<rss>
	<channel>
		<title>UOL Noticias</title>
		<link>http://noticias.uol.com.br/</link>
		<description>Últimas Notícias</description>
		<language></language>
		<category>Notícias</category>
		<copyright></copyright>
				<image>
			<title>UOL Noticias - Últimas Notícias</title>
			<url>http://rss.i.uol.com.br/uol_rss.gif</url>
			<link>http://noticias.uol.com.br/ultimas/</link>
		</image>
	<item>
		<title><![CDATA[Violoncelista de favela ganha bolsa para estudar nos EUA, mas pode não ir]]></title>
		<link>http://universa.uol.com.br/noticias/redacao/2018/05/27/violoncelista-de-favela-ganha-bolsa-para-estudar-nos-eua-mas-pode-nao-ir.htm</link>
		<description><![CDATA[<img src='https://conteudo.imguol.com.br/c/entretenimento/0b/2018/05/27/kely-1527449686901_v2_142x100.jpg' align="left" />  	A violoncelista Kely Pinheiro, de 20 anos, moradora da favela Grota em Niterói, foi selecionada para estudar com bolsa integral em Berklee, em Boston, uma das maiores escolas de música dos Estados Unidos. Mas ela corre o risco de não ir porque não tem como cobrir os custos de vida lá. "Eu fiz um orçamento e são aproximadamente 15 mil dólares por ano", contou ela à Universa.  ]]></description>
		<pubDate>Dom, 27 Mai 2018 16:43:32 -0300</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[Giuseppe Conte, um jurista discreto que abriu mão de ser premiê da Itália]]></title>
		<link>https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/afp/2018/05/27/giuseppe-conte-um-jurista-discreto-que-abriu-mao-de-ser-premie-da-italia.htm</link>
		<description><![CDATA[  Roma, 27 Mai 2018 (AFP) - O professor Giuseppe Conte, que neste domingo (27) renunciou a chefiar o governo de coalizão entre os antissistema e a extrema-direita na Itália, é um advogado e professor de direito sem experiência na política e desconhecido da opinião pública italiana. ]]></description>
		<pubDate>Dom, 27 Mai 2018 16:40:00 -0300</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[Podemos pode bater recorde de participação na consulta sobre a casa de Pablo Iglesias]]></title>
		<link>http://publico.uol.com.br/n1832320</link>
		<description></description>
		<pubDate>Dom, 27 Mai 2018 16:39:46 -0300</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[Jucá é relator de projeto sobre fretes rodoviários, mas não apresentou parecer]]></title>
		<link>https://economia.uol.com.br/noticias/estadao-conteudo/2018/05/27/juca-e-relator-de-projeto-sobre-fretes-rodoviarios-mas-nao-apresentou-parecer.htm</link>
		<description></description>
		<pubDate>Dom, 27 Mai 2018 16:39:00 -0300</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[Presidente italiano convoca Carlo Cottarelli, ex-funcionário do FMI (oficial)]]></title>
		<link>https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/afp/2018/05/27/presidente-italiano-convoca-carlo-cottarelli-ex-funcionario-do-fmi-oficial.htm</link>
		<description><![CDATA[  Roma, 27 Mai 2018 (AFP) - O presidente italiano Sergio Mattarella, em busca de uma solução após o fracasso de Giuseppe Conte em sua tentativa de formar um governo, convocou o economista Carlo Cottarelli, anunciou a Presidência. ]]></description>
		<pubDate>Dom, 27 Mai 2018 16:35:00 -0300</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[Itália segue sem governo depois do escolhido para ser premiê desistir]]></title>
		<link>https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/05/italia-segue-sem-governo-depois-do-escolhido-para-ser-premie-desistir.shtml</link>
		<description></description>
		<pubDate>Dom, 27 Mai 2018 16:34:00 -0300</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[Bellucci perde para argentino na 1ª rodada em Roland Garros; Zverev avança]]></title>
		<link>https://esporte.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/05/27/bellucci-perde-para-argentino-na-1-rodada-em-roland-garros-zverev-avanca.htm</link>
		<description><![CDATA[     Paris, 27 mai (EFE).- Após ter passado pelo qualifying, o brasileiro Thomaz Bellucci foi eliminado pelo argentino Federico Delbonis na estreia na fase principal do torneio de Roland Garros neste domingo, enquanto o alemão Alexander Zverev, segundo cabeça de chave, iniciou a trajetória com vitória sobre o lituano Ricardas Berankis. ]]></description>
		<pubDate>Dom, 27 Mai 2018 16:33:00 -0300</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[Berlusconi e Renzi criticam ameaças ao presidente da Itália]]></title>
		<link>https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/ansa/2018/05/27/berlusconi-e-renzi-criticam-ameacas-ao-presidente-da-italia.htm</link>
		<description><![CDATA[                          ROMA, 26 MAI (ANSA) - O ex-primeiro-ministro da Itália Silvio Berlusconi afirmou neste domingo (27) que é "irresponsável" pedir o impeachment do presidente Sergio Mattarella.... ]]></description>
		<pubDate>Dom, 27 Mai 2018 16:33:00 -0300</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[?Se fosse a Crefisa, saía do futebol?, diz Andrés sobre patrocínio do rival]]></title>
		<link>https://esporte.uol.com.br/futebol/campeonatos/brasileiro/serie-a/ultimas-noticias/2018/05/27/se-fosse-a-crefisa-saia-do-futebol-diz-andres-sobre-patrocinio-do-rival.htm</link>
		<description><![CDATA[<img src='https://conteudo.imguol.com.br/c/esporte/55/2018/04/27/andres-sanchez-deputado-federal-e-presidente-do-corinthians-1524865847449_142x100.jpg' align="left" />  	O presidente do Corinthians, Andrés Sanchez, dificilmente perde a chance de dar uma declaração polêmica. Dessa vez, disse que, se ele fosse o responsável pela empresa patrocinadora do Palmeiras, não investiria no esporte. ?Eu, se fosse a Crefisa, saía do futebol.? ]]></description>
		<pubDate>Dom, 27 Mai 2018 16:31:48 -0300</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[Dourado se defende e lembra da adaptação para evoluir no Flamengo]]></title>
		<link>https://esporte.uol.com.br/futebol/ultimas-noticias/lancepress/2018/05/27/dourado-se-defende-e-lembra-da-adaptacao-para-evoluir-no-flamengo.htm</link>
		<description><![CDATA[  Alvo de críticas da torcida rubro-negra, Henrique Dourado ainda busca sua melhor forma no Flamengo. Passando por um período sem gols - o último foi contra a Ponte Preta, no começo do mês - o centroavante se defendeu e lembrou do período de adaptação necessário até reencontrar o futebol do ano passado, quando foi artilheiro do Brasileirão no Fluminense.  ]]></description>
		<pubDate>Dom, 27 Mai 2018 16:30:00 -0300</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[De olho em manter a invencibilidade, volante do São Bento pede foco]]></title>
		<link>https://esporte.uol.com.br/futebol/ultimas-noticias/lancepress/2018/05/27/de-olho-em-manter-a-invencibilidade-volante-do-sao-bento-pede-foco.htm</link>
		<description><![CDATA[  Sem derrotas na Série B do Campeonato Brasileiro, o São Bento segue fazendo um grande início de disputa este ano. Até agora são sete jogos, duas vitórias e cinco empates. De acordo com o volante Doriva, o time de Sorocaba está no caminho certo para fazer uma grande competição neste ano de 2018. ]]></description>
		<pubDate>Dom, 27 Mai 2018 16:27:18 -0300</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[Ex-presidente dos EUA George H.W. Bush é levado para hospital]]></title>
		<link>https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/reuters/2018/05/27/ex-presidente-dos-eua-george-hw-bush-e-levado-para-hospital.htm</link>
		<description><![CDATA[                (Reuters) - O ex-presidente dos Estados Unidos George H.W. Bush, de 93 anos, foi levado a um hospital em Maine no domingo, depois de sofrer com pressão baixa e fadiga, disse um porta-voz da família no Twitter. ]]></description>
		<pubDate>Dom, 27 Mai 2018 16:26:32 -0300</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[Combustível sai com escolta de Refinaria em Paulínia (SP)]]></title>
		<link>https://economia.uol.com.br/noticias/estadao-conteudo/2018/05/27/combustivel-sai-com-escolta-de-refinaria-em-paulinia-sp.htm</link>
		<description></description>
		<pubDate>Dom, 27 Mai 2018 16:26:00 -0300</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[Mateus Vital abre o placar para o Corinthians contra o Inter; veja o gol]]></title>
		<link>https://esporte.uol.com.br/futebol/campeonatos/brasileiro/serie-a/ultimas-noticias/2018/05/27/veja-os-gols-de-domingo.htm</link>
		<description><![CDATA[  	O Corinthians saiu na frente do Internacional na partida realizada em Porto Alegre, neste domingo (27), pelo Campeonato Brasileiro. Mateus Vital foi o responsável por abrir o placar para a equipe paulistana. ]]></description>
		<pubDate>Dom, 27 Mai 2018 16:24:29 -0300</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[Indianápolis: Will Power assume a ponta no fim e vence as 500 Milhas]]></title>
		<link>http://www.band.com.br/esporte/indy/conteudo.asp?ID=100000915572&t=indianapolis-will-power-assume-a-ponta-no-fim-e-vence-as-500-milhas</link>
		<description></description>
		<pubDate>Dom, 27 Mai 2018 16:24:00 -0300</pubDate>
	</item>
</channel>
</rss>
