<rss>
	<channel>
		<title>UOL Noticias</title>
		<link>http://noticias.uol.com.br/</link>
		<description>Últimas Notícias</description>
		<language></language>
		<category>Notícias</category>
		<copyright></copyright>
				<image>
			<title>UOL Noticias - Últimas Notícias</title>
			<url>http://rss.i.uol.com.br/uol_rss.gif</url>
			<link>http://noticias.uol.com.br/ultimas/</link>
		</image>
	<item>
		<title><![CDATA[Greve de caminhoneiros: veja situação de aeroportos e dos voos pelo país]]></title>
		<link>https://economia.uol.com.br/noticias/redacao/2018/05/25/greve-de-caminhoneiros-veja-situacao-de-aeroportos-e-dos-voos-pelo-pais.htm</link>
		<description><![CDATA[<img src='https://conteudo.imguol.com.br/c/entretenimento/9d/2016/09/22/voo-atrasado-aviao-aeroporto-perder-o-voo-1474588051774_v2_142x100.jpg' align="left" />  	A greve dos caminhoneiros entra no seu quinta dia e causa desabastecimento de combustível em diversos aeroportos do Brasil e o cancelamento de voos. As companhias aéreas afirmam que os passageiros afetados com a situação podem remarcar o voo, sem custo adicional. ]]></description>
		<pubDate>Sex, 25 Mai 2018 15:56:20 -0300</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[10 vezes em que Madalena, filha de Gissoni e Yanna Lavigne, encantou a web]]></title>
		<link>http://universa.uol.com.br/noticias/redacao/2018/05/25/10-vezes-em-que-madalena-filha-de-gissoni-e-yanna-lavigne-encantou-a-web.htm</link>
		<description><![CDATA[<img src='https://conteudo.imguol.com.br/c/entretenimento/eb/2018/05/25/bruno-gissoni-madalena-e-yanna-lavigne-1527274516365_v2_142x100.jpg' align="left" /> Hoje é dia de festa para Bruno Gissoni e Yanna Lavigne. Nesta sexta (25), os atores comemoram um ano da primeira filha do casal, Madalena. Nestes primeiros doze meses de vida da baby, ela conquistou ... ]]></description>
		<pubDate>Sex, 25 Mai 2018 15:55:34 -0300</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[Vitor Bueno tem lesão no tornozelo e deve desfalcar o Santos por um mês]]></title>
		<link>https://esporte.uol.com.br/futebol/ultimas-noticias/lancepress/2018/05/25/vitor-bueno-tem-lesao-no-tornozelo-e-deve-desfalcar-o-santos-por-um-mes.htm</link>
		<description><![CDATA[  técnico Jair Ventura terá de lidar com mais um problema no meio-campo do Santos, depois da lesão do volante Alison. O meia Vitor Bueno tem uma entorse no tornozelo esquerdo e desfalcará o time nas p... ]]></description>
		<pubDate>Sex, 25 Mai 2018 15:53:25 -0300</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[Empresário de Buffon chega em Paris e acordo com PSG se aproxima]]></title>
		<link>https://esporte.uol.com.br/futebol/ultimas-noticias/lancepress/2018/05/25/empresario-de-buffon-chega-em-paris-e-acordo-com-psg-se-aproxima.htm</link>
		<description><![CDATA[  O acerto entre Paris Saint-Germain e Gianluigi Buffon está cada vez mais perto de se concretizar. Nesta sexta-feira, o empresário do goleiro italiano, Silvano Martino, desembarcou na capital francesa e não descartou negociações com o clube de Paris. ]]></description>
		<pubDate>Sex, 25 Mai 2018 15:52:37 -0300</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[Putin acredita que Espanha pode ganhar a Copa]]></title>
		<link>https://esporte.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/05/25/putin-acredita-que-espanha-pode-ganhar-a-copa.htm</link>
		<description><![CDATA[     São Petersburgo (Rússia), 25 mai (EFE).- Em entrevista concedida nesta sexta-feira a diretores das maiores agências de notícias do mundo, entre elas a Efe, o presidente da Rússia, Vladimir Putin, afirmou que a Espanha é uma das favoritas a ganhar a Copa do Mundo em seu país. ]]></description>
		<pubDate>Sex, 25 Mai 2018 15:49:00 -0300</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[Gojowczyk surpreende Fognini e enfrentará Johnson na final em Genebra]]></title>
		<link>https://esporte.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/05/25/gojowczyk-surpreende-fognini-e-enfrentara-johnson-na-final-em-genebra.htm</link>
		<description><![CDATA[     Redação Central, 25 mai (EFE).- O alemão Peter Gojowczyk protagonizou a grande surpresa desta sexta-feira no ATP 250 de Genebra ao vencer o italiano Fabio Fognini e garantir um lugar na final do torneio suíço. ]]></description>
		<pubDate>Sex, 25 Mai 2018 15:46:00 -0300</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[Localiza diz que greve de caminhoneiros pode gerar bloqueio de novas reservas de aluguel de carros]]></title>
		<link>https://economia.uol.com.br/noticias/reuters/2018/05/25/localiza-diz-que-greve-de-caminhoneiros-pode-gerar-bloqueio-de-novas-reservas-de-aluguel-de-carros.htm</link>
		<description><![CDATA[                SÃO PAULO (Reuters) - A Localiza  informou nesta sexta-feira que a restrição de abastecimento de combustível pode levar a alterações inesperadas ou até mesmo causar o bloqueio de novas reservas de aluguel de carros da companhia. ]]></description>
		<pubDate>Sex, 25 Mai 2018 15:45:44 -0300</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[Logo na apresentação, Roberto Fernandes responde sobre suposta rusga com ex-Náutico]]></title>
		<link>https://esporte.uol.com.br/futebol/ultimas-noticias/lancepress/2018/05/25/logo-na-apresentacao-roberto-fernandes-responde-sobre-suposta-rusga-com-ex-nautico.htm</link>
		<description><![CDATA[  Após a demissão de PC Gusmão na goleada por 4 a 1 sofrida pelo Santa Cruz diante do ABC pela Copa do Nordeste, Roberto Fernandes foi quase que imediatamente anunciado pelo clube como o sucessor. E, nem bem chegou a equipe do Arruda, o treinador precisou lidar com um assunto um tanto quanto delicado. ]]></description>
		<pubDate>Sex, 25 Mai 2018 15:45:17 -0300</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[Atacante quer primeiro gol na Série B para ajudar Ponte a voltar a vencer]]></title>
		<link>https://esporte.uol.com.br/futebol/ultimas-noticias/lancepress/2018/05/25/atacante-quer-primeiro-gol-na-serie-b-para-ajudar-ponte-a-voltar-a-vencer.htm</link>
		<description><![CDATA[  Titular diante do Atlético-GO, na derrota por 3 a 1, Júnior Santos tem trabalhado entre os 11 durante a semana e deve ser mais uma vez escalado pelo técnico Doriva na Ponte Preta. Fora de casa, nesta segunda-feira, a Macaca tem compromisso diante do Sampaio Corrêa, pela Série B.  ]]></description>
		<pubDate>Sex, 25 Mai 2018 15:44:13 -0300</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[Brasil tem 8,7 mil crianças à espera de uma família, diz CNJ]]></title>
		<link>http://jconline.ne10.uol.com.br/canal/mundo/brasil/noticia/2018/05/25/brasil-tem-87-mil-criancas-a-espera-de-uma-familia-diz-cnj-340709.php</link>
		<description><![CDATA[<img src='https://conteudo.imguol.com.br/c/parceiros/a4/2018/05/25/para-a-presidente-da-ong-projeto-aconchego-os-numeros-elevados-sao-consequencia-da-falta-de-politicas-publicas-ao-longo-de-muitos-anos-1527274007645_v2_142x100.jpg' align="left" /> Veja o Álbum de fotos ]]></description>
		<pubDate>Sex, 25 Mai 2018 15:44:00 -0300</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[Falta combinar no WhatsApp]]></title>
		<link>http://piaui.folha.uol.com.br/falta-combinar-no-whatsapp/</link>
		<description><![CDATA[ m grupo de líderes do movimento de caminhoneiros, vestidos de terno e gravata, se reuniu aos ministros do governo Temer em frente às câmeras de tevê para endossar um acordo que prometia acabar com a ... ]]></description>
		<pubDate>Sex, 25 Mai 2018 15:43:38 -0300</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[Falta de insumos faz hospitais da RMC suspender atendimentos eletivos]]></title>
		<link>https://paranaportal.uol.com.br/cidades/falta-de-insumos-faz-hospitais-da-rmc-suspender-atendimentos-eletivos/</link>
		<description><![CDATA[<img src='https://conteudo.imguol.com.br/c/parceiros/2a/2018/05/25/falta-de-insumos-faz-hospitais-da-rmc-suspender-atendimentos-eletivos-1527273968721_v2_142x100.jpg' align="left" />  Pelo menos três hospitais da Região Metropolitana de Curitiba já suspenderam o atendimento eletivo (mantendo somente urgência e emergência) por ?  ]]></description>
		<pubDate>Sex, 25 Mai 2018 15:43:15 -0300</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[Renê Salviano assume cargo de diretor de marketing do Cruzeiro]]></title>
		<link>https://esporte.uol.com.br/futebol/ultimas-noticias/lancepress/2018/05/25/rene-salviano-assume-cargo-de-diretor-de-marketing-do-cruzeiro.htm</link>
		<description><![CDATA[  Um dia após o desligamento de Bernardo Pontes da Diretoria de Marketing do Cruzeiro, o clube anunciou Renê Salviano como novo responsável pelo setor. O dirigente já respondia pelo cargo de diretor de Novos Negócios e Negócios Internacionais. Agora, Renê também acumula outra função a partir desta sexta-feira.  ]]></description>
		<pubDate>Sex, 25 Mai 2018 15:43:08 -0300</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[Rival direto e fim de jejum fora: o que o São Paulo pensa do jogo de domingo]]></title>
		<link>https://esporte.uol.com.br/futebol/ultimas-noticias/lancepress/2018/05/25/rival-direto-e-fim-de-jejum-fora-o-que-o-sao-paulo-pensa-do-jogo-de-domingo.htm</link>
		<description><![CDATA[  A partida das 19h deste domingo, contra o América-MG, em Belo Horizonte (MG), o São Paulo tem uma partida importante pelo Campeonato Brasileiro. Enfrenta um rival bem próximo na competição e, diante de um adversário forte como mandante, precisa quebrar um jejum de vitórias fora de casa. ]]></description>
		<pubDate>Sex, 25 Mai 2018 15:43:02 -0300</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[Com greve, posto em Brasília tem fila até de pedestres para abastecer]]></title>
		<link>https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2018/05/com-greve-posto-em-brasilia-tem-fila-ate-de-pedestres-para-abastecer.shtml</link>
		<description></description>
		<pubDate>Sex, 25 Mai 2018 15:43:00 -0300</pubDate>
	</item>
</channel>
</rss>
