<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Qui. 15 de março de 2018, 10:29h
</Date>
<Title>
Governo assina acordo para a construção do Porto de Tibar e entrega certificado de licença ambiental  «  Governo de Timor-Leste
</Title>
<Text>
No dia 15 de março, o Primeiro-Ministro, Marí Alkatiri, acompanhado pelo Ministro do Plano e Finanças, Rui Augusto Gomes, presidiu à cerimónia de entrega do certificado de licença ambiental e assinatura do acordo de construção do Porto da baía de Tibar no município de Liquiça.
O Porto de Tibar, a ser construído a 10 quilómetros a oeste de Díli, é uma infraestrutura prioritária identificada no Plano Estratégico de Desenvolvimento de Timor-Leste 2011-2030. A construção deste terminal de nível internacional será realizada através da Timor Port SA, uma parceria público-privada (PPP) entre o consórcio Bolloré e o Governo de Timor-Leste, estando previstos dois cais de cerca de 630 metros que poderão receber anualmente mais de 870.000 contentores.
O Ministro do Plano e Finanças afirmou que o futuro Porto “tem como objetivo facilitar o comércio e promover o desenvolvimento económico do país” e salientou que a Bolloré, parceira do Governo de Timor-Leste na PPP para a construção do Porto de Tíbar, é “uma empresa conhecida mundialmente que permitirá a construção de uma infraestrutura de nível mundial num investimento total de 500 milhões durante os próximos 30 anos”.
O Primeiro-Ministro salientou a “importância deste projeto para a economia nacional e na criação de postos de trabalho na comunidade” e afirmou que “o dinheiro do Estado para a construção deste projeto vem de recursos não renováveis, do petróleo e do gás, o que significa que este grande investimento tem obrigatoriamente que se traduzir em resultados positivos para o país”. Marí Alkatiri garantiu ainda que “a gestão ambiental deste projeto merecerá grande atenção por parte dos VII e VIII Governos, na medida que a sustentabilidade está diretamente ligada à gestão ambiental”.
O Chefe do Governo felicitou as empresas Bolloré e China Harbour responsáveis pela construção do Porto de Tibar, afirmando não ter dúvidas de que, quando o Porto de Tíbar estiver pronto, Timor-Leste desempenhará um papel importante na região no âmbito dos transportes marítimos e no desenvolvimento de comércio e indústria.
</Text>
</xml>
