<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Ter. 27 de março de 2018, 15:53h
</Date>
<Title>
18.º aniversário da PNTL – Polícia Nacional de Timor-Leste «  Governo de Timor-Leste
</Title>
<Text>
A Polícia Nacional de Timor-Leste (PNTL) celebrou o seu 18.° aniversário, no dia 27 de março, no Centro de Formação da Polícia, em Comoro, Díli.
No manhã do dia anterior, 26 de março, celebrou-se a missa de Ação de Graças, na capela de Santo António do Centro de Formação da Polícia, e ainda uma homenagem no Monumento dos Mártires da PNTL.
No dia 27 durante a cerimónia de celebração do aniversário da PNTL foram anunciadas as promoções e atribuídos certificados de louvor e condecorações a comandantes e membros da PNTL, ao Chefe do Estado-Maior das Forças Armadas, Major General Lere Anan Timur, e Badan Narkotik da Indonésia, entregues pelo Presidente da República, Francisco Guterres Lú Olo, pelo Presidente Parlamento Nacional, Aniceto Guterres, pelo Primeiro-Ministro, Marí Alkatiri, pelo Ministro da Defesa e Segurança, Agostinho Sequeira Somotxo, pelo Comandante-Geral da PNTL, Júlio Hornay, Presidente do Tribunal de Recurso, Deolindo dos Santos, e pela Procuradora-Adjunta da Procuradoria Geral da República, Zelia Trindade.
O Comandante-Geral da PNTL, Júlio Hornay, durante a sua intervenção manifestou o seu reconhecimento ao “Estado e Governo pelo seu esforço e dedicação pela estabilidade e paz no país” e agradeceu ao Primeiro-Ministro e ao Ministro da Defesa e Segurança pelo apoio total que têm dado à PNTL. Julio Hornay salientou ainda os progressos da instituição ao longo do tempo e apelou a todos os membros da PNTL para que trabalhem com empenho no sentido de assegurar a estabilidade e segurança em todo território nacional durante as próximas eleições antecipadas.
O Presidente da República, Francisco Guterres Lú Olo, felicitou todos os membros da PNTL “que diariamente se dedicam à causa pública, que defendem Estado de Direito Democrático e a liberdade, dedicando toda a sua capacidade para servir o país e todos os timorenses”. Salientando que “tal como refere a Constituição timorense, os cidadãos têm direito a viver em liberdade e segurança e o Estado tem o dever, através da Polícia, de defender os direitos dos cidadãos, a legalidade democrática e a segurança no país”. Francisco Guterres Lú Olo afirmou ainda “que o processo democrático depara-se agora com uma situação que não é fácil”, acreditando, no entanto, que “a polícia nacional em conjunto com as forças de defesa irão garantir o sucesso do processo eleitoral que conduzirá à escolha dos novos representantes do Parlamento Nacional, seguindo as regras da democracia e num ambiente de paz e estabilidade que fará de Timor-Leste um exemplo de democracia para o mundo”.
Participaram também na cerimónia vários membros do VII Governo Constitucional, representantes dos corpos diplomáticos, parceiros de desenvolvimento e representantes de componentes militares e policiais internacionais.
</Text>
</xml>
