<?xml version=1.0 encoding=UTF-8?>
<Date>
Sex. 16 de março de 2018, 09:06h
</Date>
<Title>
Ministro da Saúde lança segunda fase do Programa Nacional de Saúde na Família «  Governo de Timor-Leste
</Title>
<Text>
 Ministro de Estado e Ministro da Saúde, Rui Maria de Araújo, acompanhado pelo Vice-Ministro da Saúde, Luís Lobato,  lançou oficialmente a segunda fase do Programa Nacional de Saúde na Família (SnF) no dia 16 de março de 2018, no Suco de Orluli, Posto Administrativo de Same, Município de Manufahi. 
O Ministro e o Vice-Ministro da Saúde lideraram uma delegação de representantes dos serviços de saúde a nível nacional, regional e municipal, numa visita domiciliária da equipa da SnF, com o objetivo de realizarem cuidados de saúde primária à comunidade local.
O Ministro da Saúde referiu que “depois desta segunda visita domiciliária, as próximas visitas deverão ser uma atividade de rotina em todo o território. Segundo a Política Nacional de Saúde na Família, cada família deve ser visitada pelos profissionais de saúde pelo menos uma vez por ano”.
A equipa da SnF que realizou a visita domiciliária, composta por médicos, enfermeiros, parteiras e aliados da saúde, já visitou mais de duzentas mil famílias desde 2015, e já criou perfis de saúde da família e de agregados familiares de mais de um milhão de pessoas, o que corresponde a mais de 90% da população timorense.
 “No programa realizado pelo Ministério da Saúde, faz parte uma componente designada de Registo de Saúde Eletrónico, através do qual se regista todos os dados de saúde do indivíduo e da família num sistema digitalizado. O registo não só inclui os dados de saúde como também os dados relativos à situação sόcio-econόmica da família. Este registo é individual para cada pessoa e pode ser utilizado em todo o território, para facilitar os profissionais da saúde no acesso ao historial clínico de cada indivíduo e da sua família”, sublinhou o Ministro da Saúde.
A Equipa da SnF durante a segunda visita domiciliária comparou os dados anteriores para determinar o índice de melhoramento da saúde e para realizar o tratamento aos utentes na sua habitação ou encaminhar para outro serviço de saúde, que o Ministério da Saúde disponibiliza através dos programas de saúde integrada que incluem o SISCa (Serviços Integrados de Saúde Comunitária) e também através dos profissionais da saúde de todas as instituições de saúde espalhadas pelo território.
Dr. Rui Maria de Araújo apelou a todos os profissionais da saúde de Timor-Leste para “se empenharem mais nos serviços de cuidado primário de saúde nos centros de saúde municipais. Os profissionais da saúde deverão levar os cuidados de saúde primária aos indivíduos, famílias e comunidade”
O Ministro da Saúde reconhece que “não é fácil levar estes cuidados de saúde primária do programa SnF para todas as áreas remotas, mas quando temos um objetivo claro e realizamos um bom trabalho conjunto em equipa que conta com a participação da comunidade, nós podemos fazer a mudança na saúde de todos os timorenses”.
A visita domiciliária da equipa SnF já chegou a todo o território nacional e incluiu um diagnóstico participativo, em que a equipa reuniu com a população para discutir o estado da saúde dentro da comunidade e para em conjunto procurarem soluções para melhorar os problemas da saúde que enfrentam, sobretudo através de ações preventivas que a própria comunidade pode fazer melhorar a sua saúde e prevenir doenças.
</Text>
