<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Ter. 08 de maio de 2018, 16:09h
</Date>
<Title>
VII Governo Constitucional Congratula a Equipa Nacional de Futebol Sub-21 «  Governo de Timor-Leste
</Title>
<Text>
O VII Governo Constitucional congratula a Equipa Nacional de Futebol Sub-21 de Timor-Leste que se sagrou campeã no Torneio Hassanal Bolkiah 2018, na cidade Bandar Seri Begawan, Brunei Darussalam, no passado dia 5 de Maio de 2018.
“O VII Governo Constitucional gostaría de parabenizar a nossa Equipa Nacional de Futebol Sub-21 que ganhou o Torneio Hassanal Bolkiah para a Juventude da ASEAN 2018”, declarou o Primeiro-Ministro, Marí Alkatiri. “É a primeira vez na história de Timor-Leste que a Equipa Nacional de Futebol Sub-21 chega à final e se sagra campeã.”
O Primeiro-Ministro declarou que o atual Governo encara o desporto como uma área importante para a formação humana e no processo de construção da nação. “O Programa do VII Governo Constitucional afirma que a formação humana se baseia no desenvolvimento de competências pessoais e sociais como autoconfiança, respeito, responsabilidade, cumprimento das normas sociais, entre outras”, declarou Marí Alkatiri. Acrescentou ainda que “o Desporto é um meio para o desenvolvimento daquelas competências, e assim sendo é também uma área importante para o desenvolvimento e agregação da população.”
De acordo com o Programa do VII Governo Constitucional, no que respeita ao setor do Desporto, o Governo visa planificar ações para a continuação do desporto escolar a nível nacional e desporto comunitário a nível minuicipal, continuando também a apoiar a participação no jogos universitários da ASEAN e da CPLP. Visa ainda desenvolver as condições dos clubes e das instalações desportivas escolares municipais, promovendo as diversas áreas do desporto infantil e juvenil, como o futebol, o voleibol, o basquetebol, o ténis, o tenis-de-mesa, o badmington e outros. O Governo pretende também identificar e desenvolver talentos, assim como apoiar e incentivar a alta competição.
O Torneio Hassanal Bolkiah 2018 é promovido pelo Primeiro-Ministro do Brunei Darussalam, o Sultão Hassanal Bolkiah, sendo dedicado à Juventude dos países membros da ASEAN. Este torneio é realizado cada dois anos. Apesar de ainda não ser membro da ASEAN, Timor-Leste participa naquele evento desportivo desde a Restauração da Independência em 2002.
O Torneio contou com a participação de sete nações, Cambodja, Laos, Myanmar, Singapura, Tailandia, Timor-Leste e Brunei Darussalam enquanto país-anfitrião. Quatro países (Filipinas, Indonésia, Malásia e Vietname) não conseguiram garantir a sua participação dado os compromissos assumidos nas respetivas ligas nacionais.
Torneio é organizado conjuntamente pelo Ministério da Cultura, Juventude e Desporto do Brunei Darussalam e da Associação Nacional de Futebol do Brunei Darussalam, contando com o apoio da Confederação de Futebol da Ásia e da Federação de Futebol da ASEAN. FIM
</Text></xml>
