<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Seg. 19 de março de 2018, 10:35h
</Date>
<Title>
Governo assina carta de intenções para instalação de cabo submarino de fibra ótica «  Governo de Timor-Leste
</Title>
<Text>
No dia 19 de março, o Governo assinou uma carta de intenções para a ligação de um cabo de fibra ótica entre a ilha indonésia de Alor e Timor-Leste numa cerimónia ocorrida no Timor Plaza, em Díli.
O Primeiro-Ministro, Marí Alkatiri, acompanhado pelo Vice-Ministro do Desenvolvimento para Transportes e Comunicações, Inácio Freitas Moreira, e os representantes das duas empresas responsáveis pela instalação do cabo submarino, assinaram a carta de intenções que vai permitir o alargamento do acesso e a velocidade da internet de banda larga a todo o país, num investimento privado que rondará mil milhões de dólares americanos.
As duas empresas, Moratelindo e Telin, criarão uma empresa em Timor-Leste para a gestão deste projeto, cujo 30% das ações pertencerá ao Estado de Timor-Leste.
Yogie Bahar, responsável pela Telin, afirmou que espera “que dentro de seis meses a fibra ótica possa chegar a todo Timor-Leste”. Michael McPhail, responsável pela Moratelindo, salientou a “diminuição dos custos e grande aumento da velocidade no acesso à internet”, acrescentando que este projeto “é um grande passo para o desenvolvimento do país”.
Marí Alkatiri afirmou que “romper o isolamento de Timor-Leste face ao mundo constitui uma prioridade do VII Governo Constitucional, para o qual a instalação de fibra ótica é essencial, ajudando ao desenvolvimento do país e trazendo grandes benefícios para todos os cidadãos timorenses”.
O Primeiro-Ministro salientou ainda tratar-se de um projeto que depende 100% de investimento estrangeiro direto, “o que mostra confiança no país, tendo um grande impacto na economia nacional e facilitando o combate às assimetrias dentro de Timor-Leste”.
A cerimónia contou ainda com a presença de vários membros do Governo, do Presidente do Parlamento Nacional, corpos diplomáticos, parceiros de desenvolvimento e responsáveis de empresas do setor das telecomunicações.
</Text></xml>
