<?xml version=1.0 encoding=UTF-8?>
<Date>
24 de Abril de 2018
</Date>
<Sec>
Economia
</Sec>
<Title>
Não há governação sólida em África sem serviços públicos fortes diz a Fundação Mo Ibrahim
</Title>
<Text>
Londres – 23 de abril 2018 – A Fundação Mo Ibrahim lança o Relatório do Fórum Ibrahimde 2018: Serviço Público em África.Este Relatório servirá de base para o debate do Fórum Ibrahim de 2018, a ocorrer em Kigali, Ruanda, no sábado, 28 de abril. O Fórum irá concentrar-se no Serviço Público em África a sua relação essencial com a boa governação e liderança eficaz, novos desafios e atuais deficiências, formas e meios de o fortalecer e de o tornar apelativo para a geração seguinte.Mo Ibrahim, Presidente da Fundação Mo Ibrahim, disse: «O serviço público é o pilar da governação. Sem serviços públicos fortes e funcionários públicos dedicados, não haverá uma prestação eficiente dos bens e serviços públicos esperados, nem a implementação de qualquer compromisso, mesmo que este tenha sido firmemente expresso.»O Relatório de 2018 analisa em primeiro lugar a exigência dirigida aos serviços públicos africanos, destacando as crescentes expectativas dos cidadãos. As novas exigências resultam dos vários desafios do séc. XXI e da demografia jovem e urbanizada específica de África: solidariedade, proteção contra várias ameaças criminosas, emprego, ambiente favorável a negócios, cultura, mitigação das alterações climáticas, desenvolvimento do sector rural. Estas exigências juntam-se às tradicionais – segurança, saúde, educação, justiça – relativamente às quais a insatisfação dos cidadãos parece estar a aumentar. Uma carga adicional é a multiplicação de compromissos multilaterais: ODS, COP, Agenda 2063 da UA… Muitos intervenientes poderiam ser responsáveis por todos estes dentro do sector público – União Africana, comunidades regionais, governos nacionais, cidades – ou fora deste – sector privado, doadores multilaterais. Isto exige uma avaliação cuidadosa de quem está melhor posicionado para abordar estas exigências e quem tem de se responsabilizar pela sua concretização.O Relatório avalia ainda o estado atual dos serviços públicos africanos e os seus principais desafios, tanto do lado da atratividade do trabalho como do lado da concretização. Em média, os serviços públicos africanos apresentam falta de capacidade ao nível do continente. Continuam a ser um pequeno empregador, com um custo superior em comparação a outras regiões, com grandes disparidades nos países. Nos sectores da saúde, educação e segurança, os serviços públicos estão longe de satisfazer as exigências. Em parte, para responder às exigências que aumentam exponencialmente, em parte para substituir os serviços públicos ineficazes, um número crescente de intervenientes não estatais tem-se tornado prestadores essenciais de bens e serviços públicos, ao ponto de por vezes impedirem os governos nacionais de terem políticas públicas. Os funcionários públicos em África possuem, em média, melhor educação académica do que os do sector privado, e também têm, em média, o dobro da idade da população que servem. A motivação no trabalho centra-se essencialmente na segurança do trabalho e não na remuneração, a mobilidade dentro ou fora dos serviços públicos é praticamente inexistente, a dependência política é forte, o equipamento de trabalho escasseia, a corrupção encontra-se no nível mais elevado à escala global, os «funcionários públicos fantasma» ocupam postos em vários serviços, enquanto que muitos dos indivíduos com melhor formação escolhem trabalhar no estrangeiro. Desenvolver serviços públicos em contextos pós-conflito, muitas vezes do zero, representa um desafio específico. Mas num continente jovem, cuja capacidade de superação já foi várias vezes demonstrada, existem soluções potenciais e melhores práticas: incentivos monetários e não monetários, mobilidade interna e externa, desenvolvimento de competências, novas tecnologias…Em conclusão, o Relatório destaca a necessidade de criar um contrato sólido entre cidadãos e prestadores de serviços públicos. Para qualquer acordo sólido é essencial haver confiança, é necessário garantir a transparência e a responsabilização e implementar os compromissos. Num continente em que os fluxos financeiros ainda são equivalentes a quase metade das receitas fiscais internas, onde as receitas fiscais só contam, em média, para menos de 15% do PIB, e onde a maioria dos cidadãos é a favor de pagar pelos seus serviços públicos, fortalecer a cobrança de impostos é fundamental para a autonomia e propriedade.Destaques do Relatório:Apenas três países – Líbia, Maurícia e Tunísia têm pelo menos um médico para cada 1 000 pessoasPara preencher a lacuna deixada pelos serviços públicos, estão em crescimento exponencial os sectores da segurança privada, ensino privado e saúde privada, com o risco de aumentar as desigualdades no continenteA RDC e o Quénia têm dos rácios mais baixos de forças policiais, com cerca de 100 agentes por cada 100,000 pessoasA população do Cairo é superior a cada um dos 36 países menos povoados do continenteCinco dos dez países africanos com os maiores gastos em saúde pública como % das despesas públicas totais, estão também entre os dez países com a maior quota de financiamento externo sobre os seus gastos totais em saúde30% a 50% dos impostos totais de África mantêm-se por cobrarA dimensão média do sector informal na África Subsariana está estimada em 42% do rendimento interno bruto, alcançando os 60% na Nigéria, Tanzânia e ZimbabuéNa África Subsariana, a média de gastos em saúde privada é de 57,4%, mais do dobro em comparação com a Europa e a Ásia CentralNa última década, a Segurança Pessoal é a mais deteriorada das 14 sub-categoria no Índice Ibrahim de Governação AfricanaEm África, em média, os funcionários públicos têm melhor educação académica, são mais velhos e incluem mais mulheres em comparação com o sector privadoNa Nigéria, foram pagos cerca de 82,3 mil milhões em subornos no ano de 2016, o equivalente a 39% do orçamento conjunto federal e estatal para a educaçãoA Maurícia é o único país em que os funcionários públicos são designados e avaliados unicamente com base em critérios profissionais, de acordo com a Global IntegrityAnualmente, África perde cerca de 2 mil milhões de dólares devido à fuga de cérebros no sector da saúdeNa Etiópia, os governos locais têm apenas 21% dos dias úteis com acesso à Internet, o equivalente a apenas um dia numa semana de trabalho22% da população africana que teve contacto com um serviço público em 2015, afirmou ter pago um suborno, principalmente à polícia e aos tribunaisO Gana é o único país em que os funcionários públicos trabalham livremente, sem interferência política, de acordo com a Global IntegrityNa administração pública eletrónica, África está muito atrasada em relação à média global. No Ruanda, o tempo de entrega de um fornecimento de sangue de emergência foi reduzido de três horas por estrada, para 30 minutos com dronesMuitos Índices apontam para um nível baixo e decrescente de práticas governamentais transparentes em ÁfricaNa última década, a média africana para a Responsabilidade dos Funcionários Públicos deteriorou-se, com o ritmo de declínio a piorar nos últimos cinco anosA maioria dos cidadãos africanos é a favor de pagar por serviços públicosApenas sete países africanos têm um sistema completo de registo de nascimentosNo Ruanda, o tempo de entrega de um fornecimento de sangue de emergência foi reduzido de três horas por estrada, para 30 minutos com dronesPela primeira vez, o Fórum será precedido por um «Fórum Geração Seguinte», na sexta-feira, dia 27, onde os jovens irão debater, como cidadãos, o que esperam dos seus serviços públicos e, como potenciais candidatos a emprego, a atratividade, ou a falta dela, dos serviços públicos ao nível nacional, local ou regional. Os resultados serão partilhados no dia seguinte no Fórum Ibrahim pelos seus representantes, que serão os “desafiadores” por constarem como membros do painel em cada uma das sessões.Os debates serão moderados por Nancy Kacungira, Apresentadora, BBC News, e Ngaire Woods, Reitor, Blavatnik School of Government, Universidade de Oxford. Leia o relatório complete: mif.media/fr-2018Fundação Mo IbrahimA Fundação Mo Ibrahim foi instituída em 2006 e centra suas atenções na importância vital da liderança e da governação em África. Ao proporcionar ferramentas para apoio do progresso na liderança e na governação, a Fundação visa promover a mudança relevante no continente.A Fundação, que não tem por objeto a concessão de subvenções, concentra-se na definição, na avaliação e no aperfeiçoamento da governação e da liderança em África através de quatro iniciativas principais:Índice Ibrahim de Governação AfricanaPrémio Ibrahim de Excelência na Governação AfricanaFórum IbrahimBolsas de Investigação e de Estudo IbrahimFórum IbrahimEstabelecido em 2010, o Fórum Ibrahim é um fórum anual de debate de alto nível que aborda problemas de importância vital para África. O Fórum reúne líderes políticos e empresariais africanos proeminentes, representantes da sociedade civil, instituições multilaterais e regionais e importantes parceiros internacionais de África para identificar desafios políticos específicos e prioridades para a ação. Os Fóruns anteriores debateram os seguintes temas: Dinâmica urbana africana (2015), África nos próximos 50 anos (2013), Juventude africana (2012), Agricultura africana (2011) e Integração económica regional africana (2010). A Fundação compila dados e estudos sobre as questões debatidas no Fórum como ponto de partida para um debate informado e construtivo.O Prémio IbrahimO Prémio Ibrahim reconhece e celebra dirigentes africanos. O Prémio é atribuído a um ex chefe de estado por um Comité do Prémio independente. Vencedores passados: Presidente Joaquim Chissano (2007, Moçambique), Festus Mogae (2008, Botswana), Pedro Pires (2011, Cabo Verde) e Hifikepunye Pohamba (2014, Namibia). Nelson Mandela foi nomeado o Laureado Honorário inaugural em 2007.Ex Presidente, Sua Excellencia Ellen Johnson Sirleaf, Laureada Ibrahim 2017Ellen Johnson Sirleaf serviu como chefe de estado da Libéria de 2006 a 2018. Sirleaf serviu como candidata to Partido União nas eleições de 2005. Os resultados daquele ano deram Sirleaf a vitória com 59% dos votos e ela foi reeleita em 2011.Ellen Johnson Sirleaf foi vencedora do Prémio Ibrahim por seu poder excecional de liderança e transformação face a obstáculos sem precedentes. Ela liderou a recuperação da Libéria apos vários anos de guerra civil.    Tags:destaque, Mo IbrahimArtigos relacionados   Ellen Johnson Sirleaf vence o Prémio Ibrahim para a Excelência na Liderança Africana de 2017   STP bem posicionado no relatório Mo Ibrahim   Relatório Fundação Mo Ibrahim     ComentarDeixe um comentário Cancelar respostaO seu endereço de email não será publicado. Campos obrigatórios marcados com *ComentárioNome * Email * Site
</Text>
