<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
27 de Abril de 2018
</Date>
<Sec>
Política
</Sec>
<Title>
Tensão política persistente em torno de reformas insconstitucionais
</Title>
<Text>
Os deputados a Assembleia Nacional que representam os 3 partidos da oposição, nomeadamente o MLSTP/PSD com 16 deputados, o PCD com 5 e a UDD com 1 deputado abandonaram  esta sexta feira a casa parlamentar.Ao longo do debate parlamentar em torno da proposta de lei de reforma da justiça, as bancadas da oposição, chegaram a conclusão que o Governo através da maioria parlamentar da ADI que o sustenta, pretende com a proposta de lei, governamentalizar os Tribunais de São Tomé e Príncipe.A oposição esgrimiu argumentos sobre a inconstitucionalidade da proposta de lei, e apresentou provas de que a proposta contém articulados que fragilizam as autoridades judiciais, com destaque para o Presidente do Supremo Tribunal e Justiça. Segundo a oposição a o projecto de lei prevê que os juízes passem a ser nomeados pelo Governo.O protesto contra a proposta de lei da ADI, para reforma da justiça, não ecoa apenas nas bancadas parlamentares da oposição.O Téla Nòn apurou que Flávio Carvalho, magistrado jubilado, e que o Presidente da República Evaristo Carvalho nomeou como membro do Conselho Superior da Magistratura Judicial, também se insurgiu contra o pacote legislativo da ADI. O membro do conselho superior da magistratura judicial considera que a proposta de lei contém incongruências que ferem a constituição política de São Tomé e Príncipe.Na sessão plenária de sexta feira os Estatutos do Ministério Publico e dos Magistrados Judiciais, dominaram parte do debate parlamentar, antes do abandono da sessão plenária pelas bancadas da oposição, facto que ocorreu por volta das 14 horas.A maioria parlamentar da ADI, com 33 deputados, deu continuidade sozinha, a análise das suas propostas com vista a reforma da justiça.Téla Nón  Tags:destaque, parlamentoArtigos relacionados   MLSTP pede investigação do MP e do TC sobre o OGE 2017   ADI aprovou o OGE polémico para 2017   Estado da Nação é de crise     5 comentários 5 comentários Cláudia27 de Abril de 2018 as 20:26Oh Silva com td respeito. Se os homens não cumprem as tuas decisões, você também não cumpre deles. Bate martelo e declarar inconstitucional, segundo a oposição o tribunal constitucional na veste do supremo tribunal existe. Força Silva e os tribunaisResponderJoao Carlos28 de Abril de 2018 as 8:02Força oposição, defendam sempre aquilo de bom que já conseguimos alcançar em 28 anos de democracia e que o ADI quer agora destruir em nome de interesse do Patrice Trovoada e dos seus amigos… S. Tomé e Principe é de todos os seus filhos e não do somente do Patrice Trovoada, Levy, Americo e outros que andam por ai….  O povo está com a opisição, caso não houver fraude nas próximas eleições o ADI vai perder muitos deputados….ResponderRui Barros28 de Abril de 2018 as 9:03Meus caros, Mais uma vez a maioria parlamentar do ADI, vai lançar o país na lama. Não é normal o que se está acontecer na Assembleia Nacional. Legislar é uma das principais competência dos Deputados mas, convenhamos! Há que se ter bom senso. A lei não deve ser feita para atender o objectivo de uma pessoa ou de um grupo isto é muito mau. É muito mau ainda quando se faz leis para atacar pessoas ao invés de  melhorar o funcionamento do sistema. Como pode os Deputados do ADI, introduzir um pacote de projectos lei na Assembleia Nacional, sobre a Reforma da Justiça, para pura e simplesmente derrubar um órgão de soberania ( Os Tribunais) Legalmente estabelecido na Constituição? Como relegar os tribunais a subordinação do Governo através do Ministério da Justiça? Isto é normal num país democrático? Estamos a retroceder no tempo em que Os Juízes eram nomeados pelo Comité central e que as sentenças eram produzidas através das orientações do Governo ou do Presidente da República? Meus senhores estamos a brincar com este país!!!! A Comunidade internacional terá que interferir muito rapidamente neste processo. Aonde estão os sábios juristas deste país? aonde estão os políticos nacionalistas que deram sangue e luta pela liberdade e democracia em S.Tomé e Príncipe. Estão a deixar que o Patrice Trovoada faça tudo que quer ao ponto de se instalar a curto prazo a ditadura no país. Só me apetece emigrar!!!!!! Fui Rui BarrosResponderQuilixe Furtado28 de Abril de 2018 as 9:23Pois, depois do Tribunal Inconstitucional agora querem esvaziar o Tribunalink comum. Querem tomar o comando das forças armadas… Cristo proteja stp e seus humildes folhos .ResponderRevoltado28 de Abril de 2018 as 15:15A celisa, que agora é braço direito do Patrice, para esses assuntos, deve estar feliz com essas aprovações.desenvergonhadosResponderDeixe um comentário Cancelar respostaO seu endereço de email não será publicado. Campos obrigatórios marcados com *ComentárioNome * Email * Site
</Text></xml>
