<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
27 de Abril de 2018
</Date>
<Sec>
Sociedade
</Sec>
<Title>
STJ ordenou a restituição imediata da Rosema ao angolano Melo Xavier
</Title>
<Text>
Num acórdão com data de 27 de Abril, e distribuído a imprensa o Supremo Tribunal de Justiça (STJ), ordenou « à restituição imediata da gestão da Cervejeira Rosema e todos os bens penhorados e apreendidos na presente execução e outros bens móveis ou imóveis, incluindo todas as ações da Ridux [empresa de direito são-tomense proprietária da fábrica] pertencentes à cervejeira Rosema, à acionista maioritária daquela firma, a sociedade angolana Ridux, na pessoa do seu administrador Mário Silva Mello Xavier, ou a quem ele indicar», lê-se no acórdão.No acórdão de 64 páginas, os juízes conselheiros do Supremo Tribunal de Justiça, ordenam ainda «à restituição e entrega de todo a escrituração comercial, livros contabilísticos, arquivos e demais papeis e documentos da mesma cervejeira Rosema ao empresário Mello Xavier», confirma o acórdão.O Supremo Tribunal de Justiça cancelou com efeito imediato nas Conservatórias dos Registos Comercial e Predial todos e quaisquer registos de transmissão ou oneração que «hajam sido feitos com base nos referidos autos de penhora e em datas posterior a estes», reforça o Acordão.Segundo a decisão judicial todas as contas bancárias, depósitos e outras em nome da Rosema foram cancelados, e ordena a António Monteiro Director Geral da Cervejeira, que proceda aos «inventários, prestação de contas e a devolver imediatamente todas as chaves e informações de segurança da cervejeira Rosema».Logo a seguir a publicação do Acórdão o Supremo Tribunal de Justiça, solicitou a Polícia Nacional o envio de agentes para a cidade de Neves, norta da ilha de São Tomé para garantir a segurança da fábrica de cervejas. Os agentes da polícia seguiram para a cidade de Neves na companhia dos oficiais de justiça, assim como pelo advogado do grupo Ridux Guilherme Posser da Costa e por Manuel Martins representante do empresário Melo Xavier.O Téla Nón coloca a disposição do leitor alguns extractos do Acórdão do Supremo Tribunal de Justiça para melhor compreensão da decisão judicial desta tarde de sexta feira, que devolveu de forma imediata a cervejeira Rosema, para o empresário angolano Melo Xavier.O Acórdão completo tem 64 páginas – CASO ROSEMA2Téla Nón  Tags:destaque, RosemaArtigos relacionados   Rosema: Governo toma posição   Rosema : Melo Xavier diz que vai retomar a cervejeira e pede pagamento de indemnizações   ROSEMA : Uma cervejeira que sustenta a política são-tomense agora sob ultimato de Angola     15 comentários 15 comentários Sofia27 de Abril de 2018 as 20:17Esse juiz Frederico e Silva e Alice, são belos como Camões… Grande acórdão… Uma delícia para jovens estudantes de direito. Mesmo o governo não acatando, valeu pelo coragem doce e sublime. Obrigada tribunal…. Mas uma decisão sublime, como Camões… Nas suas lindas poesias. Que Deus abençoe o tribunal e os juízes…ResponderMIGBAI28 de Abril de 2018 as 14:57Sofia, começa finalmente a democracia a funcionar, ou seja ao dono o que é do dono. Agora para se dar mais um passo gigante na nossa democracia é iniciar o processo de devolução das roças aos seus legítimos donos. Com a iniciativa privada a tomar as rédeas das iniciativas empresariais, vamos finalmente arrancar para o progresso. Que apareçam os donos das roças ocupadas a exigirem a posse das mesmas. Viva a democracia.ResponderJoana27 de Abril de 2018 as 20:20Depois de muitos anos de sofrimento e humilhação por uma coisa que é seu. Justiça judicial justa. K Deus vos proteja. Dar o homem empresa dele. Obdecesam o tribunal e Deus.ResponderGrande Silva27 de Abril de 2018 as 20:22Apesar de não ser são-tomense, mas oiço tds são-tomense a dizer que a empresa é deste senhor Melo e que foi roubado.ResponderCarla27 de Abril de 2018 as 20:45Finalmente fez-se justiça no seio da sociedade santomense.ResponderConóbia27 de Abril de 2018 as 22:41O Governo do Patrice Trovoada está desorientado. A máscara está a cair. Esse é seguramente o político mais corrupto de stp de todos os tempos. Certamente o PT vai cair na tentação de proteger a sua fábrica. Aí será fatal para ele, porque a opinião pública nacional e internacional está a acompanhar com muita atenção esta situação. Numa altura em que pela primeira vez em 40 anos um governo foi chamado ao EUA devido à corrupção. Esse senhor que chegou ao poder com promessas falsas converteu-se num autético corrupto. Capaz de tudo para se manter no poder. Ele irá fazer de tudo para manter o roubo da fábrica Rosema.ResponderMitó27 de Abril de 2018 as 23:37E ainda não deve ter terminado, o Sr MC ainda deve ser endiminizado pela ocupação e exploração ilegal durante vários anos e os cúmplices devem pagar por toda tramonha criminosa neste processo. Parabéns ao STJ, a Meritíssimo Silva Cravide e aos santomenses do bem.ResponderMatrusso27 de Abril de 2018 as 23:43E não só sr Conóbia. Tbm é capaz de mandar sabutar a fábrica. A q ter uma segurança mto bem reforçada.ResponderJoae Rocha28 de Abril de 2018 as 0:53O MLSTP e Jorge Amado caíram no fundo. O MLSTP acabou como partido político, o saco azul furou e acabou-se a papinha dos corruptos.. Com esse governo iderado pelo Patrice ninguém brinca. Força ai democracia e que a justiça cumpra sempre com brio e elevação a sua missão.ResponderNUNO MIGUEL MENEZES28 de Abril de 2018 as 7:06Perder uma infraestretura dessa e UNICA nao ‘e nada bom, mesma coisa amanha em Portugal os Portugueses levam com uma noticia igual a SAGRES Portuguesa ou Super Bock Portuguesa esta com problemas e se calhar deixam de operar… Eu o primeiro BEBADO tambem acordo tanto para o Portugal e Sao Tme and Principe.Nuno Menezes Lincoln,Reino UnidoResponderJOAO CARLOS28 de Abril de 2018 as 7:54Perfeito ! Apesar de toda a tentativa da parte de um Governo de corruptos em proteger o outro corrupto – Nino Monteiro, na usurpação de um bem que todos sabemos que é do senhor Mello Xavier, o STJ não cedeu à pressões e fez o que deve ser feito, devolver a fabrica ao legitimo dono e acabar com esta palhaçada. O Patrice Trovoada e os seus amigos se quiserem uma fabrica de cerveja, que invistam o seu capital e construam uma, afinal depois de tanto roubar este País, ainda não conseguem montar com o seu dinheiro uma cervejeira ????ResponderRui Barros28 de Abril de 2018 as 8:48Caros santomenses, Finalmente, este processo tem um “fim” mas que, na minha modesta opinião ainda irá correr muita tinta!Na minha opinião o Patrice Trovoada irá fazer das suas. Ora visto que um assunto entre privados o Governo fez sair um comunicado em defesa de uma parte (só poderia ser por interesses ocultos).No entanto, aquilo que o Governo deveria eventualmente pegar como a sua arma em defesa do Estado (Dívida fiscal da Rosema) caiu por água-baixo, quando o Governo no seu Comunicado de 17 pontos, nega haver qualquer relatório que conste quaisquer dívida fiscal da Rosema. O que significa dizer que a Rosema está livre de qualquer ónus fiscais. Agora pergunto: por que ponta pegará agora o Patrice para defender o seu conselheiro ou “a sua fábrica?”? atiraram a inteligência para o lixo e refugiaram-se na esperteza e malandrices… ficaram, naturalmente, sem trunfos.O Nino está em cordas bambas. como se diz na gíria ” Nguê ku na quelê vedê fá fica ku gelo cê tlocá” Ou seja, não acreditou na verdade da justiça limpa, foi acreditando na justiça suja e malandragem, olha!!1Mas também não tem muito que reclamar, porque sabia que entrou numa operação de risco e por via de muita corrupção. O tipo parece ser inteligente ( quem lhe ouvi a falar) mas, não tem nada de suco no celebro. Por isso, quem não tem não pode dar.O Nino pensou que poderia fintar a tudo e a todos. Primeiro fintou a Gêge Amado Vaz ( não cumpriu as promessas). O Gêge que deveria ser o maior cúmplice nesta operação, reparou o seu erro em tempo útil e saiu não pela porta mas pelo menos pela Janela.O Nino foi mantendo Com a protecção do Leite e Bandeira e, conseguiu sobreviver a esperança de que a fabrica iria ficar nas suas mãos. Vem o Patrice, com claros interesses na fábrica também dá-lhe a protecção mas, o Nino não foi honesto com o Patrice ou se foi então os dois fazem parte de uma grande quadrilha. Senão vejamos:A fábrica nunca foi vendida, tal como dizia o ex Juiz de Lemba Gêge Amado Vaz, na sua decisão de devolução ao verdadeiro proprietário.Ainda que a fábrica fosse vendida pelo tribunal, primeiro não podia em momento algum ser através de uma decisão judicial santomense, proque o processo não é de cá é de Luanda. Segundo, seria vendida por hasta pública, onde poderia concorrer qualquer interessado até mesmo o queixoso, neste caso a a JAR. Terceiro, se o tribunal santomense, ultrapassou os limites das instruções da carta rogatória e vendeu a fábrica ao queixoso, neste caso, seria a favor da JAR. Quarto o Nino foi apenas o representante da JAR para casos forenses. Nunca lhe foi atribuído qualquer poder pela JAR, para vender, hipotecar ou fazer negócio consigo mesmo. Ora bem! Se o processo de venda foi através da justiça, como ele «se defende, no mínimo deveria haver uma sentença da qual se extrairia uma certidão que dava o direito ao beneficiário em registar a Fabrica em seu nome!!!!! NADA DISSO ACONTECEU! Perguntasse: Como é que o Nino conseguiu registar a Fábrica em nome da empresa constituída por sua mulher e o seu irmão, na ausência de uma certidão judicial e uma procuração legalmente emitida pela JAR que lhe atribuísse os poderes para vender e/ou fazer o negócio consigo mesmo? Mas conseguiu, através daquilo que se chama corrupção.Nem o Nino e muito menos a Solnivan fazem parte do processo. O dono da JAR nem fala com Nino por entender que lhe passou a perna. Será que o Patrice sabe ou sabia de tudo isto? Julgo que não!!!! Se sabia destas falcatrua e durante muito tempo foi protegendo o Nino, então, os dois fazem parte da mesma banda…….De qualquer modo, fica um alerta ao Primeiro-ministro Patrice Trovoada, se quiser proteger ao Nino sobretudo neste processo, peça-o ou mande pedir o processo que deu azo ao registo da fábrica a favor da Solnivan e veja se tem alguma certidão judicial da sentença dos tribunais; Veja de igual modo se existe uma procuração legal emitida pelo dono da JAR que dá poderes ao Nino para vender a fábrica. faça bem atenção!!! se quiser provar que a procuração é falsa contacte o dono da JAR. Não entre atôa porque se se vasculhar este processo ainda poderá dar muita prisão, documentos falsos e muitos deles obtidos através de corrupção.Melhor mesmo é deixar o Homem com a fabrica que legalmente é dele e agora com esta decisão suprema dos tribunais, nada a fazer. Fui Rui Barros.ResponderWXYZ28 de Abril de 2018 as 9:03Vamos ver se daqui pra diante a justiça começa a funcionar neste nosso belo lindo solo patrio. Essa noticia trouxe um certo alivio a muita gente e a mim incluindo. Por favor STJ, continue trabalhando, trabalhando e trabalhando e com mais afinco de forma a conquistar credibilidade afim de trazer um certo equilibrio entre os diversos poderes que pairam ai dentro da nossa sociedade. CONSTRUAMOS COM AS NOSSAS PROPRIAS MAOS A NOSSA PATRIA.ResponderMetido a Besta28 de Abril de 2018 as 13:47Finalmente a verdade sempre vence desde os primordios dos Tempos,diabo, santanaz, mentirosos, corruptos, invejosos e malandro sempre terminam mal.Excelente acordao e com toda a fundamentacao dos factos e ocorrencia que tiveram lugar num Estado Direito que mas, parece o Estado de fora de Direito.Finalmente foi reposta a verdade e como diz secondo paragrafo de acodao:A eliminacao de decisoes errada ou viciada nao so combate os sentimentos de inseguranca e injustica, como favorece o prestigio do Estado de Direito e a uniformizacao  Jurisprudencial.Esta faculdade de impugnacao é uma consequencia da possibilidade de reaccaao dos particulares contra os actos publicos que ofendem os seus interesses e o conhecimentos dessa impugnacao pelos propios tribunais é uma imposicao do Estado de Direito Democratico da Republica Democratico ( art,6;7;120. e seguintes da Constituicao da Republica Democratica de Sao Tome e Principe.Tenho orgulho e satisfacao deste acordao e seus fundamente num pequeno Pais chamado Sao Tome .Parabens.Nao sou jurista nem tenho alguma formacao academica em advogacia mas, apenas pela convivencia e conhecimento que fui adquirindo eu ja havia chegado a esta conclusao.Era obvio que o Tribunal de Lemba nao tinha a base legal para vender Resoma porque nao havia nenhum letigio com o Estado Santomente nem assuntos em Sao Tome.Logo o Tribunal de lembar deveria e tao so da o seguimente a carta regatoria que solicitava tao so e apenas a penhora e nada mais.O Tribunal de Lemba ultrapassou o limite da sua competencia a executar e vender coisas aleia basiado num acto de corrupcao de mediocridade e estupidez.Como ficou provado na outra carta rogatoria onde pedia a suspensao de penhora porque o Tribunal de Lembat havia ultrapassado a sua copetencia que para alem de penhorar decidiu vender, eleger director, assumir o funcioamento da fabrica incluindo conta bancario e os bens da Redux.Se eu nao tivesse lido e acompanhado todo isto seria dificil de acreditar.Nunca imaginei que podesse hacer tanto estupidez e a ganancia e ambicao desmidida poderia levar pessoas tao longe mesmo numa situacao obvias que nao pode ser escamoteada.O Fisco Portugues tambem age assim impondo imposto que a priori nao devem e tentanrao varias vezes impondo me a pagar algo nao devo.Existem pagamento que efeituei para depois reclamar e olha que ja la vao 3 anos e continuo a espera.Portugal, Fisco e a Provedora de Justica desconhecem um principio basico;A eliminacao de decisoes errada ou viciada nao so combate os sentimentos de inseguranca e injustica , como favorece o prestigio do Estado de Direito e a uniformizacao Jrisrudencial.Muito Obrigado STS , Viva a Democracia, abaixo ADI, abaixo os corruptos e P Trovoada.ResponderNuno Miguel Menezes28 de Abril de 2018 as 16:13Senhor Metido a Besta‘E muito facil de ver quando um Portugues de Portugal escreve e fala,e a sua escrita nos todos em Portugal estamos habituado cada um da sua forma.Mais no entanto cada um de nos temos o nosso ponto de vista e temos que saber respeitar.No cafe num bar a beber com os amigos,podemos falar mal de um jogador de Tenis,podemos falar mal de um Politico,e quando vamos para a cama,acordamos com um novo dia e as coisas continuam iguais. E melhor coisa que podemos fazer neste tipo de situacao nao ‘e escrever mal como assim escreveu o senhor,sendo o senhor Politico de Sao Tome and Principe o senhor concerteza nao vai agradar toda a populacao de um Pais,(e vai haver sempre alguem a criticar a si nem que seja a SUA EX.MULHER OU EX.NAMORADA ele virou politico foi???),melhor coisa a fazer ‘e no dia da VOTACAO em Sao Tome and Principe o senhor mudar de partido para a melhoria no seu Ponto de Vista,nao esquecendo tambem que o senhor tem no Pais aonde vive outras pessoas que se calhar nao vai votar na mesma pessoa, e no Final de Tudo o seu Partido Perdeu ou seja PERDE. Em Portugal nao existe ninguem que nao chore essa Palavra FISCO,o Pobre chora,o RICO tambem chora. E existe sempre a Pergunta porque que choramos Todos??? Essa sua Raiva existe tambem dentro de Portugal milhares de Pessoas assim,nao apenas em Sao Tome and Principe cada um com seus Motivos. Tanto ‘e que a imigracao Sao Tome and Principe para Portugal a procura de melhor condicoes de vida,tambem existe Portugueses de Portugal Brancos e Pretos originais Portugueses que sai de Portugal a procura de melhor condicoes de vida.E o mundo em que estamos ‘e um mundo muito estranho…,necessario nos todos vivemos cada segundos que assim existe no RELOGIO,e prestar da melhor forma possivel aquilo que aprendemos na escola,ou mesmo sem escola ou seja sem estudos,trabalhar,olhar a volta e ter ideias para assim ter dinheiro e sustentar a sua familia. Nunca Podemos  esperar que um partido Politico  que nos amamos ganhe para assim a nossa vida melhorar,temos ter ideias em conjunto para o melhoramento do Pais que se chama Sao Tome and Principe condicoes basicas,infraestreturas feitas, fabricas,Hotel,Residencial,Supermercados,Hospitais,Bombeiros para assim a populacao ter trabalho para ganhar o seu dinheiro e sustentar a sua familia. Isso sim ‘e muito importante do que chamar outros ladroes. O senhor alguma vez ja pensou quais sao as riquezas que assim existe dentro de Sao Tome and Principe? Acredite Sao Tome and Principe nao existe nenhuma riqueza,apenas dinheiro de ajuda que outros Paises dao incluindo FMI, e com esse dinheiro fazem pagamento de milhares de pessoas formadas como o senhor ou alguem da sua familia,e depois existe outros pagamentos que assim ‘e necessario assim o fazer O GOVERNO,voltar a pagar dividas externas dinheiro emprestado,com o proprio dinheiro que foi emprestado,e o senhor sendo politico sem meio sem riqueza o senhor nao sabe o que fazer e as pessoas que votam em si fica a espera que o senhor melhora a situacao do Pais e concerteza o senhor nao vai investir com o seu proprio dinheiro fazer o pagamento de milhares de pessoas formadas e outras coisas mais que assim existe dentro de Sao Tome and Principe.A riqueza de Sao Tome and Principe ‘e CaCau,hoje em dia existe milhares de Paises que existe Cacau e fazem tambem a exportacao,tudo isso ‘e uma Politica e cultura geral. Necessario sim infraestreturar a nivel de Fabricas,para a populacao consumir internamente primeiro e depois exportar para fora,e fazendo isso comeca a pagar as suas dividas externas e interna,insfraestreturar em fabrica nunca vai deixar de existir comida dentro de Sao Tome and Principe,Nos ser humano consumimos muito,peixe carne,tomates,e outras coisas mais,e infraestreturar em fabrica de GALINHA,pato,carne,alface a populacao interna dentro de Sao Tome and Principe esta sempre a consumir,infraestreturar em supermercado os mesmos recebem o producto vindo das fabricas para assim a populacao consumir,de uma forma com MUITA HIGIENE que assim vemos na EURPA Portugal,tudo bem embalado chamamos bonito,nao ‘e ver peixe sem gelo e outras coisas mais que assim existe dentro de Sao Tome and Principe, e tudo isso parte de nos mesmos nao Parte de um Politico a qualidade e HIGIENE.A palavra infraestreturar quero dizer construir.Nuno Menezes Lincoln,Reino UnidoResponderDeixe um comentário Cancelar respostaO seu endereço de email não será publicado. Campos obrigatórios marcados com *ComentárioNome * Email * Site
</Text></xml>
