<?xml version=1.0 encoding=UTF-8?>
<Date>
25 de Abril de 2018
</Date>
<Sec>
Sociedade
</Sec>
<Title>
Violência: Coronel do Exército abateu sua mulher a tiro
</Title>
<Text>
Manuel de Ceita, Coronel do Exército, e Assessor do Primeiro Ministro Patrice Trovoada para Defesa e Segurança, matou a sua mulher a tiro. Tudo aconteceu na noite da última terça – feira no Bairro do Riboque arredores da capital São Tomé.Segundo apurou o Téla Nón, esta manhã o coronel Manuel de Ceita, foi conduzido às instalações da Polícia de Investigação Criminal, onde esteve a prestar declarações sobre o acontecimento de ontem à noite na residência da vítima no bairro do Riboque. Esta quinta – feira deverá ser encaminhado para o Ministério Público.O oficial superior das forças armadas está sob a tutela do exército. O Téla Nón apurou que na noite de terça feira após a alegada prática de  homicídio , o coronel ficou sob protecção do exército no Quartel General. No entanto nas próximas horas e no quadro do processo judicial em curso, deverá aguardar pela justiça na prisão militar, localizada no Interior do Centro de Instrução Militar, próximo do aeroporto internacional de São Tomé.Cenas de ciúmes e conflitos no lar estarão na origem do alegado homicídio da mulher de 43 anos e mãe de dois filhos.Mais um caso de violência doméstica, numa sociedade cada vez mais violenta, onde as mulheres, as crianças e os idosos são constantemente espancados, e nalguns casos assassinados.Abel Veiga  Tags:destaque, militaresArtigos relacionados   FOMAC quer militares são-tomenses no cenário das operações   Queixas dos militares de STP que foram enviados para Marrocos   Portugal forma Polícia Militar para garantir segurança pessoal     3 comentários 3 comentários anonimo25 de Abril de 2018 as 12:43vergonhoso, vamos ver quantos anos apanha, num país normal apanharia 25 anos no país da corrupção se apanhar 25 dias é muito. não é por acaso que stp foi qualificado por violar os direitos humanos a comunidade internacional tem de lhes aplicar sansões senão onde vamos parar. um coronel abate a tiro a mulher mas estamos onde na tribo? uma vergonha para as tropas para o governo ter assassinos ao seu serviço. até as divisas lhe deviam ser tiradasResponderfolha da mina25 de Abril de 2018 as 14:30De tudo isso, apenas lamento uma coisa,….. “ausencia de pena de morte”ResponderSantola25 de Abril de 2018 as 19:35Ao ponto que o nosso país chegou, espero que a justiça santomense funcione porque isto é muito grave para STP.ResponderDeixe um comentário Cancelar respostaO seu endereço de email não será publicado. Campos obrigatórios marcados com *ComentárioNome * Email * Site
</Text>
