<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
21 de Abril de 2018
</Date>
<Sec>
Sociedade
</Sec>
<Title>
CAOS na marginal – Autarquia da capital denuncia
</Title>
<Text>
A extracção ilegal de areia nas Praias que contornam a cidade capital – São Tomé atingiu nível assustador nos últimos dias. Retro escavadoras operam nas praias retirando a pouca areia que  existe em algumas das praias.Na Baía da Praia Emília, próximo do aeroporto internacional, a extracção ilegal de areia tem provocado erosão e conseguente degradação da estrada que liga capital São Tomé ao aeroporto internacional. Os coqueiros que davam sombra à praia tombaram um atrás do outro, por causa da extracção de areia, e do avanço do mar. Nesta baía, paulatinamente o mar tem avançado sobre a terra e ameaça engolir a estrada, assim como as unidades hoteleiras que se encontram na marginal.O cenário de erosão total dos bairros residenciais próximos do aeroporto internacional fica mais evidente, quando do outro lado da estrada, grande extensão de terra foi transformada nos últimos anos em área de garimpo de areia. Enormes crateras provocadas pelo garimpo de areia caracterizam hoje os bairros de Praia Lagarto e Praia Nazaré localizados na marginal ao longo da Baía.Na última quarta – feira 18 de Abril retro escavadoras entrarem na Baía da Praia Lagarto, para retirar mais areia. Uma operação que tem sido realizada ciclicamente nos últimos dias, no entanto desconhecida pelo poder local do distrito de Água Grande.Num comunicado assinado por Ekneide Santos, a Câmara Distrital de Água Grande, que administra a capital São Tomé e seus arredores, diz que « tem havido movimentações de extracção de areia com máquinas pesadas nas Praias do Distrito de Água Grande, principalmente nas praias PM, na Marginal 12 de julho, na praia frente ao prédio do Náutico, na Praia Emília, e tem havido questionamentos dos munícipes à Câmara sobre tal prática».No comunicado com data de 18 de Abril, o poder local de Água Grande, denuncia o roubo de areia que está a ser realizado em todas as praias da capital, e através da utilização de máquinas pesadas. «Esclarecer a população em geral e em particular a do Distrito de Água Grande que esta instituição camarária não é responsável, pelas respectivas extracções de areia e desconhece a finalidade da mesma», sublinha o comunicado da Autarquia com assinatura do Presidente Ekneide Santos.A declaração da Autarquia confirma que o negócio de areia e a sua extracção ilegal, instituiu o Caos na marginal 12 de julho, que agora ameaçada pelas retro – escavadoras, pode deixar de ser o cartão de visitas da ilha de São Tomé.Note-se que em Março último, o Governo de Patrice Trovoada, enviou dezenas de camiões acompanhados por retro escavadoras, para extrair mais de 120 metros cúbicos de areia nas Praias da Vila de Micoló.O Ministro da Juventude e Desportos, Marcelino Sanches, liderou a frota de máquinas pesadas, que, no entanto foi bloqueada pela população da vila de Micoló. O ministro e as máquinas ficaram retidos porque a população local, nunca aceitou a extracção de areia nas praias da Vila que pertence ao distrito de Lobata.Na capital São Tomé, a população e o poder local assistem de forma serena a degradação das últimas praias, que ainda garantem aos fins de semana, algum laser aos habitantes da capital e também aos turistas.Tendo em conta que o Caos se instalou na marginal 12 de julho, por causa da extracção ilegal de areia, cujo mandante nem o poder local sabe quem é,  fica uma nota importante a reter :Em Janeiro de 2017, Carlos Vila Nova, Ministro das Obras Públicas e Ambiente, produziu um despacho assinado também por outros dois ministros, nomeadamente Américo Ramos das Finanças e da Economia Azul, e Arlindo Ramos da Defesa e Administração Interna. O despacho inter-ministerial, proibiu a extracção e comercialização de areia em todas as zonas do interior e costeiras do território de São Tomé e Príncipe.Téla Nón  Tags:ambiente, destaqueArtigos relacionados   Micoló trava ímpeto do Governo em degradar o Ambiente   “Matando o Rio da Cidade de São Tomé”   Crime : Governo permite Instalação de uma Pedreira no meio do Parque Natural Obô     6 comentários 6 comentários José Tolas21 de Abril de 2018 as 18:55As máquinas pertencem à empresa de contrução de António Dolores… Ninguem reparou nisso?ResponderPedro Costa21 de Abril de 2018 as 21:40Um país sem lei. Não se admite! Como ficará este meu país a breve prazo?ResponderC. Fonseca21 de Abril de 2018 as 23:38Boa noite,Realmente, é triste assistir o que se passa nas praias de S. Tomé. E ainda apregoam alguns que STP está a apostar no turismo. Ora, se for essa a intenção dos governantes, potenciar a atividade turística, não estamos no bom caminho. Onde é que está o governo e a sua responsabilidade de defender a coisa pública? O presidente da autarquia, o ministério público e até a sociedade civil? Onde é que está a polícia?Como é que um grupo de pessoas, delapidam o que é de todos e ficar impune como se estivesse tudo bem?Esse carro será facilmente identificado. Punam os transgressores e moralize-se e o país.CumprimentosResponderMiki22 de Abril de 2018 as 8:00Em ves de adicionar mais areia nas praias para protejer a costa, estão a continuar a remover essa areia??? Que tamanho de estupidez e corta visão!! São os nossos meninos que vão pagar as contas que nos os velhos fizemos. Sinto tanto vergonha.ResponderMiki22 de Abril de 2018 as 8:03Vergonha São Tomé e Príncipe!ResponderNUNO MIGUEL MENEZES22 de Abril de 2018 as 8:09Existe coisas que acontece,nos mesmos os Humanos falamos enfim…Mais o enfim…Nao ‘e o fim e nunca sera o Fim.Necessario,alguem com intelegencia dentro desse Pais pensar,uma infraestretura criada apenas com a areia do mar para isso acontecer necessario ‘e ter um espaco uma area GRANDE com kilos e kilos de areIa,e nesta area apenas uma casa com escritorio e computador para o funcionario receber o dinheiro da venda de area E DEPOSITAR NA CONTA DO ESTADO.E neste local seria uma pedreira de areia do mar,aonde as pessoas devem comprar obrigatoriamente,a educacao do Povo em causa tambem neste sentido,avisar que existe uma pedreira DE AREIA DO MAR para quem estiver interessado em comprar areia para a construcao da sua casa e etc..,e nesta area coberta chapa de zinco para areia nao apanhar chuva.Conclusao: Essa situacao nao pode sair por free a Populacao,quem esta a fazer isso deve Pagar a NATUREZA Mae o valor da retirada de areia e depositar na conta do Governo. E neste sentido o Governo nao pensa,o senhor do Governo concerteza foram de viagem para Portugal, e Portugueses de Portugal tanto pretos de Africa nas barracas eles nao fazem isso,vao comprar areia do Mar e o fornecedor leva essa mesma areia para a casa da Pessoa,e a Mae Natureza de Portugal controla Tudo e o Vendedor tem que registrar para depois pagar a TAXA  IVA A GOVERNO PORTUGUES.O Pais nao desenvolve porque voces nao querem(…)coisas facil de resolver,se duvidam daquilo que informo faz o seguinte vao a praia de Oeiras PORTUGAL Roubam a areia assim que apresenta na imagem para eu Ver(…)Entrega Sao Tome and Principe a PORTUGAL voces vao ver como outra intelegencia Funciona.NUNO MENEZES LINCOLN,REINO UNIDOResponderDeixe um comentário Cancelar respostaO seu endereço de email não será publicado. Campos obrigatórios marcados com *ComentárioNome * Email * Site
</Text>
</xml>
