<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
2 de Maio de 2018
</Date>
<Sec>
Sociedade
</Sec>
<Title>
Operação Rosema : Melo Xavier e a população de Neves estão no portão da Rosema
</Title>
<Text>
O empresário angolano já chegou a cidade de Neves. As imagens reflectem a euforia da população do distrito de Lembá. A população exige que a polícia de choque abra os portões da Fábrica. Momento de tensão. As imagens ilustram o momento.(function(d, s, id) {  var js, fjs = d.getElementsByTagName(s)[0];  if (d.getElementById(id)) return;  js = d.createElement(s); js.id = id;  js.src = 'https://connect.facebook.net/fr_FR/sdk.js#xfbml=1&version=v3.0';  fjs.parentNode.insertBefore(js, fjs);}(document, 'script', 'facebook-jssdk'));Melo Xavier na cidade de NevesPubliée par Mutambu Notícias sur mercredi 2 mai 2018  Tags:RosemaArtigos relacionados   “Operação Rosema” : Cervejeira já foi oficialmente entregue à Melo Xavier   Operação Rosema : Polícia impede a execução da Ordem Judicial   Operação Rosema : MLSTP e ADI unem-se para decapitar o STJ     2 comentários 2 comentários Maria Silva2 de Maio de 2018 as 13:10Mt vergonha, vergonha de ser Sao-Tomense.. Minha gente .. EDUCAÇÃO, há coisas que não podem ser resolvidas assim , há lugares próprios para resolver questões desta natureza! Os irmãos Monteiros e patrice trovoada têm td o direito do mundo em recorrer judicialmente, não ha necessidade de resolver as coisas assim !! Minha gente façam uso da DIPLOMACIA….Respondermezedo2 de Maio de 2018 as 14:45o ladões devem devolver a Fabrica ao verdadeiro dono.Mas esta claro de lá sai os tais x milhões para PM, sai um tais x para O Aurélia Martins a vergonha do MLSTP.MLSTP deve partir imediatamente para um congresso e destituir a Direcção do Partido.Jovens do MLSTP vamos organizar uma frente contra essa Direcção corrupta que esta sujar imagem do partido que ja vem sujo de algum tempo.ResponderDeixe um comentário Cancelar respostaO seu endereço de email não será publicado. Campos obrigatórios marcados com *ComentárioNome * Email * Site
</Text></xml>
