<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
2 de Maio de 2018
</Date>
<Sec>
Política
</Sec>
<Title>
Operação Rosema : MLSTP e ADI unem-se para decapitar o STJ
</Title>
<Text>
Os dois principais partidos políticos de São Tomé e Príncipe, o MLSTP na oposição e a ADI no poder, decidiram unir forças para destituir os Juízes do Supremo Tribunal de Justiça, que no dia 28 de Abril emitiram o Acórdão que restituiu a Cervejeira Rosema ao empresário angolano Melo Xavier.Rosema une ADI e MLSTP. Aurélio Martins Presidente do MLSTP e Jorge Amado líder da bancada parlamentar do MLSTP, são subscritores de um pedido para aprovação de uma resolução com vista a suspensão imediata e abertura de um inquérito aos magistrados do Supremo Tribunal de Justiça.O documento com data de 3 de Maio, foi publicado pela Rádio Nacional de São Tomé e Príncipe, e é subscrito por outros deputados da ADI, com destaque para o secretário geral Levy Nazaré.Leia o documento na íntegra  – Pedido_de_uma_resolucaoTéla Nón  Tags:destaque, RosemaArtigos relacionados   “Operação Rosema” : Cervejeira já foi oficialmente entregue à Melo Xavier   Operação Rosema : Polícia impede a execução da Ordem Judicial   Operação Rosema : Melo Xavier e a população de Neves estão no portão da Rosema     18 comentários 18 comentários Fishraw2 de Maio de 2018 as 11:52Essa carta viajou no tempo? Hoje e dia 02/05/2018 e a carta foi inderecada no dia 03/05/2018Responderrostov2 de Maio de 2018 as 12:27Obcedos, kkkkkkkkkkkkkResponderBom rapaz2 de Maio de 2018 as 12:42Credo MLSTP? É assim que voces querem ser alternativa? Só andam a procura de dinheiro facil? Quiei minha gente. O povo até poderia pensar em voces como alternativa, mas definitivamente está mostrada a vossa verdadeira face. Voces são exactamente iguais ao ADI. Voces se vendem por migalhas, voces não respeitam a amizade entre os povos, voces não sabem acarinhar o investimento estrangeiro. Voces não sabem separar o trigo do joio. Voces não sabem estudar os dossiers para dar razão a quem tem razão. Já porque uma tal de Celisa foi a TV-do ADI dar o seu show off, voces ficaram com cerebro lavado e se esqueceram dos varios milhoes que vinham para STP, ou melhor para o MLSTP via Aurelio Martins. Francamente! Qual quadro de responsabilidade deste país, quer ser humano credivel e maduro, voltaria a acreditar n MLSTP a partir de agora? Estaremos aqui para ver o vosso futuro depois das eleições deste ano.ResponderO cacaôoo2 de Maio de 2018 as 14:02MLSTP NÂO .Não fala isso .È simplesmente o seu lider que os rumores dizem ser pau mandado do patrice, e isso vem fomentar mais esta afirmaçãoResponderJOAO CARLOS2 de Maio de 2018 as 12:57A fúria é tanta, que a carta foi escrita no dia 03 de Maio 2018 e nós ainda estamos a 02 de Maio de 2018…. E assim vai S. Tomé….Responderoriginal2 de Maio de 2018 as 13:07O PGR não deveria também estar incluído? Este tem cumprido cabalmente as funções para qual foi nomeado?ResponderPovo da Terra2 de Maio de 2018 as 14:00Ainda ontem vocês (MLSTP) estavam contra o tribunal, hoje vocês apoiam ADI nessa pouca vergonha, sinceramente agora estou confuso não sei em que lado vou.Respondermezedo2 de Maio de 2018 as 14:36o Aurélio Martins e George Amado são desgraças do MLSTP, apesar de tanta humilhação vão ajuntar aos corruptos do ADI para travar conseguir o que apenas lhes interessa Dinheiro.Esses lideres vão desgraçar MLSTP, se calhar já receberam muito dinheiro para fazer essa poca vergonha.ResponderRevoltado2 de Maio de 2018 as 14:52Acreditem que não é o MLSTP. Tenho certeza! São três bandidos que por acaso são até hoje “oficialmente” desse partido. Mas a partir de hoje começa o processo para destituir esses bandidos chamados Jorge Amado e Aurélio que traíram os seus militantes por alguns trocados do Patrice. Desgraçados!!!!!Respondermezedo2 de Maio de 2018 as 15:04Caros Amigos os assinantes desta carta são os beneficiários de Cerveja que certamente vão ver o mel passar fora da boca.Agora O líder do MLSTP e seu Líder Parlamentar esses sim já se podia esperar tudo desses gatunos só que isto afeta o nome do Partido que de certeza não tem nada a ver com decisão desses larápios.O MLSTP deve imediatamente eleger nova direcção. Quando Osvaldo pediu demissão dizendo que a direcção do MLSTP esta com problemas era verdade e estamos a confirmar.ResponderE. Tavares2 de Maio de 2018 as 15:07Isso vem confirmar que atual direção de MLSTP está a serviço o Patrice Trovoada, eu só lamento a passividade dos de mais dirigentes e militantes. Só me resta a pedir  a expulsão rápida de Aurélio Martins, Jorge Amado, Vasco Guiva,  Nino e António Monteiro da fileira do MLSTPRespondermilitante do mlstp2 de Maio de 2018 as 15:43Militantes que têm o MLSTP no coração : Destituir estas escumalhas do partido. Congresso IMEDIATO. VAMOS TOMAR A SEDE E POR O AURELIO NA RUA. É já é agora.ResponderRui Barros2 de Maio de 2018 as 16:19CREDO!CREDO!CREDO! Convido a todos os santomenses de bom senso a rezarem pelo nosso Belo País. Porque aquilo que estou a ver muitos diabos às 4, com rabos compridos estão cinicamente no seio da população honesta passando pelo Santo quando são dos mais corruptos de todos os tempos. ” Ave Maria, cheia de graças bendito ser vós entre as mulheres bendito ao fruto Jesus…”Não passaria pela minha cabeça, depois de ver e assistir a participação enérgica do Jorge Amado, aquando da manifestação contra instalação do o tribunal “in” constitucional independente, que culminou com a quebra das urnas na sala do plenário,o próprio chegou a chamar o Patrice trovoada de traficante. O Aurélio Martins que vem publicamente denunciar e fazer vergonha ao Patrice Trovoada por ser-lhe devedor de 300 mil dólares, há mais de 12 anos e associado aos diversos comunicados de crítica a Governação do ADI como sendo Governo corrupto, bem como a última declaração política Parlamentar do MLSTP, na voz do Deputado Vasco Guiva, que originou o abandono de todos os Deputados de oposição em bloco da sala do plenário, por entenderem que o pacote legislativo apresentado pelos Deputados do ADI, sobre a reforma da Justiça, era entender do MLSTP e os demais de um atentado a democracia e morte anunciada de um órgão de soberania ( os Tribunais). Como entender que estas três altas figuras do MLSTP possam assinar um requerimento desta natureza?Não estamos a falar de um militante ou de um deputado qualquer, os três são nomeadamente: Presidente do Partido, Líder Parlamentar e Presidente da Comissão especializada e permanente para área económica da Assembleia Nacional.Alguém poderá me explicar se estes senhores estão bem de cabeça politicamente e intelectualmente? Será fome que o Levy Nazaré havia dito publicamente que os da oposição estão a passar? Após a assinatura de um documento destes, pese embora na minha opinião, juridicamente não tem pernas para andar, nem na forma e muito menos no direito mas, a intenção é que conta e fica!!Como é que irá ser no futuro próximo as relações políticas entre o MLSTP e o MPLA, tendo em consideração que a razão desta maléfica iniciativa tem como o pano de fundo a decisão tomada e bem pelo colectivo de juízes do STJ, a favor do empresário Angolano, que por sinal é de igual modo Deputado a Assembleia Nacional Angolana?Quando se sabe que este assunto  tem vindo a ser devidamente acompanhado aos limites pela as autoridades angolanas, em defesa dos interesses, naturalmente, do seu cidadão! Será que o Aurélio Martins tem mais condições para liderar MLSTP?Meus caros, rezam por favor! Lembrem-se que num dos meus comentários havia dito que por este andar, STP irá em breve ser vendido por estes desgraçados que vêem dinheiro como tudo na vida.Muita vergonha!!!Na véspera e no dia do Carnaval todos têm o direito de se mascarar, na perspectiva de retirar a mascara logo do dia seguinte após o Carnaval. Mas, alguns preferem ficar com a mascara por mais tempo até um dia como hoje… quem não entendeu por favor peça alguém para decifrar. Fui…..ResponderDescamisado2 de Maio de 2018 as 16:25O Partido MLSTP não tem nada haver com estes bandidos do Partido;Aurélio Martins, Jorge Amado E Guiva.Ainda se recorda que uma grande parte dos militantes do MLSTP estão a favor de Congresso para correr com estes bandidos e não foi aceite pela Comissão Política do Partido. Até este momento o Aurélio Martins não respondeu a carta do afastamento do seu Vice-Presidente Osvaldo Vaz por ele Aurélio Martins está em coloio directo com o senhor Patrice Trovoada. Vamos avançar com o congresso para legitimar um outro líder para o MLSTP e se a teimosia prevalecer vamos montar barricada à frente da residência do senhor Aurélio Martins. Estes senhores estão com a cabeça à prémio em Angola sobretudo o senhor Aurélio Martins.ResponderBem de S.Tomé e Príncipe2 de Maio de 2018 as 16:27Não quero acreditar! Aurelio Martins, Jorge Amado e Vasco Guiva assinaram a referida carta com esse propósito? Quero ouvir da boca dos mesmos essa novidade.Se for de facto verdade, o MLSTP tem por obrigação escorraçá-los do Partido. Não tem ainda 5 dias, deputados de UDD, PCD e MLSTP rubricaram em conjunto um manifesto, alertando às autoridades Internacionais que o governo do ADI querem matar o 4º órgão de soberania, e agora o lider do MLSTP, lider parlamentar do maior partido de oposição mais um seu deputado juntamente com o ADI submentem à mesa da Assembleia o pedido de resolução para exonerar os três juizes do Supremo do tribunal?Respondersou do mlstp e continuarei2 de Maio de 2018 as 17:11Agora está mais do que claro,quando o Grupo de Revitalização do MLSTP e o vice-presidente Osvaldo Vaz trazia ao publico o envolvimento de AURÉLIO  Martins e algumas figuras, com Patrice Trovoada. Agora só resta encostar de vez estas e scumalhas que estão dentro do MLSTP.Responderrostov2 de Maio de 2018 as 18:56LOBOS COM PELES DE CORDEIROS. A MASCARA CAIU. Anos idos um grupos Carnaval Santomense cantou uma linda Letra ” NIBA BETUADO MALA MÔLÊ PÊ LIBA ZAWO SA BAÇU KA DA TUFO “. sum non ka zuda nance koyê kwa , kwa ximiaResponderexplicar sem complicar2 de Maio de 2018 as 19:09Notícia da última hora :AURELIO foi destituído numa reunião perante a recente comissão em que também estavam presentes Nino Monteiro, Antonio Monteiro e Jorge Amado. Aurélio Martins prepara para uma fuga do país ainda esta noite. O destino se desconhe. Informações seguras dão conta de que Aurelio Martins e ademais escumalhas daquele partido receberam de Patrice Trovoada a quantia de 300 Mil Euros para a operação que pede cabeça de Silva CRAVID e outros Juízes Conselheiros. Tivemos informações de que milhares de jovens se dirigiram a sede do partido em riboque para exigir a expulsão daqueles que a partir de então são considerados TRAIDORES do MLSTP. Durante a tarde de hoje a sede do partido esteve a ferro e fogo.ResponderDeixe um comentário Cancelar respostaO seu endereço de email não será publicado. Campos obrigatórios marcados com *ComentárioNome * Email * Site
</Text></xml>
