<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
2 de Maio de 2018
</Date>
<Sec>
Sociedade
</Sec>
<Title>
Operação Rosema : Polícia impede a execução da Ordem Judicial
</Title>
<Text>
O empresário angolano Melo Xavier e os oficiais de justiça foram barrados pela Polícia Anti – Motim no quintal da cervejeira Rosema. A Ordem do Supremo Tribunal de Justiça, para restituição da fábrica ao empresário angolano, não pode ser executada.Acompanhe a situação e as declarações de Melo Xavier no vídeo disponibilizado nas redes sociais.(function(d, s, id) {  var js, fjs = d.getElementsByTagName(s)[0];  if (d.getElementById(id)) return;  js = d.createElement(s); js.id = id;  js.src = 'https://connect.facebook.net/fr_FR/sdk.js#xfbml=1&version=v3.0';  fjs.parentNode.insertBefore(js, fjs);}(document, 'script', 'facebook-jssdk'));Melo Xavier na cidade de NevesPubliée par Mutambu Notícias sur mercredi 2 mai 2018  Tags:RosemaArtigos relacionados   Assalto as instalações da Rosema esta noite?   Aurélio Martins foi expulso do MLSTP   “Operação Rosema” : Cervejeira já foi oficialmente entregue à Melo Xavier     7 comentários 7 comentários Cravid do Faice2 de Maio de 2018 as 12:17Que vergonha!ResponderBom rapaz2 de Maio de 2018 as 12:57Mas que granda vergonha. Isto parece filme de ficção. Culpados são o ADI e o MLSTP, este ultimo que já esta a se esfrangalhar cada vez mais. Por favor, salvem o meu país! Salvem STP…..Respondersotavento2 de Maio de 2018 as 13:06Isto nao pode ser, nao se pode politizar a justicia.A policía de STP é uma policía política e os mandos da forca policial sao uns frouxos.A nossa policía é parecida a de Venezuela e compª.Para que existe as forcas de orden em STP se nao respeitam os mandatos judiciais.Deveria cair a cara de vergonha a toda essa classe política de STP que apoia este tipo de desacato.Mais que provado que STP é um país bananero.Classe dirigente burra incopetente inculta e presuntamente mafiosa.ResponderBANCO2 de Maio de 2018 as 13:32A tempos, tela nom publicou um artigo que dizia, “pode a política assumir a verdade como categoria para a sua estrutura, ou deve deixar a verdade de lado? Se a verdade nada conta para a política, o que sucede? Que justiça será possível? Dizia o autor do artigo que estas perguntas do pragmático, colocadas superficialmente, são perguntas muito sérias, na qual está efectivamente em jogo o destino da humanidade e em concreto o destino de muitas nações, uma dessas nações é a nossa, São Tomé e Príncipe.” E hoje, estamos a observar o que o autor quis dizer. O que parece é que o governo esta tão envolvido neste caso de Rosema que não quer devolver de uma forma pacifica a Rosema ao seu proprietário de direito. Pergunto eu que investidor quererá investir em São Tomé e príncipe onde não há seguranças? Que imagem o Governo quer vender a comunidade Internacional? Que confiança queremos transmitir aos investidores estrangeiros?ResponderJOAO CARLOS2 de Maio de 2018 as 13:36O próximo capitulo deve ser, Angola chama o seu Embaixador em S. Tomé….e aí sim, inicia um incidente Diplomático… É que o Patrice Trovoada está mais preocupado com os seus interesses na defesa desta fabrica e esqueceu-se que está a ser observado a partir do exterior~….Responderdor de parto2 de Maio de 2018 as 14:24Cuidado minha gente muito cuidado.Eu vivo em Angola a 29 anos e já  vi muita retalhação pergunta os portugueses o caso de Mam Torras que foi preso em Portugal porcausa de carta de condução o caso de Manuel Vicente e muitos outros casos. Agora que o governo Angolano decidiu dar abertura para os Santomenses se legalizarem é que vocês estam a arranja o pé de vento, Ate Aurelio Martins que come bebe a custa de Angola depois não dizem que não avisei.Guerra avisada não mata ninguei.ResponderPedro Costa2 de Maio de 2018 as 17:47Que palhaçada!? Isto é politiquice, política ou caso de justiça? Vergonhoso, Vergonhoso, Vergonhoso.ResponderDeixe um comentário Cancelar respostaO seu endereço de email não será publicado. Campos obrigatórios marcados com *ComentárioNome * Email * Site
</Text></xml>
