<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
2 de Maio de 2018
</Date>
<Sec>
Política
</Sec>
<Title>
Aurélio Martins foi expulso do MLSTP
</Title>
<Text>
O Téla Nón apurou que no início desta noite, Aurélio Martins Presidente do MLSTP, foi escorraçado da sede do partido no bairro do Riboque. Os militantes do MLSTP invadiram a reunião que estava a decorrer naquele momento, e expulsaram o líder do partido.Os militantes de base do MLSTP insurgiram-se contra a decisão de Aurélio Martins e de outros dois deputados do partido, nomeadamente Jorge Amado e Vasco Guiva, em subscreverem o documento que foi submetido a mesa da Assembleia Nacional com o objectivo de destituir 3 Juízes do Supremo Tribunal de Justiça, incluindo o Juiz Presidente Manuel Silva Cravid.«Aurélio Martins já não é Presidente do MLSTP», afirmou o membro da comissão política do MLSTP que falou para o Téla Nón.O membro da comissão política e da Direcção do partido, explicou que já amanhã  3 de Maio, por volta das 16 horas, será realizada na sede do partido uma reunião da comissão política. Antes da reunião um membro do partido dará uma conferência de imprensa, para anunciar ao país e ao mundo o fim da liderança de Aurélio Martins no MLSTP.A reunião da comissão política de quinta – feira vai convocar o Conselho Nacional do partido,  já para o próximo sábado. No conselho nacional os militantes do MLSTP vão oficializar a expulsão definitiva de Aurélio Martins como Presidente do MLSTP.Na mesma reunião do Conselho Nacional deverá ser anunciada a data do Congresso Extraordinário para eleição de uma nova liderança.De recordar que na noite de terça-feira, Aurélio Martins enquanto Presidente do MLSTP, foi visitar o empresário Melo Xavier nas instalações do Hotel Pestana em São Tomé. A fotografia ilustra o momento.Já na manhã de quarta – feira, o actualmente expulso Presidente do MLSTP, assinou com o partido ADI, o projecto de resolução, para decapitar o Supremo Tribunal de Justiça, por causa da decisão do órgão judicial em restituir a cervejeira Rosema ao empresário angolano Melo Xavier.Téla Nón  Tags:destaque, RosemaArtigos relacionados   Assalto consumado – Governo recuperou a fábrica de cervejas   Assalto as instalações da Rosema esta noite?   “Operação Rosema” : Cervejeira já foi oficialmente entregue à Melo Xavier     13 comentários 13 comentários Metido a Besta2 de Maio de 2018 as 20:07Bem haja e fora com os corruptos que usam partidos e posicao em beneficio propio.Vai apreender a trabalhar para ganahar a vida e nao em facatruas e a gananciao tem limite.Ate o D Trumpo acata ordem de STJ e em Portugal nunca ouvi algum primeiro ministro a manisfestar contra embora nao gosta mas sempre cumpriram.Dizem que a Constituicao da Rep de Sao Tome teve origem da CR Portuguesa e porque razao este chamado inteligente nao acatam a lei e a CR?Pensam que sabem muito e quando na pratica nao passam de espertalhao e cego sem juizo.Custa acreditar que um partido da oposicao que ainda na semana passada abandonou plenario por considerar que ADI estava atropelar a CR angola vem o mesmo partido assinar uma peticao para distituir outra Orgao da Nacao e soberana.ResponderToussaint L'Ouverture2 de Maio de 2018 as 20:13Foi tarde!!! Agora, vamos a ver o que vem aí…ResponderPlovaxi de tlaxá2 de Maio de 2018 as 20:25Foi tardeResponderMILITANTE DE LAMA/LAMA2 de Maio de 2018 as 20:17Ate hoje foi pra mim a decisao mais acertada e pecou por tardio a expulsao deste traidor desgracado. Sou militantes do Partido e nunca revi nele  por nao ter palavra e estamos envergonhados pelas suas falcatruas tendo os bens confiscados entre outros como duvidas por esclarecer e muito mais.K vai as setembro funders de inferno com suas ambicoes desmedidas. Como encaras os angolanos e os santomenses ali radicados.Afinal veio a confirmar o seu envolvimento com PT a nos fazer de parvos. GIBELA ficou bolso, Embaixada de Angola com cunha na boca.Por favor nao venham trazer Antonio Quintas como candidato por ser farinhas do mesmo tacho ou pior. Armagh em mancinho mas malandro de primeira especie. Recordar o caso dele com Antunes no caso dos selos nos correios k Fradique colocou Maria das NEVES a parade.Hoje vou dormir satisfeito como nunca ate parece k ganhei totoloto com esta noticia.ResponderGuadalupense2 de Maio de 2018 as 20:22Concordo plenamente e pecamos por tardio e k diabo o leve pra sete fundura de inferno. DesgracadoResponderSAMPONHA2 de Maio de 2018 as 20:33Já era de esperar o afastamento ou expulsão do senhor Aurélio Martins do Presidente do Partido do MLSTP/PSD. Este partido já há muito que alertara aos militantes e simpatizantes que ele estava ao serviço do Partido ADI e do seu líder Patrice Trovoada acusando-se mutuamente quem deve quem os 235 milhões de dólares. São dois toca latas e falsos profetas que pensam enganar o povo por muito tempo . Vamos a ver se a partir deste momento o senhor Aurélio Martins irá conseguir concluir a construção da Embaixada de Angola, sita em paralelo com o Hotel Miramar e o Estádio 12 de Julho junto a RoleteResponderVerdade2 de Maio de 2018 as 20:51Muita gente a comer e beber a custa da Rosema.. Estamos numa guerra fria para conquista de ,, e Vinho VerdeResponderOnde mesmo?2 de Maio de 2018 as 20:52Se na verdade foi expulso, foi muito bem, pecando apenas por ser tardia a expulsão. Mas ainda restam os outros dois que de igual modo deveriam ser expulsos do MLSTP. Espero agora que o MLSTP saiba escolher o seu presidente e não aventureiros que só sabem denegrir o nome de um Partido histórico. Agora é a hora de se escolher gente com qualidade e que existe. Espero que não haja precipitação na escolha do ou dos candidatos ao cargo de presidente. Gente honesta no MLSTP ainda existe.Respondermilitante convicto do mlstp2 de Maio de 2018 as 20:53O governo Angolano deve agora rapidamente ajustar as contas com Aurelio Martins. Ele já não é Presidente do MLSTP. O ingrato traiu o Angolano Melo Xavier e o Supremo Tribunal de Justiça a troco de 300 Mil Euros. Esperei que o MLSTP também expulsar Jorge Amado e Vasco Guiva e PONTO FINAL.ResponderRealista2 de Maio de 2018 as 21:38E também os MonteirosResponderVexado2 de Maio de 2018 as 21:42Patrice pagou a dívida. Agora Aurélio pode ir.Jorge Amado e Vasco guiva receberam quanto cada um?Responderalberto sebastião c.2 de Maio de 2018 as 22:13Aurélio Martins 291.500€ Jorge Amado 5000€ Vasco Guiva 3500€Aurélio Martins pretende abandonar esta noite o país. O destino é desconhecido. Mesmo assim centenas de jovens pretendem concentrar ainda está noite no aeroporto para pedir prestação de contas pela traição ao MLSTP, levando todo este tempo com Patrice Trovoada.ResponderE. Tavares2 de Maio de 2018 as 21:30Muito bem MLSTP, expulsa este traidor. São Tomé e Príncipe precisa muito de um MLSTP organização com uma liderança FORTE para salvar esta Pátria.  Eu espero a expulsão de outros traidores Jorge Amado e Vasco Guiva bem como os irmãos Monteiro que está no MLSTP com o objetivo de desestabilizar o partido à serviço do Patrice Trovoada.ResponderDeixe um comentário Cancelar respostaO seu endereço de email não será publicado. Campos obrigatórios marcados com *ComentárioNome * Email * Site
</Text></xml>
