<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
2 de Maio de 2018
</Date>
<Sec>
Política
</Sec>
<Title>
Polícia retirou-se das instalações da Rosema
</Title>
<Text>
Guilherme Posser advogado do grupo privado angolano Ridux, que se encontra no interior das instalações da cervejeira Rosema, disse ao Téla Nón que alguns minutos após o assalto desta noite o contingente dos Ninjas, transportados em 7 carrinhas abandonou o interior da Cervejeira.Segundo Guilherme Posser da Costa, o contingente liderado pelo inspector geral da Polícia, regressou a capital do país. No entanto deixou 10 dos seus homens em posição de segurança na parte frontal da fábrica de cervejas.O advogado, manifestou para o Téla Nón enorme preocupação sua e dos outros companheiros seus que se encontram no interior da Cervejeira, em relação a sua segurança e integridade física.Segundo Guilherme Posser, junto com o contingente de Ninjas que se deslocou esta noite a cidade de Neves, haviam pelo menos dois cidadãos que não são reconhecidos como membros do corpo da Polícia Nacional.Guilherme Posser da Costa, disse ao Téla Nón que mantém-se firme assim como os demais companheiros, nomeadamente o fiel depositário Óscar Sousa.O advogado não acredita que a operação policial desta noite já terminou. Guilherme Posser considera que a intervenção policial vai ser reactivada ainda esta madrugada, e tanto ele como os outros temem pelas suas vidas.Cerca de 200 populares da cidade de Neves, se encontram no local em solidariedade para com o grupo angolano para o qual, o Supremo Tribunal de Justiça restituiu na quarta – feira a cervejeira Rosema. Em vigília os populares estão a tomar café para espantar o sono.Neste momento forte chuva cai  sobre a cidade de Neves.Téla Nón  Tags:destaque, RosemaArtigos relacionados   Assalto consumado – Governo recuperou a fábrica de cervejas   Assalto as instalações da Rosema esta noite?   Aurélio Martins foi expulso do MLSTP     ComentarDeixe um comentário Cancelar respostaO seu endereço de email não será publicado. Campos obrigatórios marcados com *ComentárioNome * Email * Site
</Text></xml>
