<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
9 de Maio de 2018
</Date>
<Sec>
Política
</Sec>
<Title>
Juízes jubilados elucidam PR do Parlamento sobre a legalidade
</Title>
<Text>
Na terça – feira, Patrice Trovoada primeiro Ministro e Chefe do Governo de São Tomé e Príncipe, reuniu o conselho de ministros, e decidiu orientar a Assembleia Nacional a agir no sentido de mais rapidamente nomear 3 Juízes jubilados, para o Supremo Tribunal de Justiça, conforme a resolução aprovada pela maioria parlamentar que sustenta o Governo.Menos de 24 horas, José Diogo(na foto), Presidente da Assembleia Nacional acatou a orientação do conselho de ministros e reuniu-se com 3 juízes jubilados. José Paquete, Flaviano Carvalho e Fortunato Pires. As três figuras exerceram no passado o cargo de Juiz Conselheiro do Supremo Tribunal de Justiça.Figuras idóneas, que informaram a José Diogo, em que condições poderão colaborar com a Assembleia Nacional. «Podemos colaborar na margem estrita da Constituição e das leis», afirmou Fortunato Pires enquanto porta voz do colectivo de Juízes jubilados.O porta voz dos Júízes jubilados, deixou claro que «há uma regra pré-estabelecida, legal e constitucional e que é de cumprimento obrigatório. Não houve um processo para a destituição de juízes», frisou.Os juízes jubilados, dizem que são pessoas idóneas. Idoneidade que ao que tudo indica não lhes permite embarcar em aventuras anti constitucionais. « São posições de pessoas idóneas, que sabem perfeitamente o que é um Estado de Direito, que sabem que o Estado de Direito só funciona na base das leis que o regem», reforçou o porta voz.Erro é humano. Fortunato Pires recorreu a este princípio, para indicar caminho ao parlamento. «Tudo é possível corrigir deste que os homens se apercebam que erraram e que é possível corrigir os erros», pontuou.O parlamento de São Tomé e Príncipe, que aprovou na semana passada uma resolução que exonera 3 juízes do Supremo Tribunal de Justiça, incluindo o juiz Presidente é composto por 55 deputados. A resolução foi aprovada por 31 deputados.Curiosamente dos 55 deputados à Assembleia Nacional apenas 1 é licenciado em Direito. Na sessão plenária em que a resolução foi aprovada, o único deputado formado em Direito estava ausente do país.Apesar da luz que os juízes jubilados deixaram quarta feira no gabinete do Presidente, sobre o respeito ao texto constitucional e as demais leis, para o caso de exoneração de juízes, José Diogo, teima em continuar no escuro. «Não é possível voltar atrás», declarou o presidente da Assembleia Nacional, quando questionado pela imprensa, se não era altura de corrigir os erros, como haviam apelado os juízes jubilados.Mas o porta voz dos juízes jubilados, saiu do Gabinete de José Diogo, confiante de que o Presidente do Parlamento vai seguir a luz da legalidade que foi deixada no gabinete. «Creio que ele vai agir sobre aquilo que nós o transmitimos», concluiu Fortunato Pires.Fortunato Pires não revelou o conteúdo da conversa que o colectivo de três juízes jubilados teve com o Presidente do Parlamento. Eles que o Governo queria ver já nomeados como novos juízes conselheiros do Supremo Tribunal de Justiça.Téla Nón  Tags:destaque, parlamentoArtigos relacionados   Tensão política persistente em torno de reformas insconstitucionais   MLSTP pede investigação do MP e do TC sobre o OGE 2017   ADI aprovou o OGE polémico para 2017     17 comentários 17 comentários JOAO CARLOS10 de Maio de 2018 as 6:48É evidente que o José Diogo não pode voltar atrás, senão vai ter problemas sérios com o seu chefe….ResponderDAF10 de Maio de 2018 as 7:27Como pode o Governo orientar a Assembleia Nacional, se este é um órgão de soberania independente? Se que Assembleia Nacional vergou perante o Governo? Isto anda muito mal com o senhor José Diogo. Convém solicitar a idoneidade do mesmo enquanto presidente da assembleia nacional.No entanto, claro que não voltará atrás. Terá que encontrar outros “panhonho” e “obediente” para seguir os planos maléficos.Quem quer reforma e apela a comunidade internacional para interceder no sentido de ajudar, tem que ter a capacidade de olhar para trás e corrigir os erros.ResponderAngel Alison10 de Maio de 2018 as 13:35Sr. Presidente de Assembleia Nacional, Exmº. Sr. José da Graça DiogoEu sempre vi no Sr. uma pessoa moderada, um santomense de paz, conscencioso e muito preocupado com o desenvolvimento do país e com o bem estar do nosso povo.Quando se tratava de país o Sr. não tina a cor política. Quando o Sr. foi eleito Presidente de Assembleia, eu falei para mim: “Que escolha mais acertada”.Tenho certeza que os deputados de outros partidos que votaram em si, pensava a mesma coisa.Foi tempo que eu até dizia_ se todos os politicos fossem como Baluda, meu São Tomé seria outro.  Mas…. quem te viu, quem te vê!!1Que decepção Que vergonha ver o Sr a fazer esse papel de palhaço De marionete do Sr. Primeiro Ministro.Que raio de lavagem essa o Patricio Trovoada fez em si?O Sr. está a perder toda a dignidade, todo o respeito que muitos santomenses tinham de si.Por favor, ainda não é tarde. Pensa bem. Seja corajoso e aconselha o Sr. Patricio Trovoada, pois ele está a destruir o ADI, a si mesmo e a todo o São Tomé.Juntamente com o Exmo. Sr. Presidente da República que também é um homem moderado, vocês podem ainda salvar o Patricio, salvar o ADI e salvar o povo Santomense e salvar a vos mesmos.Seja corajoso senhores Diogo e Evaristo de Carvalho.ResponderPedal dos Anjos Rita10 de Maio de 2018 as 7:45Mas o José Diogo e o seu parlamento é que recebem ordens do Governo? Parece que tudo está invertido?Então há tantos diplomas tamabém importantes por publicar, mas este que expulsam os juizes, como é do interesse do ADI, foi publicado em menos de 24 horas? Que pressa. Isto quererá dizer que estava mesmo arquitectado.ResponderConstantino Cupertino Lemos10 de Maio de 2018 as 8:11Há uma coisa que eu não percebo. Como é que os parceiros e a comunidade internacional, podem acreditar num Governo que: 1- Engana e confunde o seu proprio cidadãos; 2- Divide os santomenses entre os Meus(ADI) e os outros, basta ver a função pública, as empresas públicas e as missões diplomaticas entre outros ; 3- Desrespeita as Leis da República e usurpa as competências dos outros orgãos de soberania, neste caso o Presidente da República; os Tribunais e a propria Assembleia; 4- Concedem bolsas de estudo e os apoios/creditos e outros somente a gente do seu partido, 5- Pedem aos cidadãos que  apresentem o cartão de Militante do ADI para obterem emprego e outros direitos que a partida a constituição e as leis da repúblicas os confiam; 6- Mente e ludibria os parceiros de desenvolvimento do pais e a comunidade internacional; 7- Não presta contas a ninguém; 8- Sensura e manipula a comunicação social a seu favor; 9- Vira uns contra outros e torna público falsidades em relação aos outros, como se fossem verdades; 10- Faz leis unicamente para reforçar e concentrar o poder no seu chefe, subtraindo competencias em matéria da Defesa do PR para primeiro Ministro; 11- Introduz tropas estrangeiras no país sem autorização prévias dos que devem a conceder(ex: Assembleia e Presidente da República); 12- Cria tropas especiais e privadas do seu lider, sem dar satisfação a ninguém; 13- Manipula os dados e a base de dados eleitorais, 14- Altera as leis para indicar e nomear juizes da Republica que os coneem; 15- Cria tribunal a revelia das leis e com juizes exlusivamente seus; 16- Omite informações e confude os parceiros de STP; 17- Não respeita as organizações sindicais e outros parceiros do Estado, e ignora mesmo a concertação social; 18- Não escuta ninguém ; 19- Contrai emprestimos, oculta-os e endivida ao país sem que ninguém  tenha acesso as informações. 20 Mente descaradamente, sobretudo o seu chefe( que nada se diferencia do então Ministro de informação de Sadam Hussein)É este Governo, sobretudo o seu chefe que a comunidade internacional vai acreditar? Se acreditar é porque esta mesma comunidade é cega e vale muito pouco. Espero que nãoResponderBarão de Água Izé10 de Maio de 2018 as 15:00Patrice tem que abandonar o poder ou sofrer as consequências. Não à ditadura!ResponderFernado Ferreira Martins10 de Maio de 2018 as 8:36O Ministério Público deveria abrir um inquérito ao Comportamento do Procurador Geral da República Frederico Samba por um lado e por outro do Senhor Presidente da Assembleia Nacional José DiogoResponderjójó10 de Maio de 2018 as 9:43Está tudo pernas pra o ar..Veja o caso de rosema…A Polícia leu um comunicado que está prptegendo a Fabrica rosema, logo que o tribunal de lemba “decide” entregar fabrica novamente ao Nino Monteiro, a policia já nem cumpre o próprio seu comunicado. que coisa é esta…?Se Nino monteiro comprou a fabbrica rosema, não comprou os activos e passivos (Dívida) da empresa? Como é que após o comunicado do Supremo em entregar a fabrica ao Melo vem um comunicado do sector tributário em imputar dívida de 3 milhões de Euros ao Melo? Então melo paga os impostos e Nino não deve pagar os impostos? Esse já não é paisResponderCarlitos junior lemos10 de Maio de 2018 as 9:53Mano jójó, não percebestes que isto é negócio de Patrice!ResponderEX10 de Maio de 2018 as 9:55Só sei que toda essa gente em volta de Patrício um dia vão arrepender amargamente, pk quando não lhe agradar mais, ele vai escorraça-los e nem vão ter onde recorrer. Pk estão a cometer um grande erro, muitos ai no ADI meteram Diploma e Conhecimentos adquiridos no bolso e se fazem de cegos para seguir cegamente o PT.Todos sabemos que quando um Homem chama para si todo o puder boa intenção não tem.ResponderBem de S.Tomé e Príncipe10 de Maio de 2018 as 11:14O problema é que os militantes mais activos e deputados da ADI, estão completamente comandados pelo PT.Toda essa gente já está contaminada com vírus que lhe foi injectado por PT.Se PT disser é mau, eles respondem ; é mau e se disser é bom, tb respondem é bom. Resumindo e concluindo a ADI transformou-se numa seita religiosa.Respondermezedo10 de Maio de 2018 as 14:20Voces acham que os representantes e os parceiros que estão em STP estão preocupado com nossa desgraça, voces escolheram a desgraça agora todos temos que sofrer com essa desgraça.OS parceiros estão aqui a fazer de conta, se tivessem preocupado com situação do país já teriam pedido apoio da comunidade internacional já que não podem desafiar o Governo por medo de represália.Basta ver para situação que enrolou a volta da criação do Tribunal Constitucional, Inconstitucional fora da lei e da constituição criada sobre ameaças, com intervenção policial e mais. o que foi feito pelos parceiros nada. Reuniam com Governo e saíram de boca calada até hoje nada feito.Isto tudo mostra que São Tomé não estão preocupado com País, mas estão aqui a ganhar os seus salários e mais nada.ResponderBarão de Água Izé10 de Maio de 2018 as 16:27Patrice quer quebrar a independência de poderes, para implantar DITADURAResponderFrancisco Ramos (PARDAL) B I 2664911 de Maio de 2018 as 7:42Parabéns DR. Francisco Pires. O seu coração e o seu saber demonstrou ser maior que o corpo. Lei é Lei. Só que gostaria de aconselha-lo o seguinte: Não fale em nome do outro principalmente o DR. Paquete Teixeira. Não ficou muito clara a sua decisão aquando da eleição presidencial do ano 1996, em que os candidatos foram Miguel Trovoada e Pinto da Costa. Há vozes que dizem que Pinto ganhou, mas o Juiz Paquete comportou diferente e para mais o dr. Paquete é militante do ADI, ou melhor é serviçal do Patrice Trovoada. Há muita gente que come má comida por causa de fome e põe de lado o princípio a postura e seriedade. Vida longa para toda gente que ama e faz tudo para STP desenvolver dentro da justiça.Respondergriselia11 de Maio de 2018 as 8:48É triste ver que os governantes não querem respeitar as leis. O Dr Flaviano é Procurador da república jubilado, membro do conselho superior de magistrados judicias indicado pelo presidente da república logo nunca poderia ser chamado para ir para supremo. O Dr Paquete é jubilado pelas mãos de um despacho do dr Bandeira( quando deveria ser o conselho a deliberar nesse sentido), sendo que ele não era juiz do supremo, não se sabe por que tribunal ele jubilou pois que ele foi juiz do tribunal constitucional indicado pela assembleia o que não lhe daria direito a jubilação. Ele é também membro do conselho sup. mag. judicial indicado pela assembleia. Dr. Fortunato Pires é jubilado pelo Tribunal de contas e em bom rigor não deve trabalhar no supremo mas sim no tribunal de contas se chamado para tal. O único juiz jubilado do supremo tribunal de justiça encontra-se doente em Portugal. Enfim S. Tomé poderoso valei-nos. É ou não palhaçada?ResponderReflexão11 de Maio de 2018 as 15:41Não se preocupem. O bandido apenas nos mostrou a ponta do cacete. E isto já é muito bom para alertarmos. Entretanto se formos teimosos ou fingirmos de cegos nós assumiremos pelas consequências, pois o pior está ao caminho. Digo-vos isto com toda firmeza. Este senhor não perdoa seja quem fosse, mesmo quem lhe faz falta. Será que todos Muçulmanos são assim?ResponderSeabra11 de Maio de 2018 as 16:44Quem é o José Diogo, para receber juízes formados , possuindo uma certa competência, que ele o Baluba Diogo não tem….que pode ele compreender desta linguagem jurídica ? Ele està aí,para ganhar dobras em milhões /dólares e comprar litros de gins, whiskys, charros etc para o seu consumo pessoal (conhecendo suficientemente o cara,o que vai dito é verdade verdadeira ). Nenhum dos que foram atribuídos postos de responsabilidade, com poder de fazer algo de bom para o povo sãotomense estão apenas tirando lucro,proveito e benefício a título pessoal. Ninguém se interessa com a situação degradande de STP e do dito “POVO PEQUENO “. Tem que se movimentar para expulsar os VAGABUNDOS do GOVERNO numa vida de  conforto enquanto à população està morrendo de fome….e o país num CAOS sem nome.  BASTA!!!ResponderDeixe um comentário Cancelar respostaO seu endereço de email não será publicado. Campos obrigatórios marcados com *ComentárioNome * Email * Site
</Text></xml>
