<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
14 de Maio de 2018
</Date>
<Sec>
Sociedade
</Sec>
<Title>
“A pobreza vê-se em todo o lado em São Tomé”
</Title>
<Text>
Quem o diz é o Bispo da Diocese de São Tomé e Príncipe Dom Manuel António em entrevista à VATICAN NEWS .“Continuo a ver o meu povo sofrer com a pobreza”, sublinhou ao portal da Santa Sé D. Manuel António dos Santos, Bispo de S. Tomé e Príncipe.Declarações à margem da assinatura, no passado dia 2, em Lisboa, do protocolo entre a sua diocese e o Instituto de Estudos Avançados em Catolicismo e Globalização tendo em vista o desenvolvimento social e cultural do país.500 anos da Diocese de S. ToméUm acordo no contexto da preparação das comemorações dos 500 anos da criação da diocese são-tomense, diz o prelado que vê nesta colaboração uma forma de “aprofundar o significado da vivência da fé também naquelas terras de S. Tomé e as marcas que essa mesma vivência da fé deixou, quer na cultura daquele povo, quer mesmo na nossa história comum entre Portugal e S. Tomé e Príncipe”.Instabilidade social e políticaD. Manuel António dos Santos acentua a sua grande preocupação com “uma certa instabilidade social e politica” no país, e ainda com “a falta de futuro” da juventude e até da própria igreja, “uma igreja pobre entre os pobres” devido às “limitações que o povo sofre”.“Não vale a pena estarmos a fechar os olhos à realidade do país”, explica o Bispo de S. Tomé que fala de “salários baixos” e de “um índice de pobreza altíssimo”, um país que “sozinho não consegue resolver os seus problemas”.Cooperação com Países da região e no espaço CPLP“Pessoalmente estou convencido que só integrando uma espécie de comunidade de países da região em que mutuamente se interligassem, é que eu creio que conseguiria encontrar mecanismos que lhe permitissem sair da situação, de fato, da pobreza em que se encontra”, sugere o prelado que não deixa de reforçar a importância da cooperação com Portugal e no espaço da CPLP.O Bispo de S. Tomé destaca ainda a importância da mobilidade nos países lusófonos, apesar das dificuldades que têm surgido.“Ao menos entre os países africanos da CPLP pudesse haver essa mobilidade como afirmação até de toda uma história comum”, diz D. Manuel António dos Santos, que não percebe, por exemplo, “que um santomense para ir a Angola necessite de visto, e coisas assim, quando entre Angola e S. Tomé e Príncipe sempre houve laços privilegiados em todos os aspetos”.Português seja língua oficial no VaticanoO Bispo de S. Tomé reafirma ainda um desafio saído do recente encontro dos bispos lusófonos em Cabo Verde, o de “juntos pedirmos ao Santo Padre que o «português» seja língua oficial “do próximo sínodo dos bispos para a Juventude.“Nós gostaríamos é que o «português» seja língua oficial no Vaticano”, conclui o prelado português que está ao serviço da comunidade católica são-tomense desde 2007.Acompanhe a entrevista em registo audio da VATICAN NEWS. –  https://www.telanon.info/wp-content/uploads/2018/05/134425733_F134425733.mp3Fonte : VATICAN NEWS   Tags:destaque, rádioArtigos relacionados   Medo Instalado – Igreja Católica contesta   Patrice em rota de colisão com o Bispo da Igreja Católica de STP   Carta de Rafael Branco     4 comentários 4 comentários joao carlos14 de Maio de 2018 as 14:54Muito bem senhor Bispo, na defesa da verdade…., contra a censura do actual poder .ResponderSTP14 de Maio de 2018 as 19:47Boa Senhor Bispo. Não tiro nenhuma vírgula do que disse. Obs.: o respeitável Bispo da Diocese não está a fazer política como muitas cabeças ocas estão a dizer por aí,  porque lhes convém,apenas falou da realidade santomense. Simmmmm, a Igreja deve interferir em defesa dos cidadãos ; Simmmmm, a Igreja tem desempenhado o seu papel a nível social, que é apoiar os mais desfavorecidos. Simmmmm, Igreja somos todos nós, não é apenas o Senhor Bispo….. Etc Por isso dói lá.  Beijinhos no ombro.Responderbadiu di stp15 de Maio de 2018 as 9:23Sem dúvida concordo plenamente como o Sr. Bispo, prova disso basta deslocar as Comunidades rurais e dar um passeio na nossa Capital. Os nossos políticos não estão interessados em defender interesses colectivas mas sim  pessoais, basta ver o caso Rosema  e ver o caso do militar que tirou  vida a sua mulher. Fui em breve estarei de voltaResponderMetido a Besta16 de Maio de 2018 as 18:55Que sao Tome e seu povo vao de mal a pior ja sabemos mas o que nao sei e que gostaria de saber e tao so o que Sr Bispo tem feito para reverter tais situacao?Como representante maxima da Igreja catalica em sao Tome isto esta claro mas nao esta claro para a guem a vossa ex representa Deus ou papa.Eu nasci e cresci em Sao Tome ate a idade de 24 anos , depois de servico militar que sai de sao Tome mas, antes de sair frecuentei igrejas ate um dia que questionei o Padre Diz ou Bejame e ele olhou para observando fitando me nos olhos por alguns instante depois respondeu com a pergunta.onhences a residencia de padre na cidade capital na avenida que sai de agua grande a clube nautico e paralelo ao palacia presidencial ha um predio depois de internato.Afirmei que sim e assim fiz e foi necessario passar duas vezes e o padre Diz entregou uma Biblia, apenas o novo testamente com a cruz e uma foto de Jesus Cristo com a capa verde.Foi assim que tomei o conhecimento com Deus , seus propositos para a humanidade e como nao ppoderia deixar de ser o nosso salvados O Nosso senhor Jesus Cristo.Estavamos nos anos de entre 1975 a 1978 e apartir daquela altura tudo transformou na minha nida , li e devorei a Biblia e cada vez sentia mas necessidade de indentificar e ate entao nunca perdi esta vontade de estar conetado e viver obdiente as os insinamentos de Sr Jesus Cristo,Nao existe nada neste mundo superior do que amor e ensinamento de Jesus, viver uma vida da fe nele ,A Cura de um Menino Endemoninhado14 Quando chegaram onde estava a multidão, um homem aproximou-se de Jesus, ajoelhou-se diante dele e disse: 15 “Senhor, tem misericórdia do meu filho. Ele tem ataques[a] e está sofrendo muito. Muitas vezes cai no fogo ou na água. 16 Eu o trouxe aos teus discípulos, mas eles não puderam curá-lo”.17 Respondeu Jesus: “Ó geração incrédula e perversa, até quando estarei com vocês? Até quando terei que suportá-los? Tragam-me o menino”. 18 Jesus repreendeu o demônio; este saiu do menino que, daquele momento em diante, ficou curado.19 Então os discípulos aproximaram-se de Jesus em particular e perguntaram: “Por que não conseguimos expulsá-lo?”20 Ele respondeu: “Porque a fé que vocês têm é pequena. Eu lhes asseguro que se vocês tiverem fé do tamanho de um grão de mostarda, poderão dizer a este monte: ‘Vá daqui para lá’, e ele irá. Nada lhes será impossível. 21 Mas esta espécie só sai pela oração e pelo jejum”.Mas esta espécie só sai pela oração e pelo jejum”. Oracao e pelo Jejum .Ora sendo um autoridade superior da Igreja e tendo a consciencia da situacao socio politica e social pergunto lhe se nao achas que fazia sentido pedir ao fies que tais situacao so sai pela oracao e pelo jejum.Por ultimo que leitua faz de Jeremia 10 ?Bem aventurado todos os homens de boa vontade para com seus semelhantes,Bem hajaResponderDeixe um comentário Cancelar respostaO seu endereço de email não será publicado. Campos obrigatórios marcados com *ComentárioNome * Email * Site
</Text></xml>
