<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
18 de Maio de 2018
</Date>
<Sec>
Política
</Sec>
<Title>
CEN nunca preparou mega-fraude eleitoral
</Title>
<Text>
Caíram por terra as críticas dos partidos da oposição de São Tomé e Príncipe, principalmente do ex-líder da oposição Aurélio Martins, segundo as quais o processo de recenseamento eleitoral de raiz, realizado pela CEN, estava enfermo de irregularidades e abriu caminho para uma mega fraude eleitoral nas eleições legislativas deste ano.Desde 18 de Abril que o Sistema das Nações Unidas em São Tomé e Príncipe descatou uma equipa de peritagem independente, para auditar o sistema eleitoral do país assim como a base de dados da Comissão Eleitoral Nacional.A missão da ONU que trabalhou em São Tomé, a pedido do Governo, deu resposta a exigência dos partidos da oposição para que o sistema eleitoral e a base de dados da Comissão Eleitoral Nacional fossem alvos de uma auditoria internacional.«A conclusão final do relatório indica que não foi detectada nenhuma tentativa de fraude organizada, e não detectaram qualquer intuíto de manipulação, seja do sistema de registo seja da base de dados», afirmou Zahira Virani representante do sistema das Nações Unidas em São Tomé e Príncipe.Na apresentação do relatório de auditoria ao sistema eleitoral e a base de dados da CEN, a representante das Nações Unida, acrescentou que « vamos continuar a apoiar este processo, porque o exercício do voto é um elemento fundamental em toda sociedade democrática para que as eleições sejam justas, livres e transparentes», frisou.  O consultor da ONU Paulo Sequeira, que liderou os trabalhos de auditoria, acredita que o país tem um sistema eleitoral, que garante eleições transparentes e justas« acredito que o sistema vai trazer benefícios ao sistema eleitoral. A base de dados se encontra dentro dos padrões esperados», pontuou.  Adelino Pereira, Presidente da CEN regozijou-se. «Ficou esclarecido que nunca houve da Comissão Eleitoral, fraude ou intenção de preparar a fraude massiva como tínhamos escutado no nosso país», afirmou o Presidente da CEN. . O maior partido da oposição também se expressou sobre a situação. Jorge Bom Jesus, membro da comissão que gere o MLSTP congratulou-se com o resultado do trabalho de auditoria internacional. No entanto diz que a vigilância tem que se manter. « Continuamos vigilantes porque como se diz confiar é bom e controlar é melhor», sublinhou Jorge Bom Jesus.Téla Nón  Tags:CEN, destaqueArtigos relacionados   Técnico alerta para “Perigo” no sistema informático da CEN   90.932 eleitores inscritos para as eleições   UDD desafia o Presidente da CEN a vir a rua explicar sem complicar     ComentarDeixe um comentário Cancelar respostaO seu endereço de email não será publicado. Campos obrigatórios marcados com *ComentárioNome * Email * Site
</Text></xml>
