<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
14 de Maio de 2018
</Date>
<Sec>
Desporto
</Sec>
<Title>
Chuva condicionou 16 avós da taça de STP
</Title>
<Text>
Ficou por concluir os 16 avós de final [1ª eliminatória] da Taça de São Tomé e Príncipe- Série São Tomé, devido ao mau tempo que se fez sentir na manhã e princípio da tarde deste domingo, em todo o país.Os jogos cancelados serão jogados esta quarta-feira, 16, pelas 15h:30, avançou à nossa redacção, o representante da Comissão Organizadora dos Campeonatos Nacionais, COCAN, apelando de igual modo, a pontualidade e o fair play, lema do organismo para uma boa condução dos jogos.Já a outra metade que não foi afectada pela chuva, os jogos decorreram sem surpresas maiores, com os favoritos a continuarem na competição, destacando a goleada de Agrosorpt de Monte Café sobre Porto Alegre, por 9-1, e do triunfo do detentor do troféu, UDRA de Angolares, 3-0, diante da Trindade.Resultados dos jogos dos 16 avos de final [1ª eliminatória]:UDRA de Angolares vs Trindade, 3-0Sporting de Praia Cruz vs Amadora,2-1Neves vs Ôque-del-rei,4-3 (1-1)Riboque vs Diogo Vaz, 2-0Agrosport de Monte Café vs Benfica de Porto Alegre, 9-1Ototo vs Varzim de Ribeira Afonso,2-0Cruz Vermelha de Almeirim vs Andorinha,2-3Inter de Bombom vs Dinâmicos de Folha Fede,5-6 (0-0)Sporting de ST vs Aliança Nacional, 2-0Desportivo de Guadalupe vs JUBA de Diogo Simão, quarta-feiraCorreia vs UDESCAI, quarta-feiraRibeira vs Boavista, quarta-feiraPalmar vs Marítimo Miciolo, quarta-feiraKê Morabeza vs Desportivo de Conde, quarta-feiraBairros Unidos de Caixão Grande vs Seis de Setembro, quarta-feiraSantana vs Santa Margarida, quarta-feira. Henrie Martins  Tags:destaque, taçaArtigos relacionados   UDRA começa defesa em casa com Trindade   Mais um (…) Gimbôa vs Paulino   Taça de STP: 16 avos coloca ‘Angolares’ no radar da Trindade     3 comentários 3 comentários Afonso14 de Maio de 2018 as 12:54“Avós”?ResponderANCA14 de Maio de 2018 as 14:58Deve haver muitas “Avós” de Taças aiResponderPedro Costa16 de Maio de 2018 as 5:56Temos jornalistas. E nem corrigem! Estamos feitos. O ensino em declínio, para não falar em cultura geral.ResponderDeixe um comentário Cancelar respostaO seu endereço de email não será publicado. Campos obrigatórios marcados com *ComentárioNome * Email * Site
</Text></xml>
