<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
11 de Maio de 2018
</Date>
<Sec>
Política
</Sec>
<Title>
Crise : Rendição à vista – Governo corta financiamentos ao STJ
</Title>
<Text>
Numa nota endereçada ao Supremo Tribunal de Justiça, a Ministra da Justiça e dos Direitos Humanos, Ilza Amado Vaz, informou aos 3 juízes alvos da resolução da maioria parlamentar, de que desde 7 de Maio, data em que entrou em vigor a resolução parlamentar, «cessaram todos os direitos e regalias inerentes as funções que os juízes conselheiros ocupavam no Supremo Tribunal de Justiça.A ministra informou ainda ao Supremo Tribunal de Justiça de que outros aspectos relativos ao cumprimento e aplicação da resolução estão a ser efectivados, pelos Ministérios das Finanças, dos Assuntos Sociais e da Administração Interna.A nota da ministra Ilza Amado Vaz, acrescenta que os serviços administrativos dos Tribunais devem garantir a recuperação dos gabinetes, assim como viaturas e demais equipamentos que deverão ser entregues aos novos juízes conselheiros.Pelo que o Téla Nón, apurou já nesta sexta – feira os 3 juízes conselheiros alvos da resolução do parlamento, terão deixado as suas viaturas no pátio do Supremo Tribunal de Justiça.A oposição que tinha agendado para esta sexta – feira, uma manifestação para demonstrar a resistência contra o que considera ser ditadura de Patrice, também fez marcha atrás, suspendendo o protesto de rua.Rendição parece estar à vista.Téla Nón  Tags:destaque, Supremo Tribunal de JustiçaArtigos relacionados   Ordem dos Advogados denuncia reforma de justiça e condena golpe contra o STJ    Ordem Superior remete Presidente do STJ para VIP2   Juiz de diploma falso não é sobrinho de Silva       4 comentários 4 comentários Pedro Costa11 de Maio de 2018 as 19:33Como é que esta senhora chegou ao cargo de ministra? Foi uma aluna com muito fraca no meu “antigo” Liceu Nacional.Sinceramente. E esta senhora que está por cima e a frente do Dr. Cravid Silva. Tudo é possível, mas… Esta senhora está preparada para o cargo? Os bons e excelentes estão fora e os maus e medíocres estão a governar. Como é que este país pode andar nos carris?Responderybaguay11 de Maio de 2018 as 20:10E esta feito, acredito que seja a raiva de um Homem que por 2 vezes foi levantado moção de censura no parlamento e por nao ter a maioria foi simplesmente para casa descansar, Cumpram se.ResponderMetido a Besta11 de Maio de 2018 as 20:43Vai brincando go o fogo.Outra que tambem ja era,Responderluisó11 de Maio de 2018 as 21:22Á atenção do téla:O título diz: o governo corta finaciamentos ao STJ….. Ora isto , segundo o texto, não é verdade. O que o governo cortou foi as regalias e direitos inerentes ás funções dos juizes do STJ que foram demitidos pela resolução. Não foram cortados os financiamentos do STJ que é uma entidade. Convenhamos……ResponderDeixe um comentário Cancelar respostaO seu endereço de email não será publicado. Campos obrigatórios marcados com *ComentárioNome * Email * Site
</Text></xml>
