<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
11 de Maio de 2018
</Date>
<Sec>
Opinião
</Sec>
<Title>
Política e Justiça em diálogo para o bom funcionamento de São Tomé e Príncipe
</Title>
<Text>
Diante da crise político-institucional que vem atravessando a nossa Ilha maravilhosa, percebemos que uma tal destruição de todo o fundamento da vida social acaba por nos colocar uns contra os outros, na defesa dos próprios interesses, provocando e despertando novas formas de violência e crueldade. Sabemos que tudo isso impede o desenvolvimento do país, a nível humano, social, económico, político.No entanto, pensando bem na situação atual de São Tomé e Príncipe, hoje precisamos imperiosamente que a justiça e a política se coloquem em diálogo para o bom funcionamento das instituições em São Tomé e Príncipe.  É necessário voltar a sentir que precisamos uns dos outros, que temos uma responsabilidade para com os outros e o mundo, que vale a pena ser bons e honestos.Diz Jorge Mario Bergoglio que governar é servir cada um de nós, cada um dos irmãos que constituem o povo, sem esquecer ninguém. Quem governa deve aprender a olhar para cima só para falar com Deus e não para brincar fazendo de conta que é deus.Para enfrentar todos estes problemas de fundo, que aparentemente todos conhecemos, é preciso um diálogo transparente, capaz de considerar toda a informação disponível e chamar as coisas pelo seu nome. Se o governo e os homens da justiça pensarem assim com esta visão ampla e passarem para ação, é certo que conseguiremos criar um ambiente mais dignificante. Portanto, “o amor social é a chave para um desenvolvimento autêntico” e também é a chave para construir uma sociedade mais justa.Vicente Coelho  Tags:Vicente CoelhoArtigos relacionados   Pode a política assumir a verdade como categoria para a sua estrutura?   Como é que os idosos são tratados e vistos na nossa sociedade contenporânea?   A Política deve ser um compromisso em prol da justiça e do bem-comum     ComentarDeixe um comentário Cancelar respostaO seu endereço de email não será publicado. Campos obrigatórios marcados com *ComentárioNome * Email * Site
</Text></xml>
