<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
11 de Maio de 2018
</Date>
<Sec>
Política
</Sec>
<Title>
Crise : MLSTP perde 2 deputados – “Monteiros” abandonaram o partido
</Title>
<Text>
Domingos Monteiro vulgo Nino, e António Monteiro. Dois irmãos, dois deputados do MLSTP. Dois homens que administram a cervejeira Rosema. Dois militantes e deputados   que decidiram abandonar  o partido, e na Assembleia Nacional posicionarem-se como deputados independentes.A polémica que mais uma vez arrebentou em torno da Cervejeira, com a decisão do Supremo Tribunal de Justiça em deveolver a unidade fabril ao angolano Melo Xavier, mergulhou São Tomé e Príncipe numa  crise político-institucional.A Rosema fragmentou o MLSTP, maior partido da oposição. O Presidente Aurélio Martins acabou expulso, por causa das implicações da Rosema. O Téla Nón sabe que os irmãos Monteiros, iriam ser suspensos do MLSTP durante o Conselho Nacional do partido previsto para este fim de semana.“Nino” e António Monteiro anteciparam a previsível decisão do Conselho Nacional, e foram mais longe. Anunciaram o abandono do MLSTP e à Assembleia Nacional, requerem que sejam constituídos como deputados independentes.Em termos de popularidade junto ao eleitorado, António Monteiro representa um rombo importante para o MLSTP. Enquanto militante do MLSTP, António Monteiro, foi sempre elemento fundamental na caça ao voto para o partido, sobretudo no distrito de Caué, sul da ilha de São Tomé.A única autarquia que o MLSTP conseguiu conquistar nas eleições locais de 2014, é a de Caué, e segundo relatos no seio do MLSTP, António Monteiro, foi o elemento fundamental para a única vitória do MLSTP nas eleições de 2014.Em termos financeiros, o partido perde o seu “Nino”. O homem de negócios que conquistou o mercado nacional de comércio de bens alimentares com destaque para o arroz, e que a partir de 2009, com a passagem da cervejeira Rosema para o seu controlo, viu reforçado o seu capital financeiro. Financiou a máquina partidária do MLSTP durante vários anos, garantem testemunhas no seio do MLSTP. «Deixamos de ser queridos no nosso partido, são os camaradas do partido que sistematicamente têm-nos criado problemas e perseguições», declarou Domingos Monteiro, “Nino”.Sem os dois irmãos Monteiros, MLSTP perde caçador de voto no sul do país, e perde o seu principal donativo financeiro interno, através do “Nino”.Ganhos, para o partido no poder a ADI, que apoiou de forma firme e unida a devolução da Cervejeira Rosema ao deputado Domingos Monteiro, e a consequente sanção aos juízes do Supremo Tribunal de Justiça por via da aprovação de uma resolução parlamentar que exonera os 3 Juízes que decidiram entregar a poderosa cervejeira ao angolano Melo Xavier.A união da ADI em torno do caso, reforça as relações político-comerciais entre o Patrão da Rosema Domingos Monteiro e o líder do país o Primeiro Ministro Patrice Trovoada.Rosema lançou o país numa crise político-institucional, sem precedentes.Téla Nón  Tags:destaque, MLSTPArtigos relacionados   MLSTP apela a mobilização nacional contra a ditadura de Patrice   “Operação Rosema” MLSTP cria comissão para gerir o partido até as eleições   MLSTP condena traição de Aurélio Martins, Jorge Amado e Vasco Guiva     4 comentários 4 comentários Lu11 de Maio de 2018 as 18:59Não é sem tempo!ResponderMetido a Besta11 de Maio de 2018 as 20:57Os Monteiros e P Trovoada compraram uma guerra contra Angola e nao vejo a victoria da parte Sao Tomense ainda que fosse num Tribunal internacional.Tarde ou cedo vao apreender a licao de direito penal de propriedade nacional e internacional.Nao abre o pais ao mundo de negocios se nao conseguem respeitar leis e democracia.Insanidade mental e loucuras tem limitesSe carecem de auto-discernimento entao serao obrigado a obterem quer por Tribunal Internacional ou Angola.Certeza porem que nao pensem que sairam impune desta caotica situacao que involveram.Responderluisó11 de Maio de 2018 as 21:24O ADI acabou de ganhar 2 novos deputados, ainda que independentes.Responderexplicar sem complicar11 de Maio de 2018 as 21:42Desde quando irmãos Monteiro são do MLSTP? Bem sequer pisam sede do partido há vários anos. Queriam sim são estatuto de deputado isto sim.ResponderDeixe um comentário Cancelar respostaO seu endereço de email não será publicado. Campos obrigatórios marcados com *ComentárioNome * Email * Site
</Text></xml>
