<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
11 de Maio de 2018
</Date>
<Sec>
Sociedade
</Sec>
<Title>
Crise : Defesa de Melo Xavier submete recurso de agravo ao Juiz Bonfim
</Title>
<Text>
Numa nota enviada à redacção do Téla Nón, a defesa da sociedade angolana Ridux, Lda , que pertence ao angolano Melo Xavier, diz ser sócia maioritária da sociedade  de direito santomense Cervejeira Rosema, Sarl.Neste quadro a defesa submeteu ao Tribunal do Distrito de Lembá, um Recurso de Agravo em consequência da sentença daquele distrito, o Juiz Bonfim que devolveu a fábrica de cervejas aos Irmãos Monteiros.O leitor é convidado a acompanhar na íntegra o documento que a defesa de Melo Xavier, submeteu ao Juiz Bonfim do Tribunal de Lembá.Leia – RECURSO DE AGRAVO ROSEMATéla Nón  Tags:destaque, RosemaArtigos relacionados   Juiz Bonfim de Lembá deu fim à Rosema   Crise : Juízes denunciam Patrice como Ditador   Crise : Juízes e funcionários judiciais paralisam a justiça em STP     2 comentários 2 comentários Pedro Costa11 de Maio de 2018 as 20:31Este problema pões a nú o capital humano que existe neste país. Pessoas sem experiência para poderem estar disponível e capazes de decidir, ou a inexistência de bases. Que chatice! Um processo com avanços e recuos e que mancham a justiça do país. É vergonhosoResponderMetido a Besta11 de Maio de 2018 as 20:38Nao esperava outro texto que nao fosse este e bem explicito.O Sexta as 9 , de canal RTP, vez uma reportagem em Sao Tome sobre a prisao preventiva onde acusava ilegalidade.Houve especialistas constitucional e Juiz que afrimarao que existe em Sao Tome advogados que formaram em Cuba e que exercem funcao de Juiz.Neste caso em concreto nem advogada nem o juiz percebem de alguma coisa de direito penal e muito meno P Trovoada, ADI e seus deputado.Onde se viu agvogada a meter uma acao de recurso contra acordao de um Tribunal superior num tribunal inferior que nada teve a ver com o acordao?Familias Monteiro nao percebeu a besteira que cometeu a dar tal entrevistas referindas pessoas gananciosas e talvez faz sentido o uso da propotencia para defender seus direito.Nao acatar acordao de Tribunal Superior e recorrer a Policia para depois recorrer a um tribunal inferior e regional.Nunca esperei que a estupidez podesse chegar tao longe.Insanidade mental de P Trovoada, ADI e seus deputado,Estes policias serao todos expulso da funcao incluindo o tal juiz.ResponderDeixe um comentário Cancelar respostaO seu endereço de email não será publicado. Campos obrigatórios marcados com *ComentárioNome * Email * Site
</Text></xml>
