<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
14 de Maio de 2018
</Date>
<Sec>
Política
</Sec>
<Title>
 Crise : Aurélio Martins continua na luta e com apoio da televisão do Governo
</Title>
<Text>
Pela primeira vez enquanto militante do MLSTP, Aurélio Martins, tem espaço alargado na comunicação social do Governo, para defender as suas ideias.Num momento de crise político-institucional, em que o MLSTP acabou flagelado, Aurélio Martins suspenso do MLSTP ganhou direito de palavra no telejornal da televisão do governo, e com “suplemento” logo a seguir ao telejornal.O presidente contestado pelos militantes do MLSTP, por ter-se ajuntado ao ADI para exonerar os juízes conselheiros do supremo tribunal de justiça, tem agora espaço de antena a vontade para defender as suas ideias, e sobretudo defender a sua continuidade como Presidente do MLSTP. Já a comissão que gere o partido continua sem espaço de antena na televisão do Governo.Na sua comunicação na televisão do Governo, deixou claro que não acata a decisão do Conselho Nacional do MLSTP, porque «Não há lugar no Estatuto do partido para a suspensão».Em entrevista a imprensa independente, o Presidente suspenso, pediu a realização de um congresso extraordinário para eleição de uma nova direção. «Uma solução que acho ideal é a realização de um congresso extraordinário, com um candidato único consensual, para guiar o destino do partido e prepará-lo para as próximas eleições e esse candidato seria a figura de primeiro-ministro», frisou.Aurélio Martins que sempre contestou a realização do congresso extraordinário, porque segundo ele, os Estatutos do MLSTP não permitem tal expediente, abre-se agora a uma reunião magna extraordinária, e garante que não se recanditará. « Tudo o que quero é contribuir para pacificar os ânimos, tirar o partido da crise, estamos perto das eleições e se formos para esses escrutínios tão divididos como estamos, não haverá a possibilidade de ganharmos», pontuou.Enquanto isso o MLSTP já notificou Aurélio Martins, sobre a decisão do Conselho Nacional que o suspende da liderança do MLSTP, assim como a nota de culpa, que submete o Presidente suspenso à avaliação do conselho de jurisdição.Pode consultar os dois documentos abaixo :1 – Processo Aurelio Martins (1)2 – Carta Camarada Aurelio MartinsTéla Nón  Tags:MLSTPArtigos relacionados   Crise : Militantes do MLSTP aprovaram suspensão de 6 camaradas   Crise : MLSTP perde 2 deputados – “Monteiros” abandonaram o partido   MLSTP apela a mobilização nacional contra a ditadura de Patrice     16 comentários 16 comentários Zani14 de Maio de 2018 as 17:49Se o proprio partido MLSTP os militantes da comissão política não demonstram respeito e união com seu lider atual como poderão governar um país pequeno como São Tomé e Príncipe se ganharem as eleições. Portanto o mal do partido são as pessoas e não o partido em si.ResponderUnidos venceremos14 de Maio de 2018 as 19:20Zani, calado és poeta.ResponderKkkkk14 de Maio de 2018 as 18:09Os políticos de s. Tomé e Príncipe precisam ser vomitados. A começar por esse traidor sem carácter. É uma prostituição de baixo nível na plateia política em s. Tomé e Príncipe. Vocês são a nossa vergonha.ResponderSão Tomé, telá ô15 de Maio de 2018 as 8:13Quando vomita, o PT come tudo ê. Não viu caso de Jorge Amado, o PT não disse que ele se sente enjoado quando o Jorge falava, mais por interesse de assentar a sua Ditadura, ele vomitou e comeu. Papou o Jorge amado todinho e ainda está a lamber boca e a procura de mais vómitos para sem comidos.Que raio.ResponderHhhh14 de Maio de 2018 as 18:10Bôbô na tê vlegonha fá cela gelaçon de quê dê.Respondersou do mlstp e continuarei14 de Maio de 2018 as 18:56Aurelio Martins ja é produto fora de prazoResponderÉ básico14 de Maio de 2018 as 21:02Esses analfabeto de ex juiz de Portugal e outro ex de São Tomé, estão na Internet a tentar ensinar o pai da constituição, quer portuguesa, quer santomense, como é que ele deve interpretar a constituição que ele próprio escreveu e é um professor catedrático e escritor de vários livros e várias constituições escrita e com comentário seu comentário a palavra do professor Jorge Miranda é lei doutrinal.ResponderPedro Costa14 de Maio de 2018 as 21:03Sinceramente, temos uma geração de políticos, só visto. Nunca eu faria parte desta “orquestra” porque seria manchar a minha imagem. Prefiro estar fora, porque não me revejo nestas políticas praticadas, nesta classe de pessoas, etc, etc. Me sentiria muito mal.ResponderSão Tomé, telá ô15 de Maio de 2018 as 8:16Eles são vampiros, não têm imagem nenhuma.ResponderAntónio Nazaré15 de Maio de 2018 as 0:26Conselhos ao Aurélio Martins: 1º-Deve pedir desculpas aos militantes do MLSTP/PSD e de seguida demitir-se. 2º-Suplicar para continuar como militante. 3º-Aurélio Martins traiu o MLSTP/PSD. Não tem confiança de ninguém! Nem dos seus mais próximos. 4º-Recebia orientações diretas do Nino Monteiro e do Patrice Trovoada. Objectivo reduzir o MLSTP/PSD à 1O deputados. 5º-Aurélio deve ir à Luanda para responder perante o tribunal angolano sobre os 5 milhões de dólares relacionados com a construção da embaixada de Angola em STomé.6º-Aurélio é uma vergonha! Veja agora a aderencia de jovens qualificados ao MLSTP/PSD.Responderoriginal15 de Maio de 2018 as 7:08Aurélio!Por acaso consultaste o Partido(que não é tua propriedade),quando decidiste tomar esta posição?Pelo menos agora tens direito a tempo de antena para falar mal de MLSTP o que não tinhas quando eras o Presidente do partido. Tás a ver como é que estás a prestar um grande serviço ao Patrice  e enterrando-te com estas babuseiras todas?ResponderAngel Alison15 de Maio de 2018 as 8:09E o Sr. Primeiro Ministro vem nos dizer que são os jornalista que fazem a autocensura e dize ainda mais, porque são incompetentes “por falta de formação”.E esses palhaços da TV e RNSTP que se fazem passar por jornalista continuam de se fazer de palhaço e marionete do PT.Há mesmo pessoas que não têm dignidade, amor proprio. Que Deus tenha piedade de São Tomé e Príncipe e nos livra de todo mal e do PT.Bem haja a todos.ResponderJose Rocha15 de Maio de 2018 as 8:30O MLSTP acabou como partido politico saotomense.ResponderLobatense Quente15 de Maio de 2018 as 11:47José Rocha (DATE)  você calado é alguém, metes onde não es chamado. Na semana passada você era como guarda costas de Arlindo Ramos, mas esquecestes que cometestes um crime em Portugal e regressastes pra S. Tomé com o suor do outro e como Deus não dorme estas na merda e agora passas a lamber o cú dos dirigentes do ADI pra sobreviveres. Não eras um fanático do PCD, recordas que foi o Delfim e outras pessoas que lhe deu a mão mas como és má peça de pessoa estas no mesmo ponto de partida, portanto eu lhe aconselho em ver o espelho antes de fazer qualquer comentário sobre a oposição.ResponderJOSE CARLOS15 de Maio de 2018 as 10:30No meio desta trapalhada toda que temos vindo a assistir, o que de mais positivo aconteceu foi a expulsão do Aurélio Martins,Jorge Amado e os irmãos Monteiros do MLSTP/ PSD. Agora, é necessário o Partido serenamente seguir o seu caminho de modo a resgatar o poder. Entretanto, devem ter sempre assente que a  transparência, competência são as maiores divisas para se conseguir o que quer que seja.Responderrostov15 de Maio de 2018 as 20:29Já batestes na rocha Angola esta a tua espera para prestação de contas. Esta é a razão da luta pela presidencia e militancia  e diplomata. wa dio gandu, wanga wafu.  Jloi esta mau. Tas paiado. Compras-te teu caixão. Quem procura acha e achastes.ResponderDeixe um comentário Cancelar respostaO seu endereço de email não será publicado. Campos obrigatórios marcados com *ComentárioNome * Email * Site
</Text></xml>
