<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
14 de Maio de 2018
</Date>
<Sec>
Sociedade
</Sec>
<Title>
Patrice indica Téla Nón como prova da liberdade de imprensa em STP
</Title>
<Text>
Na sua recente “conversa entre amigos”, que habitualmente demora mais de 2 horas, e divulgada pela Televisão do Governo, o Primeiro Ministro Patrice Trovoada disse à nação que debateu nos Estados Unidos de América, as questões ligadas ao recuo da liberdade de imprensa em São Tomé e Príncipe.Segundo Patrice Trovoada, o problema não se coloca, ainda mais quando as individualidades internacionais nas Nações Unidas reconheceram que o problema da auto-censura dos jornalistas, tem a ver com a falta de profissionalismo.O Primeiro Ministro e Chefe do Governo, deu exemplo do que se passa nas redes sociais para demonstrar que há liberdade de imprensa e de expressão no país. Logo de seguida indicou o Jornal Téla Nón como uma prova evidente de que São Tomé e Príncipe tem liberdade de imprensa.Patrice Trovoada que no passado recente proibiu a entrada do Jornalista do Téla Nón no seu gabinete, para participar numa conferência de imprensa, considera que se o país não tivesse liberdade de imprensa, o Téla Nón já teria sido fechado. Outro órgão de imprensa livre, sobretudo uma televisão que funciona em São Tomé em sinal aberto, mereceu comentário de Patrice Trovoada.De tempo em tempo, o jornal Téla Nón tem sido alvo de ataques informáticos, que visam o seu encerramento. Ainda no início de Abril último, o sistema informático do Jornal Téla Nón, foi alvo de uma acção de pirataria, sem no entanto ter provocado a sua suspensão ou desaparecimento on line.Pela liberdade de imprensa e de expressão, o Téla Nón continua activo, e Patrice Trovoada agradece, porque é prova de que o seu décimo sexto governo constitucional não é inimigo da imprensa livre. Imprensa livre que resiste as acções sorrateiras que visam a sua destruição, e que não abdica do direito fundamental em democracia, de informar o público sobre todos os aspectos, com realce para as acções dos Governantes, aqueles que administram os bens que pertencem a todos.Veja o extracto das declarações do Primeiro Ministro de São Tomé e Príncipe, na “conversa entre amigos” :    Tags:destaque, téla nónArtigos relacionados   Téla Nón “Sá Gumbá” com 17 anos   Jornal Téla Nón participa no Editors Lab em Lisboa   Téla Nón em Marrocos no grupo da imprensa líder de África     18 comentários 18 comentários Martelo da Justiça14 de Maio de 2018 as 17:37O político mais mentiroso que STP já teve. Utiliza os jornalistas bajuladores e ao mesmo tempo chama-os burro e incompetentes. E estes senhores aceitam essa condição?? Gente sem dignidade!!Que tristeza???ResponderJosé Frota Soares de Barros14 de Maio de 2018 as 17:59Boa tarde. Ditador sem escrúpulo. Onde é que esta o plano de desenvolvimento. STP-IN zero, fracasso total. Este anão é um aventureiro dei-lhe um cartão vermelho nas urnas no mês de Outubro, para acabar com esta palhaçada de incompetentes. Onde é que esta os trinta milhões e demais falcatruas.Oh,povo não se deixa adormecer ou enganar com a conversa deste fanfarão. Este anão é nojento, corrupto sem vergonha. Resistência passiva até cair este regime podre, que tem adiado o futuro dos nossos jovens e pessoas idosas que deveria este governo zelar pela sua inclusão. Foi o seu regime que cortou o financiamento a Telá-Non e  o impedimento de se ler o mesmo online. Seja mais coerente seu vigarista..ResponderGuno14 de Maio de 2018 as 18:12Tela nom ao falar de Patrice está a lhe dar muita importância. Esse deve ser ignorado.ResponderPedro Costa14 de Maio de 2018 as 18:34Nem sequer perco o meu tempo a ouvir o que este indivíduo diz, porque quando abre a boca, fico logo com receio daquilo que vai sair dali. Só a sua presença, irrita-me. Se eu pudesse classificá-lo como um “virus” informático, tudo em que ele aparecesse o meu computador bloqueava-o de imediato e na minha televisão, a emissão ficaria interrompida. Gostaria de ouvi-lo explicar que destino deu aos 30 milhões que ouvi dizer por aí. Ele que venha explicar; se é verdade ou não, se for verdade, o que fizeram com aquele dinheiro, etc, etc. Digam ele para promover também uma conferência de imprensa para falar disto.ResponderWXYZ14 de Maio de 2018 as 20:22Há mta gente sofrendo do Sindroma de PATRICITE AGUDAResponderCarlos Santana14 de Maio de 2018 as 18:42Se há liberdade de imprensa em S.Tomé e Príncipe, vou aí já volto!O Patrice Trovoada pensa que todos os santomenses e mesmo os estrangeiros que residem e acompanham a situação política e social em STP, são todos parvos!Ele está muito enganado! Desde entrada em funções do Governo do ADI com a fraudulenta maioria absoluta no parlamento, que a Rádio Nacional e TVS (as duas estações emissoras da rádio e televisão pública) deixaram de ser instituições públicas ao serviço do povo e passaram a ser secretaria de informação do ADI, Patrice Trovoada e seus os aliados.Haja visto o que se passou no caso Rosema. Todos que falavam ao agrado do Governo e do Patrice, tinham um tempo de antena ilimitado, no período nobre de informação (telejornal) com direito a suplemento. Associado a demorada e fastidiosas conferências de imprensa do Patrice Trovoada, por mais de 2 horas, na Rádio e Televisão, em várias edições e durante vários dias.Contrariamente a isso, tudo que for contraditório aos desejos e os caprichos do Primeiro-ministro, só passam nas entrelinhas ou pura e simplesmente não passa – absoluta censura.Os Partidos políticos com ou sem assento parlamentar dão conferência de imprensa e/ou emitem comunicados estes são relegados a notícia após publicidade, novelas, futebol e nem mais que dois minutos, se tanto! Isto é liberdade de imprensa?O que atrás referi são provas evidentes. Todos cidadãos atentos têm acompanhado a alarmante situação.No caso Rosema por exemplo: O acórdão do Supremo Tribunal de Justiça foi silenciado pelos órgãos de comunicação social estatal.Enquanto isso, A advogada da causa perdida (Celisa Deus Lima) acompanhada do seu cliente Nino Monteiro, deu uma conferência de imprensa e passou por várias várias vezes no telejornal, com suplemento durante dias nestas estações da rádio e televisão.Quanto a outra parte, o advogado Guilherme Posser da Costa e o seu cliente Melo Xavier usou o mesmo mecanismo (conferência de imprensa) para emitir a opinião em direito de resposta, a rádio Nacional e TVS, foram instruídos pelo poder executivo a não comparecerem no local. Isto é liberdade de imprensa?O Patrice só usa telanom como referência por saber que não tem como censurar este mecanismo de informação que tem permitido alguns “camuflados” por medo instalado na sociedade, emitir e transmitir a sua opinião.O PATRICE É UM GRANDE DITADOR. Ninguém mais tem dúvidas disto. Todos os representantes de corpos diplomáticos acreditados no país têm acompanhado o que se está a passar e devem informar os respectivos países para ajudar o povo de STP quanto é tempo. estamos a caminhar ao abismo de uma sociedade retrograda – DITADURA.ResponderMetido a Besta15 de Maio de 2018 as 14:15Maldita a hora que este esterpe veio ao mundo quando deveria ser abortado.Se Deus assim quis que este esterpes nao tivesse sido abortado no ventre antes de vir a este mundo entao, quem sou eu para questionat os propositos de Deus.Nao perde por esperar ja que Deus tendo sido bondoso a permetir que esterpes como estes nascem e vivem para maldades e sera  a Deus tambem que apresentamos as nossa reclamacao contra estes esterpes e tudo de mal que ele representa.ResponderPinóquio14 de Maio de 2018 as 19:10Patrice Trovoada é igual ao Pinóquio,única diferença é que o nariz do Pinóquio consegue-se ver a crescer, enquanto que do Patrice Trovoada não se consegue ver. Só com Cristo.ResponderMezedo14 de Maio de 2018 as 20:59Ele nao tem nem outra forma de defender esta usar tela nom para enganar ipiniao publica. Se tive maneira ja acabava com tela nom porque é unico meio que temos para publicar toda malandrice do gajo.ResponderJOAO CARLOS15 de Maio de 2018 as 6:29Este homem é um mentiroso compulsivo….Responderoriginal15 de Maio de 2018 as 7:00Desgraçado,bandido,mentiroso,aldrabão,vigarista,tirano.Tela Non existe porque é um espinho na sua garganta.Se dependesse de si toda cupla deste jornal já teria sido abatido, tanto como todos comentaristas que não fazem comentários a seu favor.Verdade ou mentira?ResponderEX15 de Maio de 2018 as 9:55Haja espaço para tanta Hipocrisia.ResponderRapaz de reboque15 de Maio de 2018 as 10:31Li estes comentarios todos e dou razão  a todos os comentadores mas pergunto quem é que o meteu no poder foi o povo que se vende com meia duzia de dobras se o povo abrir os olhos trabalhar e deixarem de serem parasitados encostados a sombra das bananeiras  tenho a certeza  que tudo muda nas proximas eleições  porque temos pessoas capazes de governar o pais deixem esses que roubaram fora metam pessoas com novas mentalidade so assim o pais podera começar  a dar os primeiros passos  culpam este por tudo que esta mal feito  mas o mal ja vem de traz muitos vícios  wue tem que  acabar mas infelizmente quando começar  a campanha eleitoral  quem pagar msis é  que ganha seja o maior ladrão.ResponderSEABRA15 de Maio de 2018 as 11:46PT é RAPOSA, mas està longe de ser inteligente. Infelizmente, a mulher dele, a maliana, confiou-se aos feiticeiros MARABUS que dao vacas  e outros tantos beneficios (com o dinheiro do Esrado saotomense), para trabalhar dia e noite, 24h/24h, para manter o PT no PODER…chama-se a este tipo de feitiço O PODER DE DOMINACAO…STP està enterrado profundamente nas terras malianas, com todos os nomes daqueles que lhe obedecem de olhos fechados, até mesmo o POVO. O ùnico guerreiro que nunca rendeu as armas é o TELA NON….estàmos consigo Abel. Força e coragem. A sua coragem e determinaçao , merecem APLAUSOS…nenhum dito Homem politico, da oposiçao ou nao, fez o que você tem feito…fazem uma Apariçao e depois desaparecem e tudo continua na mesma. Graças a si, vamos ganhar este COMBATE, mas depois de tê-lo levado quase sozinho, serao os outros que nada fizeram para mudar a esta horrivel situaçao, que vao se manifestar para ter cargos importantes etc…na sombra do coco e do Abel. Envio-lhe um aconchegado kandandu.ResponderONDE MESMO?15 de Maio de 2018 as 15:17Na sua enfadonha e sonolenta conversa entre amigos intitulados de jornalistas, o VÍRUS (PT) disse que da próxima vez deveriam ir outros jornalistas e não os seus amigos. Mentira, é falso, porquê que não mandam a São de Deus Lima fazer-lhe entrevista. O VÍRUS é igual ao seu dito progenitor, porque no tempo em que o Sr. Miguel Trovoada era o primeiro ministro na primeira república, também tinha o mesmo feitio, só amigos é que viajava com ele, nomeadamente Carlos Menezes outro lambi botas pai da juíza Kótia e reformado da RDP África. Ainda bem que existe o TELA NON para podermos despejar o que nos vai na alma, mas estou em crer que os ataques informáticos que este jornal tem sido alvo, tem a mão maléfica do Patrício Trovoada (chifrudo dos infernos, satanas).ResponderDomingos Daio Fernandes15 de Maio de 2018 as 16:35O senhor Primeiro ministro tem dito que há liberdade de imprensa e, consequentemente a liberdade expressão no pais. Esta afirmação é simplesmente falsa se se tivermos em conta o figurino prevalecente na nossa República Democrática, onde um cidadão não consegue se expressar livremente e, se ousar será a partida, um alvo a bater. Por outro lado, receia conversar com alguém errado, isto é, alguém ao serviço da bufaria. Só o Primeiro ministro tem o direito à transmissão televisiva com pose irritante a tempo que quiser e não permite o contraditório. A oposição é censurada e o tempo atribuído muito escasso em “Tempo de Antena”. Esta é uma forma abusiva com que tem vindo a usar o que é do Estado e todos os Santomenses. Poderia, aqui, enumerar uma série de irregularidades contudo deixo ao critério de possíveis intervenientes. Ao referir-se ao Tela Nón como exemplo da sua tolerância, dizendo que se fosse em supostos países, onde não existem liberdade de expressão o Tela Non seria aniquilado, deixa cair a máscara de que não vê com bons olhos a existência mesmo jornal digital, o único que tem sobrevivido a seu controlo. O senhor Primeiro ministro não tem a propensão para ser de um democrata. Os seus verdadeiros interesses não são confessados e em vez de os confessar  vai dizendo que quer o poder para cuidar do ” povo pequeno”.ResponderArroz substância15 de Maio de 2018 as 18:04Eu também acho que o jornal tela non é um clube dos amigos do MLSTP. O jornal tela non muitas vezes não pública o meu comentário pelo facto do meu comentário não ir ao encontro da sua ideologia anti-Patrice Trovoada.ResponderBurinda santos15 de Maio de 2018 as 20:14Primeiro Ministro Patricio Trovoada é um homem do povo é o melhor primeiro ministro que sao tome e príncipe ja teve, tomem nota:quantos financiamento foi doado a stp que o povo nao viu obras feita stp devia 300 milhões de dólar o que fizeram com tanto dinheiro,perguntem os antigos ministro para apresentar projetos engavetado que estava nos gabinete, um governo que admite uns juízes sem ter diploma do curso, a julgar povo pequeno e facilitar a elite esse governo nao merece confiança do povo nem consideração muito menos respeito, vocês estão a chamar PM do ditador….. Perguntem os vossos pais o que é ditadura eles viveram ditadura. Se PM fosse ditador muitos de vocês teriam problema. O que vocês estão a fazer porque não fazem com Manuel Pinta da Costa, Óscar Sousa para ver o que vai acontecer. PM é um homem democrático um PM com política social credível e sustentável.ResponderDeixe um comentário Cancelar respostaO seu endereço de email não será publicado. Campos obrigatórios marcados com *ComentárioNome * Email * Site
</Text></xml>
