<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
15 de Maio de 2018
</Date>
<Sec>
Política
</Sec>
<Title>
PR falou
</Title>
<Text>
Comunicação do Presidente da República Evaristo Carvalho sobre a crise político – institucional : São-tomensesMinhas senhoras e meus senhores Tenho  acompanhado com muita  atenção as recentes evoluções da situação política, económica e social do nosso país, com particular relevo no sector da justiça, onde se revelaram mais uma vez as vulnerabilidades das instituições, as fragilidades dos recursos humanos, e as insuficiências do nosso sistema legislativo.Mas, se por um lado esta constatação que eu aqui faço, é sobejamente conhecida por todos, por outro, não deixa de ser preocupante, no que concerne às garantias inerentes à proteção dos direitos e liberdades dos cidadãos, aqueles que empreendem, e buscam a justiça, ou ainda simplesmente  buscam a segurança para que a sua vida não seja perturbada.Para além disso, esta constatação reforça ainda mais a minha convicção na necessidade urgente  e profunda da reforma que se tem que empreender para que tenhamos uma sociedade moderna,  justa e coesa . Minhas senhoras e meus senhoresSe até então, apenas observei e nada disse, foi porque considerei e continuo a pensar que existe uma clara separação de poderes, um suficiente espaço de diálogo e colaboração interinstitucional e uma separação de competências de cada órgão e instituição e, sobretudo que as controvérsias surgidas desenrolavam-se no âmbito das atribuições e competências de cada órgão.Mais do que isso, apesar da juventude da nossa democracia e suas insuficiências e lacunas, ela dispõe de princípios, regras e mecanismos que permitem a todo o momento encontrar soluções mais adequadas a cada problema que se nos coloca, seja qual for a sua amplitude e complexidade.Por isso, escusado dizer que apraz-me sobremaneira constatar o regresso à calma, ao bom senso, à sensatez, à clarificação da situação e à busca de soluções, para que os valores da democracia e do Estado de direito, prevaleçam sobre todas as divergências e conflitos.A Justiça, ao invés de uma fonte  de discórdia, deve ser sempre um elemento apaziguador central de toda a sociedade, fornecendo a esta e a todos os seus membros, a garantia de que todos necessitam para viver em paz e segurança.A reforma da justiça é uma necessidade e um objectivo, cujo consenso  foi estabelecido  há já longo tempo por todos os extractos da nossa sociedade  civil e política, bem como no seio dos nossos parceiros de desenvolvimento.As medidas organizativas e legislativas que foram adoptadas até então, não foram capazes de corresponder as expectativas da sociedade tanto no que respeita à sua qualidade, como no que à sua celeridade e credibilidade.  Prevalecem no seio do povo, sérias dúvidas quanto à isenção, idoneidade e imparcialidade dos magistrados, bem como dos oficiais da justiça.O juiz, investido de poderes soberanos e que diz a justiça em nome do povo, deve ser  independente, irresponsável e inamovível.  Tais princípios constituem uma garantia fundamental para a estabilidade da justiça, para a sua isenção, rigor e imparcialidade.Todavia , todos concordarão comigo, que a justiça tem de ser dita por magistrados idóneos aos olhos do povo, competentes em razão do conhecimento e, em permanência, estarem acima de todas e quaisquer suspeitas.A instalação de um Tribunal Constitucional autónomo foi um passo importante na reforma do sistema de justiça e reforço da garantia da proteção dos direitos e liberdades.A ausência da segunda instancia, a privação do cidadão do duplo grau de jurisdição, de modo que o seu caso possa ser reapreciado por um tribunal de relação ou apelação, é uma lacuna que importa preencher, cabendo esta missão à Assembleia Nacional.Na verdade, a Assembleia Nacional vem definida na Constituição da República como sendo o “Mais alto órgão representativo e legislativo do Estado”, possui a competência exclusiva em matéria de organização do Poder Judicial.A qualidade de mais alto órgão representativo e legislativo do Estado, confere à Assembleia Nacional todos os poderes soberanos, que lhes são delegados pelo povo, para  organizar a sociedade, o Estado e as suas instituições, incluindo os tribunais.Neste domínio, o consenso não parece difícil, na medida em que a convergência de propósito é bastante grande. Espera-se, porem, que as decisões que tocam as formas de organização do sistema judicial sejam as mais consensuais possíveis.No entanto, não se pode ignorar o facto de que vivemos numa democracia parlamentar, onde prevalece a regra da maioria, devendo a sua vontade ser representada, lá onde os acordos e consensos não são possíveis. O papel da Assembleia Nacional deve ser tanto mais relevante nos momentos  de  disfuncionamento grave, crises e crispações, usando da legitimidade popular  para adoptar as medidas mais adequadas no quadro legal vigente .Enquanto Presidente da República compreendo o sentido e o alcance político da recente iniciativa da Assembleia Nacional, pese embora tal  resolução não requerer  a minha  promulgação.É lugar-comum dizer-se que o bom e regular funcionamento das instituições depende  essencialmente do respeito da Constituição e das leis  da República por  todas as instituições públicas e privadas   inclusive áqueles que se encontrem no território nacional .Deste modo, todos os conflitos, todas as constatações devem ser apreciadas e resolvidas no quadro das instituições da República, e o Tribunal Constitucional é, incontestavelmente hoje, um órgão privilegiado para a sua resolução à luz dos próprios princípios e regras pré-estabelecidas.Por tudo isso, não será nunca demais apelar para que tudo o que diga respeito à justiça seja por todos apreciado com ponderação acrescida, objectividade incontestável e responsabilidade. Deve igualmente ser tratado numa perspectiva  que visa o mais amplo consenso nacional, envolvendo todos, membros da sociedade politica, bem como membros da sociedade civil.A reforma da justiça não pode servir de mais um pretexto para dividir os são-tomenses, quando no fundo, estamos todos de acordo sobre o essencial que tem de ser feito para que a nossa justiça corresponda efetivamente ao ideal de justiça que ansiamos.O meu apelo vai ainda no sentido da convergência em direção a um estado de espirito e comportamental, de modo que o mais rapidamente possível, os tribunais retomem o seu regular funcionamento com a colaboração de todos.Por fim asseguro a todos que, respeitarei sempre o compromisso inabalável de defender em primeiro lugar a Constituição da república e os supremos interesses do povo e a sua aspiração à uma justiça cada vez mais equitativa.Muito obrigado pela vossa atenção.São Tomé, 15 de Maio de 2018.  Tags:destaque, PresidenteArtigos relacionados   PR : Instalação do TC Autónomo facilita aplicação da Constituição   PR Pai Natal do jardim “San Quilêmbê”   PR envia mensagem de condolências ao povo português e ao seu homólogo     3 comentários 3 comentários explicar sem complicar15 de Maio de 2018 as 21:39Tela Non, Não gostei do título. Não está correto. O correto seria :PM Patrice Trovoada mandou PR falar.ResponderTelapatricetrovoada15 de Maio de 2018 as 21:43Resumo do discurso da Múmia Evaristo Carvalho Caros compatriotas, A execução deste processo obriga.nos a análise das nossas opções de desenvolvimento futuro.Por outro lado, a complexidade dos estudos realizados exige a precisão dos conceitos de participação geral das novas proposições. A experiência tem mostrado que a constante divulgação de informações facilita a definição do nosso sistema de formação de quadros. Mas se veio do chefe Patrice eu assino só.Muito obrigado pela vossa atençãoResponderSeabra15 de Maio de 2018 as 21:44Viva a marioneta. …viva o espectàculo. ..o palhaço falou e disse só BABOZEIRAS! Aplausos para esta gigantesca palhaçada! Viva o BOBO DA CÔRTE….VIVA !ResponderDeixe um comentário Cancelar respostaO seu endereço de email não será publicado. Campos obrigatórios marcados com *ComentárioNome * Email * Site
</Text></xml>
