<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
21 de Maio de 2018
</Date>
<Sec>
Política
</Sec>
<Title>
Recenseamento Eleitoral em STP o sistema informático é ou não fiável?
</Title>
<Text>
Vieram ao público no dia 17 de Maio do corrente ano, clamando vitória retumbante, o senhor Presidente da Comissão Eleitoral Nacional e um deputado do ADI, presentes à reunião acabada de se realizar nas instalações do PNUD, em São Tomé. Decidiram “jogar ao ataque”, lançando acusações aos partidos de oposição, quando deveriam aproveitar o ocasião e o cenário (instalações do PNUD) para demonstrar uma atitude conciliatória, pacificadora, sobretudo o Presidente de CEN, pela natureza das suas funções.O Presidente da CEN afirmou «Ficou esclarecido que nunca houve da Comissão Eleitoral, fraude ou intenção de preparar a fraude massiva como tínhamos escutado no nosso país».Os órgãos de comunicação social presentes, recolheram opiniões dos participantes, mas, como já é da praxe, a TVS pura e simplesmente CENSUROU de forma cirúrgica, a essência da entrevista que me foi concedida.Neste contexto, enquanto representante do PCD nesse encontro, e no uso do direito constitucional de defesa e ao contraditório, cabe-me, trazer ao público os seguintes esclarecimentos:O referido encontro visava a apresentação do Relatório balanço do trabalho do consultor contratado pelo PNUD, com o seguinte objetivo: “Análise do processo de recenseamento eleitoral, numa perspetiva técnica…”. Ao contrário do que afirmaram aquelas personalidades, o objetivo do trabalho em curso não é a realização de uma auditoria, que é um processo  mais profundo.Estiveram presentes, para além da Excelentíssima Senhora Representante do PNUD e do Especialista/consultor, o Presidente da Comissão Eleitoral Nacional e a sua equipa técnica (incluindo os representantes do partidos nessa instituição), assim como os representantes dos partidos com assento parlamentar, nomeadamente o ADI, o MLSTP, o PCD e a UDD.A conclusão mais sonante do relatório, e realçada na breve alocução da Representante do PNUD, foi que “Não foi detetada nenhuma tentativa de fraude organizada ou detetado nenhum intuito de manipulação, seja do sistema de registo, seja da sua base de dados”. Frise-se que após essa apresentação não houve espaço de debate.Diga-se a título informativo que já tinha havido, antes desta, várias reuniões entre as entidades presentes (1) e entre o PNUD, o consultor e os partidos políticos em apreço. Esteve igualmente presente no anterior encontro alargado, um representante da TRIGÉNIUS, a empresa sediada em Portugal, que presta assistência técnica à CEN, na montagem e gestão técnica do sistema. Nessas reuniões, que se desenrolaram em clima de tentativa de apaziguamento do ambiente tenso que vivemos no país, houve a oportunidade de discutir com detalhes as diversas constatações e preocupações, previamente expostas por todos os partidos de oposição com e sem assento parlamentar, alusivas às fragilidades e insegurança do sistema informático em discussão. Nenhum dos presentes poderá negar que houve, sobretudo no encontro em que estiveram presentes o Presidente da CEN e o representante da Trigénius, o reconhecimento tácito ou expresso da existência de falhas graves, que persistiam ao menos até aquele momento e, decerto, até hoje, designadamente em matéria de diferentes senhas de acesso ao sistema informático (veremos os detalhes mais adiante).Numa breve análise às duas declarações acima destacadas, não será difícil concluir que não dizem de modo nenhum a mesma coisa:Senão vejamos:Conclusão do Relatório do consultor: “Não foi detetada nenhuma tentativa de fraude organizada ou detetado nenhum intuito de manipulação, seja do sistema de registo, seja da sua base de dados”.(2) Conclusão do Presidente da CEN: «Ficou esclarecido que nunca houve da Comissão Eleitoral, fraude ou intenção de preparar a fraude massiva como tínhamos escutado no nosso país».Como diz jocosamente o brasileiro “uma coisa é uma coisa, outra coisa é outra coisa”. Ou seja, não é preciso ser-se especialmente inteligente para perceber que:Uma coisa é não conseguir detetar TENTATIVA OU INTENÇAO de fraude; e outra é (2) nunca ter havido fraude ou intenção de fraude…Num plano teórico, basta que o presumível autor elimine os vestígios da ação e o problema fica resolvido. No que toca à intenção de fazer ou não fazer algo, a questão torna-se ainda muito mais complicada. Como é que alguém ou alguma instituição, que foi acusado de ter validado resultados eleitorais profundamente contestados, com base em elementos probatórios abundantes, nos vem agora provar que nunca teve a intenção de cometer fraude no processo para as próximas eleições???Por outro lado, seria crível que se pudesse, numa análise desta natureza, detetar TENTATIVAS de fraude ou algum INTUITO (intenção) seja do quem for?Numa análise previamente anunciada e conhecida de antemão por todos os elementos que operam no sistema, haveria alguém em pleno uso das suas faculdades mentais, que pudesse pensar, caso haja/houvesse alguma acção ou intenção fraudulenta, que os (eventuais) autores de tais ações estariam descansados à espera que um consultor contratado pelo sistema das Nações Unidas viesse ao país descobri-las?Apenas um incauto, um ingénuo (uã nocentxi, naif) poderia acreditar nisso;Compreendo que o afã de se redimirem (recuperarem uma imagem aceitável) aos olhos do público, face a acusações e constatações graves que sobre eles impendem e que nunca conseguiram rebater, os tenha traído e propulsado para declarações entusiásticas que vieram proferir. Porém, como soy dizer-se, contra factos não há argumentos; e para que não venham dizer que estamos a falar sem factos, vejamos apenas dois exemplos de constatações irrefutáveis verificadas e expostas durante os encontros:Necessidade de alterar a senha do administrador do sistema operativo fornecida pela Trigénius, tanto no servidor como nos outros PCs. Necessidade de alterar a senha do sistema de recenseamento (conta administrator) fornecida pela Trigénius. Mas há mais…Uma das graves e diversas fragilidades que os partidos de oposição tinham, há vários meses, apresentado num relatório enviado aos órgãos de soberania, com cópias para o PNUD e embaixadas acreditadas no país, referia-se ao facto de a empresa estrangeira que assiste a CEN, tinha/tem a possibilidade de intervir nos sistema (podendo caso queira, alterar ou acrescentar dados à base de dados), de fora do país e independentemente da vontade ou autorização do Presidente da CEN.Ora, quando confrontados com esta questão, foi claramente dito pelo representante da empresa, e não desmentido pelo Presidente da CEN, que as senhas originalmente fornecidas pela Trigénius não tinham ainda sido alteradas. O que significa que continuavam a poder manusear lá de longe o sistema instalado. Basta este elemento para que cada um possa concluir o que quiser, até que sejam facultadas provas de que a situação foi superada. Manifestamente, o referido sistema informático contém outras fragilidades que carecem de atenção urgente.Assim sendo qual o significado a atribuir à conclusão do consultor? …1º, Recorde-se que este procedeu a uma “Análise do processo de recenseamento eleitoral, numa perspetiva técnica” (palavras que constam do seu relatório) e não a uma auditoria.2º, A análise efetuada refere-se ao período até agora. Esta conclusão significa que foi dado pelo menos o beneficio da dúvida ao sistema, tal qual ele se apresentou, até aquele momento.3º, Os publicitantes da referida conclusão, em especial o Presidente da CEN de tanto se preocuparem tão só com 1 conclusão, por lapso, não informaram o público que existem dezenas de recomendações para a melhoria do sistema, tendo-se igualmente esquecido de nos informar sobre os passos seguintes, até ao fecho do processo ainda em curso.E o depois … até ao fim deste processo, o que vai acontecer? Ficamos aguardando pelo relatório final, que deverá contar com as recomendações pertinentes dos participantes, a fim de se obter no fim um sistema fiável, em que possamos todos confiar, sem intenções nem factos fraudulentos.Em suma, o sistema tal qual existe, tem boas bases, embora careça de ajustes e aperfeiçoamentos; tal facto é para já positivo, e será reconfortante no futuro, caso sejam sejam seguidas as diversas recomendações identificadas.É de salientar que não era nem é expectável que seja um consultor internacional ou o PNUD a vir denunciar ou expor ao público determinados aspetos mais sensíveis de todo este processo; as entidades públicas com elevado nível de responsabilidade, sabem ou deviam saber que o PNUD, enquanto entidade de carácter diplomático, tem regras estritas, relativas ao princípio de neutralidade e da não imiscuição/interferência em assuntos internos de cada estado, e por isso, tem de agir com reservas e precauções em casos similares.Ao terminar, importa clarificar que o PCD e os demais partidos de oposição estão mais preocupados com a defesa e incremento do Estado do Direito democrático, do que com escaramuças estéreis fomentadas persistentemente e acintosamente pelo partido do Poder; por esta via, estão preocupados com a criação de condições objetivas para a realização de eleições livres, justas e transparentes. É por isso que solicitaram o prestimoso apoio que o sistema das Nações Unidas tem dado neste sentido e vêm trabalhando incessantemente para o efeito.Queremos resultados e não processos de intenções, de gente que nos dá todos os dias provas evidentes de que não se pode nelas confiar, pois estamos todos fartos de maus exemplos do poder instituído, violadores da Constituição e das leis da República.Comentários como os acima referidos só contribuem para fomentar ainda mais desavenças e ódios. Atrapalham inclusive os trabalhos daqueles que nos estão a ajudar, com os seus bons ofícios e os seus esforços. Temos o dever de os ajudar a ajudar-nos com maior eficiência e eficácia.Ademais, o Presidente da CEN deu um tiro nos próprios pés, ao lançar-se a peito descoberto contra os partidos de oposição, pois parece que ainda não se deu conta de que, pelas suas funções, ele não pode hostilizar os partidos políticos, devendo ser equidistante. O excesso de zelo fá-lo parecer mais próximo de um partido, do que de outros e isso não é bom para ele. .. “é que a mulher de César não só deve ser séria, mas deve igualmente parecer ser séria. A sua conclusão pouco tem a ver com a conclusão do Relatório, e não tem suficiente base de sustentação.Aconselhamos pois àquelas entidades que se esforcem por desenvolver atitudes mais positivas em busca de consensos, de que carecemos ingentemente; e que deveriam colaborar para facilitar o trabalho do PNUD e dos seus colaboradores que nos vêm brindando com os seus bons ofícios em busca de uma paz que teima em parecer cada vez mais efémera e distante, neste país de democracia constitucionalmente instituída, habitado por um povo de brandos costumes.Olegário Tiny(Jurista e Vive-Presidente do PCD)  Tags:CEN, destaqueArtigos relacionados   CEN nunca preparou mega-fraude eleitoral   Técnico alerta para “Perigo” no sistema informático da CEN   90.932 eleitores inscritos para as eleições     5 comentários 5 comentários zani21 de Maio de 2018 as 23:13Quer mazé é confundir as pessoas com suas palavras não é sr Olegário Tony? Fraude mesmo foram os anos de governação do PCD, MLSTP, MDFM!. Delapidação da coisa pública! Foi o que vcs fizeram! Lembras-te?ResponderNiltom Fernandes22 de Maio de 2018 as 7:27Muito bem Dr. Olegário Tiny. Pela reação do presidente da C.E.N. e do deputado do ADI, a  fraude maciça está a ser preparada. A confirmação está contida na declaração da empresa Trigénius e não desmentida pelo Presidente da CEN, que as senhas originalmente fornecidas pela Trigénius não tinham ainda sido alteradas. Quer dizer, passo a citar “que a Trigénius continua a poder manusear de longe o sistema instalado”.  Conclusão a fraude eleitoral está em curso! .ResponderArgentina de Almeida Cruz22 de Maio de 2018 as 8:29Muito bem. Esta mulherzinha do PNUD que se cuide e aprenda a falar melhor o português, senão…………ResponderDescamisado22 de Maio de 2018 as 8:57Os militares fazem ultimato ao senhor Primeiro Ministro Patrice Emery Trovoada no que concerne ao abastecimento em géneros alimentícios, medicamentos e promoção de carreira, alegando o Primeiro Ministro que não aceita ultimato dos militares. O senhor Presidente da Comissão eleitoral tem conhecimento que houve fraude eleitoral nas Presidenciais que deu vitória ao senhor ASSINA SÓ (Evaristo de Carvalho) Foram apontadas várias irregularidades no decorrer da votação e contagem adulterada para apuramento do candidato do ADI, ASSINA SÓ saír vitorioso, o que não é o caso. Nestas eleições de 2018 estava preparada de que maneira uma gigantesca fraude eleitoral denunciada por todos Partidos Políticos da Oposição e parte da Sociedade Civil Organizada. A paz teima em aparecer com promessas falsas as populações,o famoso Dubai,estrada esburacada por todo o lado, em suma as infraestrutura com atropelo a nossa Constituição da República, exonera Juízes através da Assembleia da República, desrespeitando o Conselho Nacional de Justiça, as máquinas eléctricas recentemente adquiridas à pressa para convencer as populações estão todas avariadas na localidade de Santo Amaro. O Primeiro Ministro e o seu Governo,sabendo que tem a maioria, pensa que já é detentor de todos Órgãos da Soberania Nacional, faz tudo à cima da Lei. Haver vamos.ResponderAborecido com tudo isto22 de Maio de 2018 as 12:00Daí a justificação para troca do TMG para TMG+1 em STP, acertando assim ao local de morada da Trigénius, local a qual de onde será feita a manipulação de todo o processo eleitoral.Ainda com colaboração do tirbunal in”costitucional montado as pressas e presidido pelo bandeira para voltar a validar o processo (“bandeira” o tal que validou a anterior presidencial a favor do pau mandado ec).Com agravante aniquilação do STJ de Silva Cravide para não contrapor o bandeira do t.in.c.Está tudo montado, esta tudo a vista…Se não houver uma REVOLTA SIGNIFICATIVA, mesmo que pra isto custe sangue em STP, estes malandros não irão parar nunca.Afinal o que é necessário para este povo acordar do sono profundo e reagir? Quem te viu e qem te vê são tomé!ResponderDeixe um comentário Cancelar respostaO seu endereço de email não será publicado. Campos obrigatórios marcados com *ComentárioNome * Email * Site
</Text></xml>
