<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
19 de Maio de 2018
</Date>
<Sec>
Política
</Sec>
<Title>
PCD e UDD recorrem ao Tribunal Constitucional
</Title>
<Text>
Na sexta feira 18 de Maio, 5 deputados da bancada parlamentar do Partido da Convergência Democrática(PCD), e 1 deputado eleito pelo partido União para Democracia e Desenvolvimento(UDD), recorreram ao Tribunal Constitucional, como última acção com vista a salvar o Estado de direito.Os 6 deputados subscreveram um recurso de fiscalização abstracta da constitucionalidade e legalidade das normas constantes na Resolução da Assembleia Nacional, que exonerou os 3 juízes do Supremo Tribunal de Justiça.O documento  pede ao Tribunal Constitucional, que declare a inconstitucionalidade da Resolução número 106 da Assembleia Nacional, aprovada no dia 4 de Maio, e que exonerou 3 juízes conselheiros do Supremo Tribunal de Justiça.A acção de recurso submetida pelos 6 deputados ao Tribunal Constitucional, deverá ser o primeiro processo a ser analisado pelos 5 juízes do novo Tribunal Constitucional Autónomo, constituído em Janeiro passado, num processo polémico envolvendo a intervenção dos Ninjas na casa parlamentar. Os 5 juízes do Tribunal Constitucional foram escolhidos e imposto no cargo, apenas pela maioria parlamentar da ADI. José Bandeira é o Juiz Conselheiro Presidente do novo Tribunal Constitucional. Deixou em Janeiro o cargo de Juiz Conselheiro do Supremo Tribunal de Justiça, para se ocupar da Côrte Constitucional.Note-se que na sua comunicação ao país, à luz da crise político-instituional em curso, o Presidente da República Evaristo Carvalho, indicou o Tribunal Constitucional como instituição vocacionada para esclarecer a legalidade constitucional dos actos, neste caso praticados pela Assembleia Nacional.Seguem alguns extractos do recurso submetido ao Tribunal Constitucional pelos dois partidos da oposição, PCD e UDDTéla Nón    .               Tags:destaque, Tribunal ConstitucionalArtigos relacionados   MSD/PVSTP também não reconhece Tribunal Constitucional de 15 de Janeiro     Juiz Bandeira preside TC Autónomo instalado só pela ADI   Investidos Juízes do TC eleitos só pela ADI     9 comentários 9 comentários Salva de palmas para pcd e udd...19 de Maio de 2018 as 15:17Esses dois analfabeto de Algerio e semedos, assecessores de ministra da justiça, querem ensinar o professor doutor Jorge Miranda, como é que ele deve interpretar a constituição que ele próprio escreveu. Isto é absurdo dos absurdo e por incrível que pareça os dois foram expulsos do tribunal, um foi em Portugal e outro foi no Gabão.ResponderVictor Ceita19 de Maio de 2018 as 16:00Já reconhecem competéncia ao tribunal “in”constitucinal? Bom saber!ResponderCarlos Santana19 de Maio de 2018 as 18:29Finalmente, está aberta a possibilidade de se esclarecer, em primeiro lugar, se estes juízes são mesmos isentos, a partidários, ou estão ao serviço do poder executivo ou do partido do qual lhes seleccionou, elegeu e deu posse debaixo das maiores tempestades alguma vez vista na casa do povo – parlamento. Em segundo lugar, aguarda-se o veredicto para se saber se estes juízes vão decidir na base da Lei e da Constituição da República, face as diversas opiniões desde leigos na matéria até o mais alto conhecedor e especialista da constituição santomense.Uma palavra de apreço e de solidariedade nacional devem ser endereçadas a estes Deputados em Defesa de Estado de Direito Democrático. Não estão em causa, na minha opinião, defender quem quer que seja. É sim DEFENDER, o que tanto custou ao povo de S.Tomé e Príncipe – LIBERDADE E DEMOCRACIA.Outra questão de fundo e de Direito é saber se com este expediente, que segundo a regra jurídica, impõe o efeito suspensivo de todos os processos relacionados com a causa recorrida, ou seja, as decisões já tomadas e as que estão em curso. Será que a Assembleia irá ignorar este principio clássico de direito? A ver vamos! Bem haja.ResponderWXYZ20 de Maio de 2018 as 7:12DependeResponderSTP19 de Maio de 2018 as 21:06Agora será a hora da verdade. Os juízes deste Tribunal foram postos à prova,  a resposta destes, relativamente ao pedido da oposição dirá se estão ao serviço de Patrice Trovoada e do ADI, ou ao serviço de São Tomé e Príncipe. Segundo o pai da Constituição, o constiticionalista Jorge Miranda,a exoneração dos juízes é inconstitucional, juntam -se a ele várias pessoas responsáveis entendidas na matéria. Vamos ver se esses juízes do constitucional estudaram enquanto estiveram na Universidade ou andaram a copiar.ResponderWXYZ20 de Maio de 2018 as 7:18Depende. O país está dividido. Qq decisão que advém deste tribunal será aceite por uns e repudiadas por outros e vice versa.ResponderMatrusso20 de Maio de 2018 as 8:28Até que enfim. Chegou a hora, hora de esclarecimento.Esclarecimento se STP é ou deixou de ser Estado de direito democrático. Esses juizes são obrigados agora a definirem o estado de são tomé.Estou ancioso em saber a resposta do tribunal in”constitucional.E agora? Vão viajar no tempo? Todo são tomé estaria atento? Não se consegue algum tempo de atena na TVS e na RNSTP e informar sem complicar?ResponderConóbia20 de Maio de 2018 as 9:06Meus caros compatriotas, desses cinco juizes vou dar benefício da dúvida ao Fábio, Gentil e Kótia. Stock e Bandeira já calculo de que lado vão estar. O primeiro por incompetência e o segundo porque já se vendeu faz tempo. De facto o Tribunal (In)Constitucional tem uma oportunidade de ouro para dar algum sinal de esperança neste mar agitado em que o ADI e o Patrice Trovoada transformou este belo e pacífico país.ResponderMezedo20 de Maio de 2018 as 13:46Ta claro que vao fazer o que chefe mandar. Isso vamos ver ja em breve.ResponderDeixe um comentário Cancelar respostaO seu endereço de email não será publicado. Campos obrigatórios marcados com *ComentárioNome * Email * Site
</Text></xml>
