<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
25 de Maio de 2018
</Date>
<Sec>
Política
</Sec>
<Title>
STJ de Angola denuncia “clamorosa violação do Estado de Direito” em STP
</Title>
<Text>
Rui Ferreira(na foto), Juiz Presidente do Supremo Tribunal de Justiça da República de Angola, denunciou o afastamento compulsivo dos Juízes do Supremo Tribunal de Justiça de São Tomé e Príncipe. Um acto que o representante do mais alto órgão de poder judicial de Angola, classificou como sendo, uma. «clamorosa violação de princípios universais do Estado de Direito».A comunicação oficial do Supremo Tribunal de Justiça de Angola, que denuncia a violação dos princípios universais do Estado de Direito em São Tomé e Príncipe, foi transmitida pela imprensa angolana nomeadamente a Televisão Pública, a TPA.O Supremo Tribunal de Justiça de Angola, que por várias vezes pediu ao Supremo Tribunal de Justiça de São Tomé e Príncipe, a devolução da carta rogatória sobre a cervejeira Rosema, tomou posição dura em face da decisão das autoridades são-tomenses em impedir a devolução da cervejeira ao grupo privado angolano Ridux. Mais ainda pelo facto dos Juízes do Supremo Tribunal de Justiça que decidiram em Acordão devolver a cervejeira, terem sido imediatamente exonerados pela maioria parlamentar que sustenta o Governo.«É imensurável a nossa surpresa e indignação por esta postura, que lembra os tempos passados de autoritarismo, arrogância e prepotência. E constitui uma clamorosa violação de princípios basilares e universais do Estado de Direito, como são o da independência dos tribunais, o da inamovibilidade dos seus juízes, o da irresponsabilidade dos juízes pelas decisões por si proferidas e o da prevalência dessas decisões sobre as das demais autoridades», afirmou Rui Ferreira. Juiz Presidente do Supremo Tribunal de Justiça de Angola.O posicionamento do órgão de soberania de poder judicial de Angola, faz destaque na imprensa angolana e internacional.O Téla Nón coloca a disposição do leitor o artigo publicado pela imprensa internacional, assim como o vídeo das declarações do Presidente do Supremo Tribunal de Justiça de Angola, que está a circular nas redes sociais…Téla NónArtigo na Imprensa Internacional : O juiz presidente do Tribunal Supremo de Angola, Rui Ferreira, criticou hoje o afastamento compulsivo dos juízes do tribunal congénere de São Tomé e Príncipe, classificando-o como uma “clamorosa violação” de princípios universais do Estado de Direito.A posição foi assumida pelo juiz Rui Ferreira durante uma cerimónia oficial realizada hoje, em Luanda, num caso que tem como origem o diferendo envolvendo a devolução da cervejeira são-tomense Rosema ao empresário angolano Mello Xavier, processo que se arrasta há quase uma década.O juiz presidente Rui Ferreira recordou que os juízes são-tomenses foram “compulsivamente” afastados do cargo – após uma decisão favorável a empresário e antigo deputado do MPLA Mello Xavier -, incluindo o seu presidente, que é também, recordou, presidente do Fórum dos Tribunais Supremos da Comunidade dos Países de Língua Portuguesa.“É imensurável a nossa surpresa e indignação por esta postura, que lembra os tempos passados de autoritarismo, arrogância e prepotência. E constitui uma clamorosa violação de princípios basilares e universais do Estado de Direito, como são o da independência dos tribunais, o da inamovibilidade dos seus juízes, o da irresponsabilidade dos juízes pelas decisões por si proferidas e o da prevalência dessas decisões sobre as das demais autoridades”, apontou Rui Ferreira.Princípios que, sublinhou o juiz presidente do Tribunal Supremo de Angola, “estão devidamente assegurados na Constituição” de São Tomé e Príncipe.O parlamento são-tomense aprovou no passado dia 04 de maio uma resolução de “exoneração e aposentação compulsiva” de três juízes do Supremo Tribunal de Justiça (STJ) que decidiram em acórdão, no dia 27 de abril, sobre a devolução da Cervejeira Rosema ao empresário angolano Mello Xavier, que a adquiriu há mais de 20 anos.A resolução foi baseada em alegações de que “há fortes indícios e denúncias públicas de envolvimento do presidente do STJ num claro ato de corrupção na tentativa de reabertura de um processo já transitado em julgado e obtenção de decisão a favor de supostos corruptos ativos” notificados pelo Ministério Publico.No dia 14 de maio um grupo de cinco deputados do partido no poder remeteu ao parlamento um projeto de lei de nomeação excecional de cinco novos juízes para o STJ e uma proposta de resolução para exoneração de único juiz conselheiro do supremo que restava, Silvestre Leite.O projeto de nomeação excecional de novos juízes refere que a resolução que exonerou juízes criou “uma situação excecional de vagatura dos cinco lugares de juízes conselheiros do Supremo Tribunal de Justiça”, considerando, por isso “urgente adotar medidas e providências que permitam a resolução, em tempo útil, de todas as situações cderGentino Plama25 de Maio de 2018 as 10:33A língua portuguesa está em queda no nosso País. O exemplo é o que se segue: Lê-se no Jornal Transparência “  Abandonaram a vigilância de estrada proveniente dos Correios e subiram para, cima do murro de cercado MDFM, empunhado insistentemente pistola em frente ao guarda nesta noite e depois acabaram de entrarem para dentro da Sede deste Partido de Fradique Menezes e depois levaram um telemóvel mayuya.” O redator do texto deve ter entendido que, tal como vai a política no nosso país, a regra gramatical também não se cumpre. Bastava ( subiu o muro / entraram na sede) Muito obrigado pelo seu esforço em deixar- me informado. Não se preocupe com as regras gramaticais, pois, estas são coisas do passado.ResponderBom rapaz25 de Maio de 2018 as 10:53Que Deus nos acuda! Só Deus poderá nos salvar de possiveis descalabros/represalias em relação ao futuro. Que Deus nos acuda!ResponderGato25 de Maio de 2018 as 11:05O pior esta pra vir. Há rumores que Melo Xavier esta a tentar comprar a divida que STP tem com Angola.ResponderWXYZ26 de Maio de 2018 as 10:24Essa historia de “RUMORES” ee que da cabo de sociedade. Rumores, Especulacoes, Teorias de conspiracao, Tudo Fofoca… Parem com isso.ResponderGentino Plama25 de Maio de 2018 as 11:18Desta feita, a condenação deveria ecoar também do lado de Portugal, embora o constitucionalista ter já dado o seu parecer. Nunca seria demais, que rádio pública portuguesa fizesse alusão ao facto. O concelheiro do Patrício Trovoada para área jurídica o Srª Abílio Neto e o outro Carlos Menezes, indivíduos que conscientemente sabiam das irregularidades que estariam a praticar, saberão que São -Tomé e Príncipe, não obstante ser um País pequeno, existem parceiros, pessoas amigas e outras que se preocupam com a sua calmia e o Leve-leve. Dizer aos senhores designados de DEPUTADOS do Partido ADI, estes que possuem na verdade o Diploma e, que de alguma forma deram o corpo ao manifesto, de que em mais nenhum lugar encontrarão o emprego, se não, nas obras. Todos estão identificados e não deixam dúvidas a quem quer que seja. Pessoas fáceis; pessoas compráveis, manipulável ao merecer do terceiro.ResponderMaria Silva25 de Maio de 2018 as 23:07Faço das suas palavras as minhas.. Um conjunto de gente burra, decidindo o futuro da nação! Que  futuro terá STP com deputados que não sabem nem  interpretar ? Que futuro terá STP com deputado que era ajudante de trator na roça Diogo Vaz? Que futuro terá STP com deputado que fazia praça ( motorista de hiace ) ? Deus tenha misericórdia de STPResponderSeabra26 de Maio de 2018 as 12:03…camarada Plama ,é tão VERDADE e tão justo o conteúdo do seu comentário, que eu adiro à 1000%. Está muito bem dito…a sua análise é real,estes MARMANJOS metidos em juristas vão terminar nas valetas.  Ter obtido o seu diplôma,porque esteve aí a decorar com aplicação não quer dizer que poderà ou saberà gerir na prática o que decorou sem compreender o sentido. ..outro sim , são os juristas CORRUPTOS, que são tão aldrabões,CAMBALACHEIROS e basofos, que nunca se lhes deve confiar”pasta “(mesmo sendo da menos importantes). STP é pequeno, toda a gente sabe quem é quem….os larápios  (que hoje querem dar lição, ora que eles mesmos estão cheiinhos de mancha. …não só material mas até moral),os oportunistas, os preguiçosos da républica, os bufos e mentirosos etc,etc….precisa-se de gente sem mácula, inteligente,honesta-íntegra,responsável. Não se vai mudar um CORRUPTO por um OPORTUNISTA,PREGUIÇOSO e BASOFO, não é o que vai tirar STP na Fossa. Reflitam, antes de decidir e/ou fazer uma má escolha.ResponderArroz substância25 de Maio de 2018 as 12:42Um país como Angola que não é  um estado de direito um país que direitos humano são constantemente violado um país que chantageou Portugal para transferir o processo do Manuel Vicente para Angola até que conseguiram não tem moral para ensinar nada a  S.Tomé. Igual a Angola só mesmo Correia do Norte olha quantidade de preso político que existe em Angola só por denunciarem corrupção S. Tomé não tem preso político.ResponderSantola25 de Maio de 2018 as 16:36Realmente, Angola devia estar calada e nao meter nos assuntos de outros paises. Independentemente, deste caso envolver um cidadao Angolano, os tribunais Santomenses sao soberanos. Despois, existem mtos casos que violam o Estado de direito democratico em Angola, que os tribunais Angolanos deviam se ocupar.ResponderCrisotemos Café25 de Maio de 2018 as 13:09MANO, o problema foi o facto do desiquilibrado do Patrice Trovoada ter sido eleito por um eleitorado analfabeto e que hoje estão a dar mal empregadoResponderRuandês25 de Maio de 2018 as 14:12Bastante oportuna essa denúncia e alerta internacional que parecia tardar a sugir dos paises amigos e irmãos, sobre a acelerada, gravosa ou se não calamitosa situação Política e de usurpação de poder que estás ilhas estão a viver com o poder instalado que quer a todo custo criar tentáculos para permanecer no poder. Que este dia sirva para aqueles que se dizem políticos, possam refletir sobre alguns maus exemplos do nosso rico continente Africano e reverem bem o seu desfecho “fim” e optarem sempre por via legal e democrática… Curioso é, recordo muito bem que o líder da ADI em várias ocasiões ter acusado o grande Pinto da Costa, de ser ditador e não saber viver em Democracia, mas o tempo encarregou de mostrar afinal que quem acusava é que é na verdade ditador muito astuto, que vem desviando a atenção das pessoas k tinham provas algumas delas muito bem forjadas pelos trovoadas… De facto, como dizia o líder do PCD uma grande novela essa que continuamos a assistir…ResponderPedro Costa25 de Maio de 2018 as 14:44Isto só mostra como somos vistos no exterior e por estas e outras questões somos enxovalhados por pessoas e entidades que não deveriam meter-se em determinados assuntos, por se tratar de um estado soberano. Este juiz presidente do Tribunal Supremo não deveria ter falar deste jeito. Como fazer? Temos de engolir estas críticas porque nos colocamos a jeito. O país está mal e a justiça também.ResponderCarlos Santana25 de Maio de 2018 as 17:41Só lamento, que num partido como ADI, que tem na sua estrutura máxima uma parte significativa de dirigentes (Ministros e deputados) que foram padres ou tentaram ser missionários, de uma forma ou de outra estudaram o homem no sentido do seu ego negativo e pretensões absolutistas,  não são capazes de dizer ao Patrice Trovoada que reinado conquistado à pressa, normalmente, terá muito pouco tempo de vida (existem vários exemplos bíblicos sobre a matéria). Todos os militantes e dirigentes do ADI que amam na realidade S.Tomé e Príncipe, devem ter a coragem de afastarem-se do mal do Patrice Trovoada. Tal como diz o velho ditado filosófico ” Mais vale a pena perder um homem que perder uma sociedade”. O Estado de Direito Democrático em S.Tomé e Príncipe está no iminente desaparecimento! Salvemos o país antes que seja tarde. FuiResponderMetido a Besta25 de Maio de 2018 as 19:38Nao devemos confundir convivencia com imiscuidade e o que Angola fez, atravez de presidente de STJ, foi exactamente , levantou a voz contra a tamanha violacao de direito democratico e basica elementar numa democracia.Ninguem que esteja na plena faculdade mental pode ficar calado perante a tamanha grosseira, sobre tudo,vinda da parte daqueles que acusaram outrora que Sao Tome era e foi governado por um systema mono-partidario ditatorial.Nao podemos manter o silencio perante as sucessivas vioalacao da lei e a Constituicao da Republica.Paz a homem de boa vontade para com seus semelhantes.ADI, seus deputados , p trovoada e E Carvalho vao entender que seus caprichos nao tem oval Nacional nem Internacional.Levamtemos a nossa voz contra toda as formas de opressao, ditadura e manipulacao de poder.A ONU deveria estar atento a certas manifestacao ditatorial que vincula em Sao Tome.Banco Mundial nao deveria apatrinhar ditadura.A EU nao deveria dar oval a ditadura de E Carvalho assinando acordos quando sabem que este presidente nao respeita a Constituicao,Os militares que estejam bem atento com as manobras reacionarias de ADI, deputados , policias e tais juizes lacaios.ResponderStp25 de Maio de 2018 as 20:16Só resta ao povo santomense expulsar Patrice Trovoada de STP e exigir encarecidamente que ele nunca mais volte e nos deixe em paz. Não deixemos que esse louco tire a nossa democracia,  a nossa paz. Vamos a Luta meus irmãos, o povo é que manda.ResponderWXYZ26 de Maio de 2018 as 10:50Vamos a luta sim meus irmaos. Uma luta contra pobreza, contra o abscurantismo, xenofobia, tribalismo, wueechaismo, odio, passividade, indiferenca, preguica, bandalha, anarquia, neopotismo, luta contra a politica de passar rasteira, infidelidade, adulterio, infantilismo na tomada de decisoes serias, improviso, falta de sigilo dentro das estruturas partidarias, nas instituicoes do estado, etc… Vamos lutar pela uniao dos Santomenses, todos, respeitando a diferenca. O Patrice Trouvoada ee Santomense, Carlos Tiny, Hassan d origem Libanesa, os irmaos Monteiro, os comerciantes de origem nigeriana, as palaeies de Pantufo, cristao, muculmanos, ateus, buda, TODOS SOMOS SANTOMENSES. La porque eu nao sei trepar ou tirar fruta com “vugo-vugo”, ou porque nunca subi “choca” de bananeira pa fazee cocoo ee que faz de mim mais Santomense do que o outro.ResponderJoão Carlos Lourenço25 de Maio de 2018 as 21:17Sou santomense embora fora do país há alguns anos. Mais quero vos dizer meus conterrâneos : vocês elegeram Patrice Trovoada para vocês tornar em lixo. E assum continuarão se não puserem um travão neste besta. Estou muito fodido com vocês é muito fodido com os militares que tornaram totalmente patetas. Se continuarem assim tchimbotos vão tornar mais escravos de Patrice Trovoada do que já são hoje. Abram olhos. Façam revoltas populares. Polícias não vão matar 200 Mil habitantes. Nem sequer um vão matar. Rebelião já. Desordem total e parar o país. Vocês terão intervenção e apoio estrangeiro.ResponderWXYZ26 de Maio de 2018 as 11:03Nao a violencia meu caro. Vc ta fora do paiis e mto distante da realidade. O povo Santomense elegeu mudanca. Temos que respeitar o sentimento popular. So a titulo informativo: Se a eleicao fosse hoje o ADI ganharia com maioria bem confortada. Regresse de qdo em vez as raizes.ResponderBETO ARGAO26 de Maio de 2018 as 2:19Olha ha Dias eu falei com um familhar Meu que vive em stp””na altura disse o que caso Rosema ainda vai dar mto que Falar””Eu tho informaçoes segurro que a ultima vez que Angola mandou combustivel para stp foi no Janeiro Mesmo assim vieram 50% do habitual””e ja fizeram saber que por enquanto Nao vao Mandar””o poblema de energia nesse ultimos Meses é Gestao do Stock””Dizem que Governo Angolano Ainda nao tomou uma posicao radical por se tratar de stp um Pais Que Eles dizem Amigo(irmao) mas que se continuar assim infelizmente vao Ter que Agir.ResponderDeixe um comentário Cancelar respostaO seu endereço de email não será publicado. Campos obrigatórios marcados com *ComentárioNome * Email * Site
</Text></xml>
