<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
26 de Maio de 2018
</Date>
<Sec>
Opinião
</Sec>
<Title>
Ad Arbitrium, actor probat actionem!
</Title>
<Text>
O momento de expectativa é como a calma que sobrevém quando não há mais esperança. Fartei-me de ouvir, de balbuciar, de indignações impetuosas, de assistir novelas carnavalescas, no silêncio, e já não ansio por uma eventual restauração da antiga ordem do mundo com todas as suas tradições, nem pela reintegração das massas, arremessadas ao caos produzido pela violência das insanas guerras políticas e caças-às-bruxas, pela progressiva decadência do pouco que sobrou.O imperialismo (não apenas a persistente conquista), o colonialismo (não apenas a dolorosa escravatura) e o totalitarismo (não apenas a inesquecível ditadura), o anti-semitismo (não apenas o profundo ódio aos judeus),  um após o outro, um mais brutalmente que o outro, demonstraram que a dignidade humana precisa de nova garantia.Mas somente é possível em novos princípios políticos, cuja vigência e liberdade alcance a todos, cujo poder  permaneça estritamente limitado, estabelecido e controlado por novas e inovativas entidades territoriais a serem definidas e, se quisermos, a nossa própria reestruturação e restauturação como Estado membro do sistema das Nações Unidas.Nas mais diversas condições e nas circunstâncias mais diferentes, contemplo apenas a evolução dos fenómenos  -entre eles o que resulta dos problemas forjados nos gabinetes políticos, por gente destituída de lar em número sem precedentes, gente desprovida de raízes em intensidade inaudita, gente destituida de coracão e de amor.Caros leitores, nunca antes, nosso futuro foi tão imprevisível, e nem nunca dependemos tanto de forças políticas que em qualquer instante fogem às regras do bom senso para o interesse próprio  -forças  insanas se medidas pelos padrões democráticos. É como se a humanidade se houvesse dividido entre os que acreditam na omnipotência humana (e que julgam ser tudo possível a partir da adequada organização das massas num determinado sentido!).  E os que conhecem a falta de qualquer poder como a principal experiência da vida. Mesmo quando aparentemente melhor preservada, o que ocorre em certos políticos são-tomenses,  não autoriza antever a futura evolução do que ainda resta deste tempestuoso presente, nem fornece explicações adequadas aos seus horrores.Incomensurável esperança, entremeada com indescritível temor, parece corresponder melhor a esses acontecimentos sem o juízo equilibrado e o discernimento comedido. Ora, será que os eventos fundamentais do nosso tempo preocupam os acaros da maldição, na moldura da despedida perante o total desespero daqueles que, pela magnitude, já acreditam na ruína final, face aos sorrisos dos que se entregam ao optimismo temerário?Preocupa-me a vitória totalitária destas forças por poder coincidir com a destruição do nosso percurso, da nossa história, pois, onde quer que tenha imperado, minou a essência do homem, sendo tamanho erro ignorar as forças destrutivas do presente. O problema é que a nossa época interligou de modo tão estranho o bom e o mau que, com a vontade política diabólica levada adiante por profundo amor à expansão, à riqueza fácil e ao desmedido poder, ninguém se sente seguro nesta difícil e triste caminhada.Perante tantas chacotas e burrificadas chicotadas, carrego nos olhos lágrimas sem fim, pelo advir. Já o dissera o professor catedrático jubilado e distinto constitucionalista Jorge Miranda, que a tristeza tomara conta de si, e mediaticamente recente, as declarações de Rui Ferreira, Presidente do Supremo Tribunal de Angola.Impiedosamente,  assite-se às mazelas irracionais do falso e falacioso político da burguesia que implantou o poder pelo amor ao poder.  Contudo as dimensões da força humana poderiam nunca ter sido descobertas sem a realidade dos movimentos totalitários, nos quais  -pelo louvor da força e por amor à força- as incertezas essenciais do nosso tempo acabam sendo desnudadas com clareza sem par, e é o que nos levará à ruína sem jamais termos a sorte de ter compreendido o que estava acontecendo.Por isso, pessoalmente, acredito que a próxima eleição -estas que serão eleições da maior importância atendendo à natureza e ao seu papel no nosso sistema político-, que o eleito à frente dos destinos de São Tomé e Príncipe tenha uma obrigação, um imperativo, em prol da justiça e da digindade de todos os são-tomenses.E, se é verdade que, nos estágios  do totalitarismo, surge um mal absoluto (absoluto, porque já não pode ser atribuído a motivos humanamente compreensíveis), também é verdade que, sem ele, poderíamos nunca ter conhecido a natureza realmente radical e cruel dos males que nos afectam. Ad Arbitrium, actor probat actionem!A ver vamos..!Caros leitores, das análises históricas, experiências e o dos pensamentos políticos permitem-me crer, embora de modo indefinido e genérico, que a estrutura essencial de toda a nossa idoneidade e civilização atingiu o ponto de ruptura. E, certamente, no nosso caso, é imérito e insólito.Bem-haja a todos, nesta Res-pública, e que Deus nos salve!São Tomé, 25.05.2018Júlio Neto  Tags:Julio netoArtigos relacionados   Botandji Liscadu   Desapareça! Malvado e mal agradecido!   Enquanto há vida, há esperança     ComentarDeixe um comentário Cancelar respostaO seu endereço de email não será publicado. Campos obrigatórios marcados com *ComentárioNome * Email * Site
</Text></xml>
