<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
29 de Maio de 2018
</Date>
<Sec>
Sociedade
</Sec>
<Title>
Regime libertou 30 nativos de Cangá
</Title>
<Text>
Os 30 habitantes da localidade de Cangá(na foto), no distrito de Mé-Zochi, que foram detidos pela polícia na passada segunda feira e de seguida mandados para o cárcere pela actual justiça são-tomense, foram postos em liberdade no dia 25 de Maio.Os 30 cidadãos de Cangá, arredores da cidade da Trindade, e um dos palcos do massacre de 1953, reclamavam desta vez pelas suas terras nativas, que foram ocupadas pelo Governo que ali construiu um depósito de água. O sistema de distribuição que deve levar água até a Vila de Bombom nos arredores da capital São Tomé, vai matar sede de mais de 6 mil habitantes do distrito de Mé-Zochi, incluindo também a Vila de Caixão Grande.Os herdeiros de Cangá reclamavam pelo pagamento de indemnização, ou por uma satisfação do Governo, sobre a instalação da infraestrutura de interesse público em terras privadas. Ignorados pelo poder, decidiram pressionar as autoridades. Colocaram um cadeado na porta de entrada do depósito de água.O acto dos herdeiros da terra, que também escreveram uma carta as autoridades, anunciado a sua decisão de bloquear o depósito de água para provocar diálogo e negociações, mereceu reacção imediata do Governo.Na passada semana  o Chefe do Governo Patrice Trovoada, foi visto na zona de Cangá, mais concretamente no depósito de água alvo da contestação dos nativos herdeiros do terreno.O Jeep top de gama de Patrice Trovoada estacionou defronte ao depósito de água, e ao seu lado várias viaturas que formam a extensa escolta composta pela força especial formada e armada por Ruanda, que dá protecção ao líder Patrice Trovoada.Coincidentemente na segunda feira 21 de Maio, os herdeiros de Cangá começaram a ser detidos. O Comando da Polícia de Água Grande, principal base dos Ninjas, entrou em acção. O Comando da Polícia de Mé-zochi que tem responsabilidade de manutenção da ordem pública sobre a região de Cangá foi preterida.Segundo testemunhas os 30 cidadãos de Cangá, homens, mulheres, incluindo deficientes físicos, foram encarcerados, e posteriormente ouvidos pelo Juiz do Tribunal da Primeira Instância sem direito a assistência jurídica, ou melhor, sem advogados.A imprensa do Governo censurou a maior detenção de cidadãos nacionais ocorrida nos últimos 10 anos. Através das redes sociais, cidadãos indignados com mais uma alegada violação dos direitos humanos, um título que a comunidade internacional atribui ao governo são-tomense, decidiram denunciar o caso.O eco dado pelas redes sociais, terá provocado a reacção do Comando Geral da Polícia Nacional. Num comunicado colocado nas redes sociais no dia 25 de Maio, o Comando Geral da Polícia Nacional, disse que  «os referidos indivíduos endereçaram uma carta ao Comando Distrital de Mé-Zóchi a ameaçar todos os “órgãos de soberania, autoridades nacionais, bem como a Polícia Nacional”, declarando que estão dispostos a situações extremas ou até à morte».O Comando Geral da Polícia acrescentou ainda que  «na segunda-feira, dia 21 de Maio, os mesmos indivíduos deslocaram-se à localidade de Milagrosa, concretamente onde situa o depósito de tratamento de água, e num acto de acção contínua bloquearam os portões do referido depósito usando correntes com cadeado e verguinhas, impedindo a saída dos seguranças, bem como a entrada dos funcionários, impossibilitando o normal funcionamento dos serviços».Para o Comando Geral da Polícia Nacional trata-se de « um acto que perturba a ordem e o funcionamento do serviço público, colocando em risco o bem comum essencial à vida (a água), a equipa policial que se encontrava no local procedeu ao desmantelamento daquela situação de reivindicação e de desordem, de forma a repor o normal funcionamento do referido depósito e procedeu à detenção dos responsáveis que, por conseguinte, foram entregues ao Ministério Público».Já no dia 25 de Maio os 30 cidadãos foram postos em liberdade. Esta quinta feira voltam a ser ouvidos pela actual justiça de São Tomé e Príncipe. Tudo indica que desta vez os 30 nativos de Cangá deverão ter direito a assistência jurídica, ou seja, poderão ser ouvidos na companhia de um advogado ou defensor oficioso.Detenções e encarceramento de cidadãos sem assistência de um advogado, ou então, para serem depois ouvidos pela justiça, começam a ser prática quotidiana, conforme o regime se consolida em São Tomé e Príncipe.Téla Nón  Tags:destaque, JustiçaArtigos relacionados   Nasceu nova sociedade de advogados em São Tomé   Acórdão do STJ anulou classificação após inspecção dos juízes   Célia Posser toma posse hoje como Bastonária da Ordem dos Advogados     3 comentários 3 comentários Salmarçal 229 de Maio de 2018 as 18:56Certamente que todos os que porem em causa o interesse coletivo seraõ sancionado.É assim em toda parte do mundo. Entretanto, no caso presente, embora o Estado possa sacrificar o interesse particular em detrimento do interesse coletivo, é justo, e a lei preve, uma justa indemnização pela esproprição. Basta sermos justos e aplicar, princípio de boa-fé.ResponderQuilixe Furtado29 de Maio de 2018 as 18:56Esta em causa uma reivindicacao de direto sobre um predio rustico. O ocupante deveria, detentor que e do ius imperi, promover o dialogo ao inves da repressao ou detencao do pretendentes donos.ResponderStp29 de Maio de 2018 as 20:36Agora é assim,  reivindicou – cadeia.  É próprio dos regimes ditatoriais. Reverter esta situação só depende do povo santomense. Abaixo a tirania,  abaixo a ditadura,  abaixo os traidores da pátria. Unidos venceremos.ResponderDeixe um comentário Cancelar respostaO seu endereço de email não será publicado. Campos obrigatórios marcados com *ComentárioNome * Email * Site
</Text></xml>
