<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
29 de Maio de 2018
</Date>
<Sec>
Desporto
</Sec>
<Title>
UDRA não cede e alarga vantagem para concorrência
</Title>
<Text>
A UDRA de Angolares alargou para cinco (5) pontos, a vantagem para o segundo classificado, Folha Fede, este final de semana, ao vencer o Inter de Bombom, por 2-4, em jogo da quinta (5ª) jornada da Principal Liga Nacional.Quem para esta máquina? É a pergunta que anda a procura de resposta neste arranque da prova. Bem que o Bombom tentou, mas, o desnível entre os clubes fez toda a diferença, sobretudo no momento menos esclarecido do desafio.O resultado que reforça à liderança dos Angolares começou a ser construído aos 36′ por intermédio de Iniesta.O furacão à solta, Maque, não quis ficar atrás do colega, e aos 43′ ampliou o placard para 0-2.Mas quem pensou que o Bombom iria deitar logo a toalha ao chão, errou redondamente, porque aos 45+3′, o Abdu reduziu o marcador, na cobrança do castigo máximo, trazendo os anfitriões de novo ao jogo, que voltou à estaca zero, decorridos 47′ , quando Makanaky restabeleceu a igualdade (2-2), para euforia de quase uma centena de adeptos, que chegou a sonhar com impensável neste arranque da prova.As coisas não saiam bem para os campeões nacionais, mas quem tem jogadores como Maque, Iniesta, Jocy, Gando, Zé e companhia, pode sempre aspirar os três pontos, e foi isso que aconteceu, porque num abrir e fechar dos olhos, Iniesta (62’) e Maque (81′), desfizeram o empate, fazendo o resultado final, 2-4.Na próxima jornada, o líder isolado regressa à casa para defrontar o Sporting de ST, que vem de três vitórias consecutivos.Já o Bombom deslocará ao Quartel-general para enfrentar os militares de Seis de Setembro.Resultados após a quinta (5ª) jornada: Folha Fede – Riboque, 2-1Trindade – Aliança, 1-0Bombom – UDRA, 2-4Neves- Seis de Setembro, 6-2Praia Cruz – Monte Café, 3-0Sporting – Caixão Grande, 1-0Classificação 1º UDRA, 15 pontos/5 jogos2º Folha Fede, 10/53º Monte Café, 9/54º Neves 9/55º Sporting 9/56º Aliança 8/57º Trindade, 7/58º Praia Cruz, 6/59º Seis de Setembro 6/510º Riboque 4/511º Bombom4/512º Caixão Grande 0/5Henrie Martins  Tags:Campeonato de futebol, destaqueArtigos relacionados   Operários não facilita e Porto não cede no CRF   Neves goleia militares por 6-2   Correia e Palmar vencem e destacam na liderança     ComentarDeixe um comentário Cancelar respostaO seu endereço de email não será publicado. Campos obrigatórios marcados com *ComentárioNome * Email * Site
</Text></xml>
