<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
18 de Maio de 2018
</Date>
<Sec>
Política
</Sec>
<Title>
Maioria da ADI vai escolher 5 novos juízes para o STJ
</Title>
<Text>
A bancada parlamentar do partido ADI, através de 5 deputados seus, avançou com o projecto para a eleição de 5 novos juízes conselheiros para o Supremo Tribunal de Justiça. O projecto com data de 14 de Maio, dá resposta a resolução número 106, aprovada pela maioria da ADI e 3 deputados do MLSTP que exonerou 3 juízes do Supremo Tribunal de Justiça.O Juiz Conselheiro Silvestre Leite, que em solidariedade para com os outros colegas submeteu ao Conselho Superior da Magistratura Judicial o pedido de demissão, também é alvo do projecto da ADI, que pretende eleger o substituto de Silvestre Leite.O Supremo Tribunal de Justiça de São Tomé e Príncipe, é composto por 5 juízes. Em janeiro passado um dos juízes a Côrte Suprema, passou a ser Juiz conselheiro do Tribunal Constitucional autónomo, no caso o Juiz José Bandeira.O leitor tem acesso ao projecto da ADI para reconfiguração do Supremo Tribunal de Justiça.Projecto-de-Lei-n.º-54-X-8.ª-2018-Nomeação-Excepcional-de-Juízes-do-Supremo-Tribunal-de-Justiça (1)  Tags:destaque, parlamentoArtigos relacionados   Juízes jubilados elucidam PR do Parlamento sobre a legalidade   Tensão política persistente em torno de reformas insconstitucionais   MLSTP pede investigação do MP e do TC sobre o OGE 2017     10 comentários 10 comentários JOAO CARLOS18 de Maio de 2018 as 17:47Deputados a escolherem juízes… Que belo serviço esses paus mandados da ADI prestam a Nação….ResponderMezedo18 de Maio de 2018 as 18:24Mais uma malandragem para garantir a ditadura do Adi. O povo vai mostrarvos como sera a vossa vez na oposição.ResponderPedro Costa18 de Maio de 2018 as 18:55Fuga para frente. Estas gentes comportam-se de forma autoritária e sem complexos! Uma pergunta que deixo aqui: Estes indivíduos estão feitos de carne, ossos e têm mesmo coração?ResponderDiasporano.cv21 de Maio de 2018 as 18:39A meu ver têm tudo aquilo que referiu ou até demais. O que lhes falta é a inteligência,o conhecimento, porque aquele que não é inteligente,tem dificuldades em pensar por si. Que raio de deputados são estes que no lugar de protegerem a Constituição da República, defraudam-na?! Que pena…!ResponderMaria Silva18 de Maio de 2018 as 18:58Hhhhhhhgggg esse patrice trovoada……. Está a mostar os São-Tomenses com quantos paus que se faz uma canoa !!ResponderSTP18 de Maio de 2018 as 19:03E assim vai a República das Bananas. A partir de agora os juízes apenas tomarão decisões que agradem o governo, com medo de serem exonerados pelo Parlamento de palhaços. Desde muito cedo aprendi que a política não deve se misturar com justiça,  mas nos últimos tempos não se constata isso em São Tomé e Príncipe. Estamos a entrar num caminho sem volta. a nossa democracia que tanto nos custou a conseguir já era. Estamos a viver uma nova ditadura. Que Deus abençõe Stp.ResponderMetido a Besta19 de Maio de 2018 as 5:56Sao uma afronta a verdaeira democracia , a Constituicao da Republia pela qual juraram cumprir.Um atropelo a toda norma Constitucional de qual pais democratico.Maldita hora que nasceram quando deveriam ser abortado logo no ventre ainda feto.Nao vao perder por esperar.Com um presidente sem autonomia e que nao passa de uma marioneta quero-nos fazer acreditar que se trata de um tribunal autonomo. Brincadeira de mau costo.Considero um injulto este presidente que nao so nao respeitou os 8 dis unteis antes promolgar . ignorando a C R bem com a inconstitucionalidade da referida diploma e contra todos e todas ele teme em continuar como se fosse o sr todo poderoso quem pode e manda e povo que submete ao seus caprichos, e como verme que registe todo antibioticos,Estao a cavar a sepultura para o povo e sua democria mas , no final vejamos quem acabara nesta sepultura. Tal e qual como na Biblia assim sera o vosso fim, A fornalha ardente preparada para aniquilar um certo hommem acabou por aniquilando propio o autor da idei e nao so ele mas tambem esposa e filhos e assim sera o vosso fim.ResponderCarlos Cravid19 de Maio de 2018 as 13:59Senhores Deputados, De Fatos clássicos e cabeça…Há de chegar um dia em que vão estar sentados, só Deus e os privilegiados saberão onde e como, e irão recordar de seguinte: “Podemos escolher o que plantar, mas somos obrigados a colher o que semeamos”. Provérbio Chinês“Todos os dias arranjamos os cabelos: por que não o coração?” Provérbio ChinêsComo compatriotas e na posição da voz do povo, que pediram ser, e membros da casa “mãe” da democracia, Gostaria de deixar para a vossa reflexão, o seguinte:“Se quer um ano de prosperidade, cultive trigo. “Se quer dez anos de prosperidade, cultive árvores. “Se quer cem anos de prosperidade, educa pessoas. ConfuciusOs cem anos que o pensador faz referencia, é pois, um planeamento a longo prazo, onde a educação e a instrução, intendendo este último como a parte integrante do primeiro, têm um papel fundamental na construção do homem culto, integro, responsável, independente e socialmente aceite. A prosperidade do nosso paraíso deve ser um processo inclusivo e de acumulação de experiências ao longo de várias gerações, com a devida e efetiva transferência de gerações para gerações. Para terminar gostaria ainda de deixar o seguinte: “Quem não sabe suportar contrariedades nunca terá acesso às coisas grandiosas” Provérbio ChinêsResponderMetido a Besta19 de Maio de 2018 as 14:12As petulancias dos Babel da ADI, Dos seus deputados, de T Trovoada e de marioneta Evaristo Carvalho sao comparaveis ao do Nabucodonosor rei,E todos os moradores da terra são reputados em nada, e segundo a sua vontade ele opera com o exército do céu e os moradores da terra; não há quem possa estorvar a sua mão, e lhe diga: Que fazes?Daniel 4:35E serás tirado dentre os homens, e a tua morada será com os animais do campo; far-te-ão comer erva como os bois, e passar-se-ão sete tempos sobre ti, até que conheças que o Altíssimo domina sobre o reino dos homens, e o dá a quem quer.Daniel 4:32“Babel”, que significa confusão em hebraico,ResponderRodrigo Cardoso Cassandra21 de Maio de 2018 as 13:17Mas uma vez agora é demais . Uma vez que somando os deputados da bancada Independente já podem alterar a constituição ,por favor senhores deputados do poder não violem mas uma vez a nossa constituição, peço vos encarecidamente alterem a constituição e depois escolham os juízes, por favor respeitem o Doutor Jorge Miranda que elaborou a nossa CONSTITUIÇÃO. Façam isso que o povo vos agradece e Deus vos abençoa.ResponderDeixe um comentário Cancelar respostaO seu endereço de email não será publicado. Campos obrigatórios marcados com *ComentárioNome * Email * Site
</Text></xml>
