<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
29 de Maio de 2018
</Date>
<Sec>
Política
</Sec>
<Title>
CEN reage ao artigo de Olegário Tiny
</Title>
<Text>
       Reacção da Comissão Eleitoral Nacional num comunicado assinado pelo Presidente  Tags:CEN, destaqueArtigos relacionados   Recenseamento Eleitoral em STP o sistema informático é ou não fiável?   CEN nunca preparou mega-fraude eleitoral   Técnico alerta para “Perigo” no sistema informático da CEN     4 comentários 4 comentários DC29 de Maio de 2018 as 13:16Teria sido mais útil se o Presidente da CEN, há muito sem condições para continuar no cargo, em defesa do pluralismo, da participação cívica e da democracia, instasse os meios de comunicação social do Estado (e a respetiva tutela) a adoptarem uma praxis plural e equilibrada entre nas coberturas jornalísticas e nos programas informativos. E não adianta efectuar uma leitura minimalista das suas atribuições e invocar que não estamos no período eleitoral ou pré-eleitoral…ResponderZani29 de Maio de 2018 as 13:42Muito bem! A CEN mostrou sentido de estado em informar, rebatendo criticas, esclarecer a opinião pública acerca do processo e tendo sido de antemão observada e fiscalizada por uma auditoria internacional com a cobertura de nada mais , nada menos, da ONU, já foi bastante esclarecedor! Tudo o resto a ser dito a partir daí pelos da oposição é OPOSIÇÃO que em Democracia tudo vale, tudo pode, desde que suba ao Poder pra … Sabe-se lá?Responderantonio José29 de Maio de 2018 as 13:50Grande bandido este Sr. Alberto Pereira.ResponderSeabra29 de Maio de 2018 as 18:04Só quem não conhece o preguiçoso, basofo e pretencioso/ambicioso /oportunista Olegário TINY,pode cair na sua armadilha. Todos aqueles /as que conviveram com ele (o casal),sabe como são falsos,basofos e complexados. Grande larápio é o Tiny…um AVARENTO PATOLÓGICO. Só que tomar,receber, mas nunca dar.Ele nunca deve ter um posto de responsabilidade, porque levarà STP à baixo…tão PERIGOSO ele é que o PT….a única diferença é que ele é sãotomense e não gabonês. …afinal , é como o Afonso da Graça Varela. Nada farà de bom para o povo e para STP.!BASTA de médiocres, larápios, corruptos,preguiçosos, oportunistasi. …ResponderDeixe um comentário Cancelar respostaO seu endereço de email não será publicado. Campos obrigatórios marcados com *ComentárioNome * Email * Site
</Text></xml>
