<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
24 de Maio de 2018
</Date>
<Sec>
Política
</Sec>
<Title>
Golpe concluído
</Title>
<Text>
A maioria da ADI na Assembleia Nacional, conclui na quarta feira a fase  burocrática de decapitação do Supremo Tribunal de Justiça.A maioria que legisla e governa o país, aproveitou a sessão plenária da Assembleia Nacional de quarta – feira para exonerar o último Juiz Conselheiro do Supremo Tribunal de Justiça, que não foi alvo da anterior resolução, que sancionou os 3 juízes conselheiros que decidiram em acordão mexer com a cervejeira Rosema.Com 31 votos, a maioria da ADI aprovou a resolução que exonera o Juiz Conselheiro Silvestre Leite. O Supremo Tribunal de Justiça ficou assim despido de juízes.Acto contínuo, na mesma sessão plenária, e sob sua proposta, a maioria da ADI, aprovou um projeto de lei que permite a nomeação de 5 novos juízes conselheiros para o Supremo Tribunal de Justiça.O projecto de lei, que suscitou forte debate entre a bancada da maioria e a oposição, admite a possibilidade de anulação de todas as decisões judiciais que os Juízes Conselheiros exonerados teriam tomado nos últimos tempos, ou seja, anterior a exoneração decretada pela maioria da ADI.O maior partido da oposição, o MLSTP participou nos debates mas ausentou-se da sessão plenária no momento da votação da resolução que exonerou o Juiz Conselheiro Silvestre Leite, assim como da votação do projecto de lei que permite a nomeação de 5 novos juízes conselheiros.A bancada parlamentar do PCD, segundo maior força política da oposição, com 5 assentos no parlamento votou contra os dois diplomas submetidos pela maioria da ADI.A bancada parlamentar do PCD, considerou no plenário que a politização do sistema de justiça promovida pela actual maioria da ADI, condena o sistema a uma situação de instabilidade para o futuro. «É preciso que todos tomemos consciência do erro que estamos a cometer», alertou o deputado Delfim Neves.A bancada do PCD, chamou a atenção dos candidatos ao cargo de Juiz Conselheiro do Supremo Tribunal de Justiça, conforme propõe a maioria da ADI, para o facto de virem a preencher uma vaga precária. Porque se após as eleições legislativas previstas para Outubro próximo o povo recusar maioria absoluta ao ADI, o caldo preparado pela ADI, vai entornar. «Do mesmo modo que estamos hoje a aprovar uma lei excecional para nomear juízes, amanhã haverá outra lei para exonera-los», advertiu a bancada do PCD.É o prenúncio do fim da independência dos juízes e da estabilidae do sistema de justiça. «Os juízes ficarão dependendo da maioria parlamentar para continuar em funções? É este o trabalho sério que estamos a fazer?», interrogou o deputado Delfim Neves.A instabilidade política crónica de São Tomé e Príncipe, poderá assim abalar de vez, os alicerces do sistema de justiça. Com base numa decisão judicial que põe em causa ou facilita interesses privados, a maioria parlamentar pôde agora no Presente decapitar o Supremo Tribunal de Justiça.As portas ficam abertas para futuras decapitações, caso as decisões dos juízes em processos de natureza privada, não agradem a esta e a futuras maiorias parlamentares.A maioria da ADI, justificou a submissão e aprovação dos dois diplomas, com a necessidade de garantir o regular funcionamento do Supremo Tribunal de Justiça e do Conselho Superior da Magistratura Judicial.Téla Nón   Tags:destaque, parlamentoArtigos relacionados   Maioria da ADI vai escolher 5 novos juízes para o STJ   Juízes jubilados elucidam PR do Parlamento sobre a legalidade   Tensão política persistente em torno de reformas insconstitucionais     2 comentários 2 comentários Paulo Jorge dos Reis24 de Maio de 2018 as 12:44Os 31 carneiros do Patrice Trovoada, acabaram de dar mais um Golpe a nossa Democracia. Por um lado estão a apagar os vestigios da recuperação possivel da Rosema, e por outro estão a criar condições para a perpetuidade e ilibação da responsabilição do seu Lider.ResponderManuel Queirós dos Anjos24 de Maio de 2018 as 12:48Deputados do ADI, UMA corja de analfabetos politicos e incompetentes profissionaisResponderDeixe um comentário Cancelar respostaO seu endereço de email não será publicado. Campos obrigatórios marcados com *ComentárioNome * Email * Site
</Text></xml>
