<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
1 de Junho de 2018
</Date>
<Sec>
Sociedade
</Sec>
<Title>
ONU Ambiente destaca proposta da União Europeia para banir plásticos de uso único
</Title>
<Text>
Agência da ONU publicou lista com as melhoras práticas de reciclagem e proteção do ambiente nos países europeus.Esta semana, a Comissão Europeia avançou com uma proposta para banir quase todos os plásticos de uso único, segundo a ONU Ambiente. A agência da ONU diz que “a proibição, se for aprovada, será a legislação mais abrangente até agora para enfrentar a poluição de plástico”.A ONU Ambiente diz que “enquanto a proposta da Comissão Europeia está sendo debatida, vários países europeus avançaram com as suas próprias leis para combater a poluição por plásticos” e publicou uma lista dos exemplos mais promissores.ReciclarPara a agência, a Holanda “é indiscutivelmente um dos países europeus mais inovadores quando se trata de reduzir e descartar plástico”. As pessoas pagam apenas pela recolha de lixo não reciclável.Além disso, uma empresa holandesa está a construir uma unidade de reciclagem para garrafas de vidro acabando com o problema deste material apenas poder voltar a ser usado um número limitado de vezes.Na Noruega, existem máquinas de venda automática que funcionam ao contrário. Em vez de as pessoas comprarem comida e bebidas, podem depositar as suas garrafas antigas, recebendo em troca um vale de supermercado ou dinheiro. No país, 97% das garrafas voltam a ser usadas.LeisA ONU Ambiente afirma que “quando se trata de taxas de reciclagem, a Itália está sempre no topo da lista de países europeus. ” Na costa italiana, o arquipélago Isole Tremiti proibiu os plásticos de uso único e o governo disse que vai impor multas de até 500 euros para quem violar as regras.A Irlanda foi um dos primeiros países a abordar a questão dos sacos de plástico descartável. Em 2002, o governo impôs uma taxa de 15 cêntimos (agora 22) por cada saco. A ONU Ambiente diz que “os resultados foram imediatos. ”Antes da proibição, os irlandeses consumiam em média 350 sacos por pessoa. Em 2012, este número caiu para 14. As receitas deste imposto foram usadas para financiar a gestão de resíduos e outros programas ambientais. Foto ONU: Martine PerretDe acordo com a ONU, se a tendência atual continuar, até 2050, a quantidade de plástico nos oceanos pode ser maior do que a de peixes.Por fim, a agência da ONU destaca o exemplo da França, que já proibiu os plásticos de uso único há dois anos.Em setembro de 2016, o governo francês decidiu implementar uma retirada de quatro anos de copos de plástico, talheres e pratos não comportáveis. Até 2020, a maioria das formas de plástico de uso único será proibida em todo o país.A ONU Ambiente explica que esta lei “caminha lado a lado com outras políticas ambientais adotadas nos últimos anos”, como a proibição de sacos de compras de plástico em 2014.  Apresentação: Alexandre SoaresPLÁSTICO|EUROPA|ONU AMBIENTE   Tags:ambiente, destaqueArtigos relacionados   CAOS na marginal – Autarquia da capital denuncia   Micoló trava ímpeto do Governo em degradar o Ambiente   “Matando o Rio da Cidade de São Tomé”     ComentarDeixe um comentário Cancelar respostaO seu endereço de email não será publicado. Campos obrigatórios marcados com *ComentárioNome * Email * Site
</Text></xml>
