<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
6 de Junho de 2018
</Date>
<Sec>
Sociedade
</Sec>
<Title>
Órgão Internacional dos Juízes segue com atenção a crise judicial em STP
</Title>
<Text>
UIJLP- União Internacional dos Juízes de Língua Portuguesa, está a acompanhar com preocupação a crise que abalou o poder judicial de São Tomé e Príncipe.O órgão internacional eu agrupa as associações de juízes da comunidade dos países de língua portuguesa, endereçou cartas ao Presidente da República, Evaristo Carvalho, ao Primeiro Ministro Patrice Trovoada, ao Presidente da Assembleia Nacional José Diogo, e ao Presidente do Conselho Superior da Magistratura Judicial de São Tomé e Príncipe, manifestando preocupação com a crise instalada, e a preservação da independência dos juízes e a garantia do Estado de Direito. «Temos para nós que nenhuma dúvida subsiste quanto ao facto de a separação de poderes e a independência judicial serem um pilar essencial do estado de direito», diz a União Internacional de Juízes dos Países de Língua Portuguesa na missiva endereçada ao Presidente da República.A UIJLP, diz na carta, que é um órgão apolítico e neutro, por isso mesmo respeitador da soberania política de São Tomé e Príncipe. No entanto «a gravidade da situação necessita e exige a confirmação de que todas as normas internacionais e internas que garantem a independência do poder judicial foram e estão a ser integralmente cumpridas», acrescenta a UIJLP.A União Internacional dos Juízes de Lingua Portuguesa, diz que mantem-se atenta à situação de crise instalada no poder judicial de São Tomé e Príncipe, e predispõe-se «para auxiliar na consecução dos referidos objectivos de pacificação interna e restabelecimento da normalidade do sistema judiciário são-tomense e das relações institucionais entre os diversos órgãos de soberania, dispondo-se, inclusive, a enviar a São Tomé e Príncipe elementos integrantes do seu conselho executivo», refere a carta.A UIJLP considera que a constatação dos factos no terreno, é fundamental, para o esclarecimento da crise, e a promoção da imagem do país. «a constatação in loco de que se todos os procedimentos adoptados aquando da exoneração compulsiva de três juízes do Supremo Tribunal de Justiça (STJ), incluindo o presidente deste órgão judicial, respeitaram as normas internacionais e internas que garantem a independência do poder judicial e que não existiu, nem existe, qualquer interferência de outros órgãos de soberania afigura-se para a UIJLP e, certamente, para a comunidade internacional, nomeadamente a comunidade de língua portuguesa, essencial e imprescindível», sublinha a UIJLP.A Instituição que congreja Magistrados Judiciais de todos os países de Língua Portuguesa, quer ser mediadora da crise no sistema judicial de São Tomé e Príncipe. Considera ser o melhor meio de resolver a crise, e evitar a degradação do poder judicial são-tomense. «A manutenção da situação de conflito institucional e a eventual degradação do sistema judiciário de São Tomé e Príncipe, para além de colocar em causa o Estado de Direito, poderá transmitir para a comunidade internacional uma imagem negativa do Estado de São Tomé e Príncipe, ainda para mais se tal situação vier a ser aprofundada pela comunicação social interna e externa», frisa a UIJLP.Na carta endereçada ao Presidente da República e ao Primeiro Ministro de São Tomé e Príncipe a UIJLP, esclarece que relata tais preocupações às autoridades são-tomenses, e sugere colaborar no sentido de fortalecimento do poder judicial são-tomense, depois de no dia 8 de Maio passado ter emitido uma nota pública, sobre a situação em São Tomé e Príncipe a luz da exoneração compulsiva dos Juízes do Supremo Tribunal de Justiça.A UIJLP, explica também que a Ministra da Justiça de São Tomé e Príncipe Ilza Amado Vaz, respondeu as suas preocupações manifestadas na nota pública.Foi após as explicações dadas pela Ministra da Justiça Ilza Amado Vaz, sobre os contornos da crise que provocou a exoneração compulsiva dos Juízes do Supremo Tribunal de Justiça, que a UIJLP, decidiu então enviar missivas ao Presidente da República e ao Primeiro Ministro, manifestando preocupação com a crise que se instalou no poder judicial de São Tomé e Príncipe. Mais ainda disponibilizando-se para colaborar na sua resolução, para o bem da garantia do Estado de Direito, e da Independência dos Juízes e do Poder Judicial.O Téla Nón coloca a disposição do leitor, o conteúdo dos documentos que o Conselho Directivo da União Internacional dos Juízes de Língua Portuguesa, enviou à redacção do Jornal e para divulgação ao público.Trata-se da nota pública emitida no dia 8 de Maio passado, assim como a Nota Explicativa que a Ministra da Justiça Ilza Amado Vaz enviou a UIJLP. Também são expostas as três cartas com data de 31 de Maio, que foram endereçadas ao Conselho Superior da Magistratura Judicial de São Tomé Príncipe, assim como à Patrice Trovoada José Diogo e  Evaristo Carvalho.1 – UIJLP – NOTA SÃO TOMÉ E PRÍNCIPE2 – Nota-Explicativa-Tribunal3 – UIJLP carta4 – UIJLP carta 15 – UIJLP carta 26 – UIJLP carta 37 – UIJLP carta 4Téla Nón  Tags:destaque, Supremo Tribunal de JustiçaArtigos relacionados   STJ de Angola denuncia “clamorosa violação do Estado de Direito” em STP   Golpe de CHEFE   Crise : Pai da Constituição Política de STP confirma inconstitucionalidade     14 comentários 14 comentários Arroz substância6 de Junho de 2018 as 22:46Isto é muito bom espero que estes órgãos internacionais investiguem também estes juízes as suas acções como juízes os que têm diplomas falços tudo . Porque nenhum investidor vai investir em um país onde a justiça não é credível se queremos bem realmente para S.tome temos que ser sérios não agimos de acordo com a nossa cor partidária.ResponderMezedo7 de Junho de 2018 as 6:03Deve sim elementos desse conselho vir a terreno para fazer uma varedura e constatar a aberacao que esta no país. O abuso de poder o desmando e a ditadura instalada.Só espero que nao sejam manipulados logo a chegada tal como fazem com todos que vem para descobrir as malandrices.para depois virem dizer que vai tudo bem.ResponderMetido a Besta7 de Junho de 2018 as 7:487 – – Foi  assim  que  o  Tribunal  Marítimo  de  Luanda decretou  a  penhora  da Cervejeira Rosema,  equipamentos,  materiais,  produtos  acabados,  mercadorias diversas e meios monetários circulantes e depositados em bancos em S. Tomé e Príncipe, para que os mesmos fossem utilizados para pagar o que o senhor Melo Xavier  devia  à  sociedade  JAR,  sociedade  igualmente  de  direito A ngolano  e  que recusava pagar voluntariamente. 8 – Penhorados  os  bens,  o  Tribunal  Marítimo  de  Luanda  env iou  para  STP  uma Carta Rogatória com o propósito de executar os bens acima referidos.13 devolver a Carta Rogatória, que jamais recebeu. Parece, pois, lógico que não se pode devolver aquilo que nunca se recebeu. 26 – O Supremo Tribunal deJustiça de S. Tomé e Príncipe decidiu, depois de uma longa  batalha  judicial,  confirmar  a  decisão  do  Tribunal  Regional  de  Lembá, que decidiu  adjudicar  a  Cervejeira  Rosema  à  empresa  JAR,  Lda.  ( certidão  de  trânsito em julgado do Acórdão, emitida pela Secretaria do STJ ).Ex Sra Ministra da Justica de Sao Tome  Pricipe.A ministra esqueceu ou omitiu factos reportado aqui por tela-non quanto a 2 catra rogatoria onde o Tribunal Maritimo de Luanda solicitou o levantamento da penhora e diz , explica que o Tribunal de Lemba havia excedido a sua copetencia e a revalia da lei passou de penhora a vinda feita adjusto directo,UIJLP- União Internacional dos Juízes de Língua Portuguesa,provalmento solicitou ou vai procurar informaar deste assunto junto de Tribunal Maritimo de Luanda e ai ficara claro que este Tribunal solicitou o levantamento da penhora.A Sra ministra fala de grau parentesco de Ex Presidente STJ, Sr Gravid com demais quadro na Justica , Juiz porem nao mencina o seu irmao, juiz involvido na fraude da Rosema ,O Tribunal Maritimo De Luanda nao tem nehuma juridicao em Sao Tome para decretar penhora seja o que for em Sao Tome nao sendo uma Provincia da Republica de Angola.Tanto assim que documentos tiveram que serem autenticado na Embaixada de Sao Tome em Luanda e depois interposto processo em tribunal de Lemba .Penhorar bens nao significa adjudicar-lo e muito meno fazer adjusto directo.O acordao de STJ explica em que basiou a decisao e como a vossa exlencia diz o processo teve seu inicio em Tribunal Maritimo de Luanda ao decretar penhora ora se tal Tribunal durante decorrer deste mesmo processo chegou a conclusao ou conhecimento de alguma ilegalidade e actos ilicitos praticado pelo Tribunal de Lemba que passo a citar , ultrapassou a sua compitencia , ao adjudicar bens aleio cujo foi lhe solicitado a expediente de penhorar e tao so.Tribunais em Sao Tome so tinha que cumprir a lei ao levantar a penhora ao pedido de Tribunal Maritimo de Luanda ,Se existiu a carta rogatoria deu a entrada ou nao sao irrelevante e o que verdadeiramente importa aqui sao os tramitos legais dos processos na materia de direito penal.Resumindo , as decisao anterior fora tida em conta decretacao da penhora pese embora Tribunal de Lemba tivesse ultrapassado sua competencia e acao esta e motivou o Tribunal Maritimo de Luanda a pedir , decretar levantamento da penhora.Fim de processo por que quem deu o inicio de mesmo decretando a penhora decretou tambem o seu levantamento e ponto final e paragrafo.ResponderRevoltado com o governo de adi7 de Junho de 2018 as 10:28Bando de incompetentes e inconsequentes que acham que podem atropelar tudo. Agora é que vaão ter que justificar a arbitrariedade que nos querem impor à todo o custo. Pior é a má imagem que passam ao exterior..ResponderFernando7 de Junho de 2018 as 10:52Não era preciso saber muito ou ser muito inteligente para constatar as consequências que este problema iria trazer para o país. É triste afirmar isto mas somos o país mais desorganizado e inútil da CPLP. Ninguém nos respeita e somos vistos como desinteressantes, desorganizados, país de brincadeira e corruptos, país onde as instituições não existem nem se fazem respeitar, país onde não existe estado, etc. Nunca esperei é que fosse Patrice Trovoada como primeiro-ministro a contribuir para ampliar este estrado de coisa com a sua política. Nunca esperei isto sobretudo porque ele tinha todas as condições mesmo sem tantos recursos financeiros para fazer arrancar o país em vez de ajudar a afundar o país. É triste mas é pura verdade.ResponderUnidos venceremos7 de Junho de 2018 as 12:07Agora o mundo todo já sabe que São Tomé e Príncipe está a ser governado por um ditador. Vamos gritar bem alto e pedir socorro ao mundo inteiro, porque não queremos ditadura em São Tomé e Príncipe. Que Deus nos proteja e abençoe São Tomé e Príncipe.ResponderCidadã Esclarecida7 de Junho de 2018 as 13:04Vergonha Nacional!!!! É Triste!!!! Muito Triste!!!!ResponderEstrela da manhã7 de Junho de 2018 as 14:00Este é outro capitulo desta longa novela deste pequeno Estado de nome Santo, que um desmedido que se acha mais inteligente e que quer ser dono desta República. Parabéns a este organismo judicial internacional, vcs tardaram mais chegaram! Por favor, ajudem-nos com a vossa vinda as estas ilhas, a esclarecer de que lado está a verdade e libertar-nos deste ambiente insustentável confusão e dúvidas onde não há de maneira alguma o contraditório… Jesus Cristo vos proteja com Seu sangue precioso e a este humilde povo da força do mal que se instala em STP.Respondermezedo7 de Junho de 2018 as 14:48A Ministra devia ter vergonha de inventar tanta mentira para explicar o acto macabro que cometeu os deputados do ADI bem como o seu Governo na exoneração de Juízes a qual a assembleia não nenhuma competência legal para o fazer.Pelo contrario devia e pedir demissão como Ministra da Justiça, assistindo toda essa aberração.Logo quis explicar tudo mas esqueceu que o seu Irmão Augerio Amado Vaz foi o protagonista do caso Rosema.Porque não explicar a afronta do PM em relação ao Sr. Silva Gravid que não quis cair no jogo dele para ser nodo de tudo isto.O Povo vai resolver o vosso problema e não tardará.ResponderQintério7 de Junho de 2018 as 15:08O Patrice Trovoada está tão entretido e obcecado nesta afronta aos outros partidos e pessoas que ele nem sequer se importa ou dá por conta dos estragos que ele está a provocar ao país, ao estado de S.T.P, ao povo e a ele próprio. Ele está a agir da forma “quanto pior melhor” e “o último que apague a luz e feche a porta”. Se dependesse de mim, eu juro que ao contrário daquilo que muita gente quer, deveria ser o Patrice Trovoada e o ADI a ganharem as próximas eleições para eu ver como é que ele iria pedir apoio lá fora tendo em conta o estado que ele meteu o país. Muita vergonha para todos os filhos deste país. Eu estou com muita vergonha disto tudo. Uma pessoa pode ser pobre, ter dificuldades ou até passar fome. Mas nunca se deve colocar um pais neste estado de total indignidade sendo objeto de chacota da comunidade internacional. Palavra de honra, minha gente.ResponderFernando7 de Junho de 2018 as 15:10Todo o DITADOR tem um fim. Tarde ou cedo, o fim vai chegar. Podem crer nisto que eu estou a dizer. Nenhum DITADOR dura a vida inteira. Alguns, até por teimosia, acabam mortos com catana como aconteceu com Nino Vieira. Podem crer…ResponderLíder Honorífico7 de Junho de 2018 as 15:16Muita vergonha para todos nós. Enfim… Tanta falácia, tanta coisa, tanta promessa… para acabar tudo numa Ditadura… Não podíamos ter melhor sorte…ResponderAdeliana Nascimento8 de Junho de 2018 as 9:08Os juristas santomenses que se prezem, nunca deviam se candidatar ao posto de novos juizes que o ADI quer nomear. Se o fizerem a vossa vez a de chegar. Seja o que Deus quizerResponderReflexão8 de Junho de 2018 as 11:15Não creio que com a visita da União Internacional dos Juízes de Língua Portuguesa algo venha muda. O Ditador nunca irá acatar as orientações que lhe forem atribuídas. Pelo contrário quando eles regressarem, o ditador irá para sua rádio e televisão privatizada, dizer que ninguém deve interferir no problema do outro, assim como fez com os Estados Unidos quando este foi chamado para ser alertado que existe muita irregularidade na sua governação. Reparam as palavras do Ditador “Estados unidos tem pena de morte; CPLP está a condenar Guiné Equatorial pela pena de morte” Assassinato de 980 pessoas; Criança abatidas nas escolas dos estados unidos por causa a lei que permite pessoas comprarem armas de forma indiscriminada; Guerra contra Saddam Hussein por causa de Armas Nucleares que nem tinha”; “Não há nenhum país que dá lição a outro” Estimados leitores acham que o nosso país está em altura de desafiar a CPLP? Desafiar os Estados Unidos, dono do mundo? Mesmo você que faz parte direta desta governação, acha que o nosso país está num bom ritmo ou estará gravemente ameaçado se este cientista ditador voltar a ser eleito?ResponderDeixe um comentário Cancelar respostaO seu endereço de email não será publicado. Campos obrigatórios marcados com *ComentárioNome * Email * Site
</Text></xml>
