<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
5 de Junho de 2018
</Date>
<Sec>
Sociedade
</Sec>
<Title>
 OMS lança, em Lisboa, Plano de Ação Global para o Exercício Físico
</Title>
<Text>
PARCERIA – Téla Nón / Rádio ONU  https://www.telanon.info/wp-content/uploads/2018/06/https___news.un_.org_pt_sites_news.un_.org_.pt_files_audio_2018_06_1806045.mp3Um em cada cinco adultos não se exercita suficientemente; objetivo da iniciativa é reduzir a taxa de falta de atividade física entre adolescentes e adultos em 15% até 2030.A Organização Mundial da Saúde, OMS, lançou esta segunda-feira em Lisboa, Portugal, o Plano de Ação Global para o Exercício Físico.A iniciativa quer promover o uso de exercício por pessoas de todas as idades e em todos os países.ImportânciaO ministro da Saúde de Portugal, Adalberto Campos Fernandes, explicou à ONU News a urgência da iniciativa.“O exercício físico concorre para que doenças crônicas como a diabetes e a obesidade sejam um flagelo nos países mais desenvolvidos com um impacto muito negativo sobre a qualidade de vida. As pessoas vivem hoje mais. Portugal tem neste momento uma esperança média de vida que é melhor do que a média da Ocde, mas os últimos 10 anos são ainda muito marcados pelo peso da doença crônica. É preciso envolver os cidadãos numa cultura individual de saúde e onde o exercício físico é central para que esta qualidade de vida se associe também aquilo que tem sido o ganho em anos de vida e em longevidade.”Segundo Campos Fernandes, estas preocupações devem refletir-se em todos os setores da sociedade.“O urbanismo das cidades tem de ser um urbanismo pensado em função da saúde. É por isso que a OMS há muitos anos que defende, e nós também, que a saúde deve estar presente em todas as políticas. Nas decisões sobre urbanismo, nas decisões sobre a mobilidade, na educação, na economia, e esse tem de ser um caminho percorrido a várias mãos. O cidadão, no centro das nossas preocupações, mas a criação de condições que tornem apetecível, que tornem desejável o envolvimento com o ambiente.” EventoO lançamento foi feito pelo diretor-geral da OMS, Tedros Ghebreyesus, numa cerimônia que contou com a participação do primeiro-ministro de Portugal, António Costa, e o presidente da Federação Nacional de Futebol, Fernando Gomes.Também nesta segunda-feira, antes do lançamento, ocorreu uma conferência com o tema “Pensa Global, Atua local – Promovendo a Atividade Física nos Municípios Através da Marcha e do Ciclismo”.Participaram neste evento o diretor-geral da OMS, o secretário de Estado da Saúde de Portugal, Fernando Araújo, e responsáveis da área da saúde e administração local de vários países.Os eventos aconteceram no Centro Desportivo Nacional do Jamor, em Alges.ObjetivosEste novo plano foi aprovado pelo Assembleia Mundial da Saúde a 24 de maio deste ano, em Genebra, na Suíça.Segundo uma nota da OMS, a iniciativa “oferece aos países uma lista de ações prioritárias, para resolver vários fatores culturais, ambientais, e individuais que influenciam o sedentarismo”.Estas ações estão ligadas a quatro grandes objetivos, que se centram em criar sociedades e ambientes ativos. A principal meta do plano é reduzir a taxa de falta de atividade física entre adolescentes e adultos em 15% até 2030.ImportânciaSegundo a OMS, um em cada cinco adultos e quatro em cada cinco adolescentes não se exercitam de forma suficiente.Meninas, mulheres, idosos e pessoas de baixa renda fazem menos exercícios.Este também é o caso de pessoas com doenças crônicas, deficiências e povos indígenas.CustosA agência da ONU diz que “os custos financeiros são enormes”. Em todo o mundo, a inatividade física custa cerca de US$ 54 bilhões em gastos diretos com cuidados de saúde. Deste valor, 57% é custeado pelo setor público. Outros US$ 14 bilhões devem-se à perda de produtividade.A atividade física regular é chave para prevenir e tratar doenças do coração, acidentes vasculares encefálicos, diabetes e cancro de mama e do colón. Estes tipos de doenças crônicas são responsáveis por 71% de todas as mortes anuais, incluindo a morte de 15 milhões de pessoas com menos de 70 anos. Apresentação: Alexandre SoaresSAÚDE|LISBOA|OMS|TEDROS GHEBREYESUS|EXERCÍCIO FÍSICO    Tags:destaque, onuArtigos relacionados   Agronegócio deve movimentar US $ 1 trilhão até 2030 na África   Angola na lista de países priorizados pela OMS para prevenir o vírus ebola   Começa vacinação contra o Ebola na República Democrática do Congo     ComentarDeixe um comentário Cancelar respostaO seu endereço de email não será publicado. Campos obrigatórios marcados com *ComentárioNome * Email * Site
</Text></xml>
