<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
4 de Junho de 2018
</Date>
<Sec>
Desporto
</Sec>
<Title>
Nino Monteiro presta última conta
</Title>
<Text>
Será esta a última prestação de contas? Ou vem aí mais prestações de contas, com o segundo e quase certo mandato, como se houve nos corredores da instituição? Essas são as questões que sobrevoam os ares do futebol nacional, quando se aproxima a velocidade da luz, a última Assembleia Ordinária desta direcção da Federação Santomense de Futebol, liderada por empresário Domingos Monteiro “Nino Monteiro”.A reunião que sempre teve lugar antes do arranque da nova época desportiva, com Manuel Dênde e Idalécio Pachire, seus antecessores, terá a sua realização pela primeira vez, decorrido um quarto da temporada.Causa espanto? Acho que sim! Mas tudo tem uma primeira vez, e chegou a vez de inovar às coisas, pode ser isso o entendimento do organismo que rege o futebol no arquipélago, para a realização do encontro, com a época em andamento.Em cima da messa para serem aprovados por mais de três dezenas de associados estarão: Relatório de Contas do Exercício Financeiro de 2017; Orçamento para o ano de 2018; e Proposta de alteração do Regulamento das Provas Oficiais.O certame que será presidido pelo Ministro da Juventude e do Desporto, Marcelino Sanches, terá lugar no próximo dia sete (7) do mês em curso, na sala de Conferência de Hotel Pestana, com início às 9h00.Henrie Martins  Tags:destaque, federação de futebolArtigos relacionados   OK para presidente da FIFA em STP   Infantino em São Tomé e Príncipe   STP no CHAN     1 comentário 1 comentário helmer dias4 de Junho de 2018 as 20:26Enfim estamos num processo de mutação intelectual.o que interessa é que os compadres dêem bem mesmo que o futebol afunda na sua promiscuidade enfim estamos em são-tome e príncipe onde o que interessa é interesse de uma parte não do país.tristeza sem fim e nada muda.ResponderDeixe um comentário Cancelar respostaO seu endereço de email não será publicado. Campos obrigatórios marcados com *ComentárioNome * Email * Site
</Text></xml>
