<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
4 de Junho de 2018
</Date>
<Sec>
Economia
</Sec>
<Title>
BAD financia entrada de STP na rede internacional de pagamento automático
</Title>
<Text>
Akinwumi Adesina(na foto em baixo), Presidente do Banco Africano de Desenvolvimento(BAD) está pela primeira vez em São Tomé e Príncipe. Uma visita de 3 dias, que segundo o Chefe do BAD, visa reforçar as relações de cooperação entre a instituição financeira pan-africana e o arquipélago são-tomense.O BAD que financia projectos de desenvolvimento em diversos sectores da actividade económica de São Tomé e Príncipe, com destaque para as infraestruturas, projecta para o próximo triénio aplicar cerca de 20 milhões de dólares em diversos projectos que favorecem o crescimento económico.Modernização do sistema financeiro são-tomense, através da conexão do arquipélago à rede internacional de sistemas de pagamentos automáticos, é uma das prioridades.Akinwumi Adesina, Presidente do BAD, fez o lançamento em São Tomé do projecto que vai permitir a utilização de cartões Visa e Master Card no país.O projecto vai ser executado durante 4 anos. Mas já no segundo ano, o país deverá estar conectado à rede internacional de pagamentos automáticos.Instalação e certificação da plataforma de pagamentos à rede internacional são uma das tarefas em curso, com vista à evolução do sistema financeiro são-tomense, para patamares internacionais.O Presidente do BAD, reuniu-se também com as autoridades governamentais são-tomenses.Téla Nón  Tags:destaque, FinançasArtigos relacionados   BAD já investiu 195 milhões de dólares em STP, mas a pobreza persiste   BAD prepara nova estratégia para STP   Cortes para emagrecer e enfrentar a crise     3 comentários 3 comentários Metido a Besta5 de Junho de 2018 as 11:42Finalmente, ate porque deselvolvimeto esta ligado ao sistema financeiro extendendo à rede internacional de sistemas de pagamentos automáticos, Alias Nacional e Internacional.Ha varios mecanismo ao servicos de desenvolvimento de um pais que Africa teme em nao emplementar e nao se percebe o por que.Mantem a obscuridade como a forma de reinar e prepertuar no poder.Mantendo a ignorancia como a garantia de manter no poder.Manter a probreza como a forma de subjogacao a um povoAos poucos Africa vai acordando e havera de levantar contra os mau augures.Responderjójó6 de Junho de 2018 as 7:25Fiquem descansados!!Este é empréstimos para os Santomenses pagarem.O SR. Primeiro Ministro quando perder as eleições vai-se embora.Do seu bolso não sairá um só tostão, porque não ficará cá para pagar os impostosNada de publicidfade Senhor Patrice Trovoada.Dinheiro é para os Santomenses e a dívida também será dos Santomsnes..Chau. Fui..ResponderManuel Queirós dos Anjos6 de Junho de 2018 as 12:47Caro Jójó, não é assim muitos milhões. Dos 21 milhões anunciados para os proximos 3/4 anos do Programa do BAD em STP, só uns 10 milhões é dinheiro novo, o resto são dos projectos que estão a ser implementados, como o PRIASAResponderDeixe um comentário Cancelar respostaO seu endereço de email não será publicado. Campos obrigatórios marcados com *ComentárioNome * Email * Site
</Text></xml>
