<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
1 de Junho de 2018
</Date>
<Sec>
Economia
</Sec>
<Title>
Agronegócio deve movimentar US $ 1 trilhão até 2030 na África
</Title>
<Text>
Agência da ONU estimula associativismo e inclusão de produtores da região; Terceira Conferência Internacional Food First renova parceria para apoiar agricultores africanos.O agronegócio é um aliado importante para o desenvolvimento socioeconómico em África, segundo a Organização das Nações Unidas para Agricultura e Alimentação, FAO.O diretor-geral da agência, José Graziano da Silva disse esta sexta-feira que o setor deve criar um mercado de US $ 1 trilhão até 2030 na região. Ele falava na Terceira Conferência Internacional Food First, que este ano busca a união de empresários africanos.SubsistênciaO chefe da FAO disse que para alcançar essa meta deve haver políticas e parcerias com a inclusão dos pequenos produtores, que devem envolver agricultores de subsistência e pastores.Além de destacar as oportunidades do agronegócio, Graziano da Silva alertou que entre os riscos desse crescimento rápido estaria o domínio do processo pelos processadores e comerciantes. Plano encoraja inclusão de agricultores. Foto: FAO.Para Graziano da Silva, a ação dos pequenos produtores é essencial em mercados locais e para aliviar a insegurança alimentar. Ele alertou que estes produtores devem ser considerados quando se criam condições para que empresários agrícolas cresçam e prosperem na região.IntegraçãoNo seu discurso, o chefe da FAO enfatizou que um dos maiores desafios é que produtores locais se organizem em cooperativas ou outras formas de associação para ajudarem a integração dos seus pares em cadeias agroalimentares modernas.Entre as vantagens desse tipo de associações estão a oferta de assistência técnica, capacitação, recursos financeiros e acesso a tecnologias modernas aos agricultores familiares.Outro benefício é promover uma cooperação mais estreita entre os agricultores e as instituições de pesquisa para ajudar a inclusão desses produtores na criação de políticas e serviços de extensão e consultoria aos seus membros.Cadeias de ValorO pedido do chefe da FAO é que haja “urbanização das áreas rurais”, um processo que ajudaria a criar 10 milhões de postos de emprego por ano. Entre as vantagens estariam a oferta de educação, saúde, eletricidade e acesso à internet.Ele destacou ainda é preciso investir em infraestrutura, especialmente em estradas e na capacidade de armazenamento para ajudar na ligação entre produtores, processadores agroindustriais e outros segmentos das cadeias de valor.No evento, a agência da ONU renovou a parceria iniciada há cinco anos com a Fundação Robobank da Holanda. A ideia da colaboração é ajudar no crescimento de agricultores e cooperativas dos países em desenvolvimento.Muralha VerdeEntre as iniciativas conjuntas estão a baixar a perda de alimentos nas colheitas e o apoio ao investimento para produzir alimentos de forma ecológica, produção sustentável de cacau na África Ocidental e expansão da Grande Muralha Verde para combater os efeitos da mudança climática e da desertificação nessa região.Em países como Tanzânia, Uganda e Etiópia a iniciativa incentiva o uso de microfinanças pelos jovens em áreas como horticultura, apicultura e outros projetos-piloto.Apresentação: Eleutério Guevane.GRAZIANO DA SILVA|FAO|AGRONEGÓCIO|TERCEIRA CONFERÊNCIA INTERNACIONAL FOOD FIRST   Tags:destaque, onuArtigos relacionados   Angola na lista de países priorizados pela OMS para prevenir o vírus ebola   Começa vacinação contra o Ebola na República Democrática do Congo   ONU : Programa de Bolsas para Jornalistas     ComentarDeixe um comentário Cancelar respostaO seu endereço de email não será publicado. Campos obrigatórios marcados com *ComentárioNome * Email * Site
</Text></xml>
