<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
8 de Junho de 2018
</Date>
<Sec>
Sociedade
</Sec>
<Title>
Advogados e Magistrados vão queimar seus diplomas em protesto contra violação do Estado de Direito em STP
</Title>
<Text>
«Atendendo que nos últimos meses temos sido confrontados com determinadas práticas violadoras dos mais elementares princípios do Direito; Na qualidade de Juristas e Advogados as nossas atividades profissionais inspiram-se em princípios doutrinários seculares que garantem a nossa existência enquanto civilização……»São declarações da Ordem dos Advogados de São Tomé e Príncipe que fez chegar a redacção do Téla Nón, um comunicado em que convida todos os titulares de um diploma de Direito (Advogados, Magistrados e Juristas em geral), a estarem presentes na cerimónia de queima dos diplomas a ter lugar na próxima segunda feira.Leia na íntegra o comunicado da Ordem dos Advogados para melhor se informar sobre as razões do protesto público contra a violação do Estado de Direito em São Tomé e Príncipe. – Comunicado Cerimonia de Queima de DiplomasTéla Nón  Tags:destaque, Supremo Tribunal de JustiçaArtigos relacionados   Órgão Internacional dos Juízes segue com atenção a crise judicial em STP   STJ de Angola denuncia “clamorosa violação do Estado de Direito” em STP   Golpe de CHEFE     5 comentários 5 comentários Antonio8 de Junho de 2018 as 21:47Uma vergonha para um dito estado de direito democratico. Então em vez de separação dos poderes optam por aglutinação de poderes !!! E a democracia onde fica no caixote do lixo junto com a ética e a Constituição? Ao menos tenham a coragem de admitir aquilo que salta a vista é uma ditadura e não é do proletariado!!!!!!ResponderBom Jesus9 de Junho de 2018 as 1:06Sem dúvida que este ato dos magistrados e advogados nacionais tem muito significado, mas o mais preocupante neste momento são os rumores de que muitos estrangeiros com empresas em São Tomé poderão estar a preparar a sua saída do país, por sentirem que o Estado Santomense já não tem capacidade de proteger os seus investimentos, o que irá levar ao encerramento das suas empresas e ao desemprego de muitos milhares de pessoas. De seguida serão os parceiros financiadores internacionais farão o mesmo e o país mergulhará no caos.Isto é uma situação muito séria e os nossos governantes têm que perceber que ninguém irá investir no nosso país sem a garantia de que em São Tomé existe um Estado de Direito credível e independente do poder politico.ResponderSTP9 de Junho de 2018 as 6:58Força,  vamos contestar a morte do Estado de Direito Democrático de Patrice Trovoada. Queremos reposição da nossa democracia já. Patrice Trovoada tem que respeitar a Constituição de STP. Vamos vencer.ResponderMauro9 de Junho de 2018 as 7:57Hahaha…ridiculos. Será uma ” fogueira das vaidades” , aproveitem os ditos “jornalistas” do Tela Non e queimem os vossos diplomas tambem, se é que tem algum.ResponderZani9 de Junho de 2018 as 11:28Problema é deles! Que queimem mesmo os diplomas! Ao menos irão sobrar de certeza os mais competentes! Tem muito capim nas roças para capinar! Precisa-se de desocupados!ResponderDeixe um comentário Cancelar respostaO seu endereço de email não será publicado. Campos obrigatórios marcados com *ComentárioNome * Email * Site
</Text></xml>
