<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
29 de Maio de 2018
</Date>
<Sec>
Política
</Sec>
<Title>
CEN reage ao artigo de Olegário Tiny
</Title>
<Text>
       Reacção da Comissão Eleitoral Nacional num comunicado assinado pelo Presidente  Tags:CEN, destaqueArtigos relacionados   Recenseamento Eleitoral em STP o sistema informático é ou não fiável?   CEN nunca preparou mega-fraude eleitoral   Técnico alerta para “Perigo” no sistema informático da CEN     6 comentários 6 comentários DC29 de Maio de 2018 as 13:16Teria sido mais útil se o Presidente da CEN, há muito sem condições para continuar no cargo, em defesa do pluralismo, da participação cívica e da democracia, instasse os meios de comunicação social do Estado (e a respetiva tutela) a adoptarem uma praxis plural e equilibrada entre nas coberturas jornalísticas e nos programas informativos. E não adianta efectuar uma leitura minimalista das suas atribuições e invocar que não estamos no período eleitoral ou pré-eleitoral…ResponderZani29 de Maio de 2018 as 13:42Muito bem! A CEN mostrou sentido de estado em informar, rebatendo criticas, esclarecer a opinião pública acerca do processo e tendo sido de antemão observada e fiscalizada por uma auditoria internacional com a cobertura de nada mais , nada menos, da ONU, já foi bastante esclarecedor! Tudo o resto a ser dito a partir daí pelos da oposição é OPOSIÇÃO que em Democracia tudo vale, tudo pode, desde que suba ao Poder pra … Sabe-se lá?Responderantonio José29 de Maio de 2018 as 13:50Grande bandido este Sr. Alberto Pereira.ResponderSeabra29 de Maio de 2018 as 18:04Só quem não conhece o preguiçoso, basofo e pretencioso/ambicioso /oportunista Olegário TINY,pode cair na sua armadilha. Todos aqueles /as que conviveram com ele (o casal),sabe como são falsos,basofos e complexados. Grande larápio é o Tiny…um AVARENTO PATOLÓGICO. Só que tomar,receber, mas nunca dar.Ele nunca deve ter um posto de responsabilidade, porque levarà STP à baixo…tão PERIGOSO ele é que o PT….a única diferença é que ele é sãotomense e não gabonês. …afinal , é como o Afonso da Graça Varela. Nada farà de bom para o povo e para STP.!BASTA de médiocres, larápios, corruptos,preguiçosos, oportunistasi. …ResponderSeabra31 de Maio de 2018 as 22:02….pode haver até mais do que 1000 NÃO sobre o meu comentàrio, que é mais uma constatação sobre a personagem TINY,digo a “pareja “. Tenho muito trunfo na “manga “que posso expôr sobre o Olegário Tiny(casal negociador  matrimonial…). Avarento, preguiçoso,oportunista. ….é a característica do mister O.T. …e contra factos,não hà argumentos, Senhor Gabarola e Basofo.ResponderRaul Costa Cruz30 de Maio de 2018 as 8:50Pelas noticias que correm pelo país dentro e que nos chegam aqui na diáspora, é necessário sim se acautelar com possíveis actos de bandidagem em todo esse processo eleitoral, apesar de tudo o que teria dito o tal perito internacional. Há na verdade sal que sobrepõe outro sal, ou seja, há bandidos suficientes de de toda a espécie para transformar um processo normal num processo irregular e dai obter seus dividendos. Existem ou não os piratas de sistemas informáticos? Existirá ou não uma base de dados central fora de STP? Bastam estas duas questões. Por outro lado é com agrado que temos infgormações, e visiveis até em forma de comunicados e outras formas de comunicação, que a tal UNião MDFM-UDD ressurgiu com força e que praticamente esta a dar as cartas no processo politico recente do país. A ser assim, a continuar assim, concordo com vozes que admitem a hipótese de podermos vir a ter surpresas em STP em Outubro. De resto, o senhor Alberto Pereira que faça o seu papel de presidente do CNE, sem se mostrar que nesta função esta a ser politico com pendor para um dos lados.ResponderDeixe um comentário Cancelar respostaO seu endereço de email não será publicado. Campos obrigatórios marcados com *ComentárioNome * Email * Site
</Text></xml>
