<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
12 de Junho de 2018
</Date>
<Sec>
Sociedade
</Sec>
<Title>
Fogo aos diplomas para contestar assalto à Justiça pelo poder de Patrice
</Title>
<Text>
Na tarde de segunda – feira cerca de 30 pessoas, juristas, advogados e magistrados judiciais, deram fogo aos seus diplomas. Numa cerimónia carregada de simbolismo. Deram fogo aos seus diplomas(cópias), porque pela primeira vez na democracia são-tomense, registam o assalto ao poder judicial pelo poder político.O Téla Nón tomou nota nos últimos tempos de que analfabetos em matéria de Direito, passaram a criar leis em nome do povo na República Democrática de São Tomé e Príncipe. Por isso, e talvez sem se aperceberem violam o espírito da lei mãe. Tudo fica mais complicado quando interpretam o texto constitucional e as demais leis.  Parece que confundem tudo, e atropelam as normas sagradas da República e do Estado de Direito.Alguns alegados actos de analfabetismo em matéria de Direito e no Estado de Direito acabaram por ser lei, pela cega promulgação ao mais alto nível. O país São Tomé e Príncipe mudou de forma volátil. Mas, nem todo o país mudou para apoiar cegamente o analfabetismo como lei e ordem na República.Quadros são-tomenses formados em Direito e com provas dadas, juntaram-se à Ordem dos Advogados, para protestar contra o império do analfabetismo em Direito que levou o poder político a tomar conta da justiça e dominar na plenitude o poder judicial.  «Não há uma efectiva separação de poderes e como juristas, consideramos que deveríamos efectivamente queimar os nossos diplomas porque eles já não servem, tendo em conta esse tipo de situação que vivemos no país», declarou a bastonária da Ordem dos Advogados, Célia Pósser.A Ordem dos Advogados garante que «há uma ingerência do poder nos Tribunais e estamos a dar um sinal nacional e internacional, para dizer que as coisas não estão bem. Se nós continuarmos calados e nada fazer em termos de atitude, de agir, vai ser uma situação muito perigosa para a democracia em São Tomé e Príncipe».Célia Posser reforçou que « nós como Ordem de Advogados, como sociedade civil embora de utilidade pública achamos que efectivamente deveríamos chamar a atenção para o perigo que corre a democracia, neste momento em São Tomé e Príncipe»”, sublinhou.Os juristas, advogados e magistrados que se reuniram a volta da fogueira, pela voz da bastonária da Ordem dos Advogados, acusaram o governo de «estar a politizar demasiado a justiça». Facto que provoca o recuo do investimento privado no país.«Nós enquanto Ordem de Advogados não concordamos que a reforma da justiça passa por violação da nossa lei mãe que é a Constituição», reforçou a bastonária Célia Posser.Manuel Silva Gomes Cravid, por sinal o último Presidente do Supremo Tribunal de Justiça, que representou o órgão de soberania de poder judicial efectivamente independente da vontade do poder político são-tomense, esteve Presente na cerimónia. Também o ex-Juiz Conselheiro Frederico da Glória. Estes e outros dois colegas seus que compunham o Supremo Tribunal de Justiça, foram exonerados das suas funções em Maio último, e mandados compulsivamente para a reforma, por 31 deputados que apoiam o poder político. Causa principal da decisão dos políticos que sustentam o poder, foi o acórdão emitido pelo Supremo Tribunal de Justiça no final de Abril, sobre um processo envolvendo interesses privados. A cervejeira Rosema que o Supremo Tribunal de Justiça mandou devolver ao angolano Melo Xavier.Pósser da Costa, advogado do grupo privado angolano Ridux, proprietário da Cervejeira Rosema segundo o Acórdão do Supremo Tribunal de Justiça, também queimou seu diploma.Em declaração a imprensa, Filinto Costa Alegre advogado e um dos arquitectos da reforma de justiça que alegadamente fugiu ao controlo do triunvirato a que faz parte, juntou-se a fogueira, e se pronunciou. «considero protesto necessário em relação a forma como se tem desmandado a justiça», referiu. Disse mais, que a reforma que ele e outros dois colegas seus, propuseram «não tem nada a ver com o que está a ser feito no país». Filinto Costa Alegre, acusou o poder de «subverter a ordem constitucional».«Nesse momento é o poder que manda nos tribunais e nenhum juiz em consciência tomará qualquer medida que possa pensar que vá contra o poder instituído porque ele teme que o parlamento volta a reunir e decrete seu afastamento», denunciou Filinto costa Alegre.André Aureliano Aragão, ex-Bastonário da Ordem dos Advogados, marcou presença na cerimónia. Migues Bonfim e outros jovens advogados estiveram a volta da fogueira, para dizerem que não são analfabetos em matéria de Direito. Mais ainda, para através do vento da gravana(estação seca) que está a chegar ao país, as cinzas dos seus diplomas, possam espalhar-se pela ilha de São Tomé, num protesto contra o analfabetismo jurídico que ameaça a democracia, para implantar ” O REGIME” em São Tomé e Príncipe.Téla Nón  Tags:destaque, Supremo Tribunal de JustiçaArtigos relacionados   Advogados e Magistrados vão queimar seus diplomas em protesto contra violação do Estado de Direito em STP   Órgão Internacional dos Juízes segue com atenção a crise judicial em STP   STJ de Angola denuncia “clamorosa violação do Estado de Direito” em STP     3 comentários 3 comentários António cunha dos santos12 de Junho de 2018 as 9:24Muito bem. Espero que ninguém fure o protexto e se candidate a este acto imoral, que é a abertura do concurso para novos juizes do sistema, isto é ADI. Quem o fizer saberá que terá o pescoço a prémio, ou seja terá a sorte igual aos que lhes precederam.FICA COMBINADOResponderONDE MESMO?12 de Junho de 2018 as 10:48O meu apoio a esta tomada de posição por parte da Ordem dos Advogados e apoiada pelos Juízes e Magistrados Judiciais tem todo o meu apoio. Só é pena não estarem lá todos como a Dra. Celisa Deus Lima, os Srs. Doutores do Tribunal Inconstitucional, o Sr. Dr. Levi Nazaré, mas estes fazem parte ou devem fazer parte do grupo como diz o Tela Non “analfabetos em matéria de Direito, que passaram a criar leis em nome do povo na República Democrática de São Tomé e Príncipe”. Agora só falta os partidos políticos da oposição poder galvanizar as massas para uma real manifestação gigantesca em protesto aos desmandos do alucinado ou lunático Patrice Trovoada.ResponderZani12 de Junho de 2018 as 12:32Que lindo e emocionante!Tomara que nessa queimação foi junto o compadrio, politiquice, incompetência, deixar ver, leve-leve, preguiça, nepotismo, letargia, ou seja todos esses demónios que têm atrapalhado o desenvolvimento de São Tomé e Príncipe.ResponderDeixe um comentário Cancelar respostaO seu endereço de email não será publicado. Campos obrigatórios marcados com *ComentárioNome * Email * Site
</Text></xml>
