<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
12 de Junho de 2018
</Date>
<Sec>
Sociedade
</Sec>
<Title>
ROSEMA : Mais um proprietário da fábrica dá a cara
</Title>
<Text>
Nas redes sociais, um cidadão português actualmente residente no Canadá, apresenta-se como sendo o proprietário inicial da Cervejeira Rosema, quando em 2009 o Tribunal de Lembá na altura sob mando do Juiz Augério Amado Vaz, iniciou a operação de venda da cervejeira, sem o aval do Tribunal de Angola que tinha solicitado apenas a penhora da fábrica de cervejas.O cidadão português que se chama José Luís Tavares de Lima, conta quase toda a história corrupta que envolveu o negócio de venda da cervejeira Rosema, e tece duras acusações ao deputado Nino Monteiro. Diz que Nino Monteiro robou-lhe a fábrica. Acusa o deputado de ser corrupto e considera que Nino Monteiro e a Rosema, estão a ser protegidos por pessoas corruptas.Mais uma história da cervejeira Rosema que mistura Jogo no Casino, muitas mulheres para sexo, e lavagem de dinheiro, contada por José Luís Tavares de Lima a volta do negócio envolvendo o Patrão da Cervejeira Rosema. Tudo numa entrevista em video que está a circular nas redes sociais, e em espaços de debate on line sobre São Tomé e Príncipe.(function(d, s, id) {  var js, fjs = d.getElementsByTagName(s)[0];  if (d.getElementById(id)) return;  js = d.createElement(s); js.id = id;  js.src = 'https://connect.facebook.net/fr_FR/sdk.js#xfbml=1&version=v3.0';  fjs.parentNode.insertBefore(js, fjs);}(document, 'script', 'facebook-jssdk'));Temas:O  VERDADEIRO  DONO DA FÁBRICA ROSEMA QUE QUER QUE A FÁBRICA SEJA DEVOLVIDA AO MELO XAVIER O NINO MONTEIRO E OS NEGÓCIOS OBSCUROS. Convidado: José Luís Tavares de Lima, Português ( Açoriano) residente em Canadá. MODERAÇÃO: Octávio BandeiraPubliée par Informar COM verdade sur lundi 11 juin 2018     Tags:destaque, RosemaArtigos relacionados   Crise : Defesa de Melo Xavier submete recurso de agravo ao Juiz Bonfim   Juiz Bonfim de Lembá deu fim à Rosema   Crise : Juízes denunciam Patrice como Ditador     3 comentários 3 comentários Metido a Besta12 de Junho de 2018 as 22:26Tudo a condizer com os relatos da opiniao publica, e so acho estranho que uma empresa de direito Sao Tomense alguem tenha feito um registo de compra e venda num cartorio Portugues e nao na Embaixada de Sao Tome % Principe em Portugal,Quanto ao resto esta tudo muito claro num acordao de STJ e infelizmente , temos um governo apostado em afrontar do que cumprir e fazer cumprir respeitando ele propio a Lei e a Constituicao.Triste e vergonhosa aquela explicacao da ministra da Justica de Sao Tome & Principe. vai ponto de fazer afirmacao em relacao ao STJ de Angola atribuindo decreto que nunca existiu,Ninguem espera que um governo seja composta por gente burra, meno qualificado e perante uma situacao de foro internacional continua com a fuga para frente.Uma coisa seria nao gostar de Juiz ou de seu acordao e outra coisa seria nalisar seus fundamentos e seu enquadramento legal perante a Lei.A pior caisa que pode acontecer na vida dos povos seria ser governado por mediocresResponderZani13 de Junho de 2018 as 0:22Isso parece mais manivela mexicana! Infelizmente tem gente desocupada demais nesse país metido em investigadores e criminalistas. Que pena! Manda esses gajos trabalhar pra ocupar a mente! Há meses à trás veio um tal de Peter com acusações falsas e essas mesmas desmentidas pelos seus ex-colegas búfalos! Agora vem este senhor que não tem o que fazer e com ajuda de um santomense trazer elementos desconhecidos e acredito inexistentes acerca da Rosemary! Êpá tenham a santa paciência pá! Acham o quê? Que são Tomé e Príncipe é um quintal pra lavar vossas ruas sujas ou o quê?ResponderConobia13 de Junho de 2018 as 8:05Fica claro que estamos perante o mais corrupto governo da nossa história. O governo fez de tudo para proteger o Nino Monteiro. Sabe-se e sempre se soube que esse cidadão é um corrupto. Agora o governo liderado pelo também corrupto Patrice Trovoada tem que prestar contas à nação sãotomense. Destruiu um órgão de soberania por causa de um corrupto. O igualmente corrupto presidente da república entrou no jogo. Estamos nu.m pântano que nem o mais alto magistrado da nação sai ileso. STP deveria ir de imediato às eleições gerais. Temos que nos indignar contra esses escumálias!ResponderDeixe um comentário Cancelar respostaO seu endereço de email não será publicado. Campos obrigatórios marcados com *ComentárioNome * Email * Site
</Text></xml>
