<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
11 de Junho de 2018
</Date>
<Sec>
Opinião
</Sec>
<Title>
Ensino Superior em São Tomé e Príncipe – Quo Vadis?
</Title>
<Text>
O Ensino Superior em São Tomé e Príncipe parece navegar, metaforicamente falando, sem bússola nem outro qualquer instrumento de navegação à vista, num mar turbulento de incertezas, sem qualquer rumo definido, na concretização dos objectivos que se deseja para o desenvolvimento sustentado do País. É de todo desejável que se abra um espaço de discussão pública sobre o destino, a função efectiva dos professores, dos alunos e da Instituição Universitária no seu todo, não esquecendo o papel crucial da Direcção-Geral do Ensino Superior. A Universidade deve no contexto São-Tomense catapultar o conhecimento e o saber na concretização de melhoria de vida dos cidadãos trazendo para o panorama nacional melhores licenciados e investigadores qualificados que ajudem, por exemplo o café e o cacau a terem melhor produção, sem a presença de insectos e outras pragas que afectam a produção desses produtos que têm um padrão considerado de excelência no mercado estrangeiro. O turismo precisa, também de quadros bem formados saídos das carteiras das nossas Universidades para trazerem mais e melhores soluções para o tão ansiado Turismo sustentado. O problema que envolve o Ensino Superior no nosso país é, no seu todo, deveras intrincado na sua concepção e, bastante periclitante na sua análise. Tomemos, assim, como ponto de partida os seguintes pressupostos:  o recrutamento de docentes;  as instalações e a sua modernização no actual contexto do país;  os alunos – custo de cada aluno ao erário público;  o grau de exigência que se deseja para o Ensino Superior; a faceta cultural – desporto, música, teatro, clube de cinema, dança.Leia o Artigo na íntegra – Artigo de opiião  e também o anexo – Anexo  Tags:Lúcio AmadoArtigos relacionados   Tributo a Ícone Nacional   Carta aberta às Instituições do Ensino Superior São-Tomenses!     ComentarDeixe um comentário Cancelar respostaO seu endereço de email não será publicado. Campos obrigatórios marcados com *ComentárioNome * Email * Site
</Text></xml>
