<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
12 de Junho de 2018
</Date>
<Sec>
Política
</Sec>
<Title>
Patrice – PJ com escutas para mudar comportamentos na sociedade
</Title>
<Text>
No dia em que o Governo são-tomense em parceria com a cooperação portuguesa inaugurou oficialmente a Polícia Judiciária do arquipélago, o Primeiro Ministro Patrice Trovoada prometeu introduzir escutas telefónicas, para facilitar o trabalho da PJ e do Sistema de Justiça.O sistema de escutas telefónicas, vai segundo o Chefe do Governo, ajudar na mudança de comportamentos na sociedade são-tomense. «Eu estou convencido que quando nós adquirirmos meios de escuta,controlado evidentemente pela justiça, através do Ministério Publico, a sociedade também mudará os seus comportamentos», afirmou.Instrumento importante no processo de investigação de crimes, a escuta telefónica é um meio muito utilizado pela Polícia Judiciária do país que ajudou São Tomé e Príncipe, a criar a sua PJ, Portugal.Nos países democráticos, onde a PJ tem liberdade para investigar tudo e todos suspeitos de prática de crimes, a escuta telefónica ajudou a desmontar redes criminosas em que altos dirigentes do Estado estiveram envolvidos.Nas democracias as escutas telefónicas ajudam bastante a dar caça aos criminosos de colarinho branco. «É uma questão que nós vamos ter que resolver o mais rapidamente possível, quer para facilitar o trabalho do Ministério Público e também, evidentemente, da Polícia Judiciaria», reforçou Patrice Trovoada.Nas ditaduras, as escutas telefónicas são direccionadas para seguir e controlar os cidadãos. Servem apenas para reforçar o serviço de espionagem ou de “bufaria” implementado pelo poder.O nascimento da PJ de São Tomé e Príncipe, e a introdução das escutas telefónicas no sistema de justiça fazem parte da reforma em curso. «Essa reforma que toca todo o sector da justiça, ela pode ser mal interpretada por alguns, mas é preciso perceber que ela é uma exigência da própria sociedade, que é uma exigência também para o desenvolvimento económico de São Tomé e Príncipe», assegurou o Primeiro Ministro.PIC-Polícia de Investigação Criminal ficou no passado. Desde Junho de 2018, que funciona como Polícia Judiciária. Uma evolução patrocinada pela cooperação portuguesa, que garantiu apoio técnico e material para a criação da PJ. «Portugal vai estar sempre ao lado de STP nos esforços necessários para levar avante os compromissos com a segurança dos cidadãos e na reforma da justiça que se afigura crucial para o desenvolvimento do país», afirmou o Embaixador de Portugal em São Tomé e Príncipe Luís Gaspar da Silva.PJ de São Tomé e Príncipe, nasce para combater com maior eficácia a criminalidade crescente no país.Téla Nón  Tags:destaque, PicArtigos relacionados    PIC passa a ser PJ em Junho    Escândalo de Cocaína no poder judicial de STP    Cocaína recuperada     4 comentários 4 comentários Metido a Besta12 de Junho de 2018 as 21:23Nas ditaduras, as escutas telefónicas são direccionadas para seguir e controlar os cidadãos. Servem apenas para reforçar o serviço de espionagem ou de “bufaria” implementado pelo poder.Nas democracias as escutas telefónicas ajudam bastante a dar caça aos criminosos de colarinho branco. «Portugal vai estar sempre ao lado de STP nos esforços necessários para levar avante os compromissos com a segurança dos cidadãos e na reforma da justiça que se afigura crucial para o desenvolvimento do país», afirmou o Embaixador de Portugal em São Tomé e Príncipe Luís Gaspar da Silva.Sr Embaixador, Eu ouvi o seu discurso 10 de Junho, e fiquei preocupado quando mencionou a reforma da justiça que se afigura crucial para o desenvolvimento do país»Porque ate aqui esta dita reforma nao passou de abuso de poder, usurpacao de direito civil atribuido aos Tribunal que agora sao exercida por deputados m parlamento, primeiro ministro, e governante,Agora, eis que vem sistema de escuta telefonica quando CTS esta terido por 51% porPortugueses.Estou muito ancioso para ver o vencedor desta pelejaResponderZani13 de Junho de 2018 as 0:08Carrega ADI! Pra cima deles meu garoto!Responderoriginal13 de Junho de 2018 as 6:19Polícia Judiciária é bem vindo mas como Patríce não quer ninguém no seu caminho porque vê como obstáculo,vai usar este sector para alimentar todo tipo de bufaria.A CST como uma Empresa de Comunicação onde Estado tem 49%,vai usar este direito para toda barbaridade e própria Empresa vai cair em descrédito e com consequências negativas para o seu próprio funcionamento tendo em conta como esta questão de escuta foi abordada de boca cheia.Uma das formas de disfarçar a nossa gatunagem é antecipadamente chamar outro de ladrão e apontá-lo dedo.ResponderReflexão13 de Junho de 2018 as 9:12Com a falta de liberdade de imprensa, pondo em vigor a escuta telefónica dos cidadãos com apoio de Portugal, senhor embaixador, agradecemos pela sua interferência nesta matéria que mais atrofia o direito a liberdade e a democracia, fertilizando assim o terreno para a implantação da ditadura já em curso. Obrigado senhor.ResponderDeixe um comentário Cancelar respostaO seu endereço de email não será publicado. Campos obrigatórios marcados com *ComentárioNome * Email * Site
</Text></xml>
