<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
10 de Junho de 2018
</Date>
<Sec>
Desporto
</Sec>
<Title>
FSF aprovou orçamento para 2018 em 618 mil dólares
</Title>
<Text>
Na última Assembleia Geral Ordinária desta direcção da Federação Santomense de Futebol, FSF, liderada por Domingos Monteiro, foi aprovado por 87.5% dos associados, o Orçamento para 2018, avaliado em 618 mil dólares.Os 40 associados do organismo que rege o futebol no arquipélago discutiram e aprovarão na manhã desta quinta-feira, na IV reunião ordinária da instituição que teve lugar na sala de conferência de Hotel Pestana, o orçamento para o presente ano, com 35 votos a favor, um (1) contra, e duas (2) abstenções e duas (2) ausências.Dos 618 mil dólares, 292.821,56 será destinado para as despesas com as provas-2018; 321.403,01 para funcionamento da federação; e 3.775,44 para contingência, pode se ler no documento que foi validado por 87.5%  dos associadosO valor será extraído da FIFA (500 mil dólares), da CAF (100 mil dólares); das Receitas de jogos (três mil dólares); do Governo (10 mil dólares); e dos outros (cinco mil dólares).Segundo o organismo, o aumento circunstancial da verba, visa a melhoria da modalidade que está na travessia do deserto.Gil Vaz  Tags:destaque, federação de futebolArtigos relacionados   FSF exige de forma “camuflada” mais quatro anos   STP presente no mundial da Rússia   Nino Monteiro presta última conta     2 comentários 2 comentários pafisca11 de Junho de 2018 as 9:24“Segundo o organismo, o aumento circunstancial da verba, visa a melhoria da modalidade que está na travessia do deserto”.Gil Vaz O que é isso, adjectivação? Não se colmata a deficiência do português com dizeres sem cabimento.Responderpafisca 211 de Junho de 2018 as 11:19Este comentário não tem cabimento meu caro, porque se queres ajudar deves identificar e não está aqui a escrever com nome fictício. Ajudar não é assim, é apresentar a forma certa, e não sublinhar o que achamos errado, sem apresentamos o ideal. Saudações meu caro.ResponderDeixe um comentário Cancelar respostaO seu endereço de email não será publicado. Campos obrigatórios marcados com *ComentárioNome * Email * Site
</Text></xml>
