<?xml version=1.0 encoding=UTF-8?>
<Date>
23/04/2018
</Date>
<Sec>
</Sec>
<Title>
Kroton acerta compra da Somos Educação por R$4,6 bi, sua 2ª compra em educação básica - Notícias - UOL Economia
</Title>
<Text>


SÃO PAULO (Reuters) - A Kroton Educacional fechou a compra do controle da Somos Educação, da Tarpon Gestora de Recursos, por 4,566 bilhões de reais, informaram as empresas nesta segunda-feira, em sua segunda aquisição no segmento de educação básica em menos de um mês.
Desse total, 4,166 bilhões de reais serão pagos à vista na data de fechamento do negócio e o restante será mantido em conta vinculada para garantir pagamento de determinadas obrigações de indenização assumidas pelos vendedores.
No início de abril, a Kroton anunciou a sua primeira aquisição em educação básica, do Centro Educacional Leonardo Da Vinci, em Vitória (ES), por valor não revelado, e disse que previa mais duas aquisições no segmento até o fim do ano.
A compra do controle da Somos foi realizada por meio da holding Saber, criada pela Kroton para incorporar todos os ativos de educação básica existentes e adquiridos, enquanto a parte vendedora inclui determinados fundos de investimentos geridos pela Tarpon, que são os acionistas controladores da Somos.
"A aquisição da Somos pela holding Saber promove a complementariedade da atuação no segmento de educação básica brasileiro e está totalmente alinhada à estratégia de crescimento por meio da qualidade diferenciada dos produtos, serviços e plataformas educacionais digitais oferecidos", escreveram as empresas.
Em comunicado separado, a Tarpon Investimentos disse que a operação envolve 192.275.458 ações da Somos Educação, ao preço individual de 23,75 reais.
O valor representa um prêmio de 66 por cento em relação ao preço de fechamento das ações da Somos na sexta-feira, de 14,30 reais.
A Kroton e a Somos informaram ainda que se a operação não for fechada até 23 de outubro, o valor passará a ser corrigido pela variação do CDI a partir de 24 de outubro, até a conclusão do negócio.
No período de até 30 dias a partir do fechamento da operação, a holding Saber submeterá à Comissão de Valores Mobiliários (CVM) e à B3 um pedido de registro de oferta pública obrigatória para a aquisição (OPA) das ações da Somos detidas pelos acionistas minoritários.
A Saber avalia ainda cumular a OPA com a oferta pública para o cancelamento do registro de companhia aberta da Somos, embora esta decisão ainda não tenha sido tomada e a estrutura final da OPA será definida posteriormente.A operação está sujeita a determinadas condições, inclusive a aprovação pelo Conselho Administrativo de Defesa Econômica (Cade).
Mais cedo, o jornal Valor Econômico informou que a Kroton estava perto de fechar a compra da Somos Educação por cerca de 6 bilhões de reais.


(Por Flavia Bohone)
As principais notícias do dia pelo chatbot do UOL para o Facebook Messenger
Receba por e-mail as principais notícias, de manhã e de noite, sem pagar nada. É só deixar seu e-mail e pronto!
</Text>
