{
    "noticia180": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 16:04\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO d\u00e9rbi entre Sporting e Benfica, da 33.\u00aa e pen\u00faltima jornada da I Liga portuguesa de futebol, foi hoje considerado de \u201crisco elevado\u201d pela Pol\u00edcia de Seguran\u00e7a P\u00fablica (PSP), que prev\u00ea cerca de 49.500 espectadores no est\u00e1dio.\nEm confer\u00eancia de imprensa, o subintendente da PSP Pedro Pinho avan\u00e7ou que o planeamento feito para este evento \u201cfoi pensado naquilo que j\u00e1 se fez e projectando para o que vir\u00e1 a ser\u201d, garantindo que \u201ctudo foi tido em conta\u201d, desde as \u201cdeclara\u00e7\u00f5es dos agentes desportivos\u201d ao facto de se tratar de um jogo que pode dar o segundo lugar a uma das equipas.\n\u201cTudo o que possa mexer com a ordem p\u00fabica \u00e9 tido em conta e \u00e9 preparado. \u00c9 sempre um d\u00e9rbi, um cl\u00e1ssico que mexe com a cidade de Lisboa, e o policiamento \u00e9 diferente, mesmo que sejam duas equipas que j\u00e1 se defrontaram anteriormente\u201d, frisou o respons\u00e1vel, acrescentando que desde h\u00e1 tr\u00eas noites que est\u00e3o as for\u00e7as de seguran\u00e7a est\u00e3o \u201ca controlas as imedia\u00e7\u00f5es\u201d do Est\u00e1dio Jos\u00e9 Alvalade.\nDe acordo com a PSP, o estacionamento, \u201cna zona envolvente, do Est\u00e1dio Jos\u00e9 Alvalade, vai estar condicionado\u201d, bem como nos dias seguintes para se evitar o \u201cestacionamento abusivo\u201d.\nAs restri\u00e7\u00f5es ao tr\u00e2nsito n\u00e3o v\u00e3o acontecer, de acordo com o respons\u00e1vel da PSP, exceto \u201cem situa\u00e7\u00f5es pontuais de desloca\u00e7\u00e3o de equipas e grupos organizados de adeptos, especialmente aqueles que sejam considerados de risco\u201d.\nA hora de abertura de portas do est\u00e1dio ao p\u00fablico est\u00e1 previstas para as 18:30, embora a PSP incida ainda durante o per\u00edodo da manh\u00e3 a fiscaliza\u00e7\u00e3o do estacionamento de forma a garantir a fluidez da circula\u00e7\u00e3o autom\u00f3vel, pedindo aos adeptos que se desloquem com a devida anteced\u00eancia para o recinto.\nO subintendente Pedro Pinho acrescentou que a PSP espera 2.525 adeptos do Benfica, admitindo que a pol\u00edcia vai estar muito atenta aos \u2018casuals\u2019, garantindo que as autoridades \u201ct\u00eam ideias diferentes para controlar este tipo de adepto n\u00e3o \u00e9 um adepto normal\u201d.\nPedro Pinho advertiu ainda para a possibilidade de impedir adeptos de acederem ao est\u00e1dio, caso possuam bilhetes para outras zonas que n\u00e3o as reservadas aos apoiantes do seu clube e caso a sua seguran\u00e7a possa estar comprometida.\nSporting e Benfica defrontam-se no s\u00e1bado, no Est\u00e1dio Jos\u00e9 Alvalade, em Lisboa, no s\u00e1bado, a partir das 20:30, num encontro determinante para a atribui\u00e7\u00e3o do segundo lugar do campeonato, que d\u00e1 acesso \u00e0 terceira pr\u00e9-eliminat\u00f3ria da Liga dos Campe\u00f5es, uma vez que os dois rivais est\u00e3o empatados com 77 pontos, menos cinco do que o l\u00edder FC Porto.\n",
        "Title": "\nD\u00e9rbi entre Sporting e Benfica considerado de \u201calto risco\u201d pela pol\u00edcia\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia91": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 15:53\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nAs viaturas cl\u00e1ssicas j\u00e1 est\u00e3o a fazer a sua \u2018opera\u00e7\u00e3o de charme\u2019 na baixa citadina do Funchal.\nO evento \u2018Madeira Auto Parade\u2019 voltou a levar muitos madeirenses e turistas at\u00e9 \u00e0 cidade para verem de perto as \u2018rel\u00edquias\u2019.\n",
        "Title": "\nJ\u00e1 come\u00e7ou a \u2018Madeira Auto Parade 2018\u2019\n",
        "Autor": "\nSandra da Silva Gon\u00e7alves\n"
    },
    "noticia1": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 20:53\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA Pol\u00edcia Florestal apreendeu este domingo um ve\u00edculo pesado por despejo ilegal terras.\nEsta apreens\u00e3o efectuou-se no sitio da Ribeira da Tabua, freguesia da Tabua, concelho da Ribeira Brava.\nEsta pr\u00e1tica \u00e9 considerada uma contra-ordena\u00e7\u00e3o grave.\nO expediente contra-ordenacional segue agora os seus tr\u00e2mites processuais.\n",
        "Title": "\nPol\u00edcia Florestal da Madeira apreende ve\u00edculo pesado no concelho da Ribeira Brava\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia179": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 14:50\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA selec\u00e7\u00e3o portuguesa masculina come\u00e7ou da melhor forma o Campeonato do Mundo em t\u00e9nis de mesa por equipas que se est\u00e1 a realizar em Halmstad, Su\u00e9cia.\nNa jornada inaugural do grupo B, a equipa das Quinas conseguiu uma justa vit\u00f3ria diante da Coreia do Norte, por 3-0 e com o ol\u00edmpico madeirense, Marcos Freitas a ser o respons\u00e1vel pela conquista do primeiro ponto.\nO actual n.\u00ba 15 o ranking mundial, teve que se aplicar para vencer II Choe por 3-2, naquele que foi o jogo inaugural do encontro. Tiago Apol\u00f3nia veio a repetir o feito na partida seguinte, vencendo por 3-2 diante de Sin Hyok Pak, enquanto Jo\u00e3o Monteiro veio a fechar o encontro com um triunfo folgado por 3-0 frente a Wi Hun Kang.\nA selec\u00e7\u00e3o masculina volta amanh\u00e3 a entrar em ac\u00e7\u00e3o com uma jornada dupla diante do Brasil (9 horas) e frente \u00e0 R\u00fassia (18 horas).\nFemininos vencem Arg\u00e9lia por 3-0\nJ\u00e1 na terceira divis\u00e3o deste Mundial a selec\u00e7\u00e3o feminina tamb\u00e9m foi feliz no arranque ao vencer a Arg\u00e9lia por 3-0 em jogo da primeira jornada do grupo K. Leila Oliveira, Marta Santos e Raquel Martins estiveram a um bom n\u00edvel vencendo os seus jogos pela margem m\u00e1xima (3-0).\nEsta tarde Portugal cumpre o segundo jogo do grupo K, medindo for\u00e7as com Macau pelas 18 horas.\n",
        "Title": "\nPortugal entra a vencer no Mundial de T\u00e9nis de Mesa\n",
        "Autor": "\nPaulo Vieira  Lopes\n"
    },
    "noticia29": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 15:30\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA Ordem dos M\u00e9dicos considera que existem \u201craz\u00f5es objectivas\u201d para a greve nacional de tr\u00eas dias convocada para a pr\u00f3xima semana e entende que participar na paralisa\u00e7\u00e3o \u00e9 \u201cdefender a qualidade dos cuidados de sa\u00fade e os doentes\u201d.\nNum documento assinado pelo baston\u00e1rio dos M\u00e9dicos, e divulgado pelo Sindicato Independente dos M\u00e9dicos, a Ordem entende que os profissionais n\u00e3o podem \u201ccontinuar a aceitar a viola\u00e7\u00e3o permanente da dignidade dos m\u00e9dicos, dos doentes e do pr\u00f3prio Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade (SNS)\u201d.\nA Ordem dos M\u00e9dicos distribuiu igualmente o documento, em forma de email, a profissionais de sa\u00fade.\n\u201cParticipar na greve nacional dos m\u00e9dicos decretada pelos sindicatos \u00e9, antes de tudo, defender a qualidade dos cuidados de sa\u00fade e os doentes\u201d, refere o baston\u00e1rio Miguel Guimar\u00e3es, num documento a prop\u00f3sito da paralisa\u00e7\u00e3o convocada para dias 8, 9 e 10 de maio.\nA Ordem considera que existem \u201craz\u00f5es objectivas que justificam\u201d a convoca\u00e7\u00e3o da greve e diz que apoiar\u00e1 todos os cl\u00ednicos que decidirem aderir.\n\u201c\u00c9 o momento de clamar que somos m\u00e9dicos sem medo. Sem medo de defender os doentes, sem medo de defender a dignidade e exigir respeito, sem medo de defender a medicina em que acreditamos, sem medo de denunciar as m\u00e1s pr\u00e1ticas, sem medo de exigir mais tempo para a rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-doente\u201d, indica o documento da Ordem divulgado pelo Sindicato Independente dos M\u00e9dicos (SIM), estrutura que convocou a paralisa\u00e7\u00e3o conjuntamente com a Federa\u00e7\u00e3o Nacional de M\u00e9dicos (FNAM).\nHoje e quinta-feira as sec\u00e7\u00f5es regionais da Ordem agendaram reuni\u00f5es gerais de m\u00e9dicos para que os profissionais encontrem \u201cnovos caminhos para defender de forma mais eficaz uma pol\u00edtica de sa\u00fade centrada nos doentes e nos profissionais de sa\u00fade\u201d.\nA primeira reuni\u00e3o decorre hoje \u00e0 noite na sede da Ordem dos M\u00e9dicos, em Lisboa, com a presen\u00e7a do baston\u00e1rio, Miguel Guimar\u00e3es, do secret\u00e1rio-geral do SIM, Roque da Cunha e do presidente da FNAM, Jo\u00e3o Proen\u00e7a, entre outros respons\u00e1veis.\nDepois de duas greves nacionais em 2017, os m\u00e9dicos voltam a paralisar este ano, considerando que o Governo tem sido intransigente e tem desperdi\u00e7ado as oportunidades de di\u00e1logo com os sindicatos.\nNo pr\u00e9-aviso j\u00e1 entregue, os sindicatos entendem que a reivindica\u00e7\u00e3o essencial \u00e9 \u201ca defesa do SNS\u201d e o respeito pela dignidade da profiss\u00e3o m\u00e9dica.\nEm termos mais concretos, os sindicatos querem uma redu\u00e7\u00e3o do trabalho suplementar de 200 para 150 horas anuais, uma redu\u00e7\u00e3o progressiva at\u00e9 12 horas semanais de trabalho em urg\u00eancia e uma diminui\u00e7\u00e3o gradual das listas de utentes dos m\u00e9dicos de fam\u00edlia at\u00e9 1.500 utentes, quando actualmente s\u00e3o de cerca de 1.900 doentes.\n",
        "Title": "\nOrdem dos M\u00e9dicos afirma que ades\u00e3o \u00e0 greve \u00e9 defender os doentes\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia96": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 12:20\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nNo regresso da temporada de Motocross, e com uma nova direc\u00e7\u00e3o \u00e0 frente dos destinos da Associa\u00e7\u00e3o de Motociclismo da Madeira, muitos foram os que tamb\u00e9m voltaram \u00e0 competi\u00e7\u00e3o. Casos como Rafael Rodrigues, Jo\u00e3o Soares ou Renato Castro que ajudaram a compor uma excelente lista de participantes para a prova inaugural do Campeonato da Madeira de Motocross/Coral Sem Alcool 2018, ficando apenas a faltar o campe\u00e3o em t\u00edtulo que, este ano, est\u00e1 a participar nas provas do Campeonato Nacional e do Campeonato MX Ribatejo.\n\u201cA tradicional prova do primeiro de Maio, integrada nas comemora\u00e7\u00f5es do Dia do Trabalhador, ficou marcada pelo muito nevoeiro e frio, apesar destes elementos n\u00e3o terem desmobilizado o muito p\u00fablico que afluiu \u00e0 Pista das Carreiras para ver o desempenho de pilotos com as suas novas m\u00e1quinas\u201d, diz numa nota de imprensa enviada \u00e0 redac\u00e7\u00e3o.\nA vit\u00f3ria ficou para Pedro C\u00e2mara, em Honda CRF450, que conquistou o primeiro lugar nas duas mangas de classifica\u00e7\u00e3o da prova, seguindo-se-lhe Jo\u00e3o Soares e Vitor Freitas, com dois segundos e dois terceiros lugares, respectivamente.\nAlexandre Gouveia, com um quinto e um quarto posto ficou-se pela quarta posi\u00e7\u00e3o, seguido da Yamaha de Rafael Rodrigues, ex campe\u00e3o de 125cc e que regressou \u00e0 competi\u00e7\u00e3o nesta prova, ficando por confirmar se o regresso ter\u00e1 sido pontual ou se ir\u00e1 marcar presen\u00e7a nas restantes provas que integram o campeonato. Sexto lugar para Maur\u00edcio Gon\u00e7alves, seguido de Paulo Gama, Pedro Graterol, Renato Castro e Jo\u00e3o Melim.\n\u201cDe referir que, este \u00faltimo, piloto do Porto Santo, viu o seu esfor\u00e7o da primeira manga cair por terra quando foi desclassificado daquela corrida pela organiza\u00e7\u00e3o devido a um abastecimento irregular feito fora da zona de assist\u00eancia, mas conseguiu ainda um sexto posto na segunda manga, n\u00e3o sendo contudo suficiente para uma melhor classifica\u00e7\u00e3o nesta prova\u201d, aponta.\nContudo, destaca a participa\u00e7\u00e3o pela primeira vez do infantil Tom\u00e1s Camacho, piloto tamb\u00e9m da ilha de Porto Santo, que se estreou na modalidade e que aguarda o regresso dos restantes infantis para ajudar a animar o campeonato dos mais novinhos.\nPor equipas venceu o CS Maritimo enquanto que o trof\u00e9u para o piloto veterano foi entregue a Vitor Freitas.\nA competi\u00e7\u00e3o regressa j\u00e1 a 20 de Maio, pela m\u00e3o do CDR Prazeres com a prova de Motocross da Faj\u00e3 da Ovelha.\n",
        "Title": "\nRegresso da temporada de Motocross com muitos participantes\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia247": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 22:39\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nTodos os cinco ocupantes do avi\u00e3o militar que caiu hoje nos Estados Unidos morreram, segundo uma porta-voz da Guarda A\u00e9rea Nacional citada pela ag\u00eancia AFP.\nUm avi\u00e3o C-130, da Guarda A\u00e9rea Nacional norte-americana, despenhou-se perto do aeroporto internacional de Savannah, no Estado da Ge\u00f3rgia, cerca das 11:30 locais (16:30 em Lisboa).\nO aparelho, com cinco pessoas a bordo, efetuava um voo de treino, de acordo com a For\u00e7a A\u00e9rea norte-americana.\nAs autoridades militares ignoram se o acidente com a aeronave, que caiu no cruzamento de duas estradas, provocou mais v\u00edtimas.\nAs quedas de avi\u00f5es militares t\u00eam-se multiplicado nos Estados Unidos, onde, no in\u00edcio de abril, tr\u00eas aparelhos se despenharam em dois dias, causando pelo menos quatro mortos.\n",
        "Title": "\nQueda de avi\u00e3o militar nos EUA mata os cinco ocupantes\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia90": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 18:50\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Concelhia do CDS Funchal reuniu-se ontem, dia 26 de Abril, na sede regional do CDS. Um encontro onde foram abordados v\u00e1rios assuntos, dos quais se destacam o balan\u00e7o do primeiro semestre de mandato da nova Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Provis\u00f3ria, e a calendariza\u00e7\u00e3o de actividades para 2018, e que contou com a presen\u00e7a do vereador do CDS na C\u00e2mara Municipal do Funchal, Rui Barreto, dos deputados municipais Gon\u00e7alo Pimenta e Carla Baptista e os autarcas de freguesia eleitos pelo CDS.\nNo final da reuni\u00e3o, Jos\u00e9 Maria Barros, Presidente da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Provis\u00f3ria da Concelhia do CDS Funchal, enalteceu o trabalho de proximidade que tem sido realizado pelos autarcas, tanto na verea\u00e7\u00e3o e assembleia municipal como nas freguesias, nomeadamente atrav\u00e9s da apresenta\u00e7\u00e3o de propostas que visam proporcionar uma melhoria da qualidade de vida das popula\u00e7\u00f5es.\nRecorde-se que, conforme um balan\u00e7o feito pelo partido nos primeiros 100 dias de mandato, foram apresentadas mais de 60 iniciativas, entre propostas, requerimentos, mo\u00e7\u00f5es e assuntos de interesse para as popula\u00e7\u00f5es, que foram debatidos nos diferentes \u00f3rg\u00e3os aut\u00e1rquicos, verea\u00e7\u00e3o, assembleia municipal e assembleias de freguesia.\nNesta segunda reuni\u00e3o da Concelhia do Funchal foram tamb\u00e9m calendarizadas as atividades para os pr\u00f3ximos meses, destacando-se a realiza\u00e7\u00e3o de confer\u00eancias, contactos com as popula\u00e7\u00f5es e iniciativas de car\u00e1cter l\u00fadico e cultural.\nA nova equipa do CDS Funchal \u00e9 liderada pelo advogado Jos\u00e9 Maria Barros e tem como vice-presidente Carla Baptista de Freitas e Ana Margarida Lu\u00eds como secret\u00e1ria.\nS\u00e3o vogais da concelhia provis\u00f3ria do Funchal os militantes \u00c2ngelo Silveira, F\u00e1tima N\u00f3brega, Fernando Lu\u00eds e Carlos Alberto Assun\u00e7\u00e3o.\n",
        "Title": "\nTrabalho de proximidade do CDS \u00e9 aposta ganha\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia63": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 14:02\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nPortugal venceu esta manh\u00e3 a Rep\u00fablica Checa por 3-1 e garantiu o apuramento para os oitavos-de-final do Campeonato do Mundo de Equipas que est\u00e1 a decorrer na cidade sueca de Halmstad.\nNa derradeira jornada do grupo B, a selec\u00e7\u00e3o lusa precisa de vencer para seguir em frente na luta pelo p\u00f3dio no campeonato, e veio garantir o passaporte com a vit\u00f3ria no \u00faltimo encontro do ol\u00edmpico madeirense, Marcos Freitas.\nJo\u00e3o Geraldo (n.\u00ba 86 do ranking mundial) voltou a estar em grande n\u00edvel, ao vencer o primeiro jogo por 3-0, frente a Lubomir Jancarik (n.\u00ba 142). Contudo na partida seguinte Marcos Freitas mediu for\u00e7as com Paverl Sirucek e veio a perder por 1-3, dando assim o empate \u00e0 equipa checa.\nJ\u00e1 nos derradeiros encontros, Jo\u00e3o Monteiro fez o 2-1 para a equipa das Quinas, com vit\u00f3ria diante de Tomas Konecny por uns suados 2-3, enquanto na \u00faltima partida o madeirense esteve a um bom n\u00edvel \u2018matando\u2019 o encontro com uma vit\u00f3ria por 3-1 frente a Lubomir Jancarik.\nPortugal ficou assim em terceiro lugar no Grupo B, com oito pontos, atr\u00e1s da China (10) e do Brasil (9).\nO advers\u00e1rio dos oitavos-de-final ser\u00e1 conhecido no sorteio que est\u00e1 marcado para as 21h00 desta quarta-feira.\n",
        "Title": "\nMarcos Freitas coloca Portugal nos oitavos-de-final do Mundial de t\u00e9nis de mesa\n",
        "Autor": "\nPaulo Vieira  Lopes\n"
    },
    "noticia140": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 20:02\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA sess\u00e3o da assembleia geral da Liga Portuguesa de Futebol Profissional (LPFP) terminou hoje de forma abrupta, depois de uma troca de insultos entre representantes de Sporting e Benfica, confirmou \u00e0 ag\u00eancia Lusa fonte presente no encontro.\nO incidente aconteceu j\u00e1 na parte final da reuni\u00e3o, na sede do organismo, no Porto, quando Bruno Mascarenhas, representante do Sporting, mostrou indigna\u00e7\u00e3o com a presen\u00e7a na sess\u00e3o de Paulo Gon\u00e7alves, assessor jur\u00eddico do Benfica, provocando neste uma rea\u00e7\u00e3o e uma troca de palavras \u2018azeda\u2019 entre ambos.\nSegundo a mesma fonte, tamb\u00e9m o presidente do Sporting de Braga, Ant\u00f3nio Salvador, se intrometeu na discuss\u00e3o, lan\u00e7ando palavras menos abonat\u00f3rias para o representante do Sporting, mas visando o presidente dos \u2018le\u00f5es\u2019, Bruno de Carvalho.\nPerante o sucedido, que se ficou pela troca de insultos, o presidente da mesa da assembleia geral da Liga, M\u00e1rio Costa, decidiu dar por terminada a sess\u00e3o e, minutos depois, aos jornalistas, desvalorizou o incidente.\n\u201c\u00c9 normal que em todas as assembleias aconte\u00e7am discuss\u00f5es acesas dos temas, ainda mais quando estamos nas tr\u00eas \u00faltimas jornadas do campeonato. Mas o que devo ressaltar foi uma sess\u00e3o muito participada, em que todas as propostas foram aprovadas\u201d, disse M\u00e1rio Costa.\nO presidente da mesa da assembleia geral considerou \u201cser normal acometerem alguns \u2018fait-divers\u2019, mas que n\u00e3o merecem ter import\u00e2ncia\u201d, preferindo \u201cvalorizar o que de bom aconteceu na sess\u00e3o\u201d.\nNo final da reuni\u00e3o, os elementos que se envolveram na discuss\u00e3o sa\u00edram separados da sede do organismo, e sem tecerem coment\u00e1rios.\n",
        "Title": "\nAssembleia geral da Liga termina com insultos entre representantes de Sporting e Benfica\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia165": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 13:22\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nUm adulto e uma crian\u00e7a ficaram feridos, na sequ\u00eancia de uma colis\u00e3o entre duas motas ocorrida h\u00e1 instantes na zona do Garachico, em C\u00e2mara de Lobos. Os Bombeiros Volunt\u00e1rios de C\u00e2mara de Lobos foram chamados a prestar socorro.\nDesconhece-se, para j\u00e1, mais pormenores sobre este acidente.\n",
        "Title": "\nAdulto e crian\u00e7a feridos numa colis\u00e3o em C\u00e2mara de Lobos\n",
        "Autor": "\nAndre\u00edna Ferreira\n"
    },
    "noticia52": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 15:20\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nOs bilhetes para a final da Ta\u00e7a de Portugal de futebol, entre Sporting e Desportivo das Aves em 20 de maio, esgotaram na bilheteira da Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Futebol (FPF), no mesmo dia em que foram colocados \u00e0 venda.\nDisponibilizados a partir de hoje, a bilheteira \u2018online\u2019 da Federa\u00e7\u00e3o j\u00e1 n\u00e3o permite a compra de mais ingressos, que se encontram esgotados na entidade organizadora da prova, restando agora a compra junto dos pr\u00f3prios clubes, reservada a s\u00f3cios.\nOs bilhetes, com pre\u00e7os entre os 15 e os 30 euros, estavam dispon\u00edveis, mediante registo, em bilheteira.fpf.pt.\nO jogo, marcado para dia 20 de maio, no Est\u00e1dio Nacional, ser\u00e1 disputado entre os primodivision\u00e1rios Desportivo das Aves e Sporting, num duelo marcado para as 17h15.\n",
        "Title": "\nBilhetes para final da Ta\u00e7a de Portugal disponibilizados pela FPF esgotados\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia56": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 11:55\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO Centro de Ci\u00eancia Viva do Porto Moniz recebe hoje, pelas 14h30, uma exposi\u00e7\u00e3o \u2018Retratos de Mem\u00f3rias\u2019 da autoria do \u2018Furriel Miliciano de Engenharia, Severino Castro, Angola 15 de Janeiro 1971 a 28 Mar\u00e7o 1973\u2019.\nA mostra fotogr\u00e1fica, legendada manualmente, \u00e9 muito mais do que meras fotografias afixadas num determinado espa\u00e7o.\nS\u00e3o mem\u00f3rias de um tempo \u00e1rduo, de priva\u00e7\u00f5es e da vida a correr no fio da navalha, de arma em punho, numa guerra para que foram atirados ainda muito jovens e \u00e0 qual muitos fugiram.\nMas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 um di\u00e1rio das \u2018trincheiras\u2019, s\u00e3o tamb\u00e9m conhecimentos da realidade por onde passou e dos caminhos percorridos at\u00e9 ao teatro de guerra.\nO autor ao abrir m\u00e3o da sua intimidade abre tamb\u00e9m parte da hist\u00f3ria da Guerra Colonial que estava por contar, sendo que as fotos e as cartas expostas estiveram 41 anos guardadas.\n",
        "Title": "\nCentro de Ci\u00eancia Viva do Porto Moniz acolhe exposi\u00e7\u00e3o \u2018Retratos de Mem\u00f3rias\u2019 da Guerra Colonial\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia181": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 16:43\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nMiguel Albuquerque, presidente do Governo Regional, disse hoje que a Madeira est\u00e1 num \u201cbom momento da economia\u201d, tendo por isso se mostrado bastante optimista em rela\u00e7\u00e3o ao futuro.\n\u201cEstamos com um crescimento econ\u00f3mico h\u00e1 56 meses na Regi\u00e3o, j\u00e1 ultrapassamos a crise e a nossa taxa de desemprego baixou de 15.8% para 8.9%\u201d, afirmou, esta tarde, na XVII Exposi\u00e7\u00e3o Regional do Lim\u00e3o, que se realizou na freguesia da Ilha.\nAl\u00e9m disso, o governante disse que o executivo regional tem dado apoios \u00e0 agricultura e \u00e0s empresas p\u00fablicas e privadas da Regi\u00e3o, sendo estes \u201cmuito importantes\u201d para a economia.\n\u201cEstou muito optimista relativamente ao futuro da Madeira. O que n\u00f3s temos de continuar a defender \u00e9 a nossa autonomia, que \u00e9 uma coisa que, hoje, se fala pouco, sendo esta a possibilidade de os madeirenses continuarem a decidir aquilo que lhes diz respeito para o futuro\u201d, frisou e acrescentou: \u201cTemos de defender os nossos dinheiros e participar democraticamente na nossa vida\u201d.\n",
        "Title": "\n\u201cEstou muito optimista relativamente ao futuro da Madeira\u201d, diz Miguel Albuquerque\n",
        "Autor": "\nSandra da Silva Gon\u00e7alves\n"
    },
    "noticia225": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 13:08\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA Associa\u00e7\u00e3o Ajuda a Alimentar C\u00e3es resgatou tr\u00eas gatos que foram abandonados dentro de uma caixa fechada com um barbante ao lado de contentores de lixo, na Madeira.\nSegundo uma publica\u00e7\u00e3o partilhada no Facebook desta associa\u00e7\u00e3o, os animais, dois machos e uma f\u00eamea, encontravam-se assustados e foram transportados para a Auqmia onde est\u00e3o dispon\u00edveis para adop\u00e7\u00e3o.\n",
        "Title": "\nAjuda a Alimentar C\u00e3es salva gatos atirados para perto do lixo na Madeira\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia148": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 12:41\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nUm senhor ficou ferido, esta manh\u00e3, depois de ter sofrido um despiste, no quintal de uma habita\u00e7\u00e3o, localizada nas Neves, no Funchal.\nO carro em que seguia acabou por cair para um terreno cont\u00edguo, numa queda de aproximadamente meio metro.\nO homem n\u00e3o apresentava ferimentos de maior, mas queixava-se dos joelhos.\nOs Bombeiros Volunt\u00e1rios Madeirenses foram chamados ao local, por volta das 11 horas, tendo transportado a v\u00edtima para o hospital.\n",
        "Title": "\nDespiste no quintal de casa deixa homem ferido no Funchal\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia89": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 01:33\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA NASA anunciou sexta-feira ter posto termo ao seu \u00fanico programa de desenvolvimento de um ve\u00edculo lunar, apesar das declara\u00e7\u00f5es em finais do ano passado do Presidente norte-americano, Donald Trump, de que queria voltar a enviar astronautas \u00e0 Lua.\nO an\u00fancio, feito no site da ag\u00eancia espacial, apanhou de surpresa os pr\u00f3prios cientistas envolvidos no programa, denominado \u201cResource Prospector\u201d (RP), que deveria conduzir \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de um ve\u00edculo robotizado destinado a explorar as regi\u00f5es polares da Lua.\nSegundo a France Press, os cientistas enviaram uma carta \u00e0 NASA onde exprimem a sua estupefac\u00e7\u00e3o pela decis\u00e3o tomada.\n\u201cTom\u00e1mos agora conhecimento de que o RP foi suspenso a 23 de Abril de 2018 e que a miss\u00e3o ter\u00e1 fim at\u00e9 final de Maio\u201d, referem os membros do \u201cLunar Exploration Analysis Group (LEAG) no correio eletr\u00f3nico enviado a Jim Bridenstine, que lidera a ag\u00eancia, e publicado no site \u201cNASAWatch.com\u201d.\nOs cientistas sublinham a \u201cincredulidade e consterna\u00e7\u00e3o\u201d com que a not\u00edcia foi recebida na sua comunidade.\nO robot lunar, cuja constru\u00e7\u00e3o foi iniciada h\u00e1 cerca de dez anos, deveria ser o \u00fanico do mundo capaz de explorar as regi\u00f5es polares da Lua.\nSeria ainda o primeiro m\u00f3dulo lunar norte-americano depois do Apollo 17, de 1972, e o primeiro ve\u00edculo aut\u00f3nomo dos Estados Unidos sobre a Lua, com lan\u00e7amento previsto para 2022.\nA NASA indicou, em comunicado emitido na sexta-feira, que certos instrumentos do programa RP ser\u00e3o utilizados em futuros projectos da ag\u00eancia espacial, at\u00e9 porque diz ter prevista uma s\u00e9rie de \u201cmiss\u00f5es rob\u00f3ticas graduais na superf\u00edcie lunar\u201d, sem fazer refer\u00eancia espec\u00edfica \u00e0 anula\u00e7\u00e3o do programa RP.\nA ag\u00eancia procura \u201cevoluir progressivamente no sentido de ve\u00edculos de aterragem maiores, capazes eventualmente de ser habitados\u201d, indica apenas o comunicado.\nJim Bridenstine, confirmado esta semana na lideran\u00e7a da NASA, assegurou no Twitter que est\u00e1 empenhado na explora\u00e7\u00e3o lunar.\nO Presidente dos Estados Unidos confirmou em dezembro do ano passado a vontade dos Estados Unidos de voltar a enviar astronautas para a Lua pela primeira vez desde 1972, a fim de preparar uma miss\u00e3o habitada em direc\u00e7\u00e3o a Marte.\n\u201cDesta vez, n\u00e3o se trata apenas de colocar a nossa bandeira e de deixar as nossas pegadas. Estabeleceremos uma base para uma miss\u00e3o a Marte e talvez um dia mais al\u00e9m\u201d, declarou Trump numa cerim\u00f3nia na Casa Branca.\n",
        "Title": "\nNASA p\u00f5e termo ao desenvolvimento do seu \u00fanico ve\u00edculo lunar\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia136": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 23:23\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA FIFA enviou aos membros do comit\u00e9 executivo uma carta com os planos para a cria\u00e7\u00e3o de uma liga global de futebol, projecto no qual o organismo prev\u00ea um investimento de 20 mil milh\u00f5es de euros.\nA carta, a que a ag\u00eancia noticiosa AP teve acesso, prev\u00ea a cria\u00e7\u00e3o de uma liga das na\u00e7\u00f5es a disputar ao longo de dois anos por mais de 200 selec\u00e7\u00f5es, e a transforma\u00e7\u00e3o do formato do Mundial de Clubes.\nSegundo o documento, assinado por Gianni Infantino, presidente da FIFA, o Mundial de Clubes, que actualmente junta todos os anos sete equipas, dever\u00e1 ser transformado numa competi\u00e7\u00e3o quadrienal, a disputar por 24 equipas.\nO plano da liga global foi desenvolvido pela UEFA, organismo do qual Infantino foi secret\u00e1rio-geral at\u00e9 2016 e tem como principal objectivo substituir os encontros particulares de selec\u00e7\u00f5es.\nAs 55 federa\u00e7\u00f5es filiadas na UEFA come\u00e7ar\u00e3o em setembro deste ano a disputar a liga europeia, divididas em quatro grupos, determinados pelo \u2018ranking\u2019.\nO formato da liga global \u00e9 complexo e prev\u00ea a cria\u00e7\u00e3o de sete divis\u00f5es com promo\u00e7\u00f5es e despromo\u00e7\u00f5es e um minitorneio a disputar por oito equipas dos cinco continentes, das quais tr\u00eas europeias e duas sul-africanas.\nSegundo a FIFA, o novo formato, que poder\u00e1 permitir \u00e0s federa\u00e7\u00f5es da UEFA arrecadarem um total de 62,5 milh\u00f5es de euros, n\u00e3o amea\u00e7ar\u00e1 o Mundial, que a partir de 2026 ser\u00e1 ampliado de 32 para 48 selec\u00e7\u00f5es.\n",
        "Title": "\nFIFA envia carta ao comit\u00e9 executivo com planos para cria\u00e7\u00e3o de liga global\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia173": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 21:59\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA Fenprof acusa o Governo de ter \u201cmau perder\u201d e recusa qualquer inconstitucionalidade na decis\u00e3o da Assembleia da Rep\u00fablica relativamente \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o, no concurso interno, de hor\u00e1rios incompletos aos docentes, defendendo que na pr\u00e1tica n\u00e3o existem.\nO Governo pediu hoje ao Tribunal Constitucional a fiscaliza\u00e7\u00e3o da norma aprovada pelo parlamento que imp\u00f5e a distribui\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rios completos e incompletos no concurso de mobilidade aos professores de carreira.\nEm declara\u00e7\u00f5es \u00e0 Lusa, o secret\u00e1rio-geral da Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Professores (Fenprof), M\u00e1rio Nogueira, reagiu \u00e0 informa\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada pelo gabinete da Presid\u00eancia do Conselho de Ministros, pondo o \u00f3nus da decis\u00e3o no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, concretamente na secret\u00e1ria de Estado Adjunta e da Educa\u00e7\u00e3o, Alexandra Leit\u00e3o, a quem compete a responsabilidade sobre os concursos de coloca\u00e7\u00e3o de professores, acusando-a de ter \u201cmau perder\u201d.\n\u201cTodos conhecemos a obstina\u00e7\u00e3o da senhora secret\u00e1ria de Estado, n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m que desconhe\u00e7a. Eu diria que est\u00e1 com mau perder. Quando n\u00e3o \u00e9 como ela quer, leva tudo \u00e0 frente. Isto n\u00e3o tem nenhum sentido. Estamos a falar de algu\u00e9m que achou que podia fazer como lhe apetecia e n\u00e3o gostou que a Assembleia da Rep\u00fablica a contrariasse\u201d, disse M\u00e1rio Nogueira.\nO l\u00edder da Fenprof defendeu que \u201c\u00e9 no m\u00ednimo estranho\u201d que se pe\u00e7a agora a fiscaliza\u00e7\u00e3o de uma norma, \u201cque passando a estar na lei, foi o procedimento em 11 de 12 anos\u201d, e recusa que um professor possa, por lei, ter um hor\u00e1rio incompleto.\n\u201cOs professores de carreira n\u00e3o t\u00eam hor\u00e1rios completos nem incompletos. T\u00eam hor\u00e1rios de 35 horas que, infelizmente, s\u00e3o largamente ultrapassados. E os hor\u00e1rios de 35 horas t\u00eam uma componente letiva e n\u00e3o letiva. N\u00e3o h\u00e1 hor\u00e1rios incompletos. Chamamos-lhes assim por facilidade de express\u00e3o\u201d, disse M\u00e1rio Nogueira, exemplificando que quando um docente tem uma redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de horas exigidas na componente letiva (aulas) isso apenas significa que ter\u00e1 mais horas de trabalho na escola, no conjunto das 35 que tem que cumprir por lei.\nM\u00e1rio Nogueira defendeu que \u201caqui n\u00e3o h\u00e1 qualquer tipo de inconstitucionalidade\u201d.\n\u201cO que \u00e9 que \u00e9 estranho? \u00c9 que o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o pe\u00e7a a fiscaliza\u00e7\u00e3o de constitucionalidade de uma norma que foi sempre a que se aplicou, de uma norma que na verdade n\u00e3o tem sentido, porque o hor\u00e1rio \u00e9 sempre completo, e n\u00e3o pe\u00e7a das suas pr\u00e1ticas em rela\u00e7\u00e3o aos concursos. A\u00ed, sim. Como \u00e9 que algu\u00e9m pode com um aviso de abertura alterar uma lei e a seguir com uma nota informativa de uma dire\u00e7\u00e3o-geral alterar o aviso de abertura. Isso \u00e9 que \u00e9 uma pr\u00e1tica ilegal, qui\u00e7\u00e1 inconstitucional\u201d, criticou M\u00e1rio Nogueira, numa refer\u00eancia ao concurso de vincula\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria deste ano, que os sindicatos dizem estar a ser lan\u00e7ado de forma ilegal.\nDe acordo com fonte oficial, esta \u00e9 a primeira vez que o atual Governo pede uma fiscaliza\u00e7\u00e3o sucessiva de uma lei, acrescentando que \u201cdesde 1982, s\u00f3 se verificaram nove requerimentos de fiscaliza\u00e7\u00e3o da constitucionalidade pelo Primeiro-Ministro\u201d.\n\u201cO pedido de fiscaliza\u00e7\u00e3o limita-se a esta norma e n\u00e3o \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do concurso interno antecipado, que decorrer\u00e1 este ano conforme imposto pela Assembleia da Rep\u00fablica e que o Governo tudo far\u00e1 para que decorra com total normalidade\u201d, l\u00ea-se no comunicado da Presid\u00eancia do Conselho de Ministros, hoje enviado \u00e0 ag\u00eancia Lusa.\nNo comunicado da tutela defende-se que a imposi\u00e7\u00e3o de atribuir hor\u00e1rios incompletos a professores dos quadros \u201cou seja, a professores que auferem necessariamente a totalidade do seu sal\u00e1rio independentemente do n\u00famero de horas que lecionam \u00e9 uma medida injusta, violadora do princ\u00edpio constitucional do direito a sal\u00e1rio igual para trabalho igual\u201d.\nPara o Governo p\u00f5em-se ainda quest\u00f5es de \u201cm\u00e1 gest\u00e3o dos recursos existentes\u201d, uma vez que colocar professores vinculados em hor\u00e1rios incompletos significa ter que contratar professores para hor\u00e1rios completos \u201cdeixados vagos pelos professores dos quadros\u201d, acrescentando que ao ter contrariado esta pr\u00e1tica habitual no concurso de mobilidade do ano passado o Estado poupou 44 milh\u00f5es de euros em despesa com docentes.\nSegundo a tutela, se prevalecer a decis\u00e3o da Assembleia da Rep\u00fablica, tomada a 06 de abril na sequ\u00eancia de pedidos de aprecia\u00e7\u00e3o parlamentar do decreto-lei que regulamentava o concurso de mobilidade interna deste ano, o parlamento corre o risco de violar a Constitui\u00e7\u00e3o, por obrigar a um acr\u00e9scimo da despesa or\u00e7amentada e aprovada na Lei do Or\u00e7amento do Estado para 2018, no montante de 15 milh\u00f5es de euros\nNo ano passado, o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o abriu um concurso de mobilidade interna (destinado aos professores dos quadros que querem mudar de escola), que levou a forte contesta\u00e7\u00e3o por parte dos docentes por terem sido disponibilizadas apenas vagas para hor\u00e1rios completos.\nQuando foram disponibilizados os hor\u00e1rios incompletos, muitos professores queixaram-se de terem sido ultrapassados por colegas menos graduados.\nA solu\u00e7\u00e3o encontrada pela tutela foi lan\u00e7ar um concurso interno antecipado s\u00f3 para os docentes insatisfeitos, permitindo aos restantes manterem-se na mesma escola.\nOs deputados do PCP e Bloco de Esquerda assim como do PSD e CDS consideraram a solu\u00e7\u00e3o o Governo \u201cinjusta\u201d, uma vez que s\u00f3 iriam a concurso os hor\u00e1rios dos professores que n\u00e3o estivessem satisfeitos.\nPor isso, defenderam um novo concurso antecipado geral dirigido a todos os docentes dos quadros com a disponibiliza\u00e7\u00e3o dos hor\u00e1rios completos e incompletos, tal como tem acontecido nos \u00faltimos onze anos.\nA medida foi aprovada em plen\u00e1rio, depois de uma acesa discuss\u00e3o entre os deputados e a secret\u00e1ria de Estado Adjunta e da Educa\u00e7\u00e3o, Alexandra Leit\u00e3o.\n",
        "Title": "\nFenprof acusa Governo de \u201cmau perder\u201d no pedido de fiscaliza\u00e7\u00e3o da norma dos hor\u00e1rios\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia2": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 19:43\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nJo\u00e3o Lemos ser\u00e1 orador, amanh\u00e3, na confer\u00eancia \u2018Turismo e Patrim\u00f3nio Cultural\u2019, na qualidade de presidente da Associa\u00e7\u00e3o de Investiga\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica do Atl\u00e2ntico, na Escola Profissional Atl\u00e2ntico, entre as 9h50 e as 11h15, dirigida aos alunos dos cursos de Turismo.\nSer\u00e3o nove os t\u00f3picos a abordar, entre eles, \u2018Conceitos: turismo e patrim\u00f3nio cultural\u2019, \u2018Objectivos do Ano Europeu do Patrim\u00f3nio Cultural\u2019, \u2018Aspectos a considerar no turismo cultural\u2019, \u2018Exemplos de patrim\u00f3nio cultural classificados pela UNESCO\u2019, \u2018Turismo cultural na Europa\u2019, \u2018Rela\u00e7\u00e3o entre turismo e patrim\u00f3nio cultural\u2019, \u2018Turismo cultural na Madeira\u2019, \u2018Museus e turismo\u2019 e, por fim, haver\u00e1 espa\u00e7o para \u2018Reflex\u00f5es/sugest\u00f5es\u2019.\n\u00c9 importante referir que esta confer\u00eancia enquadra-se no Ano Europeu do Patrim\u00f3nio Cultural (2018).\n",
        "Title": "\nJo\u00e3o Lemos presente na confer\u00eancia \u2018Turismo e Patrim\u00f3nio Cultural\u2019\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia61": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 16:45\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nEm 2009, a Confedera\u00e7\u00e3o Internacional dos Acordeonistas (CIA) instituiu o dia 6 de Maio como o \u2018Dia Mundial do Acorde\u00e3o\u2019 por ter sido o dia em que este vers\u00e1til instrumento foi patenteado em Viena, por Cyril Demian, em 1829.\nAssinalando esta data, a Secretaria Regional de Educa\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da Direc\u00e7\u00e3o Regional de Educa\u00e7\u00e3o / Direc\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica e Multim\u00e9dia (DSEAM) celebra o instrumento \u201cmais popular do mundo\u201d com v\u00e1rias actividades.\nAmanh\u00e3, dia 5 de Maio, s\u00e1bado, pelas 15 horas, nas instala\u00e7\u00f5es do anexo da Levada da DSEAM, o docente e acordeonista Slobodan Sarcevic convida o jovem acordeonista Jo\u00e3o Barradas para orientar uma masterclass, com os alunos e professores de acorde\u00e3o da DSEAM. Jo\u00e3o Barradas \u00e9 um dos mais conceituados e reconhecidos acordeonistas europeus movendo-se, simultaneamente, entre a m\u00fasica cl\u00e1ssica, o jazz e a m\u00fasica improvisada. Actualmente, trabalha na pesquisa, transcri\u00e7\u00e3o e composi\u00e7\u00e3o de m\u00fasica original para o seu instrumento.\nNo dia 6 de Maio, domingo, o Ensemble de Acorde\u00f5es da DSEAM convida o Grupo de Acordeonistas da Casa do Povo da Ponta do Sol para um espect\u00e1culo, pelas 18 horas, na Igreja das Canhas. O repert\u00f3rio deste concerto ser\u00e1 diversificado e, certamente, ir\u00e1 demonstrar as capacidades deste instrumento aniversariante.\nO Ensemble de Acorde\u00f5es da DSEAM \u00e9 formado pelos melhores alunos de acorde\u00e3o desta institui\u00e7\u00e3o e existe desde 2004, orientado por Slobodan Sarcevic.\nO Grupo de Acordeonistas da Casa do Povo de Ponta do Sol, orientado por \u00c2ngelo Santos, \u00e9 integrado nas actividades desenvolvidas pela Escola de M\u00fasica e Teatro desta institui\u00e7\u00e3o e tem como principal objectivo o \u201cdespertar\u201d para a m\u00fasica, nomeadamente pelo gosto da pr\u00e1tica do acorde\u00e3o.\n",
        "Title": "\n\u2018Dia Mundial do Acorde\u00e3o\u2019 assinalado amanh\u00e3 pela DSEAM\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia117": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 15:40\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nCarlos Xistra foi o \u00e1rbitro nomeado pelo Conselho de Arbitragem para apitar o jogo entre o Mar\u00edtimo e FC Porto.\nO \u00e1rbitro da Associa\u00e7\u00e3o de Futebol de Leiria ser\u00e1 auxiliado por Rui Teixeira e Nuno Pereira. Lu\u00eds M\u00e1ximo \u00e9 o quarto \u00e1rbitro escolhido, enquanto o v\u00eddeo-\u00e1rbitro (VAR) ficar\u00e1 a cargo de Ant\u00f3nio Nobre.\n",
        "Title": "\nCarlos Xistra \u00e9 o \u00e1rbitro nomeado para o encontro entre Mar\u00edtimo e FC Porto\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia196": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 12:44\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA Madeira vai remeter \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica uma proposta de lei que prev\u00ea a altera\u00e7\u00e3o do Imposto sobre o Rendimento Singular (IRS) para as compensa\u00e7\u00f5es e subs\u00eddios auferidos pelos bombeiros volunt\u00e1rios, anunciou hoje o presidente do Governo Regional.\n\u201cEsta proposta prev\u00ea a elimina\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de 10% em sede de IRS aos bombeiros portugueses sobre todas as compensa\u00e7\u00f5es e subs\u00eddios auferidos no \u00e2mbito da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os volunt\u00e1rios\u201d, disse Miguel Albuquerque, real\u00e7ando que \u00e9 chegado ao tempo de acabar com \u201cgrupos de trabalho e declara\u00e7\u00f5es manhosas de amor eterno\u201d e ir aos factos.\nO governante madeirense fez estas declara\u00e7\u00f5es durante as comemora\u00e7\u00f5es do Dia do Bombeiro, que decorreram em C\u00e2mara de Lobos, na zona oeste da ilha.\n\u201cQuando a proposta chegar \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica, n\u00f3s vamos ver quem \u00e9 que est\u00e1 ao lado dos bombeiros e quem \u00e9 que diz que est\u00e1 ao lado dos bombeiros, mas que na pr\u00e1tica n\u00e3o est\u00e1\u201d, alertou.\nMiguel Albuquerque anunciou, por outro lado, que o Governo Regional j\u00e1 deu entrada no parlamento madeirense do diploma para alterar o estatuto social dos bombeiros da regi\u00e3o aut\u00f3noma, incrementando um conjunto de benef\u00edcios, tais como tarifas sociais na \u00e1gua e na eletricidade, apoio psicol\u00f3gico, acesso priorit\u00e1rio aos lares e cuidados continuados, isen\u00e7\u00e3o das taxas moderadoras e faltas justificadas para a\u00e7\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o, reuni\u00f5es e a\u00e7\u00f5es mediante requisi\u00e7\u00e3o civil.\n\u201cEm vez de estarmos muito tempo em reuni\u00f5es, vamos j\u00e1 introduzir na Assembleia Regional estas altera\u00e7\u00f5es\u201d, declarou.\n",
        "Title": "\nMadeira remete proposta de lei ao parlamento para alterar IRS dos bombeiros\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia133": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 12:51\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO parlamento vai discutir a 29 de Maio os quatro projectos, do PAN, BE, PS e PEV, sobre a morte medicamente assistida, informou hoje o l\u00edder parlamentar do Bloco, Pedro Filipe Soares.  A decis\u00e3o foi tomada hoje em confer\u00eancia de l\u00edderes parlamentares, na Assembleia da Rep\u00fablica, em Lisboa.\nAs bancadas do PAN, BE e PS tinham proposto que o dia 30 de maio fosse totalmente dedicado a esse debate, mas, para essa data, j\u00e1 existia um pedido de agendamento da parte do CDS-PP, segundo fontes centristas.\n",
        "Title": "\nParlamento debate eutan\u00e1sia a 29 de Maio\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia84": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 12:52\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA TAP vai duplicar a sua oferta de voos para Moscovo durante o Mundial de futebol que se vai realizar na R\u00fassia, levando assim mais apoio \u00e0 Selec\u00e7\u00e3o Nacional de Portugal.\nDe 9 de Junho a 19 de Julho, a TAP disponibiliza mais um voo di\u00e1rio entre Lisboa e Moscovo, que acresce ao voo di\u00e1rio que faz parte da opera\u00e7\u00e3o regular da Companhia entre as duas cidades.\nNo total do per\u00edodo, a TAP aumenta a sua oferta nesta rota em 78 voos adicionais, que v\u00e3o permitir que todos os f\u00e3s do futebol possam apoiar Portugal.\n",
        "Title": "\nTAP refor\u00e7a voos para a R\u00fassia e apoia Portugal no Mundial\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia144": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 12:10\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nChegou hoje \u00e0s livrarias o livro \u2018em min\u00fasculas\u2019, de Herberto Helder, uma recolha de cr\u00f3nicas e reportagens publicadas entre Abril de 1971 e Junho de 1972, no \u201cNot\u00edcia - Seman\u00e1rio Ilustrado\u201d, em Luanda. A investiga\u00e7\u00e3o, digitaliza\u00e7\u00e3o, transcri\u00e7\u00e3o, revis\u00e3o foram feitas por Diana Pimentel, Raquel Gon\u00e7alves e Daniel Oliveira, filho do escritor.\nA data da publica\u00e7\u00e3o do livro in\u00e9dito de Herberto Helder (1930-2015), que revela uma faceta menos conhecida do poeta, a de rep\u00f3rter em Angola, no seman\u00e1rio Not\u00edcia, foi anunciado no passado dia 18 de Abril. \u201cem min\u00fasculas\u201d re\u00fane cr\u00f3nicas e reportagens realizadas pelo poeta, e estava previsto ter sido editado em Mar\u00e7o, pela Porto Editora (PE).\n\u201cO trabalho de edi\u00e7\u00e3o, propriamente dito, demorou mais do que prev\u00edamos, e por isso tivemos de adiar a data de sa\u00edda\u201d, disse nessa data \u00e0 ag\u00eancia Lusa fonte da PE.\nO livro resulta da investiga\u00e7\u00e3o, transcri\u00e7\u00e3o, revis\u00e3o e selec\u00e7\u00e3o de textos por Daniel Oliveira, filho do escritor, Diana Pimentel e Raquel Gon\u00e7alves, e re\u00fane o trabalho jornal\u00edstico de Herberto Helder realizado em Angola, entre Abril de 1971 e Junho de 1972, que assinou como Herberto Helder e Lu\u00eds Bernardo.\nDaniel Oliveira assina o pref\u00e1cio, no qual se l\u00ea: \u201cSe perguntassem a Herberto Helder se alguma vez foi jornalista \u00e9 poss\u00edvel que respondesse, com um sorriso ir\u00f3nico ou at\u00e9 alguma irrita\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o. Diria, talvez, que escreveu no Not\u00edcia para poder viver em Angola. Assim como antes escrevera em jornais da metr\u00f3pole por \u2018coisas de dinheiros\u2019\u201d.\n\u201cE se olharmos para o jornalismo que quotidianamente era e \u00e9 feito \u00e9 justo dar-lhe raz\u00e3o. Recusa a impessoalidade competente, foge da narrativa de consumo confort\u00e1vel, n\u00e3o se compartimenta em g\u00e9neros com as suas respectivas receitas e sorri de quase tudo, que \u00e9 o que quase tudo merece\u201d, prossegue Daniel Oliveira.\nHerberto Helder \u201cconta-nos quase tudo como se fosse a primeira vez que v\u00ea e que a coisa \u00e9 vista, com uma virgindade nada inocente. Herberto Helder n\u00e3o foi jornalista porque foi sempre outra coisa qualquer\u201d, remata Oliveira.\nNatural do Funchal, Herberto Helder matriculou-se, em 1948, na Faculdade de Direito da Universidade de Lisboa, que cedo abandonou para se inscrever em Filologia Rom\u00e2nica, na vizinha faculdade de Letras, que frequentou durante tr\u00eas anos.\nEm 1958 estreou-se literariamente com \u201cPoesia -- O Amor em Visita\u201d e, ao longo da vida, publicou cerca de 40 t\u00edtulos po\u00e9ticos, que de algum modo conjugou em \u201cOf\u00edcio Cantante - Poesia Completa\u201d, de 2009.\nAp\u00f3s a sua morte, a PE editou \u201cPoemas Canhotos\u201d (2015) e \u201cLetra Aberta\u201d (2016).\nNa \u00e1rea da narrativa s\u00e3o conhecidos tr\u00eas t\u00edtulos: \u201cOs Passos em Volta\u201d (1963), \u201cApresenta\u00e7\u00e3o do Rosto\u201d (1968)e \u201cA Faca N\u00e3o Corta o Fogo\u201d (2008).\nAo longo da vida teve diferentes trabalhos e colaborou em v\u00e1rios peri\u00f3dicos como A Briosa, Re-nhau-nhau, B\u00fazio, Folhas de Poesia, Graal, Cadernos do Meio-dia, Pir\u00e2mide, T\u00e1vola Redonda, Jornal de Letras e Artes.\nEm 1969 assumiu o cargo de director liter\u00e1rio da Editorial Estampa. Em 1971, depois de ter viajado pela B\u00e9lgica, Holanda, Dinamarca, partiu para \u00c1frica onde fez uma s\u00e9rie de reportagens para a revista Not\u00edcias.\nEm 1994 foi-lhe atribu\u00eddo o Pr\u00e9mio Pessoa, que o poeta recusou.\n",
        "Title": "\n\u2018em min\u00fasculas\u2019, de Herberto Helder, chega hoje \u00e0s livrarias\n",
        "Autor": "\nRicardo Duarte Freitas\n* com Lusa\n"
    },
    "noticia182": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 23:41\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nAs \u2018Ninfas do Atl\u00e2ntico\u2019 garantiram o acesso \u00e0 final do programa de talentos \u2018Got Talent Portugal\u2019, exibido na RTP1. O p\u00fablico foi soberano, votou e definiu que as madeirenses avan\u00e7am para a final, isto depois de terem surpreendido o j\u00fari na sua audi\u00e7\u00e3o, onde arrecadaram o triplo bot\u00e3o dourado, que lhes deu acesso \u00e0 meia-final.\nO grupo \u00e9 composto por oito vozes femininas, sendo elas Sara Abreu, Ana Beatriz, Daniela Marques, Ana Rita Nunes, Sara Nascimento, Laura Silva, Leonor Freitas e Emma Dias, sendo coordenado por Z\u00e9lia Gomes, que em 2014 criou o ensemble vocal ao abrigo de um projecto \u00fanico da Direc\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica e Multim\u00e9dia (DSEAM).\n\u201cVoc\u00eas cantam muito bem\u201d, disse Manuel Moura dos Santos, um dos jurados, acrescentando que espera \u201cmuito mais\u201d da pr\u00f3xima vez. J\u00e1 Cuca Roseta afirmou que \u201ctodas est\u00e3o a um n\u00edvel muito bom\u201d e a actua\u00e7\u00e3o de hoje foi \u201cexcepcional\u201d, ao passo que Herman Jos\u00e9 relembrou a figura de Max, caracterizando-o como \u201cum dos melhores m\u00fasicos portugueses\u201d, uma analogia que serviu, de resto, para confirmar que \u201cda Madeira v\u00eam sempre grandes m\u00fasicos\u201d.\nPara o fim estavam guardados os melhores elogios. Pedro Tochas acrescentou que \u201cgostou muito\u201d da actua\u00e7\u00e3o das madeirenses, especialmente do \u201cvisual\u201d, ficando \u00e0 espera do que vai acontecer. \u201cS\u00e3o uma das fortes candidatas a vencer o \u2018Got Talent\u2019 deste ano\u201d, rematou Pedro Tochas.\n",
        "Title": "\n\u2018Ninfas do Atl\u00e2ntico\u2019 est\u00e3o na final do \u2018Got Talent Portugal\u2019 e s\u00e3o \u201cuma das fortes candidatas a vencer\u201d\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia156": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 09:46\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\n\u2018Gilberto do Campan\u00e1rio\u2019, o homem com mais casos de furto investigados pela Pol\u00edcia na Madeira, foi ontem condenado a sete anos e meio de pris\u00e3o efectiva. A decis\u00e3o foi tomada ontem pela Inst\u00e2ncia Central da Comarca da Madeira e os v\u00e1rios casos de furto e burla relacionados com este processo s\u00e3o descritos na edi\u00e7\u00e3o impressa desta sexta-feira do DI\u00c1RIO.\n",
        "Title": "\nLadr\u00e3o mais activo da Madeira apanha pena pesada\n",
        "Autor": "\nMiguel Fernandes Lu\u00eds\n"
    },
    "noticia227": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 14:56\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO deputado eleito pelo PSD-Madeira \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica questionou e sugeriu ao Ministro do Planeamento e Infraestruturas, Pedro Marques, para que se comprometa a adquirir todo o material t\u00e9cnico necess\u00e1rio para facilitar o controlo e aterragem dos avi\u00f5es no Aeroporto da Madeira. Paulo Neves falou em \u201cconstantes constrangimentos que podem ser diminu\u00eddos com apoio t\u00e9cnico\u201d.\nOutra quest\u00e3o levantada pelo deputado, na Comiss\u00e3o de Economia e perante o Ministro das Infraestruturas, teve a ver com os recentes cancelamentos e atrasos de dezenas de voos da TAP com destino \u00e0 Madeira. Paulo Neves acusou o ministro Pedro Marques de ter \u201cassobiado para o lado\u201d quando afirmou que n\u00e3o tinha nada a ver com a quest\u00e3o. O deputado madeirense lembrou que o governo da Rep\u00fablica reverteu a privatiza\u00e7\u00e3o da TAP porque \u201cqueria mandar na companhia\u201d. Paulo Neves lamentou que n\u00e3o tenha mandado quando dezenas de voos foram cancelados ou atrasados para ou da Madeira.\nJ\u00e1 sobre o Subs\u00eddio de Mobilidade, o deputado social-democrata acusou o grupo de trabalho criado pelo governo da Rep\u00fablica de \u201cestar paralisado\u201d e exigiu uma solu\u00e7\u00e3o r\u00e1pida que melhore o que deve ser melhorado e que seja encontrada uma solu\u00e7\u00e3o que \u201crespeite o Principio da Continuidade Territorial pois \u00e9 um Princ\u00edpio Constitucional que n\u00e3o pode ser desrespeitado\u201d, acrescentou Paulo Neves.\n",
        "Title": "\nPaulo Neves pede apoio \u00e0 Rep\u00fablica na quest\u00e3o da operacionalidade do Aeroporto da Madeira\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia160": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n30 Abr 2018 / 10:44\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO temporal que assolou a Madeira no in\u00edcio deste ano, com forte ondula\u00e7\u00e3o na costa sul, provocou danos na ordem dos 670 mil euros nos complexos balneares do Funchal, mas os espa\u00e7os v\u00e3o abrir no in\u00edcio do Ver\u00e3o.\nO compromisso foi assumido \u00e0 ag\u00eancia Lusa pelo vice-presidente da C\u00e2mara Municipal do Funchal, Miguel Silva Gouveia.\n\u201cOs complexos balneares foram as estruturas mais afectadas pelo temporal registado entre os dias 27 de fevereiro e 01 de Mar\u00e7o\u201d, disse.\nDe acordo com o levantamento feito pela autarquia, os danos causados nestes complexos geridos pela empresa intermunicipal Frente Mar est\u00e3o avaliados, no global, em 670 mil euros.\n\u201cMas, apesar dos estragos, todos estes complexos v\u00e3o abrir ao p\u00fablico, sem qualquer limita\u00e7\u00e3o, apenas com algumas zonas delimitadas por motivos de seguran\u00e7a, no in\u00edcio da \u00e9poca balnear\u201d, referiu o autarca.\nMiguel Silva Gouveia apontou que \u201ca \u00fanica excep\u00e7\u00e3o \u00e9 a praia do Gavinas, porque \u00e9 preciso analisar melhor a solu\u00e7\u00e3o para o acesso ao mar\u201d.\n\u201cA nossa prioridade s\u00e3o os complexos e praias com Bandeiras Azuis\u201d, sublinhou.\nNa Madeira v\u00e3o ser hasteadas este ano 14 Bandeiras Azuis, mais uma do que no ano passado. No concelho do Funchal, as \u00e1reas galardoadas s\u00e3o a praia do Areeiro, a praia Formosa, o Complexo Balnear da Ponta Gorda - Po\u00e7os do Governador, o Clube Naval do Funchal e o Complexo Balnear do Lido.\nO autarca indicou a que \u201ccarece de uma maior an\u00e1lise \u00e9 a praia Formosa -- que \u00e9 de acesso gratuito -, porque o temporal levou metade do calhau junto com o antigo passadi\u00e7o e este n\u00e3o pode ser reconstru\u00eddo nos mesmos moldes\u201d. Os preju\u00edzos foram avaliados em 90 mil euros.\nPara a sua recupera\u00e7\u00e3o existem duas op\u00e7\u00f5es em an\u00e1lise, tendo em conta que os 90 mil euros s\u00e3o um valor \u201cestimado que corresponde apenas e s\u00f3 a uma situa\u00e7\u00e3o de regulariza\u00e7\u00e3o da praia enchendo o percurso com material da praia, e colocando um passadi\u00e7o amov\u00edvel utilizando placas de engradado de p\u00fatrido\u201d.\nUma segunda op\u00e7\u00e3o passa pela \u201cconstru\u00e7\u00e3o de um passadi\u00e7o fixo e definitivo em bet\u00e3o na frente de dois hot\u00e9is, numa extens\u00e3o de 235 metros, cujo valor pode ser estimado em 450 mil e que at\u00e9 poderia ser consumado em eventual parceria com os hot\u00e9is, uma vez que tamb\u00e9m vai contribuir para a sua protec\u00e7\u00e3o\u201d.\nSegundo o autarca, na praia do Lido Poente, \u201co sol\u00e1rio foi completamente destru\u00eddo e as obras de repara\u00e7\u00e3o s\u00e3o de alguma dimens\u00e3o e n\u00e3o s\u00e3o baratas\u201d.\nMiguel Silva Gouveia enunciou que os danos nas praias de S\u00e3o Tiago e Barreirinha (leste do Funchal) foram avaliados em 160 mil euros, sendo de 60 mil os preju\u00edzos no Complexo Balnear das Po\u00e7as do Governados (zona oeste).\nNa do Gorgulho os danos est\u00e3o estimados em 70 mil euros, na praia do Lido Poente em 15 mil, no complexo do Lido em 160 mil e na Ponta Gorda em 105 mil.\nSobre as estruturas danificadas, o vice-presidente indicou que a forte ondula\u00e7\u00e3o afectou sol\u00e1rios, portas, equipamentos de suporte, veda\u00e7\u00f5es, sistemas el\u00e9ctricos, de vigil\u00e2ncia e alarme, canaliza\u00e7\u00f5es de \u00e1guas e esgotos, pontes, varandas, acessos ao mar, casas das m\u00e1quinas e sistemas de bombagem das piscinas, existindo um caso (Gorgulho/Gavinas) em que \u00e9 necess\u00e1rio proceder \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o da escarpa junto \u00e0 praia.\n",
        "Title": "\nPraias do Funchal t\u00eam danos de 670 mil euros devido ao temporal mas abrem no Ver\u00e3o\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia230": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 16:51\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nAs comemora\u00e7\u00f5es alusivas \u00e0 \u2018Festa da Flor 2018 \u2013 600 Anos em Flor\u2019 prosseguem num fim-de-semana que se caracteriza pela maior visibilidade da componente cultural, quer no que respeita \u00e0s ac\u00e7\u00f5es programadas, quer aos locais emblem\u00e1ticos, do ponto de vista do patrim\u00f3nio edificado, em que as mesmas ser\u00e3o desenvolvidas.\nAmanh\u00e3, dia 5 de Maio, \u00e9 pelas 18 horas que acontece o momento alto do dia, no Forte de S\u00e3o Tiago, com o concerto do reconhecido Grupo Maria Monda. Sofia Adriana Portugal, Susana Quaresma e T\u00e2nia Cardoso interpretam um repert\u00f3rio do cancioneiro lus\u00f3fono ou ib\u00e9rico mas, tamb\u00e9m, composi\u00e7\u00f5es originais que acentuam a for\u00e7a da palavra e da poesia. Concerto que \u00e9 de entrada livre.\nJ\u00e1 no domingo, dia 6 de Maio, a Casa-Museu Frederico de Freitas acolhe, a partir das 10h30 horas, o Projecto intitulado \u2018Aquela nuvem e as outras \u2013 Poesia, Can\u00e7\u00f5es e Baile para todos\u2019 \u2013 um momento que se espera de grande anima\u00e7\u00e3o para as crian\u00e7as e respectivas fam\u00edlias, baseado em can\u00e7\u00f5es que nascem da terra e das hist\u00f3rias de outros tempos, tendo como pano de fundo a m\u00fasica tradicional portuguesa.\nDo programa geral, destaca-se a anima\u00e7\u00e3o musical na baixa citadina do Funchal, com as actua\u00e7\u00f5es dos diversos Grupos Folcl\u00f3ricos, que prossegue em mais este fim-de-semana, particularmente nas Placas Centrais da Avenida Arriaga, onde os tapetes florais, o Mercado das Flores e dos Sabores regionais e o \u2018Madeira Wine e Food\u2019, no Largo da Restaura\u00e7\u00e3o, s\u00e3o bons motivos para uma visita.\n",
        "Title": "\nM\u00fasica e actividades para as crian\u00e7as marcam 3.\u00ba fim-de-semana da \u2018Festa da Flor 2018\u2019\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia75": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 14:36\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA Bandeira Azul vai ser hasteada este ano em 19 praias fluviais do Centro e em 89 costeiras no Algarve, a somar \u00e0s 224 no restante pa\u00eds, anunciou hoje o presidente da Associa\u00e7\u00e3o Bandeira Azul da Europa.\nO galard\u00e3o vai ser entregue a um total de 332 praias e tamb\u00e9m a 18 marinas, mais quatro do que no ano passado, e a sete embarca\u00e7\u00f5es ecotur\u00edsticas.\nAs mais de 300 praias est\u00e3o distribu\u00eddas por 86 concelhos, sendo 299 praias costeiras e 33 praias fluviais.\nA regi\u00e3o Centro \u00e9 a \u201crecordista\u201d das praias fluviais, com 16 bandeiras, seguindo-se a regi\u00e3o Tejo com oito, o Norte com cinco e o Alentejo com quatro.\nO Algarve n\u00e3o tem nenhuma praia fluvial distinguida com Bandeira, mas lidera o n\u00famero de galard\u00f5es nas praias costeiras, com 89.\nNo Norte recebem o galard\u00e3o 73 praias (mais tr\u00eas do que em 2017), no Centro 39 (mais tr\u00eas do que no ano passado), a regi\u00e3o do Tejo mant\u00e9m 48 bandeiras, o Alentejo e o Algarve recebem mais uma bandeira cada regi\u00e3o ficando com 32 e 89, respectivamente.\nA Regi\u00e3o Aut\u00f3noma dos A\u00e7ores foi a \u00fanica a perder uma bandeira (Po\u00e7o dos Frades), ficando com 37, e a Madeira recebe mais uma e conta, este ano, com 14 bandeiras azuis.\nNo ano em que se comemora uma d\u00e9cada desde o in\u00edcio da parceria entre o Ocean\u00e1rio de Lisboa e a Associa\u00e7\u00e3o Bandeira Azul da Europa, o tema deste ano - \u201cO mar que respiramos\u201d - pretende alertar as pessoas para a necessidade de altera\u00e7\u00e3o de comportamentos.\n\u201cOpte por energias renov\u00e1veis, ande mais de transportes p\u00fablicos e recuse o uso do pl\u00e1stico descart\u00e1vel\u201d, s\u00e3o algumas das propostas da campanha deste ano.\nEm compara\u00e7\u00e3o com a atribui\u00e7\u00e3o a n\u00edvel internacional, Portugal \u00e9 o terceiro pa\u00eds com mais galard\u00f5es conferidos, quando no ano passado era o sexto.\n\u201cDesde 2011 que Portugal tem mais de 50% de praias galardoadas com Bandeira Azul\u201d, destacou Jos\u00e9 Archer.\nEm rela\u00e7\u00e3o a 2017, h\u00e1 12 novas praias, um novo concelho (Mour\u00e3o) a receber a Bandeira Azul, quatro praias fluviais novas (Azenhas/Vilar de Mouros, no Norte, C\u00f4ja e Senhora da Piedade no Centro e a Praia Fluvial de Mour\u00e3o no Alentejo), nove reentradas para a lista e a sa\u00edda apenas de Po\u00e7o dos Frades nos A\u00e7ores, que tinha recebido o galard\u00e3o pela primeira vez no ano passado.\nLou\u00e7ainha (Centro), Pintadinho (Algarve), Silveira (A\u00e7ores) e Santo Ant\u00f3nio (A\u00e7ores) recuperam a bandeira azul que tinham perdido no ano passado.\nQuanto \u00e0s marinas, s\u00e3o 18 com Bandeira Azul este ano, mais quatro do que no ano passado.\n\u201c\u00c9 a primeira vez que h\u00e1 uma marina a norte do Tejo, o que nos deixa muito felizes\u201d, afirmou Jos\u00e9 Archer, referindo-se \u00e0 Marina de Vila Nova de Gaia que entra pela primeira vez para a lista.\nTamb\u00e9m ter\u00e3o bandeira azul sete embarca\u00e7\u00f5es ecotur\u00edsticas, mais duas do que no ano passado, duas na regi\u00e3o do Tejo, uma no Alentejo, tr\u00eas na Madeira e, pela primeira vez, uma nos A\u00e7ores.\nPelo segundo ano consecutivo o navegador solit\u00e1rio Ricardo Diniz \u00e9 o embaixador escolhido.\nPara este ano est\u00e3o previstas sete actividades de educa\u00e7\u00e3o ambiental em embarca\u00e7\u00f5es, 784 em praias e 73 em marinas, num total de 864.\nA atribui\u00e7\u00e3o da Bandeira Azul tem em conta crit\u00e9rios como a \u201cinforma\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o ambiental\u201d, \u201cqualidade da \u00e1gua\u201d, \u201cgest\u00e3o ambiental e equipamentos\u201d e \u201cseguran\u00e7a e servi\u00e7os\u201d.\nAs cerim\u00f3nias oficiais de hastear das primeiras Bandeiras Azuis de 2018 est\u00e3o agendadas para 1 de Junho na praia da Torreira, no concelho da Murtosa (Centro), para o dia 4 na praia fluvial de Monsaraz, em Reguengos de Monsaraz, e para o dia 19 na Marina de Gaia, em Vila Nova de Gaia.\n",
        "Title": "\nMadeira recebe este ano mais uma Bandeira Azul\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia186": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 09:25\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO FC Porto tenta aproveitar hoje na visita ao Mar\u00edtimo a derrota do Benfica, e colocar-se a cinco pontos de diferen\u00e7a, o que o deixaria em posi\u00e7\u00e3o privilegiada para conquistar um t\u00edtulo que lhe escapa desde 2013.\nOs \u2018drag\u00f5es\u2019 viram o Benfica ter a hegemonia do futebol portugu\u00eas nas \u00faltimas quatro \u00e9pocas, e -- se vencerem nos Barreiros, onde n\u00e3o triunfam desde 2012 -, ficar\u00e3o a apenas um ponto do t\u00edtulo de campe\u00f5es.\nO inesperado desaire do Benfica, com uma fraca exibi\u00e7\u00e3o em casa com o Tondela (derrota por 3-2), pode ter dado \u00e2nimo ao FC Porto para come\u00e7ar desde j\u00e1 a resolver a quest\u00e3o.\nCom nove pontos para disputar por parte da equipa, nas tr\u00eas jornadas que lhe faltam, os portistas precisam apenas de somar quatro pontos.\nUma vit\u00f3ria na Madeira do FC Porto, em jogo que ter\u00e1 in\u00edcio \u00e0s 18:00, deixar\u00e1 a equipa com mais cinco pontos do que Benfica e Sporting, que venceu no s\u00e1bado em Portim\u00e3o (2-1), e que, ao que tudo indica, dever\u00e1 discutir com o rival \u2018encarnado\u2019 o segundo lugar.\nEmbora matematicamente le\u00f5es e \u00e1guias n\u00e3o estejam afastados do t\u00edtulo, o cen\u00e1rio \u00e9 cada vez mais improv\u00e1vel, e s\u00e3o maiores as probabilidades de Benfica e Sporting virem a disputar no d\u00e9rbi de Alvalade, o segundo posto e a vaga para a Liga dos Campe\u00f5es.\nDo lado do Mar\u00edtimo, a equipa treinada por Daniel Ramos, tem luta cerrada pelo quinto lugar, com os mesmos 44 pontos do Rio Ave, que recebe o Desportivo de Chaves (16:00), a tr\u00eas pontos e tamb\u00e9m ainda com aspira\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quinta posi\u00e7\u00e3o.\nA 32.\u00aa ronda e antepen\u00faltima da I Liga ter\u00e1 ainda os encontros entre Boavista e Pa\u00e7os de Ferreira (16:00), no Est\u00e1dio do Bessa, e entre Belenenses e Sporting de Braga (20:15), no Est\u00e1dio do Restelo.\n",
        "Title": "\nFC Porto tenta contrariar hist\u00f3ria nos Barreiros e aproveitar derrota do Benfica\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia184": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 17:42\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nEm comunicado enviado para as redac\u00e7\u00f5es, a C\u00e2mara Municipal de Santa Cruz acusa a secret\u00e1ria regional do Ambiente e Recursos Naturais de falta de honestidade, devido ao arranque da obra de abastecimento de \u00e1gua em Eiras da Cruz, que Susana Prada apresentou esta quarta-feira como um investimento do Governo Regional. De acordo com o munic\u00edpio \u201co abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel \u00e0s Eiras da Cruz s\u00f3 foi poss\u00edvel porque esta autarquia lan\u00e7ou a rede de \u00e1gua pot\u00e1vel numa extens\u00e3o superior a 1600 metros, garantiu a constru\u00e7\u00e3o de um tanque para armazenamento de \u00e1gua, e o lan\u00e7amento da tubagem. Obras estas j\u00e1 conclu\u00eddas por parte do munic\u00edpio h\u00e1 alguns meses a esta parte\u201d, l\u00ea-se na nota.\nSob o t\u00edtulo \u201cDesonestidade e falta de vergonha\u201d, a equipa do munic\u00edpio de Santa Cruz, escreve que \u201crepudia a pior atitude que se pode ter em pol\u00edtica e que foi, esta tarde, vergonhosamente praticada pela secret\u00e1ria regional do Ambiente e Recursos Naturais. Reclamar para o Governo Regional uma obra que foi executada a 100% pela C\u00e2mara Municipal de Santa Cruz \u00e9 uma atitude desonesta e de clara falta de vergonha.\nSegundo a autarquia, Susana Prada omitiu o trabalho anterior levado a cabo pela C\u00e2mara Municipal de Santa Cruz \u201ce cumprimentou com o chap\u00e9u alheio, numa atitude de todo reprov\u00e1vel e lament\u00e1vel em pol\u00edtica e mesmo no \u00e2mbito de uma \u00e9tica que parece estar arredada deste Governo\u201d.\nA CMSC atira ainda que o Governo Regional apenas \u201cse lembrou desta popula\u00e7\u00e3o depois da autarquia ter lan\u00e7ado e pago a obra, que agora reclama como sua. Isto com agravante do Governo n\u00e3o ter honrado atempadamente o compromisso escrito de assegurar a execu\u00e7\u00e3o dos trabalhos que a Doutora Susana Prada reclama como seus, quando verdadeiramente s\u00e3o deste munic\u00edpio.\nEstamos perante uma atitude desonesta e de uma descarada falta de vergonha\u201d, remata a equipa camar\u00e1ria.\n",
        "Title": "\nC\u00e2mara de Santa Cruz acusa Susana Prada de \u201cdesonestidade\u201d e reclama obra de abastecimento de \u00e1gua\n",
        "Autor": "\nMaria Catarina Nunes\n"
    },
    "noticia72": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 11:17\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa das Pessoas com Necessidades Especiais - Associa\u00e7\u00e3o sem Limites e a Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Deficientes da Madeira assinou, na passada segunda-feira, um protocolo de coopera\u00e7\u00e3o com a Feira Mercarte \u2013 Feira de Artesanato Art\u00edstico.\nTrata-se de uma feira solid\u00e1ria semanal, que se realiza aos fins-de-semana, no Jardim Municipal e/ou Parque Almirante Reis, sendo que o objectivo deste protocolo \u00e9 a doa\u00e7\u00e3o de uma percentagem dos valores obtidos \u00e0 associa\u00e7\u00e3o.\nEstes valores ser\u00e3o utilizados para a realiza\u00e7\u00e3o de actividades e apoio aos s\u00f3cios e o protocolo tem efeitos desde o dia 2 de Janeiro de 2018, com vig\u00eancia de um ano, podendo ser renov\u00e1vel.\nNa iniciativa estiveram presentes o presidente da Associa\u00e7\u00e3o Sem Limites, Filipe Rebelo, e as respons\u00e1veis pela Feira Mercarte, Patr\u00edcia Abreu e Patr\u00edcia Ramos.\n",
        "Title": "\nAssocia\u00e7\u00e3o Portuguesa das Pessoas com Necessidades Especiais assinou protocolo de coopera\u00e7\u00e3o com Feira Mercarte\n",
        "Autor": "\nSandra da Silva Gon\u00e7alves\n"
    },
    "noticia146": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 12:02\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO Minist\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o Interna (MAI) autorizou a instala\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o, entre 28 de abril e 15 de maio, de 17 c\u00e2maras de videovigil\u00e2ncia no Parque das Na\u00e7\u00f5es, em Lisboa, durante o Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o, foi hoje anunciado.\n\u201cO sistema \u00e9 composto por 17 c\u00e2maras e ser\u00e1 instalado na zona envolvente do Pavilh\u00e3o Altice Arena. O objectivo \u00e9 a protec\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a das pessoas e bens e a preven\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de crimes durante o evento. O sistema teve parecer positivo da Comiss\u00e3o Nacional de Protec\u00e7\u00e3o de Dados\u201d, refere uma resposta do MAI, enviada \u00e0 ag\u00eancia Lusa.\nO MAI diz que o \u201csistema funcionar\u00e1 24 horas por dia, todos os dias da semana, n\u00e3o sendo permitida a recolha de imagens de locais privados (atrav\u00e9s de barramento de portas, janelas e varandas)\u201d.\nEsta \u00e9, segundo a tutela, \u201cmais uma medida com vista a garantir as condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a para o evento\u201d.\nNa cobertura do Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o estar\u00e3o envolvidos mais de 4.000 profissionais, sendo esperados mais de 40.000 visitantes durante a realiza\u00e7\u00e3o do evento.\nOs ensaios para o Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o, que decorre este ano pela primeira vez em Portugal, come\u00e7am hoje e ir\u00e3o acontecer \u201ctodos os dias, ao longo do dia\u201d, at\u00e9 \u00e0 final do concurso, a 12 de maio.\nIr\u00e3o decorrer na Altice Arena, em Lisboa, 95 ensaios, \u201csem contar com os \u2018stand in\u2019 [ensaios de luz e de realiza\u00e7\u00e3o, com figurantes em vez dos concorrentes], que come\u00e7aram durante a semana\u201d, disse \u00e0 Lusa fonte oficial da organiza\u00e7\u00e3o do concurso.\nPara hoje est\u00e3o marcados os ensaios dos pa\u00edses que v\u00e3o actuar na primeira parte da primeira semifinal, marcada para 08 de maio. Cada equipa ir\u00e1 fazer dois ensaios para as semifinais - segunda est\u00e1 marcada para 10 de maio -, e os pa\u00edses seleccionados para a final participam em mais tr\u00eas ensaios.\n",
        "Title": "\nGoverno autoriza a instala\u00e7\u00e3o de 17 c\u00e2maras de videovigil\u00e2ncia para o Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia19": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 12:02\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO Minist\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o Interna (MAI) autorizou a instala\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o, entre 28 de abril e 15 de maio, de 17 c\u00e2maras de videovigil\u00e2ncia no Parque das Na\u00e7\u00f5es, em Lisboa, durante o Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o, foi hoje anunciado.\n\u201cO sistema \u00e9 composto por 17 c\u00e2maras e ser\u00e1 instalado na zona envolvente do Pavilh\u00e3o Altice Arena. O objectivo \u00e9 a protec\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a das pessoas e bens e a preven\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de crimes durante o evento. O sistema teve parecer positivo da Comiss\u00e3o Nacional de Protec\u00e7\u00e3o de Dados\u201d, refere uma resposta do MAI, enviada \u00e0 ag\u00eancia Lusa.\nO MAI diz que o \u201csistema funcionar\u00e1 24 horas por dia, todos os dias da semana, n\u00e3o sendo permitida a recolha de imagens de locais privados (atrav\u00e9s de barramento de portas, janelas e varandas)\u201d.\nEsta \u00e9, segundo a tutela, \u201cmais uma medida com vista a garantir as condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a para o evento\u201d.\nNa cobertura do Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o estar\u00e3o envolvidos mais de 4.000 profissionais, sendo esperados mais de 40.000 visitantes durante a realiza\u00e7\u00e3o do evento.\nOs ensaios para o Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o, que decorre este ano pela primeira vez em Portugal, come\u00e7am hoje e ir\u00e3o acontecer \u201ctodos os dias, ao longo do dia\u201d, at\u00e9 \u00e0 final do concurso, a 12 de maio.\nIr\u00e3o decorrer na Altice Arena, em Lisboa, 95 ensaios, \u201csem contar com os \u2018stand in\u2019 [ensaios de luz e de realiza\u00e7\u00e3o, com figurantes em vez dos concorrentes], que come\u00e7aram durante a semana\u201d, disse \u00e0 Lusa fonte oficial da organiza\u00e7\u00e3o do concurso.\nPara hoje est\u00e3o marcados os ensaios dos pa\u00edses que v\u00e3o actuar na primeira parte da primeira semifinal, marcada para 08 de maio. Cada equipa ir\u00e1 fazer dois ensaios para as semifinais - segunda est\u00e1 marcada para 10 de maio -, e os pa\u00edses seleccionados para a final participam em mais tr\u00eas ensaios.\n",
        "Title": "\nGoverno autoriza a instala\u00e7\u00e3o de 17 c\u00e2maras de videovigil\u00e2ncia para o Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia70": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 17:05\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nAproximadamente dois meses depois do in\u00edcio das obras, o Caf\u00e9 do Teatro est\u00e1 novamente aberto ao p\u00fablico. O investimento na ordem dos 400 mil euros permite agora que este espa\u00e7o emblem\u00e1tico se apresente com uma imagem renovada.\nFique com as fotografias captadas ontem \u00e0 noite, na festa de abertura oficial, que contou com a cantora Kate Ryan.\n",
        "Title": "\nEspreite as fotos do novo Caf\u00e9 do Teatro que reabriu ontem oficialmente em festa\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia41": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 15:17\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\n\u201cChico espertismo\u201d \u00e9 como Lopes da Fonseca classifica a atitude do PSD, em rela\u00e7\u00e3o a uma proposta do CDS de apoio a bandas, grupos folcl\u00f3ricos, tunas e grupos de m\u00fasica tradicional que foi discutida, em simult\u00e2neo com outra, dos sociais-democratas, no plen\u00e1rio de ontem.\nEm causa est\u00e3o dois diplomas que criavam apoios a estas institui\u00e7\u00f5es para aquisi\u00e7\u00e3o de instrumentos e fardas, sendo que o do PSD foi aprovado, com votos a favor de todos os partidos incluindo o CDS e o dos centristas foi rejeitado pela maioria \u2018laranja\u2019.\nO l\u00edder do CDS deu uma confer\u00eancia de imprensa, no parlamento regional, em que repudiou a atitude do PSD. Lopes da Fonseca j\u00e1 ter\u00e1 feito sentir o seu desagrado por este comportamento junto do pr\u00f3prio l\u00edder do PSD, Miguel Albuquerque.\nO diploma do CDS, que previa, al\u00e9m de redu\u00e7\u00e3o fiscal um apoio de 25% nas despesas, deu entrada na ALM a 19 de Mar\u00e7o mas esteve mais de um m\u00eas para ser discutida em comiss\u00e3o, o que s\u00f3 aconteceria a 27 de Abril. A 23 de Abril, foi apresentada uma proposta semelhante, do PSD que, segundo o l\u00edder do CDS, foi imediatamente inclu\u00edda na agenda da comiss\u00e3o e subiu a plen\u00e1rio. \u201cUma c\u00f3pia integral da proposta do CDS\u201d, afirma.\nAo contr\u00e1rio do que era esperado pelo CDS, a maioria social-democrata apenas aprovou o seu diploma - tamb\u00e9m foi aprovada uma proposta de lei, do PCP, a enviar \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica sobre o mesmo tema - e rejeitou a do CDS. O normal, afirma, seria aprovar as duas propostas que baixariam \u00e0 comiss\u00e3o para ser elaborado um texto final comum.\n\u201cO CDS tomou boa nota de mais este sinal negativo do PSD que, ao fim e ao cabo, vem apenas confirmar que quando se tem um ADN com 44 anos de gen\u00e9tica democr\u00e1tica de todos conhecida, n\u00e3o h\u00e1 que ter ilus\u00f5es quanto a mudan\u00e7as de comportamento\u201d, conclui.\nLopes da Fonseca considera que este comportamento do PSD resulta do \u201cnervosismo\u201d porque n\u00e3o consegue \u201cconcretizar nenhuma das propostas feitas aos madeirenses\u201d. O CDS, garante, ter\u00e1 de \u201crepensar a sua posi\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao que tem sido feito na assembleia. SE o PSD est\u00e1 nervoso, o problema \u00e9 seu\u201d.\n",
        "Title": "\nLopes da Fonseca protestou junto de Albuquerque pelo comportamento do grupo parlamentar do PSD\n",
        "Autor": "\nJorge Freitas Sousa\n"
    },
    "noticia163": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 17:54\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA Acad\u00e9mica venceu (1-0) na Covilh\u00e3, esta tarde, e assim o Nacional ainda n\u00e3o pode fazer a festa da subida \u00e0 I Liga.\nJ\u00e1 o Arouca perdeu, em casa, diante Penafiel, por 4-1. A duas jornadas do final da II Liga, o Nacional lidera com 67 pontos, mais quatro do que Santa Clara e Acad\u00e9mica. O Penafiel \u00e9 quarto classificado (61), enquanto o Arouca desceu para quinto (59).\nEm caso de triunfo, de hoje a uma semana, na visita ao Arouca, o Nacional ir\u00e1 garantir o regresso \u00e0 I Liga. O empate dos alvinegros em Arouca tamb\u00e9m pode ser suficiente para subir, se Santa Clara ou Acad\u00e9mica n\u00e3o fizerem melhor nos respectivos jogos. A Briosa recebe o Cova da Piedade, no s\u00e1bado, enquanto o Santa Clara joga em casa, diante do Real Massam\u00e1, no domingo.\n",
        "Title": "\nVit\u00f3ria da Acad\u00e9mica adia subida do Nacional\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia35": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 15:24\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO \u2018Mar Azul\u2019 vai percorrer as ruas da cidade do Funchal, tudo porque a claque afecta ao FC Porto, os \u2018Super Drag\u00f5es\u2019, v\u00e3o em cortejo desde o Casino Park Hotel at\u00e9 ao Est\u00e1dio do Mar\u00edtimo.\n\u201cPedimos a todos os adeptos que estejam presentes as 15 horas no Casino para apoiar a equipa. Ap\u00f3s a sa\u00edda da equipa do hotel os adeptos do FC Porto ir\u00e3o todos num cortejo organizado rumo \u00e0 P1 dos Barreiros! S\u00f3 a vit\u00f3ria interessa\u201d, escreveu a p\u00e1gina Superdrag\u00f5es Madeira, no Facebook.\n",
        "Title": "\n\u2018Super Drag\u00f5es\u2019 v\u00e3o em cortejo desde o Casino Park Hotel at\u00e9 ao Est\u00e1dio do Mar\u00edtimo\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia248": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 16:06\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nUma not\u00edcia hoje avan\u00e7ada pelo peri\u00f3dico nacional \u2018Jornal de Not\u00edcias\u2019, d\u00e1 conta de que um voo realizado entre o Reino Unido e a Madeira, na passada segunda-feira, demorou cerca de 15 horas, acabando por regressar ao mesmo aeroporto de onde partiu, devido ao mau tempo.\nPaul e Ana Davies, um casal, de 71 e 60 anos, residente no Pa\u00eds de Gales, entrou num avi\u00e3o em Bristol, cerca das 7h30 horas de 23 de Abril, com destino ao Funchal, onde iriam passar uma semana de f\u00e9rias. Mas o voo, que deveria demorar pouco mais de tr\u00eas horas, acabou por durar 15 horas, percorrendo cerca de quatro mil milhas (cerca de 6400 quil\u00f3metros).\nA \u2018demora\u2019 foi motivado pelo vento forte que se fazia sentir na ilha da Madeira. O piloto do avi\u00e3o avisou os passageiros que n\u00e3o iria ser poss\u00edvel fazer a aterragem no local e, por isso, iriam aterrar em Lisboa e pensar no que fazer a seguir.\nChegados ao aeroporto de Lisboa, segundo o casal afirmou ao \u2018Wales Online\u2019, os passageiros n\u00e3o foram autorizados a sair do avi\u00e3o e, se quisessem esticar as pernas, teriam de o fazer nos corredores interiores.\nCerca de uma hora e meia depois, o comandante avisou que o tempo na Madeira estaria melhor e, por isso, iriam regressar, mas, ao chegarem l\u00e1 e andarem novamente a circundar a zona sem conseguirem descer, foram avisados de que as condi\u00e7\u00f5es tinham piorado novamente e que existiam mais oito avi\u00f5es a quererem tamb\u00e9m aterrar, sem sucesso.\nComo as previs\u00f5es de ventos fortes se mantinham, o avi\u00e3o n\u00e3o iria conseguir aterrar, sendo a solu\u00e7\u00e3o regressar ao aeroporto de Bristol, ou, ent\u00e3o, fazer uma paragem no Porto. Quase 40 passageiros decidiram ficar no aeroporto Francisco S\u00e1 Carneiro, mesmo tendo de retirar as bagagens e voltar a embarc\u00e1-las no novo voo, o que levou cerca de duas horas.\nPaul e Ana contaram que a companhia a\u00e9rea forneceu aos passageiros um voucher de alimenta\u00e7\u00e3o e que apenas chegaram a Bristol por volta das 20 horas locais. \u201cFoi uma experi\u00eancia incr\u00edvel. Em quatro mil milhas consegue-se chegar \u00e0 costa ocidental da Am\u00e9rica\u201d, disse Paul. O casal explicou que \u201celes fizeram tudo o que podiam e que lhes disseram que iriam ser reembolsados pelo voo e alojamento\u201d.\nUm porta-voz da Easyjet, citado pelo \u2018The Mirror\u2019, pediu desculpa aos dois passageiros pelo sucedido. \u201cO avi\u00e3o, infelizmente, foi impedido de aterrar no Funchal, uma vez que os ventos estavam fora dos limites suportados pela aeronave\u201d, relataram. Afirmaram ainda que os passageiros foram reembolsados com uma estadia no hotel, caso necess\u00e1rio, e reencaminhados para o voo seguinte at\u00e9 Bristol, ou, ent\u00e3o, foram ressarcidos do dinheiro da viagem.\n",
        "Title": "\nVoo entre Reino Unido e Madeira demora 15 horas, sem chegar ao destino\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia199": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 17:26\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO presidente da C\u00e2mara Municipal do Funchal (CMF), Paulo Caf\u00f4fo, e a vereadora Madalena Nunes, que tem o pelouro da Habita\u00e7\u00e3o Social na Autarquia, entregaram hoje as chaves de novas moradias a duas fam\u00edlias do concelho com car\u00eancias graves.\nPaulo Caf\u00f4fo enalteceu, na ocasi\u00e3o, o \u201cesfor\u00e7o que o actual Executivo tem feito neste cap\u00edtulo, com um trabalho muitas vezes invis\u00edvel, no sentido de requalificar o parque habitacional da autarquia, atrav\u00e9s de investimentos diversos, de cariz econ\u00f3mico e social, e de uma gest\u00e3o muito presente, capaz de criar este tipo de oportunidades\u201d, considerando que momentos como este \u201cs\u00e3o verdadeiramente recompensadores e deixam patente o lado mais humano da pol\u00edtica\u201d.\nO actual executivo criou, pela primeira vez na Hist\u00f3ria da Autarquia, um regulamento que veio definir os crit\u00e9rios para a atribui\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00e3o social no Munic\u00edpio e, desde 2013, j\u00e1 foram atribu\u00eddas cerca de 60 novas moradias a fam\u00edlias do concelho. Consoante as vagas que v\u00e3o surgindo no parque habitacional existente, os crit\u00e9rios para atribui\u00e7\u00e3o variam desde a degrada\u00e7\u00e3o da respetiva habita\u00e7\u00e3o, at\u00e9 \u00e0 condi\u00e7\u00e3o socioecon\u00f3mica dos mun\u00edcipes, com peso para casos de doen\u00e7a cr\u00f3nica desabilitante, idade avan\u00e7ada ou viol\u00eancia dom\u00e9stica, entre outros.\n\u201cA transpar\u00eancia dos crit\u00e9rios e de todo o processo permite que hoje em dia exista uma ordena\u00e7\u00e3o verdadeiramente rigorosa das pessoas que aguardam por uma habita\u00e7\u00e3o, na credibiliza\u00e7\u00e3o que se exige a uma boa gest\u00e3o p\u00fablica\u201d.\n",
        "Title": "\nCMF garante novas habita\u00e7\u00f5es a duas fam\u00edlias do concelho\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia119": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 21:53\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO Instituto Portugu\u00eas do Mar e da Atmosfera (IPMA) prev\u00ea, este s\u00e1bado, para a Madeira per\u00edodos de c\u00e9u muito nublado, apresentando-se temporariamente muito nublado at\u00e9 ao final da manh\u00e3 e tornando-se geralmente pouco nublado nas vertentes sul a partir da tarde.\nPara este dia, est\u00e1 previsto ainda aguaceiros, em geral fracos, mais frequentes nas vertentes norte e terras altas at\u00e9 ao meio da manh\u00e3, sendo que o  vento ser\u00e1 moderado a forte (25 a 40 km/h) do quadrante norte.\nPara o Funchal, o IPMA prev\u00ea per\u00edodos de c\u00e9u muito nublado, tornando-se geralmente pouco nublado a partir do in\u00edcio da tarde.\nHaver\u00e1 ainda para a capital madeirense a possibilidade de ocorr\u00eancia de aguaceiros fracos at\u00e9 meio da manh\u00e3 e o vento ser\u00e1 fraco (inferior a 15 km/h).\nEm rela\u00e7\u00e3o ao estado do mar, na costa norte haver\u00e3o ondas de norte, com 1 a 2 metros, aumentando para 2 a 2,5 metros a partir da tarde. Na costa sul, haver\u00e3o ondas de sudoeste com 1 a 1,5 metros.\nA temperatura da \u00e1gua do mar ser\u00e1 de 18\u00baC.\nAmanh\u00e3, dia 28 de Abril, n\u00e3o se esque\u00e7a que se realiza, pelas 10h30, na Pra\u00e7a do Munic\u00edpio, a cerim\u00f3nia do Muro da Esperan\u00e7a. Evento que foi adiado para este dia devido \u00e0 chuva que caiu, no passado s\u00e1bado, dia 21 de Abril.\n",
        "Title": "\nVeja a previs\u00e3o do tempo para este s\u00e1bado, dia em que se realiza a cerim\u00f3nia do Muro da Esperan\u00e7a\n",
        "Autor": "\nSandra da Silva Gon\u00e7alves\n"
    },
    "noticia155": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 12:39\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA Cidade do Funchal recebeu durante a manh\u00e3 de ontem mais de uma centena de triatletas para a 6.\u00aa edi\u00e7\u00e3o do \u2018Triatlo Dia do Trabalhador\u2019.\nDiogo N\u00f3brega (ACD Jardim da Serra) e Mariana Vargem (Ludens de Machico) venceram ontem o tradicional Triatlo Dia do Trabalhador, numa manh\u00e3 solarenga e convidativa \u00e0 pr\u00e1tica desportiva.\nA manh\u00e3 competitiva iniciou-se pela prova principal, com cerca de 50 atletas em prova, e com um dom\u00ednio desde inicio nos dois g\u00e9neros.\nDiogo N\u00f3brega dominou a competi\u00e7\u00e3o desde inicio e apesar da forma\u00e7\u00e3o de um grupo numeroso no ciclismo em sua persegui\u00e7\u00e3o, nunca conseguiram limitar as perdas. No final a vit\u00f3ria sorriu ao atleta do Jardim da Serra, com a grande luta a estar no restantes lugares de p\u00f3dio. Bruno Freitas (Ludens de Machico) levou a melhor sobre o seu colega de equipa Francisco Lu\u00eds na luta pelos lugares de 2\u00ba e 3\u00ba absolutos.\nMariana Vargem teve um excelente desempenho nesta prova, desde a 1\u00aa bra\u00e7ada na \u00e1gua. O ciclismo e corrida foram de gest\u00e3o para a triatleta do Ludens, que acabou por vencer confortavelmente sobre Carolina Boulhosa (GD Corticeiras) que foi 2\u00aa e Beatriz Henriques (CF Andorinha /AQUIMADEIRA-Solutions) em alcan\u00e7ou a 3\u00aa posi\u00e7\u00e3o final.\nNas provas destinadas \u00e0 forma\u00e7\u00e3o, estiveram presentes cerca de 60 jovens de 7 clubes diferentes, com os destaques a irem para os seguintes triatletas:\nBenjamins \u2013 Ana Isabel Gomes (CF Andorinha /AQUIMADEIRA-Solutions) e Matias Olival (Ludens de Machico);\nInfantis \u2013 Matilde Olival (Ludens de Machico) e \u00d3scar G\u00f3is (GD Corticeiras);\nIniciados \u2013 Bruna Belo e Gon\u00e7alo Santos (ACD Jardim da Serra);\nJuvenis- Margarida Roque (CF Andorinha /AQUIMADEIRA-Solutions) e Jo\u00e3o Marote (Ludens de Machico).\nAinda de real\u00e7ar a participa\u00e7\u00e3o, e pela primeira vez na modalidade, de 3 atletas da categoria de Paratriatlo na prova Super-Sprint, e a vit\u00f3ria de Emanuel Gon\u00e7alves (CN Funchal), sobre Rodolfo Alves (CD Aqu\u00e1tico) e Jos\u00e9 Manuel Mendon\u00e7a (Ludens de Machico).\nEm termos coletivos, os clubes em maior destaque foram o Ludens de Machico ao vencer nos Clubes Masculinos e nos Clubes Jovens Masculinos, o Clube Atletismo do Funchal com a vit\u00f3ria no Clubes Femininos, e o AD Galomar que triunfou nos Clubes Jovens Femininos.\n",
        "Title": "\nDiogo N\u00f3brega e Mariana Vargem dominam \u2018Triatlo Dia do Trabalhador\u2019\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia122": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 22:03\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nNa sala de confer\u00eancia de imprensa, ambos os treinadores falaram, obviamente, sobre a partida. Fique comas declara\u00e7\u00f5es de ambos.\nDaniel Ramos: \u201c[Expuls\u00e3o do Amir \u00e9 momento do jogo?] Claramente que sim, at\u00e9 por aquilo que estava a acontecer. Apesar de alguma superioridade do FC Porto na primeira parte, n\u00f3s tamb\u00e9m est\u00e1vamos a conseguir dividir o jogo.\nEsse momento \u00e9 decisivo porque nos retira grandes possibilidades de lutarmos e de fazermos o jogo que quer\u00edamos. Tent\u00e1mos sempre estar organizados e preencher bem os espa\u00e7os. A nossa estrat\u00e9gia passava por a\u00ed e acho que a fizemos muito bem. Acho que est\u00e1vamos a conseguir controlar o jogo.\nIsso levou-nos a pensar que um jogo taco a taco iria ser muito complicado para n\u00f3s. Tent\u00e1mos gerir e controlar os espa\u00e7os \u00e0 mesma num bloco mais baixo a partir desse momento e aproveitar as nossas oportunidades se elas acontecessem. O jogo ficou descaracterizado na inten\u00e7\u00e3o de ser um jogo mais equilibrado e reduziu as nossas possibilidades de pontuar.\nPor norma, sou sempre um defensor de que, mesmo que haja erro, a equipa de arbitragem tem o benef\u00edcio da d\u00favida porque n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil de decidir. Contudo, \u00e9 evidente que, se puxar a brasa para a minha sardinha, digo que o Soares \u2018arranjou\u2019 a bola com a m\u00e3o antes do contacto e isso seria falta ao contr\u00e1rio.\nCerto ou errado? N\u00e3o d\u00e1 para puxar atr\u00e1s. Se houver erro, \u00e9 an\u00e1lise para especialistas. Na minha \u00f3ptica, dava para marcar falta a favor do Mar\u00edtimo, mas aceito que \u00e9 um lance dif\u00edcil de ajuizar.\nN\u00f3s, treinadores, queremos que haja coer\u00eancia e ainda hoje assisti, como nos \u00faltimos jogos, que h\u00e1 lances que s\u00e3o analisados com diferentes crit\u00e9rios e isso chateia-me. Uniformizar crit\u00e9rios, ter o mesmo tipo de an\u00e1lise e o VAR (v\u00eddeo-\u00e1rbitro) ser mais coerente nas decis\u00f5es \u00e9, para mim, o caminho para que, no pr\u00f3ximo ano e neste fecho de campeonato, os treinadores possam falar menos e as decis\u00f5es serem ainda mais acertadas\u201d.\nS\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o: \u201cSab\u00edamos de antem\u00e3o que \u00edamos ter um jogo extremamente dif\u00edcil. O Mar\u00edtimo \u00e9 sempre uma equipa muito competente em casa e o Daniel [Ramos] tamb\u00e9m tem feito um trabalho fant\u00e1stico e sab\u00edamos da nossa tarefa.\nDevido \u00e0 boa organiza\u00e7\u00e3o defensiva do Mar\u00edtimo, depois de uma boa entrada [do FC Porto] na primeira, at\u00e9 aos 15 minutos, tivemos alguns problemas em chegar ao \u00faltimo ter\u00e7o.\nA verdade que a expuls\u00e3o, mesmo em cima do intervalo, facilitou a nossa tarefa, mas era preciso ir \u00e0 procura dessa facilidade e nunca foi f\u00e1cil. Muitas vezes, quando as equipas ficam com menos um jogador acabam por se fechar ainda mais, ser mais solid\u00e1ria e dificultar de certa forma, a tarefa do advers\u00e1rio.\nPenso que as substitui\u00e7\u00f5es que fui fazendo foi para dar \u00e0 equipa algo mais para ganhar o jogo. Foi isso que aconteceu. Apareceu no final, mas tivemos in\u00fameras ocasi\u00f5es durante o jogo. Fomos felizes s\u00f3 no final, mas \u00e9 uma vit\u00f3ria just\u00edssima da minha equipa.\nAcho que foi com muita confian\u00e7a, de procurar saber quais s\u00e3o as nossas qualidades, mas tamb\u00e9m os nossos defeitos, foi fundamental. Foi trabalhando em cima dessa humildade que conseguimos um grupo verdadeiramente forte.\nTivemos alguns problemas no in\u00edcio, como problemas financeiros, que n\u00e3o deram possibilidades para grandes contrata\u00e7\u00f5es, mas sempre tive muita confian\u00e7a nas op\u00e7\u00f5es que t\u00ednhamos emprestadas. Isto ainda n\u00e3o acabou. N\u00e3o \u00e9 um discurso de fim de \u00e9poca, mas form\u00e1mos um grupo forte com jogadores que pertenciam a toda a gente. Mas acho que o m\u00e9rito \u00e9 de toda a gente na estrutura do FC Porto\u201d\n",
        "Title": "\n\u201cDava para marcar falta a favor do Mar\u00edtimo\u201d, diz Daniel Ramos acerca da expuls\u00e3o de Amir\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia132": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 19:59\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO golo de Marega valeu o triunfo ao FC Porto, esta tarde, diante do Mar\u00edtimo. A avan\u00e7ado dos \u2018drag\u00f5es\u2019 marcou aos 90 minutos, deixando a sua equipa mais perto do t\u00edtulo da I Liga. Os verde-rubros acabaram o jogo com menos dois elementos, por expuls\u00e3o do guarda-redes Amir e o defesa R\u00faben Ferreira.\n",
        "Title": "\nMarega garante vit\u00f3ria do FC Porto na Madeira\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia6": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 11:23\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO Secret\u00e1rio Regional de Educa\u00e7\u00e3o marcou presen\u00e7a, esta manh\u00e3, na sess\u00e3o de abertura da Cimeira da Juventude e Associativismo, a decorrer hoje no Col\u00e9gio dos Jesu\u00edtas.\nQuando questionado sobre se, \u00e0 semelhan\u00e7a do que foi definido ontem pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o a n\u00edvel nacional, na Madeira o tempo de servi\u00e7o prestado pelos professores antes da profissionaliza\u00e7\u00e3o iria contar na \u00edntegra para a reposi\u00e7\u00e3o de carreira, Jorge Carvalho afirmou que esse compromisso j\u00e1 havia sido assumido pela sua Secretaria Regional.\n\u201cN\u00f3s aqui j\u00e1 t\u00ednhamos assumido isso. Todo o tempo ser\u00e1 contabilizado, de forma faseada, mas temos esse compromisso assumido com os professores e vamos cumpri-lo\u201d, corroborou Jorge Carvalho.\nRegi\u00e3o ter\u00e1 Plano Estrat\u00e9gico para a Juventude em Outubro\nNo que toca \u00e0s pol\u00edticas de juventude, o governante anunciou que Regi\u00e3o est\u00e1 a definir o seu Plano Estrat\u00e9gico para a Juventude, que dever\u00e1 ser apresentado em Outubro pr\u00f3ximo.\nPara Jorge Carvalho, \u201ceste encontro vem no sentido de procurarmos ter uma vis\u00e3o integrada das pol\u00edticas de juventude\u201d, para que as mesmas \u201cpossam chegar de forma efectiva aos jovens\u201d.\nO secret\u00e1rio real\u00e7ou ainda o refor\u00e7o das verbas para o Programa Erasmus + por parte da Uni\u00e3o Europeia no quadro 2021-2027, um programa de mobilidade juvenil que, comparativamente ao ano lectivo anterior 2016/2017 triplicou o n\u00famero de projectos nas escolas do Ensino B\u00e1sico e Secund\u00e1rio da Regi\u00e3o, envolvendo j\u00e1 \u201ccentenas\u201d de alunos madeirenses.\nA Cimeira da Juventude e Associativismo \u00e9 provida pela Federa\u00e7\u00e3o Nacional das Associa\u00e7\u00f5es Juvenis (FNAJ), em parceria com a Secretaria Regional de Educa\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s da Direc\u00e7\u00e3o Regional de Juventude e Desporto.\nTrata-se da primeira de um ciclo de cimeiras que a FNAJ levar\u00e1 a efeito, durante o corrente ano, a n\u00edvel nacional. Fundada a 10 de maio de 1996, a FNAJ \u00e9 a estrutura representativa do movimento Associativo Juvenil de base local e regional em Portugal, e tem como principal miss\u00e3o representar as Associa\u00e7\u00f5es Juvenis junto dos poderes p\u00fablico e pol\u00edtico, defendendo as aspira\u00e7\u00f5es, necessidades e interesses dos jovens e do movimento associativo juvenil.\nPara al\u00e9m deste encontro na Madeira, est\u00e3o previstas mais seis cimeiras de dissemina\u00e7\u00e3o do projecto, nomeadamente, em Lisboa e Vale do Tejo, Algarve, Alentejo, Centro, Norte e A\u00e7ores.\nA sess\u00e3o de abertura contou tamb\u00e9m com a presen\u00e7a do Presidente da Federa\u00e7\u00e3o Nacional de Juventude, Tiago Rego, e do Director Regional de Juventude e Desporto, David Gomes.\nO Secret\u00e1rio Regional de Educa\u00e7\u00e3o falava \u00e0 margem da Cimeira da Juventude e Associativismo, a decorrer hoje no Col\u00e9gio dos Jesu\u00edtas.\n",
        "Title": "\nMadeira mant\u00e9m compromisso com professores\n",
        "Autor": "\nErica Franco\n"
    },
    "noticia218": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 15:26\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nNesta quinta-feira, dia 3 de Maio, pelas 14 horas, o Arquivo Regional e Biblioteca P\u00fablica da Madeira acolhe a prova regional do 12.\u00ba Concurso Nacional de Leitura, evento que re\u00fane os alunos finalistas das escolas da Regi\u00e3o que participam nesta ac\u00e7\u00e3o do Plano Nacional de Leitura (PNL), em articula\u00e7\u00e3o com a Direc\u00e7\u00e3o-Geral do Livro, dos Arquivos e das Bibliotecas (DGLAB) e com a Rede das Bibliotecas Escolares (RBE).\nDestinado a alunos do 1.\u00ba, 2.\u00ba e 3.\u00ba Ciclos do Ensino B\u00e1sico e do Ensino Secund\u00e1rio, este Concurso Nacional que a Madeira integra tem por objectivo incentivar a pr\u00e1tica da leitura, estimular o contacto com os livros e desenvolver compet\u00eancias de express\u00e3o oral e escrita.\nEste ano concorrem alunos das seguintes escolas da Regi\u00e3o: Col\u00e9gio de Santa Teresinha (Funchal); Escola B\u00e1sica do 1.\u00ba Ciclo com Jardim de Inf\u00e2ncia da Camacha (Santa Cruz); Escola B\u00e1sica Integrada com Jardim de Inf\u00e2ncia Prof. Francisco Barreto (Calheta); Escola B\u00e1sica do 2.\u00ba e 3.\u00ba Ciclos da Torre (C\u00e2mara de Lobos); Escola Secund\u00e1ria Francisco Franco (Funchal) e Escola Secund\u00e1ria Jaime Moniz (Funchal).\nAcresce dizer que o concurso ter\u00e1 uma prova escrita e tr\u00eas provas orais. O primeiro classificado de cada n\u00edvel participar\u00e1 na Fase Final do Concurso Nacional de Leitura 2017/2018, que decorrer\u00e1 a 10 de Junho. As provas no audit\u00f3rio do ABM, organizadas com o apoio da \u2018Contigo Teatro\u2019, est\u00e3o abertas ao p\u00fablico.\n",
        "Title": "\nArquivo da Madeira acolhe esta quinta-feira prova regional do 12.\u00ba Concurso Nacional de Leitura\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia94": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n30 Abr 2018 / 07:00\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nOs valores da contrata\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em Mar\u00e7o, evidenciam a luta entre a constru\u00e7\u00e3o e a \u00e1rea social. No campo dos adjudicat\u00e1rios, o grupo AFAVIAS, do empres\u00e1rio Avelino Farinha, voltou a ultrapassar toda a concorr\u00eancia atrav\u00e9s de um volume de neg\u00f3cio de 4,2 milh\u00f5es de euros com um s\u00f3 contrato. Os 21,8 milh\u00f5es de euros da contrata\u00e7\u00e3o p\u00fablica no m\u00eas passado contribu\u00edram para os mais de 800 milh\u00f5es gastos nos \u00faltimos 50 meses. \u00c9 este o assunto que faz manchete na edi\u00e7\u00e3o desta segunda-feira, no DI\u00c1RIO de Not\u00edcias da Madeira, cuja not\u00edcia, com quadros ilustrativos, \u00e9 desenvolvida no interior pelo jornalista \u00c9lvio Passos.\nA grande mancha fotogr\u00e1fica ilustra o lance da expuls\u00e3o de Amir que abriu o \u2018caminho mar\u00edtimo\u2019 para o t\u00edtulo portista: a derrota por 0-1, ontem, nos Barreiros, com golo do ex-maritimista Marega, deixa verde-rubros mais longe do poss\u00edvel acesso \u00e0 Europa. Todas as incid\u00eancias do jogo para ler numa reportagem de duas p\u00e1ginas da autoria do jornalista Emanuel Rosa. Ainda na \u00e1rea do Desporto h\u00e1 dois destaques: a subida do Nacional \u00e0 I Liga fica adiada e o Uni\u00e3o vence e continua a sonhar com a manuten\u00e7\u00e3o.\nNo topo da capa poder\u00e1 ler que o Ministro da Sa\u00fade vem \u00e0 Madeira em Junho e que o Governo Regional, como conta a jornalista Ana Lu\u00edsa Correia, espera que Adalberto Campos Fernandes traga certezas e avan\u00e7os quanto ao novo Hospital.\nAo lado, outra chamada: PS-M rev\u00ea-se \u201cintegralmente\u201d na mo\u00e7\u00e3o global apresentada por Costa, como revela o jornalista Ricardo Miguel Oliveira.\nFinalmente revelamos o primeiro nome a integrar a vertente de anima\u00e7\u00e3o nocturna das Festas de S\u00e3o Vicente: o holand\u00eas Tony Junior, que vem abrilhantar as maiores celebra\u00e7\u00f5es concelhias, no Ver\u00e3o madeirense.\nIsto e muito mais poder\u00e1 ler nesta v\u00e9spera de feriado, no seu DI\u00c1RIO, ao longo de 48 p\u00e1ginas cheias de outras not\u00edcias, reportagens, opini\u00f5es e muito mais, na edi\u00e7\u00e3o em papel ou na vers\u00e3o e-paper aqui que poder\u00e1 aceder atrav\u00e9s de subscri\u00e7\u00e3o digital que pode fazer aqui de forma f\u00e1cil.\nTenha uma excelente v\u00e9spera de feriado e boas leituras com o seu DI\u00c1RIO.\n",
        "Title": "\nObras e sa\u00fade disputam dinheiros p\u00fablicos na Madeira\n",
        "Autor": "\nJo\u00e3o Filipe Pestana\n"
    },
    "noticia23": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 20:42\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nIntegrando as comemora\u00e7\u00f5es do 25 de Abril, o PCP promoveu, nesta tarde, na Universidade da Madeira/Col\u00e9gio dos Jesu\u00edtas, pelas 18h30, uma confer\u00eancia proferida por Isabel Fernandes, directora do Museu Nacional Alberto Sampaio, e Museu Nacional Pa\u00e7o dos Duques, em Guimar\u00e3es.\nEsta confer\u00eancia designada \u2018Loi\u00e7a de Barro - O Luxo dos Pobres em Defesa do Patrim\u00f3nio Cultural\u2019 valoriza a arte popular e visa a defesa do patrim\u00f3nio, apesar da sua fragilidade.\nNesta confer\u00eancia tamb\u00e9m usou da palavra  Jo\u00e3o Lizardo, doutorado em arqueologia, que falou sobre medidas de salvaguarda do patrim\u00f3nio.\n",
        "Title": "\nPCP defende valoriza\u00e7\u00e3o da arte popular e a defesa do patrim\u00f3nio\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia100": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 19:59\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO golo de Marega valeu o triunfo ao FC Porto, esta tarde, diante do Mar\u00edtimo. A avan\u00e7ado dos \u2018drag\u00f5es\u2019 marcou aos 90 minutos, deixando a sua equipa mais perto do t\u00edtulo da I Liga. Os verde-rubros acabaram o jogo com menos dois elementos, por expuls\u00e3o do guarda-redes Amir e o defesa R\u00faben Ferreira.\n",
        "Title": "\nMarega garante vit\u00f3ria do FC Porto na Madeira\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia250": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 17:51\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO Uni\u00e3o da Madeira foi esta tarde vencer o Famalic\u00e3o, na condi\u00e7\u00e3o de visitante, por 2-1, estando agora a meros dois pontos da salva\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, de garantir a perman\u00eancia e continuar a actuar, na pr\u00f3xima temporada, no segundo escal\u00e3o do futebol portugu\u00eas. De resto, esta \u00e9 a terceira vit\u00f3ria consecutiva dos unionistas.\nCiss (19\u2019) e Miguel Louren\u00e7o (64\u2019) apontaram os tentos da vit\u00f3ria insular, ao passo que Jo\u00e3o Mendes (28\u2019) marcou o golo de honra do Famalic\u00e3o.\nOs azuis-e-amarelos at\u00e9 poderiam ter terminado esta jornada acima da linha de \u00e1gua, mas em duelo de equipas B, o Sp. Braga bateu o FC Porto, por 4-0, fugindo aos \u00faltimos lugares.\nNesse sentido, Covilh\u00e3 (43 pontos), Oliveirense (43 pontos) e Sp. Braga (43 pontos) s\u00e3o os advers\u00e1rios mais pr\u00f3ximos do conjunto orientado por Ricardo Ch\u00e9u, quando faltam disputar duas partidas at\u00e9 ao t\u00e9rmino do campeonato.\n",
        "Title": "\nUni\u00e3o da Madeira vence e est\u00e1 a dois pontos da salva\u00e7\u00e3o\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia205": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n30 Abr 2018 / 08:00\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\n58.\u00ba anivers\u00e1rio do Jardim Bot\u00e2nico da Madeira\nO Jardim Bot\u00e2nico faz 58 anos nesta segunda-feira, dia 30 de Abril. A secret\u00e1ria regional do Ambiente e Recursos Naturais, Susana Prada, visitar\u00e1 o espa\u00e7o \u00e0s 11h15, altura em que estar\u00e3o a decorrer diversas actividades. O Jardim Bot\u00e2nico est\u00e1 localizado numa zona estrat\u00e9gica do anfiteatro do Funchal, aproximadamente a 3 quil\u00f3metros do centro, na Quinta do Bom Sucesso, que outrora pertenceu \u00e0 fam\u00edlia Reid. A sua cria\u00e7\u00e3o ocorreu a 30 de Abril de 1960 e, desde Setembro de 2009, foi-lhe atribu\u00eddo o nome do seu primeiro director, o engenheiro Agr\u00f3nomo Rui Vieira. Desde a sua concep\u00e7\u00e3o, esta Institui\u00e7\u00e3o tem actuado no enriquecimento das colec\u00e7\u00f5es de plantas vivas e na arte de jardinagem, na dinamiza\u00e7\u00e3o de actividades cient\u00edficas e socioculturais e na sensibiliza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o para o conhecimento e conserva\u00e7\u00e3o das plantas end\u00e9micas e ind\u00edgenas.\nConhe\u00e7a a empresa desvendada hoje na rubrica \u2018Empresa Vista Por Dentro\u2019\nA florista \u2018Jardim da Piedade\u2019 \u00e9 a empresa que hoje damos a conhecer na edi\u00e7\u00e3o impressa do DI\u00c1RIO. Saiba de tudo sobre o neg\u00f3cio, que se localiza no Cani\u00e7o, mas que efectua trabalhos por toda a ilha.\nApresenta\u00e7\u00e3o oficial do \u2018Fica na Cidade\u2019 2018\nPelas 18 horas, no Museu Caf\u00e9, decorrer\u00e1 a apresenta\u00e7\u00e3o oficial do \u2018Fica na Cidade\u2019 2018 , que decorre, este ano, entre os dias 2 e 9 de Maio, envolvendo 150 m\u00fasicos em 40 concertos de rua na Baixa da cidade. O presidente Paulo Caf\u00f4fo estar\u00e1 presente.\n1.\u00ba anivers\u00e1rio da Escola Agr\u00edcola da Madeira\nO secret\u00e1rio regional de Agricultura e Pescas, Humberto Vasconcelos, estar\u00e1, pelas 18h00, na Escola Agr\u00edcola da Madeira, que comemora um ano de exist\u00eancia.\nComemora\u00e7\u00e3o dos 25 anos da Ag\u00eancia Regional da Energia e Ambiente\nA Ag\u00eancia Regional da Energia e Ambiente da Regi\u00e3o Aut\u00f3noma da Madeira celebra 25 anos de actividade nesta segunda-feira. Trata-se de uma associa\u00e7\u00e3o de direito privado, sem fins lucrativos de utilidade p\u00fablica que nasceu da vontade de 50 associados, incluindo o Governo Regional, empresas p\u00fablicas e mais de 40 empresas privadas, com a vis\u00e3o de promover o desenvolvimento sustent\u00e1vel da Regi\u00e3o Aut\u00f3noma da Madeira. Para assinalar esta data, a equipa da AREAM, num acto simb\u00f3lico, ir\u00e1 plantar 25 \u00e1rvores junto \u00e0 estrada florestal das Serras de Santo Ant\u00f3nio, entre a Eira do Serrado e o Pico do Arieiro, pelas 15 horas, com a participa\u00e7\u00e3o da secret\u00e1ria regional do Ambiente e Recursos Naturais e a colabora\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e log\u00edstica do Instituto de Florestas e Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza (IFCN).\nIn\u00edcio do projecto \u2018Troca-Troca\u2019 no Porto Santo\nO projecto tem in\u00edcio nesta segunda-feira, na Biblioteca Municipal do Porto Santo, e tem como objectivo a troque de um livro por outro dispon\u00edvel, a qualquer hora, no centro da cidade.\nConfer\u00eancia de imprensa do Grupo Parlamentar do PS-M\nO Grupo Parlamentar do Partido Socialista \u2013 Madeira promove uma confer\u00eancia de imprensa, esta segunda-feira, 30 de Abril, pelas 11h30, junto ao Edif\u00edcio do Governo Regional, na placa central da Avenida Arriaga.\nApresenta\u00e7\u00e3o de iniciativa Legislativa do PCP\nO Grupo Parlamentar do PCP, realiza nesta segunda-feira, dia 30 de Abril, pelas 15h30, na sala de imprensa da ALRAM, uma confer\u00eancia de imprensa para apresenta uma iniciativa legislativa\n\nCDS aborda quest\u00f5es de interesse para as popula\u00e7\u00f5es da Madeira e Porto Santo\nO Grupo Parlamentar do CDS-PP Madeira aborda esta segunda-feira, dia 30 de Abril, quest\u00f5es de relevante interesse para as popula\u00e7\u00f5es da Madeira e Porto Santo. Haver\u00e1 declara\u00e7\u00f5es \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o social \u00e0s 11 horas, em frente ao edif\u00edcio da Assembleia Legislativa da Madeira.\n",
        "Title": "\nSaiba na agenda desta segunda-feira quantos anos completa o Jardim Bot\u00e2nico da Madeira\n",
        "Autor": "\nMatilde Abreu\n"
    },
    "noticia111": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n30 Abr 2018 / 03:21\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO brasileiro Rodrigo Koxa bateu o recorde de maior onda surfada, na Praia do Norte, na Nazar\u00e9, superando em 61 cent\u00edmetros o anterior registo do havaiano Garrett McNamara, de acordo com a Liga Mundial de Surf (WSL).\nNa gala de atribui\u00e7\u00e3o dos pr\u00e9mios de ondas gigantes (XXL), Koxa venceu o pr\u00e9mio para a maior do ano, com a onda surfada em 08 de novembro de 2017, que o painel calculou ter 24,38 metros de altura, mais 61 cent\u00edmetros do que o anterior m\u00e1ximo, de 23,77 metros, tamb\u00e9m na Nazar\u00e9 e que estava na posse de McNamara.\nDe acordo com a WSL, o registo de Koxa passa a integrar o livro dos recordes do Guinness, substitu\u00edndo o anterior, que remontava a 01 de novembro de 2011.\nDas dez ondas nazarenas nomeadas para os galard\u00f5es, entre as 30 candidatas, al\u00e9m do pr\u00e9mio arrebatado por Koxa para a maior, foi ainda premiada a queda do ano (\u2019wipeout\u2019) de Andrew Cotton, em 08 de novembro de 2017, na qual o brit\u00e2nico fraturou uma v\u00e9rtebra.\nO vencedor do Nazar\u00e9 Challenge, etapa portuguesa do circuito mundial de ondas gigantes, o brasileiro Lucas Chianca venceu o pr\u00e9mio de melhor desempenho global masculino, enquanto o galard\u00e3o feminino foi entregue pela terceira vez \u00e0 havaiana Paige Alms, superando a candidatura nazarena da brasileira Maya Gabeira.\nCom uma s\u00f3 onda, em Jaws, no Havai, o havaiano Ian Walsh conseguiu juntar os pr\u00e9mios de melhor onda surfada e melhor tubo.\nO tamb\u00e9m havaiano Aaron Gold arrecadou o trof\u00e9u para melhor onda ap\u00f3s remada, no mesmo local, batendo Lucas Chianca, que estava entre os nomeados para a categoria, com uma onda na Praia do Norte.\nA Nazar\u00e9 contava com outras nomea\u00e7\u00f5es, incluindo duas para melhor onda surfada (Ross Clarke-Jones e Sebastian Steudner), outras tr\u00eas para a maior (Ross Clarke-Jones, Sebastian Steudner e Benjamim Sanchis) e uma queda (Owen Schultz).\n",
        "Title": "\nKoxa bateu por 61 cent\u00edmetros recorde de maior onda surfada de McNamara\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia97": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 18:31\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\n\u201cPoucos, mas bons\u201d. Assim resumiu Rubina Azevedo a presen\u00e7a de 30 agentes policiais e militares em frente ao Pal\u00e1cio de S\u00e3o Louren\u00e7o, no Funchal, reunidos numa vig\u00edlia para reivindicar, fundamentalmente, o descongelamento das carreiras, associando-se dessa forma \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o nacional que decorre, hoje, no Pal\u00e1cio de Bel\u00e9m, em Lisboa.\nA representante da delega\u00e7\u00e3o do Sindicato Independente dos Agentes de Pol\u00edcia (SIAP), na Madeira, explicou que estas for\u00e7as de seguran\u00e7a \u201cs\u00f3 querem ser ouvidas\u201d e que \u201ca lei seja cumprida.\n\u201cDurante os sete anos que as nossas carreiras foram congeladas apoi\u00e1mos o Governo de alguma forma e neste momento queremos os nossos direitos. Estamos a fazer uma vig\u00edlia e se n\u00e3o funcionar arranjamos outras formas de protesto, porque andamos na rua todos os dias, trabalhamos e vamos lutar at\u00e9 ao fim pelos nossos direitos\u201d, afirmou a agente.\nAinda de acordo com a voz do SIAP na Regi\u00e3o \u201ctemos elementos policiais que j\u00e1 est\u00e3o h\u00e1 v\u00e1rios anos a marcar passo\u201d e existem pol\u00edcias \u201ca receber o mesmo do que colegas com menos anos e isso n\u00e3o pode ser\u201d.\n\u201c\u00c9 nesse sentido que n\u00f3s queremos que o Governo fa\u00e7a alguma coisa e cumpra o que est\u00e1 estipulado. Sentimo-nos bem a servir a popula\u00e7\u00e3o e \u00e9 por isso que vamos continuar a protestar e a tentar que sejamos ouvidos, de alguma forma\u201d, resumiu.\nAo todo s\u00e3o 10 mil agentes a n\u00edvel nacional e na Madeira existem \u00e0 volta de mil. Entre 2010 e 2017 houve um per\u00edodo de congelamento das carreiras.\n",
        "Title": "\nPol\u00edcias e militares da Madeira defendem descongelamento das carreiras\n",
        "Autor": "\nR\u00faben Santos\n"
    },
    "noticia246": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n30 Abr 2018 / 08:58\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA Cruz Vermelha Portuguesa foram chamados, pelas 05h21, \u00e0 Penha de Fran\u00e7a, no Funchal, para socorrer uma idosa, de 93 anos, que \u201cperdeu a mobilidade e n\u00e3o tinha for\u00e7as nos membros\u201d.\nAo que tudo indica, a v\u00edtima ter\u00e1 sofrido um AVC e foi transportada para as urg\u00eancias do Hospital Dr. N\u00e9lio Mendon\u00e7a.\n",
        "Title": "\nCruz Vermelha socorre idosa de 93 anos v\u00edtima de AVC\n",
        "Autor": "\nSandra da Silva Gon\u00e7alves\n"
    },
    "noticia158": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n30 Abr 2018 / 06:11\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO pl\u00e1stico recolhido nas praias est\u00e1 a ser utilizado para a confec\u00e7\u00e3o de cal\u00e7ado de ver\u00e3o, num projecto de dois amigos minhotos que come\u00e7ou com o \u201csonho\u201d de limpar o oceano, livrando-o de garrafas e restos de redes.\nAdriana Mano, uma das respons\u00e1veis do projecto \u201cZouri\u201d, lembra que cada par de chinelos ou de sand\u00e1lias incorpora entre 80 a 100 gramas de pl\u00e1stico.\n\u201cPara que se perceba mais facilmente, estaremos a falar em cerca de oito ou dez garrafas\u201d, refere.\nGarrafas ou outro tipo de pl\u00e1stico, como restos de redes de pesca, que at\u00e9 aqui estavam a poluir as praias, mas que a partir de agora v\u00e3o passar a figurar em cal\u00e7ado amigo do ambiente e tamb\u00e9m dos animais.\nNo cal\u00e7ado Zouri n\u00e3o entra qualquer produto animal, sendo as mat\u00e9rias-primas todas naturais, desde a corti\u00e7a \u00e0 borracha, passando pela juta e por um material feito de folhas de anan\u00e1s.\nAdriana explica que tudo nasceu de um \u201csonho\u201d que ela e o seu amigo Ant\u00f3nio Barros foram acalentando, nas suas idas habituais \u00e0 praia em Esposende, onde tinham como ritual a recolha de pl\u00e1sticos e a conversa sistem\u00e1tica sobre a problem\u00e1tica da polui\u00e7\u00e3o por eles causada.\n\u201cTemos uma grande paix\u00e3o pelo mar\u201d, confessa.\nCome\u00e7aram a pensar numa forma de estimular a remo\u00e7\u00e3o do pl\u00e1stico das praias e da sua reciclagem, utilizando-o na confec\u00e7\u00e3o de algum produto ambientalmente sustent\u00e1vel.\nComo s\u00e3o ambos designers na \u00e1rea do cal\u00e7ado, a escolha foi quase inevit\u00e1vel.\nO passo seguinte foi \u201cbater \u00e0 porta\u201d da C\u00e2mara de Esposende, para uma parceria ambiental.\nEm abril, aquela autarquia promoveu uma ac\u00e7\u00e3o de limpeza das praias, tendo o pl\u00e1stico recolhido sido oferecido aos respons\u00e1veis do projecto Zouri.\nO pl\u00e1stico \u00e9 depois triturado e fica pronto para \u201cbrilhar\u201d no cal\u00e7ado Zouri.\nO objectivo passa por ir alargando aquela parceria a outras c\u00e2maras do litoral.\nEm termos t\u00e9cnicos, conta Adriana, a grande dificuldade do projecto foi encontrar a f\u00f3rmula para incorporar nas sand\u00e1lias e nos chinelos o pl\u00e1stico, j\u00e1 que este \u201cn\u00e3o \u00e9, de todo, material para cal\u00e7ado\u201d.\nValeu, aqui, a ajuda da Universidade do Minho, que conseguiu \u201cmeter\u201d o pl\u00e1stico nas solas do cal\u00e7ado.\nO resto ficou nas m\u00e3os de Henrique Dias e de outros artes\u00e3os de Guimar\u00e3es, a quem cabe dar forma ao cal\u00e7ado Zouri.\n\u201cFoi um desafio novo para a nossa oficina\u201d, admite Henrique Dias, garantindo, no entanto, que v\u00e3o conseguir dar conta do recado.\nAquela oficina j\u00e1 produziu chuteiras, entretanto especializou-se em cal\u00e7ado para grupos folcl\u00f3ricos e agora embarcou na filosofia da \u201cslow fashion\u201d, confeccionando cal\u00e7ado amigo do ambiente.\nCal\u00e7ado que, a partir de maio, j\u00e1 estar\u00e1 \u00e0 venda.\nCada par, sublinhe-se, \u201cretirou\u201d cerca de uma dezena de garrafas de pl\u00e1stico do litoral.\nNa embalagem do cal\u00e7ado, constar\u00e1 a refer\u00eancia \u00e0 praia que \u201ccontribuiu\u201d com o pl\u00e1stico.\n",
        "Title": "\nPl\u00e1stico recolhido nas praias \u2018brilha em cal\u00e7ado de ver\u00e3o\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia38": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n03 Mai 2018 / 00:12\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO canal televisivo FOXlife e o dicion\u00e1rio \u2018online\u2019 Priberam lan\u00e7aram ontem o desafio aos portugueses de alterar a defini\u00e7\u00e3o da palavra \u201cmulher\u201d no dicion\u00e1rio, atrav\u00e9s da ac\u00e7\u00e3o \u201cA palavra mulher definida por n\u00f3s\u201d.\nApesar de o papel da evolu\u00e7\u00e3o do papel da mulher na sociedade, o seu significado ainda n\u00e3o reflecte essa mudan\u00e7a nos dicion\u00e1rios, segundo os autores da iniciativa, em comunicado enviado \u00e0 Lusa, continuando a ser \u201cdemasiado redutor, simplista e at\u00e9 associado a express\u00f5es e palavras de cariz depreciativo\u201d.\nNo dicion\u00e1rio \u2018online\u2019 Priberam, a palavra mulher encontra-se definida por \u201cpessoa adulta do sexo feminino; c\u00f4njuge ou pessoa do sexo feminino com quem se mant\u00e9m uma rela\u00e7\u00e3o sentimental e/ou sexual; pejorativo: mulher p\u00fablica: meretriz\u201d.\nAt\u00e9 16 de maio, todos podem contribuir para a revis\u00e3o da palavra \u201cmulher\u201d atrav\u00e9s do site www.palavramulher.pt, onde ir\u00e3o estar reunidos e partilhados todos os contributos.\nNo final, os linguistas da Priberam ir\u00e3o analisar as propostas para a revis\u00e3o da palavra, que ficar\u00e1 dispon\u00edvel a 22 de maio.\nAs cantoras Simone de Oliveira e Gisela Jo\u00e3o, o estilista Lu\u00eds Buchinho, a atleta Vanessa Fernandes, a cientista Raquel Oliveira e o \u2018chef\u2019 Jos\u00e9 Avillez foram as personalidades convidadas para dar o seu testemunho sobre o papel da mulher na sociedade e a defini\u00e7\u00e3o da palavra em 2018.\nContactada pela Ag\u00eancia Lusa, Cl\u00e1udia Pinto, linguista da Priberam, admite que tamb\u00e9m a palavra \u201chomem\u201d pode conter actualmente um significado redutor e que poder\u00e1 vir a ser revista. Contudo, afirma que \u201cpara j\u00e1 a iniciativa est\u00e1 destinada \u00e0 palavra \u2018mulher\u2019\u201d.\nSegundo o dicion\u00e1rio Priberam, homem \u00e9 \u201c[Biologia] mam\u00edfero primata, b\u00edpede, com capacidade de fala, e que constitui o g\u00e9nero humano\u201d; \u201cIndiv\u00edduo masculino do g\u00e9nero humano depois da adolesc\u00eancia\u201d; \u201c[Figurado] Humanidade, g\u00e9nero humano\u201d; \u201cPessoa do sexo masculino casada com outra pessoa, em rela\u00e7\u00e3o a esta\u201d, \u201cPessoa do sexo masculino com quem se mant\u00e9m uma rela\u00e7\u00e3o sentimental e/ou sexual\u201d e \u201cConjunto das pessoas do sexo masculino\u201d.\nNa opini\u00e3o de Cl\u00e1udia Pinto, apesar de um dicion\u00e1rio n\u00e3o poder filtrar a realidade \u00e0 medida de quem o faz ou de quem o l\u00ea, branqueando usos preconceituosos ou pejorativos de determinadas palavras, sejam eles de g\u00e9nero, ra\u00e7a, orienta\u00e7\u00e3o sexual ou de qualquer outro tipo, pode e deve ser o mais neutro, abrangente e inclusivo poss\u00edvel.\nLu\u00eds Fernambuco, gestor da FOXlife em Portugal, defende a import\u00e2ncia da iniciativa para que \u201ca defini\u00e7\u00e3o de mulher n\u00e3o se baseie apenas em lugares-comuns ou em ideias feitas.\u201d\n",
        "Title": "\nFOXlife e Priberam prop\u00f5em revis\u00e3o da palavra \u201cmulher\u201d no dicion\u00e1rio\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia22": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 14:51\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO balan\u00e7o da sinistralidade rodovi\u00e1ria, efectuado pela Pol\u00edcia de Seguran\u00e7a P\u00fablica, d\u00e1 conta de que ocorreram 56 acidentes, na semana compreendida entre 27 de Abril e 3 de Maio. H\u00e1 que salientar que existiram tr\u00eas feridos graves, devido a acidentes no Funchal.\nPor outro lado, registaram-se 29 feridos ligeiros, a maioria devido a acidentes ocorridos no Funchal (14).\nA grande maioria dos acidentes tratou-se de colis\u00f5es (34), seguindo-se os despistes (18), dois atropelamentos e dois outros casos.\n",
        "Title": "\n56 acidentes e 3 feridos graves na \u00faltima semana na Madeira\n",
        "Autor": "\nAndreia Dias Ferro\n"
    },
    "noticia137": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 20:40\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA Comiss\u00e3o Pol\u00edtica do PSD/Madeira congratulou-se esta quarta-feira com a decis\u00e3o do Governo Regional pela introdu\u00e7\u00e3o do passe Sub-23 na Madeira. \u201cTr\u00eas mil estudantes do ensino superior na nossa Regi\u00e3o ter\u00e3o descontos at\u00e9 60% no valor mensal do passe\u201d, disse Tranquada Gomes, ap\u00f3s a Reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica.\nUm investimento da Regi\u00e3o superior a meio milh\u00e3o de euros, assumido pelo executivo madeirense, \u201cque \u00e9 da responsabilidade do Governo da Rep\u00fablica\u201d, lamentou o porta-voz, durante a leitura das conclus\u00f5es da Reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica.\nSublinhando o \u201cempenho\u201d do executivo regional, na resolu\u00e7\u00e3o da frequente inoperacionalidade do Aeroporto da Madeira, Tranquada Gomes alertou que a mobilidade dos madeirenses e a economia da Regi\u00e3o n\u00e3o podem ficar prejudicados devido a limita\u00e7\u00f5es impostas em 1964. \u201cA realidade mudou: a pista foi ampliada e as aeronaves est\u00e3o tecnologicamente mais evolu\u00eddas\u201d, constatou, defendendo uma \u201csolu\u00e7\u00e3o urgente\u201d, que \u201cem circunst\u00e2ncia alguma coloque em causa a seguran\u00e7a das pessoas.\u201d\nO PSD-Madeira criticou o Governo Central, que \u201ccontinua a adiar\u201d quest\u00f5es de \u201cextrema import\u00e2ncia\u201d para a Regi\u00e3o, nomeadamente o co-financiamento do Novo Hospital, a revis\u00e3o do Subs\u00eddio de Mobilidade, os juros da d\u00edvida ou as d\u00edvidas dos subsistemas de sa\u00fade. \u201cN\u00e3o admitimos que continuem a usar interesses partid\u00e1rios para atacar a Autonomia e prejudicar os madeirenses e porto-santenses\u201d, avisou o presidente da Assembleia Legislativa da Madeira.\nA Comiss\u00e3o Pol\u00edtica enalteceu o sucesso da iniciativa \u2018Compromisso Madeira\u2019, garantindo que o Partido ir\u00e1 continuar a preparar as elei\u00e7\u00f5es de 2019, ano em que ser\u00e3o disputadas tr\u00eas elei\u00e7\u00f5es \u201cdif\u00edceis\u201d e \u201cdecisivas\u201d para o \u201cfuturo da Madeira\u201d: as europeias, as nacionais e as regionais.\nO objectivo, disse Tranquada Gomes, \u00e9 \u201cprepara o Partido\u201d e defender os interesses da Regi\u00e3o, denunciando \u201ctodos aqueles que querem vender e trair a Autonomia t\u00e3o duramente conquistada\u201d\nCom esta perspectiva, o PSD/M dar\u00e1 continuidade ao \u2018Governo de Proximidade\u2019 e aos \u2018Encontros com Militantes\u2019, disse o social-democrata, destacando o trabalho desenvolvido pelo Grupo Parlamentar nas jornadas tem\u00e1ticas \u2018Melhor Economia e Mais Emprego\u2019, numa altura em os dados estat\u00edsticos revelam que a economia madeirense cresceu consecutivamente nos \u00faltimos 56 meses, reduzindo a taxa de desemprego de 15,8 para 8,9%.\nReafirmando a \u201cmatriz social-democrata\u201d, na defesa dos direitos inalien\u00e1veis dos trabalhadores, a Comiss\u00e3o Pol\u00edtica do PSD congratulou-se pela passagem do 1\u00ba de Maio, dia do Trabalhador. \u201cTodos os indicadores econ\u00f3micos regionais revelam evolu\u00e7\u00f5es positivas, um sinal claro que a Regi\u00e3o atravessa um bom per\u00edodo e que isso tem efeitos positivos no emprego, nas pessoas e nas fam\u00edlias\u201d, concluiu.\n",
        "Title": "\nPSD-Madeira satisfeito com a decis\u00e3o do Governo Regional pela introdu\u00e7\u00e3o do passe Sub-23 na Madeira\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia92": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 15:16\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\n\u201cO que sentimos \u00e9 que temos um presidente do governo que, desde o in\u00edcio do mandato, se sente estafado com as fun\u00e7\u00f5es que desempenha. Nunca teve pachorra, nem vontade de estar ao lado dos madeirenses. Agora, na recta final do mandato, vemos o presidente do governo a correr de um lado para o outro com o fastio estampado na cara\u201d. Quem o afirma \u00e9 Victor Freitas, l\u00edder parlamentar do PS.\nO dirigente e deputado socialista diz que \u201cos madeirenses j\u00e1 perceberam que dr. Miguel Albuquerque n\u00e3o est\u00e1 \u00e0 vontade, nem quer estar \u00e0 frente dos destinos da Madeira\u201d.\nO termo de compara\u00e7\u00e3o, sublinha, \u00e9 com o anterior presidente, Alberto Jo\u00e3o Jardim que, diz, \u201cestava nesses fun\u00e7\u00f5es com gosto e parece que Miguel Albuquerque est\u00e1 com fastio e a contragosto\u201d.\nVictor Freitas, que deu uma confer\u00eancia de imprensa para anunciar a avalia\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 feita ao trabalho do governo, foi questionado sobre a possibilidade de haver elei\u00e7\u00f5es regionais antecipadas.\n\u201cO PSD tenta criar um clima anti-Lisboa para repetir uma estrat\u00e9gia que foi utilizada no passado. S\u00f3 que essa estrat\u00e9gia que deu frutos no passado, hoje, n\u00e3o resulta. Primeiro, porque a Madeira mudou completamente e n\u00e3o estamos em 2007, estamos em 2018. E, por outro lado, porque o governo PSD n\u00e3o tem raz\u00e3o de queixa  nenhuma em rela\u00e7\u00e3o ao governo do PS\u201d, afirma.\nO governo regional completou tr\u00eas anos de mandato a 20 de Abril e o l\u00edder parlamentar socialista anuncia o in\u00edcio de um balan\u00e7o \u00e0 actividade governativa, sobretudo \u00e0s promessas que n\u00e3o foram cumpridas e recorda o cheque-cirurgia, a redu\u00e7\u00e3o das listas de espera, a linha de ferry e a habita\u00e7\u00e3o.\n\u201cO grupo parlamentar do PS vai fazer o seu trabalho de fiscaliza\u00e7\u00e3o at\u00e9 ao dia em que o senhor presidente da Rep\u00fablica marcar as elei\u00e7\u00f5es\u201d, promete.\nO PS vai requerer audi\u00e7\u00f5es parlamentares de todos os secret\u00e1rios regionais e come\u00e7a pela secret\u00e1ria regional da Inclus\u00e3o e Assuntos Sociais, Rita Andrade e pelo secret\u00e1rio da Sa\u00fade, Pedro Ramos. O tema comum ser\u00e1 a terceira idade e a falta de camas em lares.\nA Regi\u00e3o tem 30 lares que totalizam 1.366 camas, o que \u00e9 manifestamente insuficiente, segundo o PS. A lista de espera para entrada nos lares era de cerca de 700 pessoas, h\u00e1 tr\u00eas anos, mas dever\u00e1 ter aumentado. Ao mesmo tempo, h\u00e1 cerca de 600 altas problem\u00e1ticas nos hospitais que custam cerca de 40 milh\u00f5es de euros ao ano e seriam muito menos dispendiosas com a sua passagem para lares de idosos, O PS n\u00e3o compreende porque \u00e9 que, em tr\u00eas anos, o governo n\u00e3o procurou aumentar o n\u00famero de lares de idosos.\n",
        "Title": "\nVictor Freitas acusa Albuquerque de estar na presid\u00eancia \u201ccom fastio e a contragosto\u201d\n",
        "Autor": "\nJorge Freitas Sousa\n"
    },
    "noticia141": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 18:58\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA Comiss\u00e3o de Protec\u00e7\u00e3o de Crian\u00e7as e Jovens de Santana, respons\u00e1vel pela Campanha do La\u00e7o Azul no concelho, organizou hoje, ao in\u00edcio da tarde, uma marcha solid\u00e1ria pelas ruas da cidade nortenha\nEsta actividade visou despertar as consci\u00eancias do p\u00fablico, em geral, relativamente aos maus-tratos contra as crian\u00e7as, a sua preven\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o e protec\u00e7\u00e3o dos seus direitos.\nV\u00e1rias institui\u00e7\u00f5es do concelho, entre elas a C\u00e2mara Municipal, Centros Sociais Municipais, Lar de Idosos, EB1/PE/C de Santana, Externato Sagrada Fam\u00edlia, PSP, Bombeiros, Parque Tem\u00e1tico, L\u00edrios do Norte e as Juntas de Freguesia de Santana, S\u00e3o Jorge, Arco de S\u00e3o Jorge e S\u00e3o Roque do Faial, marcaram presen\u00e7a.\nEsta actividade, culminou na Rua Dr. Jo\u00e3o Abel de Freitas, onde foi instalado um \u2018t\u00fanel\u2019 de guarda-chuvas, com v\u00e1rias palavras relativas \u00e0 preven\u00e7\u00e3o dos maus-tratos na inf\u00e2ncia.\n",
        "Title": "\nA solidariedade marchou pelas ruas de Santana\n",
        "Autor": "\nOrlando Drumond\n"
    },
    "noticia210": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 08:10\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nAs previs\u00f5es meteorol\u00f3gicas do Instituto Portugu\u00eas do Mar e da Atmosfera (IPMA) para a ilha da Madeira apontam para um fim-de-semana com nuvens e sol, a come\u00e7ar j\u00e1 hoje. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es facultadas pelo IPMA, a Regi\u00e3o ter\u00e1 esta sexta-feira per\u00edodos de c\u00e9u muito nublado e aguaceiros em geral fracos, sobretudo nas vertentes norte e terras altas.\nO vento ser\u00e1 fraco a moderado (10 a 30 km/h) predominando de nordeste.\nAs mesmas previs\u00f5es s\u00e3o esperadas para s\u00e1bado e domingo, dias em que as terras altas e montanhosas devem merecer algum cuidado e precau\u00e7\u00e3o devido \u00e0 nebulosidade e a possibilidade de aguaceiros.\nEstado do mar para esta sexta-feira, 4 de Maio:\nCosta Norte: Ondas de norte com 1,5 a 2,5 metros.\nCosta Sul: Ondas de sul com 1 metro.\nTemperatura da \u00e1gua do mar: 18/19\u00baC\n",
        "Title": "\nFim-de-semana entre as nuvens e o sol\n",
        "Autor": "\nSandra Ascens\u00e3o Silva\n"
    },
    "noticia168": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 09:38\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO surfista brasileiro Rodrigo Koxa conquistou o recorde mundial para a maior onda surfada, com uma onda na Nazar\u00e9 em novembro passado, segundo os pr\u00e9mios de ondas gigantes atribu\u00eddos pela Liga Mundial de Surf (WSL) hoje anunciados.\nDez ondas surfadas na Nazar\u00e9 estavam nomeadas para v\u00e1rias categorias dos pr\u00e9mios de ondas gigantes, entre 30 candidatas.\nRodrigo Koxa conquistou o pr\u00e9mio de maior onda do ano e tornou-se o recordista mundial da maior onda surfada, ultrapassando o recorde de Garrett McNamara em 2011.\nOs vencedores foram conhecidos numa gala que decorreu na noite passada na Calif\u00f3rnia, nos Estados Unidos, onde esteve presente o presidente da C\u00e2mara da Nazar\u00e9.\nNa categoria de melhor onda surfada, a Nazar\u00e9 estava nomeada atrav\u00e9s dos surfistas Ross Clarke-Jones e Sebastian Steudner, que tamb\u00e9m surgiam como representantes da praia portuguesa na categoria onda XXL, juntamente com Rodrigo Koxa e Benjamim Sanchis.\n",
        "Title": "\nOnda na Nazar\u00e9 d\u00e1 pr\u00e9mio de maior onda do ano e recorde mundial a Rodrigo Koxa\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia228": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 18:33\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nUm senhor de 78 anos foi transportado ao Hospital Dr. N\u00e9lio Mendon\u00e7a devido a um corte numa perna.\nAo que tudo indica, o senhor estava num supermercado de Santo Ant\u00f3nio, no Funchal, quando uma garrafa ter\u00e1 ca\u00eddo, acabando por lhe ferir a perna.\nO homem apresentava uma hemorragia e foi socorrido, por volta das 18 horas, pelos Bombeiros Sapadores do Funchal.\n",
        "Title": "\nIdoso sofreu corte na perna em supermercado de Santo Ant\u00f3nio\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia107": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n28 Abr 2018 / 22:40\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO M\u00f3naco somou hoje o terceiro jogo sem vencer ao empatar sem golos na rece\u00e7\u00e3o ao Amiens, em jogo da 35.\u00aa jornada da I Liga francesa de futebol, o que lhe custou o segundo lugar para o Lyon.\nA equipa orientada pelo treinador portugu\u00eas Leonardo Jardim parece ter ficado afetada pela goleada por 7-1 infligida pelo Paris Saint-Germain no Parque dos Pr\u00edncipes \u00e0 33.\u00aa jornada, visto que sofreu nova derrota uma semana depois em Guingamp, por 3-1, e hoje cedeu um nulo em casa perante o Amiens.\nEsta s\u00e9rie de tr\u00eas jogos sem vencer (duas derrotas e um empate) custou ao M\u00f3naco a perda do segundo lugar para o Lyon, que hoje venceu na rece\u00e7\u00e3o ao Nantes por 2-0, completando uma s\u00e9rie de cinco vit\u00f3rias consecutivas, com um golo do internacional holand\u00eas Memphis Depay aos 39 minutos, e outro pelo avan\u00e7ado do Burkina Faso, Bertrand Traor\u00e9, ap\u00f3s assist\u00eancia do mesmo Depay, aos 68.\nPela equipa monegasca foram titulares os internacionais portugueses Jo\u00e3o Moutinho, que alinhou durante os 90 minutos, e Rony Lopes, que foi substitu\u00eddo perto do final, aos 84 minutos, pelo espanhol Jordi M\u2019Boula.\nNos outros jogos hoje disputados da 35.\u00aa jornada, de registar tr\u00eas vit\u00f3rias pelo mesmo resultado, 3-1, de Bord\u00e9us, Lille e Troyes sobre Dijon, Metz e Caen, respectivamente, e um empate a um golo do Nice no terreno do Estrasburgo.\n",
        "Title": "\nM\u00f3naco de Leonardo Jardim empata e perde o segundo lugar\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia207": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 16:49\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO Aleste - maior festival independente de m\u00fasica alternativa na capital madeirense - realiza-se a 26 de Maio no Complexo Balnear da Ponta Gorda. O evento traz nomes como Laid Back, Sean Riley, BISPO, Surma, Bruno Pernadas, Bitchin Bajas e o projecto Celeste/Mariposa.\nRefira-se que que os bilhetes \u2018early-bird\u2019, a pre\u00e7o promocional de 15 euros, est\u00e3o esgotados. Poder\u00e3o agora ser comprados os ingressos gerais de 20 euros no Barreirinha Bar Caf\u00e9 e locais habituais.\n",
        "Title": "\nV\u00eddeo usa humor para divulgar edi\u00e7\u00e3o de 2018 do festival Aleste no Complexo da Ponta Gorda\n",
        "Autor": "\nJo\u00e3o Filipe Pestana\n"
    },
    "noticia73": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 15:49\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA vereadora Madalena Nunes, que tem o pelouro da Educa\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara Municipal do Funchal, recebeu, esta manh\u00e3, no Sal\u00e3o Nobre dos Pa\u00e7os do Concelho, um grupo de professores de visita ao Funchal, no \u00e2mbito da vinda \u00e0 Madeira dos parceiros no projecto europeu Erasmus + \u2018Outdoor Learning - Real Learning\u2019. A visita foi coordenada pelo Clube Europeu da Escola Dr. Hor\u00e1cio Bento de Gouveia.\nMadalena Nunes destacou o facto de \u201co Clube Europeu da Hor\u00e1cio Bento estar a dinamizar, este ano, seis projectos ERASMUS+, o que se traduz numa din\u00e2mica que \u00e9 sentida em toda a comunidade escolar, proporcionando excelentes oportunidades de operacionaliza\u00e7\u00e3o na chamada flexibilidade curricular\u201d.\nO projecto hoje apresentado ter\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o de dois anos. Os pa\u00edses parceiros envolvidos s\u00e3o a Espanha, Rom\u00e9nia, Gr\u00e9cia e It\u00e1lia, e este tem como prioridade combater o absentismo escolar e a indisciplina, criando uma atmosfera favor\u00e1vel \u00e0 aprendizagem noutros contextos. Nesse sentido, pretende-se desenvolver aulas no exterior da sala de aula, fortalecendo ou desenvolvendo la\u00e7os de coopera\u00e7\u00e3o com associa\u00e7\u00f5es, NGOs, estudantes universit\u00e1rios, autoridades locais, entre outros, com o prop\u00f3sito de mostrar modelos da vida real com os quais os alunos possam de alguma forma identificar-se.\n",
        "Title": "\nMadalena Nunes recebeu parceiros internacionais do projecto \u2018Erasmus +\u2019\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia33": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 16:59\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\n",
        "Title": "\nV\u00eddeo ilustra aflu\u00eancia \u00e0 baixa do Funchal para ver Madeira Auto Parade 2018 da Festa da Flor\n",
        "Autor": "\nOrlando Drumond\n"
    },
    "noticia130": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 18:19\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO presidente do Governo Regional disse que \u201c\u00e9 uma vergonha\u201d o que est\u00e1 a acontecer na Madeira devido ao Governo de esquerda que faz \u201cdo engano, do simulacro e da mentira uma forma de estar\u201d.\nPor isso, para Miguel Albuquerque, que esteve presente no XXII Congresso da JSD, em S\u00e3o Vicente, o verdadeiro candidato da oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 presid\u00eancia do Governo Regional \u00e9 Ant\u00f3nio Costa.\nTendo em conta que, nos pr\u00f3ximos tempos, n\u00e3o ir\u00e3o haver \u201clutas f\u00e1ceis\u201d, que v\u00e3o exigir \u201cdetermina\u00e7\u00e3o, esp\u00edrito combativo, garra e coragem\u201d, pediu a colabora\u00e7\u00e3o de todos para \u2018derrubar\u2019 os advers\u00e1rios.\n\u201cO nosso grande objectivo \u00e9, no pr\u00f3ximo ano, a Madeira continuar a ser governada pelos madeirenses, porque os nossos advers\u00e1rios s\u00e3o pe\u00f5es manietados pelo poder central\u201d, disse.\nMiguel Albuquerque referiu que, em 2019, \u201cou o PSD continua a governar a Madeira e a autonomia continua a estar garantida ou o PSD n\u00e3o governa a Madeira e a autonomia est\u00e1 perdida, subordinada a S\u00e3o Bento, ao Estado Central e ao Governo nacional\u201d.\n\u201cQuem \u00e9 o verdadeiro candidato a presidente do Governo Regional, da parte da oposi\u00e7\u00e3o, \u00e9 o primeiro-ministro, Ant\u00f3nio Costa\u201d, atirou, acrescentando que conta com \u201ctodos para o combate\u201d.\nRefira-se que Bruno Melim foi hoje eleito presidente da JSD-Madeira.\n",
        "Title": "\nAlbuquerque afirma que Ant\u00f3nio Costa \u00e9 o verdadeiro candidato da oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 presid\u00eancia do Governo Regional\n",
        "Autor": "\nSandra da Silva Gon\u00e7alves\n"
    },
    "noticia40": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 11:28\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nUm homem e uma mulher ficaram feridos, esta manh\u00e3, quando a mota em que seguiam colidiu com um autom\u00f3vel, na Rua Simpl\u00edcio Passos de Gouveia, na zona do Lido.\nAmbas as v\u00edtimas foram socorridas no local pelos Bombeiros Volunt\u00e1rios Madeirenses, que ap\u00f3s ministrarem os primeiros socorros transportaram-nas de ambul\u00e2ncia para o Hospital Dr. N\u00e9lio Mendon\u00e7a.\nA mulher apresentava ferimentos de alguma gravidade e foi tamb\u00e9m assistida pela Equipa M\u00e9dica de Interven\u00e7\u00e3o R\u00e1pida (EMIR) que acompanhou a ambul\u00e2ncia at\u00e9 ao Servi\u00e7o de Urg\u00eancia.\nQuanto aos ocupantes do ligeiro sa\u00edram ilesos deste acidente.\nA Pol\u00edcia de Seguran\u00e7a P\u00fablica esteve presente e tomou conta da ocorr\u00eancia.\n",
        "Title": "\nColis\u00e3o entre carro e mota faz dois feridos no Lido\n",
        "Autor": "\nAndre\u00edna Ferreira\n"
    },
    "noticia36": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 12:36\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nUm homem que se encontrava numa pastelaria, na Rua dos Netos, ter\u00e1 sofrido uma crise convulsiva, acabando por ficar ferido na face.\nOs Bombeiros Volunt\u00e1rios Madeirenses foram chamados ao local, pelas 12h20.\nO senhor est\u00e1 a ser transportado ao Hospital Dr. N\u00e9lio Mendon\u00e7a.\n",
        "Title": "\nHomem ferido ap\u00f3s crise convulsiva no Funchal\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia62": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 18:09\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nCristiano Ronaldo utilizou as redes sociais para apelar ao voto na Ilha da Madeira enquanto principal destino insular da Europa.\n\u201cA Ilha da madeira, o lugar onde nasci, est\u00e1 nomeada para o principal destino insular da Europa! Vamos todos votar?\u201d, escreveu.\nNeste momento, a partilha do madeirense j\u00e1 tem mais de mil reac\u00e7\u00f5es.\n",
        "Title": "\nRonaldo apela ao voto na Ilha da Madeira como principal destino insular da Europa\n",
        "Autor": "\nSandra da Silva Gon\u00e7alves\n"
    },
    "noticia174": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 14:58\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO melhor marcador do Mar\u00edtimo de todos os tempos, o canadiano Alex Bunbury, publicou na sua conta pessoa de Facebook uma mensagem de motiva\u00e7\u00e3o para os verde-rubros.\nAquele que ainda det\u00e9m o recorde de golos apontados pelos insulares, 59 para ser mais preciso, deseja \u201ca todos os jogadores, equipa t\u00e9cnica e aos grandes adeptos do CS Mar\u00edtimo tudo de bom contra o FC Porto\u201d.\n\u201cAll the very best to my beloved CS Maritimo today for their big match against FC Porto today. Let\u2019s do this, Maritimo!!\u201d, escreve em ingl\u00eas Alex Bunbury, o que traduzindo \u00e0 letra as palavras do cinquenten\u00e1rio fica qualquer coisa como: \u201cTudo do melhor para o meu amado Mar\u00edtimo hoje, neste grande jogo frente ao FC Porto. Vamos a isso Mar\u00edtimo!!\u201d.\n",
        "Title": "\nAlex Bunbury publica mensagem de motiva\u00e7\u00e3o para o seu \u201camado Mar\u00edtimo\u201d\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia59": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n30 Abr 2018 / 04:46\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nUm inc\u00eandio ocorrido hoje num armaz\u00e9m em Gouveia mobilizava 47 operacionais hoje ao final do dia, disse \u00e0 ag\u00eancia Lusa fonte do Comando Distrital de Opera\u00e7\u00f5es de Socorro da Guarda.\nO alerta de inc\u00eandio foi dado \u00e0s 18:54 num armaz\u00e9m e oficina municipais situados na freguesia de S\u00e3o Pedro e S\u00e3o Juli\u00e3o, em Gouveia, mobilizando, cerca das 20:00, 47 operacionais apoiados por 13 viaturas.\nSegundo a mesma fonte, n\u00e3o h\u00e1 ainda informa\u00e7\u00f5es sobre as causas do inc\u00eandio, nem h\u00e1 registos de feridos.\n",
        "Title": "\nInc\u00eandio em armaz\u00e9m em Gouveia mobiliza 47 operacionais\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia17": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 10:31\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nUm homem de 51 anos foi encontrado cad\u00e1ver, ao final da tarde de ontem, na vereda do Bravo, no Cani\u00e7o, ao que tudo indica num quadro de suic\u00eddio. Os Bombeiros Municipais de Santa Cruz e a Equipa M\u00e9dica de Interven\u00e7\u00e3o R\u00e1pida (EMIR) foram alertados para esta situa\u00e7\u00e3o e deslocaram-se ao local mas depararam-se com o homem j\u00e1 sem sinais vitais.\n",
        "Title": "\nHomem encontrado cad\u00e1ver no Cani\u00e7o\n",
        "Autor": "\nAndre\u00edna Ferreira\n"
    },
    "noticia243": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 19:02\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA 3\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Madeira Cross Games iniciou-se ontem na Calheta. Uma milha, mais 200 metros a nado acabando com mais uma milha foi o WOD que iniciou esta competi\u00e7\u00e3o de CrossFit.\nEm termos de competi\u00e7\u00e3o, Marta Caetano e Tiago Lousa foram os vencedores.\nA competi\u00e7\u00e3o prossegue hoje.\n",
        "Title": "\nCalheta no arranque do Cross Games\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia10": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 19:58\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO mercado autom\u00f3vel registou um crescimento de 11,3% em Abril, em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo m\u00eas de 2017, um valor superior ao crescimento acumulado do primeiro quadrimestre deste ano, que foi de 6,4%, informou hoje a ACAP.\nDe acordo com um comunicado da Associa\u00e7\u00e3o do Com\u00e9rcio Autom\u00f3vel de Portugal (ACAP), em Abril de 2018 foram matriculados pelos representantes legais de marca a operar em Portugal 24.835 ve\u00edculos autom\u00f3veis, mais 11,3% do que em Abril do ano passado.\nNo primeiro quadrimestre de 2018 foram colocados em circula\u00e7\u00e3o 97.973 novos ve\u00edculos, o que representou um crescimento hom\u00f3logo de 6,4%.\nSegundo a ACAP, do total de ve\u00edculos registados em Abril 21.430 eram autom\u00f3veis novos ligeiros de passageiros, o que representou um aumento de 13,8% em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00eas hom\u00f3logo de 2017.\nEm rela\u00e7\u00e3o aos ve\u00edculos ligeiros de mercadorias, houve um decr\u00e9scimo de 3,8%, com 3.003 unidades registadas.\nQuanto ao mercado de ve\u00edculos pesados, que engloba os de passageiros e de mercadorias, em Abril deste ano verificou-se um crescimento de 11% em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo m\u00eas do ano passado, tendo sido comercializados 402 ve\u00edculos desta categoria.\n",
        "Title": "\nMercado autom\u00f3vel cresce 11,3 % em Abril\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia15": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 15:23\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO Congresso Nacional do PS decorre entre 25 e 27 de Maio, na Batalha, Leiria. Saiba antes, durante e depois o que pensam os socialistas sobre o partido, a Regi\u00e3o e o Pa\u00eds.\n",
        "Title": "\nCongresso Nacional do PS projecta novo ciclo\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia27": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 08:25\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO Minist\u00e9rio P\u00fablico ordenou na quinta-feira a deten\u00e7\u00e3o de 11 altos digerentes do banco privado venezuelano Banesco, por alegadamente \u201cencobrirem irregularidades que atentaram contra a moeda\u201d na Venezuela.\nO an\u00fancio foi feito pelo procurador-geral designado pela Assembleia Constituinte (composta unicamente por simpatizantes do regime), Tareck William, durante uma alocu\u00e7\u00e3o transmitida atrav\u00e9s da televis\u00e3o estatal venezuelana.\nSegundo Tareck William Saab, as autoridades venezuelanas realizaram uma investiga\u00e7\u00e3o para determinar m\u00e1s pr\u00e1ticas banc\u00e1rias que levaram \u00e0 deten\u00e7\u00e3o de 134 pessoas, \u00e0 emiss\u00e3o de 298 ordens de deten\u00e7\u00e3o, 300 rusgas e 1.380 contas banc\u00e1rias bloqueadas por atividade suspeita, entre elas 1.000 no Banesco.\nSegundo o procurador, foram detetadas transa\u00e7\u00f5es, provenientes do Panam\u00e1 e da Col\u00f4mbia, como parte de um sistema financeiro paralelo, numa interven\u00e7\u00e3o \u201cmuito cir\u00fargica\u201d por parte do banco.\nEntretanto, atrav\u00e9s de um v\u00eddeo, o presidente do Banesco Grupo Financeiro Internacional, Juan Carlos Escotet, anunciou que viajar\u00e1 de imediato para a Venezuela, para prestar declara\u00e7\u00f5es perante a Dire\u00e7\u00e3o-Geral de Contraintelig\u00eancia Militar (servi\u00e7os secretos militares) sobre a deten\u00e7\u00e3o dos altos diretivos do banco.\nSegundo Juan Carlos Escotet, o Banesco \u201csempre tem trabalhado dentro da lei\u201d.\nA imprensa venezuelana d\u00e1 conta de que nos \u00faltimos anos tem havido a inten\u00e7\u00e3o por parte do Governo venezuelano de comprar o Banesco e que o  vice-presidente do Partido Socialista Unido da Venezuela, Diosdado Cabello (tido como o segundo homem mais forte do chavismo), chegou mesmo a garantir que o processo de compra est\u00e1 finalizado, o que tem sido desmentido pelo banco.\nA Superintend\u00eancia das Institui\u00e7\u00f5es do Setor Banc\u00e1rio (SUDEDAN) anunciou hoje que o Banesco seria alvo de uma medida de interven\u00e7\u00e3o administrativa, durante os pr\u00f3ximos 90 dias consecutivos, \u201cdevido a uma quantidade de opera\u00e7\u00f5es fraudulentas, em que se sup\u00f5e est\u00e3o envolvidos v\u00e1rios diretivos\u201d do banco, contra os quais foram emitidos mandados de deten\u00e7\u00e3o.\nSegundo a SUDEBAN, a medida n\u00e3o influir\u00e1 nos servi\u00e7os ordin\u00e1rios do banco e \u00e9 necess\u00e1ria para sanear aquela institui\u00e7\u00e3o de il\u00edcitos e reconduzi-la \u00e0 normalidade nas atividades financeiras.\n",
        "Title": "\nAutoridades venezuelanas det\u00eam 11 altos dirigentes de banco privado Banesco\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia145": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 12:19\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO Almirante Reis recebe, entre os dias 11 e 13 de Maio, o \u2018Festival Italiano\u2019. O ponto alto do evento acontece, no dia 13 de Maio, das 12 \u00e0s 18 horas, com o \u2018Trof\u00e9u Regional do Pizzaiolo\u2019.\nDe acordo com Rui Rodrigues, da organiza\u00e7\u00e3o, neste campeonato cada pizzaiolo ter\u00e1 de fazer uma pizza cl\u00e1ssica e uma \u2018arte\u2019, que ser\u00e3o avaliadas pelos jurados.\n\u201cA arte do pizzaiolo foi considerada patrim\u00f3nio da Unesco, em Janeiro, sendo conhecida em todo o mundo e muito valorizada por n\u00f3s\u201d, disse, esta manh\u00e3, na apresenta\u00e7\u00e3o do festival, que se realizou, na C\u00e2mara Municipal do Funchal (CMF).\nRui Rodrigues revelou que, neste momento, existem 20 inscritos, sendo que quem vencer este campeonato ir\u00e1 fazer parte da selec\u00e7\u00e3o nacional portuguesa de pizzaiolos, que vai representar Portugal ao Mundial, em Napoli.\nAl\u00e9m disso, e segundo Helga Silva, da organiza\u00e7\u00e3o, o evento contar\u00e1 ainda com diversos momentos musicais italianos, um almo\u00e7o solid\u00e1rio, uma oficina de pizza e um wokshop de massa fresca.\nUma iniciativa inovadora para a Madeira que, de acordo com Bruno Martins, vereador da CMF, envolve a restaura\u00e7\u00e3o, assim como a economia local.\n\u201cPara o munic\u00edpio, \u00e9 importante esta perman\u00eancia na cidade que tamb\u00e9m se reflecte noutras ac\u00e7\u00f5es que est\u00e3o a decorrer, como o \u2018Fica na Cidade\u2019, mas tamb\u00e9m \u00e9 fundamental esta aproxima\u00e7\u00e3o \u00e0 comunidade italiana, sendo cerca de 100 a residir na Madeira\u201d, real\u00e7ou, frisando o almo\u00e7o solid\u00e1rio que ir\u00e1 decorrer, no dia 12 de Maio, pelas 11h30.\nA entrada para o festival \u00e9 gratuita.\n",
        "Title": "\n\u2018Trof\u00e9u Regional do Pizzaiolo\u2019 \u00e9 o ponto alto do \u2018Festival Italiano\u2019\n",
        "Autor": "\nSandra da Silva Gon\u00e7alves\n"
    },
    "noticia49": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 18:38\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nDois autom\u00f3veis ligeiros colidiram h\u00e1 instantes na Rua do Passal, no Estreito de C\u00e2mara de Lobos. As informa\u00e7\u00f5es ainda s\u00e3o escassas mas sabe-se que h\u00e1 pelo menos um ferido do sexo feminino. Os Bombeiros Volunt\u00e1rios de C\u00e2mara de Lobos j\u00e1 est\u00e3o a caminho do local.\n",
        "Title": "\nColis\u00e3o faz um ferido em C\u00e2mara de Lobos\n",
        "Autor": "\nAndre\u00edna Ferreira\n"
    },
    "noticia67": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 22:27\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nUm \u2018hat-trick\u2019 do argentino Lionel Messi conduziu hoje o FC Barcelona ao triunfo por 4-2 no reduto do Deportivo da Corunha e ao 25.\u00ba t\u00edtulo de campe\u00e3o espanhol de futebol, em encontro da 35.\u00aa jornada.\nA forma\u00e7\u00e3o catal\u00e3, que s\u00f3 precisava de empatar para se sagrar matematicamente campe\u00e3 com quatro jogos por disputar, chegou rapidamente a 2-0, com tentos do brasileiro Coutinho, logo aos sete minutos, e de Messi, aos 38.\nO cetro parecia uma \u2018formalidade\u2019, mas o \u2018Depor\u2019, que precisava de vencer para continuar na corrida \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o, conseguiu chegar \u00e0 igualdade, com tentos de Lucas Perez, aos 40 minutos, e do turco Emre Colak, j\u00e1 na segunda parte, aos 64.\nA invencibilidade e o t\u00edtulo ficaram em perigo, mas, na parte final, o \u2018capit\u00e3o\u2019 Messi assumiu as r\u00e9deas do jogo e acabou com as d\u00favidas, com mais dois golos, aos 82 e 85 minutos.\nO argentino passou a contar 32 golos na prova, refor\u00e7ando a lideran\u00e7a dos marcadores, com mais oito do que o portugu\u00eas Cristiano Ronaldo (Real Madrid), e \u2018roubando\u2019 ao eg\u00edpcio Salah (Liverpool), que soma 31, o primeiro posto da \u2018Bota de Ouro\u2019.\nNa parte final de jogo, e antes de come\u00e7ar a festa do \u2018Bar\u00e7a\u2019, ainda houve tempo para entrar Andr\u00e9s Iniesta, aos 87 minutos, para o lugar do croata Rakitic.\nCom este resultado, o FC Barcelona, que contou os 90 minutos com o lateral direito portugu\u00eas Nelson Semedo, passou a somar 86 pontos, em 34 jogos, contra 75, em 35, do Atl\u00e9tico de Madrid, vencedor por 1-0 no reduto do Alav\u00e9s.\nUma grande penalidade apontada pelo franc\u00eas Kevin Gameiro, aos 78 minutos, selou o triunfo dos \u2018colchoneros\u2019, que se apresentaram com uma equipa alternativa, a pensar na segunda m\u00e3o das meias-finais da Liga Europa, face ao Arsenal.\nO conjunto de Diego Simeone manteve-se, assim, quatro pontos \u00e0 frente do Real Madrid, o terceiro colocado, que no s\u00e1bado venceu por 2-1 na rece\u00e7\u00e3o ao Legan\u00e9s, sem Cristiano Ronaldo.\nNo quarto lugar, segue o Val\u00eancia, que hoje n\u00e3o conseguiu mais do que um empate a zero na rece\u00e7\u00e3o ao Eibar. Ruben Vezo e Gon\u00e7alo Guedes jogaram os 90 minutos nos anfitri\u00f5es, tal como Paulo Oliveira nos forasteiros.\nAntes, no primeiro encontro do dia, o Getafe perdeu uma excelente ocasi\u00e3o para refor\u00e7ar o s\u00e9timo lugar, ao ficar-se por uma igualdade a um golo na rece\u00e7\u00e3o ao Girona, num embate em que desperdi\u00e7ou uma grande penalidade.\nO senegal\u00eas Amath Diedhiou adiantou os locais, aos 18 minutos, mas, aos 43, Damian Suarez foi expulso e, aos 45, o uruguaio Christian Stuani restabeleceu a igualdade, de pen\u00e1lti. Aos 58, Jorge Molina tamb\u00e9m teve um castigo m\u00e1ximo, mas falhou.\nO Getafe \u00e9 s\u00e9timo, com 49 pontos, contra 48 do Sevilha (menos um jogo), oitavo, e 48 do Girona, nono.\n",
        "Title": "\nLionel Messi conduz FC Barcelona ao t\u00edtulo com \u2018hat-trick\u2019 na Corunha\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia187": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 10:48\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\n\u201cA situa\u00e7\u00e3o existente na Praia Formosa, onde se verificam processos de destrui\u00e7\u00e3o de infraestruturas e de equipamentos p\u00fablicos, onde faltam investimentos p\u00fablicos para a requalifica\u00e7\u00e3o daquela zona do litoral da cidade do Funchal, justifica uma imediata interven\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\u201d, aponta a CDU, numa nota de imprensa enviada \u00e0 redac\u00e7\u00e3o.\nA CDU/Madeira relembra que \u201cj\u00e1 fez a den\u00fancia da situa\u00e7\u00e3o de sucateamento e de desprezo a que as entidades p\u00fablicas votam a Praia Formosa\u201d. Agora, ir\u00e1 apresentar na Assembleia Municipal do Funchal, que se realiza amanh\u00e3, segunda-feira, dia 30 de Abril, um projecto de resolu\u00e7\u00e3o para que sejam tomadas medidas em defesa da requalifica\u00e7\u00e3o daquela orla costeira do Funchal\u201d.\nA proposta da CDU ser\u00e1 apresentada pela deputada municipal, Herlanda Amado.\n",
        "Title": "\nCDU contra \u201csucateamento da Praia Formosa\u201d defende \u201crequalifica\u00e7\u00e3o daquela orla costeira do Funchal\u201d\n",
        "Autor": "\nSandra da Silva Gon\u00e7alves\n"
    },
    "noticia209": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 14:25\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nJorge Carvalho ressalvou o papel que as actividades extra-curriculares t\u00eam para o desenvolvimento dos jovens. O secret\u00e1rio regional da Educa\u00e7\u00e3o esteve, hoje, na Escola Secund\u00e1ria Francisco Franco, onde conheceu os diversos clubes que fazem parte desse estabelecimento de ensino.\nO governante lembrou que s\u00e3o nestes espa\u00e7os que se conhecem muitos dos talentos dos jovens, desenvolvendo a sua criatividade. \u201c\u00c9 um investimento significativo que o Governo Regional, atrav\u00e9s da secretaria da Educa\u00e7\u00e3o, promove, num conjunto de horas que s\u00e3o disponibilizadas para que os professores possam orientar estes mesmos clubes\u201d, referiu o secret\u00e1rio.\n",
        "Title": "\nJorge Carvalho refere import\u00e2ncia dos \u2018clubes\u2019 nas escolas da Regi\u00e3o\n",
        "Autor": "\nAndreia Dias Ferro\n"
    },
    "noticia102": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 15:40\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nCarlos Xistra foi o \u00e1rbitro nomeado pelo Conselho de Arbitragem para apitar o jogo entre o Mar\u00edtimo e FC Porto.\nO \u00e1rbitro da Associa\u00e7\u00e3o de Futebol de Leiria ser\u00e1 auxiliado por Rui Teixeira e Nuno Pereira. Lu\u00eds M\u00e1ximo \u00e9 o quarto \u00e1rbitro escolhido, enquanto o v\u00eddeo-\u00e1rbitro (VAR) ficar\u00e1 a cargo de Ant\u00f3nio Nobre.\n",
        "Title": "\nCarlos Xistra \u00e9 o \u00e1rbitro nomeado para o encontro entre Mar\u00edtimo e FC Porto\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia152": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 06:22\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nPelo menos dois apoiantes do ex-presidente brasileiro Lula da Silva foram alvejados a tiro numa vig\u00edlia de apoio ao pol\u00edtico detido em Curitiba, afirmou hoje o Partido dos Trabalhadores.\nSegundo o partido de Luiz In\u00e1cio \u201cLula\u201d da Silva, os tiros foram disparados ao in\u00edcio da manh\u00e3 e \u201cfizeram dos feridos, um deles grave, que foi atingido no pesco\u00e7o\u201d e est\u00e1 nos cuidados intensivos de um hospital de Curitiba.\nO facto de n\u00e3o ter havido mortos \u201cn\u00e3o diminui o facto de que houve uma tentativa de homic\u00eddio motivada pelo \u00f3dio dos que n\u00e3o aceitam esta vig\u00edlia pac\u00edfica\u201d, considera o partido.\nA pol\u00edcia recuperou do local balas de nove mil\u00edmetros e afirma que uma pessoa disparou v\u00e1rias vezes, atingindo uma casa de banho m\u00f3vel cujos estilha\u00e7os atingiram uma mulher nas costas.\nCentenas de apoiantes do ex-chefe de Estado, que cumpre desde dia 07 uma pena de 12 anos e um m\u00eas por corrup\u00e7\u00e3o e branqueamento de capitais, est\u00e3o acampados a algumas centenas de metros da pris\u00e3o onde se encontra Lula da Silva.\nAp\u00f3s o ataque, a c\u00e2mara municipal de Curitiba pediu novamente que Lula seja transferido para outra pris\u00e3o em torno da qual seja mais f\u00e1cil garantir a seguran\u00e7a.\n",
        "Title": "\nApoiantes de Lula atingidos a tiro em vig\u00edlia de apoio em Curitiba\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia192": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 19:41\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO Governo pediu ao Tribunal Constitucional (TC) a fiscaliza\u00e7\u00e3o da norma aprovada pelo parlamento que imp\u00f5e a distribui\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rios completos e incompletos no concurso de mobilidade aos professores de carreira.\n\u201cO pedido de fiscaliza\u00e7\u00e3o limita-se a esta norma e n\u00e3o \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do concurso interno antecipado, que decorrer\u00e1 este ano conforme imposto pela Assembleia da Rep\u00fablica e que o Governo tudo far\u00e1 para que decorra com total normalidade\u201d, l\u00ea-se no comunicado da Presid\u00eancia do Conselho de Ministros, hoje enviado \u00e0 ag\u00eancia Lusa.\nDe acordo com fonte oficial, esta \u00e9 a primeira vez que o actual Governo pede uma fiscaliza\u00e7\u00e3o sucessiva de uma lei, acrescentando que \u201cdesde 1982, s\u00f3 se verificaram nove requerimentos de fiscaliza\u00e7\u00e3o da constitucionalidade pelo Primeiro-Ministro\u201d.\n",
        "Title": "\nGoverno pede fiscaliza\u00e7\u00e3o de norma sobre hor\u00e1rios no concurso interno dos professores\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia4": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 13:22\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nAs \u2018Ninfas do Atl\u00e2ntico\u2019 disputam hoje \u00e0 noite um lugar na final do \u2018Got Talent Portugal\u2019, programa de ca\u00e7a talentos da RTP-1. As jovens utilizaram a sua p\u00e1gina de Facebook para apelarem o voto aos madeirenses e ao p\u00fablico em geral.\n\u201cBom dia. Hoje \u00e9 o grande dia...a primeira gala da semifinal do Got Talent na RTP1 pelas 21h e n\u00f3s (Ninfas do Atl\u00e2ntico) vamos estar presentes! N\u00f3s esperamos que os portugueses e principalmente madeirenses votem para que possamos realizar o nosso sonho de chegar \u00e0 final, e isso s\u00f3 depende de todos v\u00f3s! Contamos com o vosso apoio, obrigada!\u201d, escreveram.\nRecorde-se que as \u2018Ninfas do Atl\u00e2ntico\u2019, grupo do qual fazem parte Sara Abreu, Ana Beatriz, Daniela Marques, Ana Rita Nunes, Sara Nascimento, Laura Silva, Leonor Freitas e Emma Dias, receberam, na sua audi\u00e7\u00e3o, um triplo bot\u00e3o dourado que lhes garantiu o acesso directo \u00e0 semi-final.\nDepois deste momento, a Madeira est\u00e1 a torcer para que o grupo, coordenado pela professora Z\u00e9lia Gomes, passe \u00e0 final e ven\u00e7a o programa, estando neste momento a circular um v\u00eddeo de apoio no Facebook, feito por Celso Gomes, onde alguns artistas de c\u00e1 apelam ao voto. Veja aqui.\n",
        "Title": "\n\u2018Ninfas do Atl\u00e2ntico\u2019 apelam ao voto para chegarem \u00e0 final do \u2018Got Talent Portugal\u2019\n",
        "Autor": "\nSandra da Silva Gon\u00e7alves\n"
    },
    "noticia9": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 12:21\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO Juntos pelo Povo (JPP) foi esta manh\u00e3, 4 de Maio, ao Conservat\u00f3rio \u2013 Escola Profissional das Artes da Madeira - Eng.\u00ba Luiz Peter Clode, lembrar que os cursos de cordofones madeirenses ainda n\u00e3o t\u00eam homologa\u00e7\u00e3o, uma situa\u00e7\u00e3o que, no entender do JPP, est\u00e1 a prejudicar os alunos.\n\u201cO tempo continua a passar e n\u00e3o h\u00e1 solu\u00e7\u00e3o para oficializar o ensino que j\u00e1 decorre no conservat\u00f3rio, tem profissionais capacitados ao mais alto n\u00edvel para exercerem estas fun\u00e7\u00f5es, mas continua a faltar a parte burocr\u00e1tica, legislativa, que continua sem avan\u00e7os por parte do Governo Regional, uma in\u00e9rcia que o JPP n\u00e3o pode admitir\u201d, real\u00e7ou Patr\u00edcia Sp\u00ednola.\nA deputada recorda que, em 2012, a Assembleia da Rep\u00fablica aprovou um Decreto-Lei que regulamentava todo o ensino b\u00e1sico at\u00e9 ao ensino secund\u00e1rio e tamb\u00e9m os ensinos profissionais e os ensinos art\u00edsticos especializados, com duas portarias que definiam os v\u00e1rios instrumentos que podiam ser escolhidos pelos alunos.\n\u201cNessa lista n\u00e3o constam os instrumentos tradicionais das regi\u00f5es aut\u00f3nomas, nomeadamente dos cordofones madeirenses - braguinha, raj\u00e3o e viola de arame\u201d, lamentou Patr\u00edcia Sp\u00ednola, lembrando que, em 2014, foram aprovadas duas resolu\u00e7\u00f5es, em Conselho de Governo,  visando a urg\u00eancia da adapta\u00e7\u00e3o destas portarias ao contexto regional.\n\u201cContudo, estamos em 2018 e esse projecto de decreto legislativo nunca surgiu e a proposta de homologa\u00e7\u00e3o enviada em 2017 para Ag\u00eancia Nacional para a Qualifica\u00e7\u00e3o e o Ensino Profissional n\u00e3o foi aprovada, pois tinha essencialmente fundamentos de ordem legislativa, esquecendo a parte cultural, musical e a import\u00e2ncia que estes instrumentos t\u00eam na hist\u00f3ria da nossa Regi\u00e3o\u201d, acrescentou.\nO JPP alerta para \u201ca import\u00e2ncia dos executantes destes instrumentos, bem como para os v\u00e1rios alunos que pretendem fazer a sua carreira na m\u00fasica, especializando-se na execu\u00e7\u00e3o destes instrumentos, mas que na pr\u00e1tica n\u00e3o o podem fazer pois n\u00e3o v\u00eaem as suas compet\u00eancias reconhecidas oficialmente\u201d.\n\u00c9 inten\u00e7\u00e3o do JPP apresentar propostas ao n\u00edvel do parlamento regional ou at\u00e9 nacional, \u201cpara que exista justi\u00e7a e respeito pelos instrumentos madeirenses, que s\u00e3o de longa data e, ali\u00e1s, muito mais importantes do que alguns que fazem parte das referidas portarias\u201d, referiu Patr\u00edcia Sp\u00ednola.\n",
        "Title": "\nJPP lamenta falta de ac\u00e7\u00e3o do governo na homologa\u00e7\u00e3o dos cursos de cordofones\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia203": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 13:57\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nS\u00e3o dois munic\u00edpios insulares que integram a Macaron\u00e9sia e, apesar de se encontrarem em diferentes fases de crescimento, as cidades do Funchal e da Praia (Cabo Verde) comemoram, em 2018, 15 anos de parceria como cidades geminadas, uma troca de experi\u00eancias e impress\u00f5es com a vista a melhorar o desenvolvimento dos dois munic\u00edpios. E \u00e9 mesmo para implementar novos projectos inspirados naqueles que cresceram no Funchal que \u00d3scar Santos, presidente da C\u00e2mara Municipal da Praia, aterrou na Madeira. Desta vez, salientou o autarca cabo-verdiano, o munic\u00edpio quer recolher novas ideias para interven\u00e7\u00f5es sociais e ambientais, duas \u00e1reas que, diz, merecem especial aten\u00e7\u00e3o no momento actual.\nRecebido por Paulo Caf\u00f4fo e outros representantes da autarquia funchalenses, \u00d3scar Santos visitou na manh\u00e3 desta quarta-feira o Centro Comunit\u00e1rio da Quinta Josefina, em Santo Ant\u00f3nio, para ficar a par do \u201cReCriando Lares\u201d, uma iniciativa da C\u00e2mara Municipal do Funchal (CMF) que tem capacitado v\u00e1rios residentes daquele bairro social de ferramentas de gest\u00e3o, tanto informativa, como t\u00e9cnica ou emocional.\n\u201cEstamos interessados em duas \u00e1reas importantes: ac\u00e7\u00e3o social, tanto pr\u00e9-escolar, como 3.\u00aa Idade. A visita a este centro \u00e9 por causa disso, \u00e9 uma troca de experi\u00eancias para melhorar a nossa presta\u00e7\u00e3o\u201d, come\u00e7a por explicar \u00d3scar Santos, presidente da Praia deste Janeiro de 2016, ap\u00f3s Ulisses Correia e Silva renunciar ao mandato para dedicar-se \u00e0 lideran\u00e7a do partido da oposi\u00e7\u00e3o (Movimento para a Democracia).\nAl\u00e9m desta \u00e1rea, e a pensar na forte renova\u00e7\u00e3o geracional que a cidade da Praia espera alcan\u00e7ar nos pr\u00f3ximos anos, Santos sublinha a urg\u00eancia de mais ac\u00e7\u00f5es camar\u00e1rias voltadas para o ambiente: \u201cEstamos muito preocupados com mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, somos uma ilha como a Madeira, e as ilhas s\u00e3o muito vulner\u00e1veis. Temos cerca de 170 mil habitantes, mais gente do que o Funchal, mas com uma popula\u00e7\u00e3o ambulante de cerca de 140 mil. E temos uma taxa de crescimento muito alta, cerca de 2.7% por ano, o que significa que nos pr\u00f3ximos tempos vamos ter um crescimento populacional muito forte, da\u00ed a quest\u00e3o do ambiente ser muito cara para n\u00f3s. Queremos preparar o futuro, n\u00e3o devemos esperar que as coisas aconte\u00e7am, mas ter capacidades de construir uma cidade cada vez mais resiliente \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas\u201d. A aposta na cria\u00e7\u00e3o de mais espa\u00e7os verdes na Praia \u00e9 outros dos objectivos, assim como conhecer a Esta\u00e7\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos dos Viveiros, onde a comitiva se encontra neste momento: \u201c\u00c9 muito importante que conhe\u00e7amos a experi\u00eancia de outros munic\u00edpios para que nos possamos preparar para o futuro\u201d. E \u00e9 tamb\u00e9m por isso que os cabo-verdianos seguem esta quinta-feira para Lisboa, para reunir com autarcas em Cascais e em Oeiras.\nTroca m\u00fatua\nApesar de se encontrarem em diferentes n\u00edveis de desenvolvimento tur\u00edstico - a cidade da Praia s\u00f3 come\u00e7ou a apostar neste mercado h\u00e1 poucos anos - o Funchal (e Madeira)  t\u00eam muito a aprender com os cabo-verdianos, salienta Paulo Caf\u00f4fo: \u201cComo Cabo Verde est\u00e1 a encarar o crescimento do turismo, nomeadamente em termos da forma\u00e7\u00e3o e da qualifica\u00e7\u00e3o de quadros, um campo em que Cabo Verde d\u00e1 cartas\u201d. Mas n\u00e3o s\u00f3, j\u00e1 que o presidente da CMF sublinha que a liberdade que a Rep\u00fablica de Cabo-Verde d\u00e1 aos munic\u00edpios na \u00e1rea da Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma mais-valia: \u201cEles t\u00eam uma liga\u00e7\u00e3o diferente com as escolas, h\u00e1 mais proximidade com o ensino. Aqui, curiosamente o sistema \u00e9 ao contr\u00e1rio. N\u00f3s temos o 1.\u00ba Ciclo mais em termos da manuten\u00e7\u00e3o, mas eles t\u00eam uma ac\u00e7\u00e3o directa no sistema educativo. O Governo da Rep\u00fablica tem uma ac\u00e7\u00e3o muito mais distante e portanto as compet\u00eancias de educa\u00e7\u00e3o est\u00e3o muito mais focadas no munic\u00edpios do que no Governo\u201d, explica o autarca madeirense.\n",
        "Title": "\nFunchal inspira-se em experi\u00eancia tur\u00edstica da cidade da Praia\n",
        "Autor": "\nMaria Catarina Nunes\n"
    },
    "noticia215": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n28 Abr 2018 / 00:00\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nSalvador Sobral, Sara Tavares e Primeira Dama integram o cartaz do festival Bons Sons, que em agosto transforma a aldeia de Cem Soldos, com um recinto renovado com novos palcos e pagamentos com pulseira, anunciou hoje a organiza\u00e7\u00e3o.\nQuatro dias de m\u00fasica, exposi\u00e7\u00f5es, feiras culturais e ciclos de cinema marcam o programa do festival que, de 09 a 12 de agosto, converte toda a aldeia de Cem Soldos, em Tomar, no recinto do evento, que \u201cnesta edi\u00e7\u00e3o vive o ano da mudan\u00e7a\u201d, como disse \u00e0 Lusa Lu\u00eds Ferreira, da organiza\u00e7\u00e3o do Bons Sons.\nO festival apresentado hoje \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o social surge com novidades no recinto e na forma como os participantes que v\u00e3o rumar \u00e0 aldeia ser\u00e3o recebidos nos oito palcos por onde passar\u00e3o cerca de meia centena de concertos de m\u00fasica portuguesa.\nSalvador Sobral, Selma Uamusse, Mazgani, Sara Tavares, Sean Riley  The Slowriders, Cais Sodr\u00e9 Funk Connection, Dead Combo, Lena D\u2019\u00c1gua e Primeira Dama com Banda Xita s\u00e3o as propostas reveladas hoje para o palco Lopes Gra\u00e7a, no largo da aldeia.\nNo festival, que se assume como \u201cum amor de ver\u00e3o\u201d, este ano mudam de nome o Palco Eira e o Palco ao Sol.\nA primeira passa para um \u201cterreno mais intimista\u201d e a denominar-se palco Zeca Afonso, para receber nomes como The Lemon Lovers, Slow J, 10.000 Russos, Mirror People, Zeca Medeiros, Paus, Peltzer e Linda Martini.\nO segundo passa a chamar-se Am\u00e1lia, homenageando a mais emblem\u00e1tica fadista portuguesa e passando a receber concertos tamb\u00e9m \u00e0 noite. Nesta edi\u00e7\u00e3o atuam naquele espa\u00e7o Norberto Lobo, Jo\u00e3o Afonso, Miguel Calhaz, Ela Vaz, Motion Trio, Moonshiners, Fado Violado e o espet\u00e1culo \u201cTia Gra\u00e7a -- Toda a gente devia ter uma\u201d.\nNo palco Giacometti, a rela\u00e7\u00e3o de intimidade com o p\u00fablico celebra-se nesta edi\u00e7\u00e3o com Lince, Jer\u00f3nimo, S. Pedro, Tomara, O Gajo, Quartoquarto, Monday e Luis Severo.\nPalankalama, Patr\u00edcia Costa e Meta s\u00e3o as propostas para o palco M\u00fasica Portuguesa a Gostar dela Pr\u00f3pria, espa\u00e7o onde cabem ainda as atua\u00e7\u00f5es de Vozes de Manhouce, Homem em Catarse, Artes\u00e3os da M\u00fasica, Orquestra de Foles e Douradas Espigas.\nNoite dentro a m\u00fasica vive-se em Cem Soldos no palco Aguardela, com DJ como Ant\u00f3nio Bastos, Conan Osiris, Colorau Som Sistema e Xinobi.\nO audit\u00f3rio da aldeia muda tamb\u00e9m este ano de nome, adotando a denomina\u00e7\u00e3o Agostinho da Silva, \u201cum exemplo na forma como [se trabalha] em Cem Soldos\u201d, afirmou Luis Ferreira, alinhado com \u201ca vis\u00e3o que ele tinha do trabalho cultural nas comunidades\u201d.\nPor ali passar\u00e3o performances de dan\u00e7a e \u201cCurtas em flagrante\u201d, um festival de curtas-metragens oriundas de Pa\u00edses de L\u00edngua Oficial Portuguesa.\nEm \u201ctrajet\u00f3ria de crescimento\u201d, mas sempre com a t\u00f3nica de \u201cum crescimento sustentado\u201d, o Bons Sons renova este ano \u201co casamento da aldeia com o festival\u201d, inteiramente organizado e montado pelos seus habitantes, com novidades como o pagamento sem dinheiro.\n\u201cPor sermos n\u00f3s, aldeia, a receber e a servir, queremos evitar alguns processos mais burocr\u00e1ticos e facilitar a vida a quem nos visita, sem preocupa\u00e7\u00f5es com dinheiro nem filas para pagamentos\u201d, afirmou o respons\u00e1vel pelo festival onde, a partir deste ano, os pagamentos s\u00e3o feitos \u201catrav\u00e9s de carregamentos de dinheiro nas pulseiras, nas bilheteiras ou nos bancos do festival\u201d.\nO evento refor\u00e7a tamb\u00e9m iniciativas para reduzir a pegada ecol\u00f3gica do festival, com \u201cmais casas de banho secas nos campismos\u201d ou as canecas reutiliz\u00e1veis, \u201co ano passado muito bem recebidas por todos e que tiveram impactos vis\u00edveis no espa\u00e7o onde quase n\u00e3o havia res\u00edduos no ch\u00e3o\u201d.\nO objectivo \u00e9 que \u201co festival pese [em termos ambientais] cada vez menos na aldeia e na regi\u00e3o\u201d, meta expressa tamb\u00e9m num refor\u00e7o das actividades paralelas cujo programa est\u00e1 ainda a ser fechado.\nO Bons Sons \u00e9 organizado pelo Sport Club Oper\u00e1rio de Cem Soldos desde 2006 e manteve-se bienal at\u00e9 2014, passando a realizar-se anualmente e tendo recebido, em oito edi\u00e7\u00f5es, 278 concertos e 238.500 visitantes.\nTodos os anos, no segundo fim de semana de agosto, a aldeia de 600 habitantes \u00e9 fechada e o seu per\u00edmetro delimita o recinto do festival onde a popula\u00e7\u00e3o recebe e serve os festivaleiros, transformando garagens em salas de espect\u00e1culos, pomares em parques de estacionamento, jardins em restaurantes a c\u00e9u aberto e abrindo as casas a concertos espont\u00e2neos.\nO festival tem como meta o desenvolvimento local e integra-se num conjunto de actividades culturais, cujos lucros revertem para projectos culturais e sociais.\nOs ingressos para o festival podem ser adquiridos at\u00e9 julho ao pre\u00e7o de 40 euros pelo passe de quatro dias (com campismo inclu\u00eddo) e de 20 euros pelo bilhete di\u00e1rio. Em agosto os valores aumentam, para 45 e 25 euros, respectivamente.\n",
        "Title": "\nFestival Bons Sons leva Salvador Sobral, Sara Tavares e Primeira Dama a Cem Soldos\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia129": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 15:16\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO Governo Regional associa-se, amanh\u00e3, dia 5 de Maio, ao \u2018Open Day 2018\u2019 que ter\u00e1 lugar em Bruxelas, subordinado \u00e0 tem\u00e1tica do Ano Europeu do Patrim\u00f3nio Cultural.\nUma iniciativa que procurar\u00e1 juntar grande parte dos pa\u00edses e regi\u00f5es europeias, em torno desta comemora\u00e7\u00e3o conjunta, procurando, simultaneamente, passar uma mensagem promocional junto das milhares de pessoas que dever\u00e3o visitar o espa\u00e7o, dentro do edif\u00edcio do Conselho Europeu, que ser\u00e1 aberto ao p\u00fablico.\nIntegrada nesta iniciativa, a Regi\u00e3o marcar\u00e1 a sua diferen\u00e7a, dando-se a conhecer, junto do p\u00fablico europeu, nas suas diferentes mas complementares val\u00eancias e, face \u00e0 tem\u00e1tica escolhida para o evento, com um enfoque muito especial nas \u00e1reas associadas ao patrim\u00f3nio e \u00e0 oferta cultural.\nPara al\u00e9m da promo\u00e7\u00e3o tur\u00edstica que servir\u00e1 de mote \u00e0 representa\u00e7\u00e3o regional, esta ser\u00e1, tamb\u00e9m, uma excelente oportunidade para dar maior visibilidade e alcance \u00e0s Comemora\u00e7\u00f5es dos 600 anos do Descobrimento das Ilhas da Madeira e Porto Santo, associando-as ao Ano Europeu do Patrim\u00f3nio Cultural.\nUm v\u00eddeo, especificamente concebido para assinalar o Ano Europeu do Patrim\u00f3nio Cultural, ser\u00e1 apresentado, neste dia, no espa\u00e7o da Madeira, num ambiente onde n\u00e3o faltar\u00e3o os produtos regionais e a gastronomia t\u00edpica, assim como o material promocional relacionado com a oferta e as experi\u00eancias que tanto a Madeira quanto o Porto Santo disponibilizam, ao longo de todo o ano, aos seus visitantes.\n",
        "Title": "\nMadeira associa-se ao \u2018Open Day 2018\u2019 alusivo ao Ano Europeu do Patrim\u00f3nio Cultural\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia171": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 20:19\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO secret\u00e1rio-geral da ONU, Ant\u00f3nio Guterres, aplaudiu hoje a \u201ccimeira realmente hist\u00f3rica\u201d entre os dirigentes das duas Coreias, apelando-lhes que transformem os seus compromissos em ac\u00e7\u00f5es concretas.\nGuterres \u201csa\u00fada a coragem e a lideran\u00e7a que conduziram a compromissos importantes\u201d, pode ler-se num comunicado das Na\u00e7\u00f5es Unidas, em que o secret\u00e1rio-geral da ONU diz contar com o Presidente da Coreia do Sul, Moon Jae-in, e com o l\u00edder norte-coreano, Kim Jong-un, para \u201cimplementar-se rapidamente tudo o que eles concordaram\u201d.\n\u201cAnt\u00f3nio Guterres est\u00e1 ansioso para ver essas melhorias consolidadas e melhoradas entre os l\u00edderes dos Estados Unidos e da Rep\u00fablica Popular Democr\u00e1tica da Coreia, a serem concretizadas num futuro pr\u00f3ximo\u201d, acrescenta-se no documento.\nAs duas Coreias v\u00e3o procurar ainda este ano acabar com o estado de guerra de modo permanente, segundo um comunicado conjunto divulgado hoje, no final de uma cimeira hist\u00f3rica, 65 anos ap\u00f3s o conflito ter terminado com um armist\u00edcio.\nOs dois vizinhos procurar\u00e3o com os Estados Unidos e talvez tamb\u00e9m com a China -- ambos signat\u00e1rios do cessar-fogo, na aus\u00eancia de um tratado de paz -- \u201cdeclarar o fim da guerra e estabelecer um regime de paz permanente e s\u00f3lido\u201d, refere o texto.\nOs l\u00edderes das duas Coreias, Kim Jong-un e Moon Jae-in, acordaram ainda tomar medidas para a \u201ccompleta desnucleariza\u00e7\u00e3o\u201d da pen\u00ednsula coreana.\n\u201cO Sul e o Norte confirmaram a sua meta comum de conseguir uma pen\u00ednsula livre de armas nucleares atrav\u00e9s da completa desnucleariza\u00e7\u00e3o\u201d, refere a declara\u00e7\u00e3o conjunta, assinada por ambos os l\u00edderes no final da cimeira.\n",
        "Title": "\nAnt\u00f3nio Guterres expressa satisfa\u00e7\u00e3o pela \u201ccimeira hist\u00f3rica\u201d entre Coreias\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia24": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 14:07\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO Mar\u00edtimo anunciou hoje que esgotaram os ingressos para as bancadas norte e sul do est\u00e1dio para a recep\u00e7\u00e3o de domingo ao FC Porto, na 32.\u00aa jornada da I Liga portuguesa de futebol.\nCom os topos do Est\u00e1dio do Mar\u00edtimo lotados, o clube insular informou que ainda existem bilhetes dispon\u00edveis para os restantes sectores \u00e0 venda nas lojas \u2018verde rubras\u2019.\nTamb\u00e9m na ter\u00e7a-feira, foi publicado na p\u00e1gina oficial na rede social Facebook que \u201cn\u00e3o ser\u00e1 permitida a entrada de adere\u00e7os alusivos ao clube visitante\u201d na bancada poente, reservada aos s\u00f3cios cativos da equipa madeirense.\nO Mar\u00edtimo, sexto classificado, com 44 pontos, recebe o FC Porto, primeiro, com 79, no domingo, em jogo com in\u00edcio marcado para as 18 horas.\n",
        "Title": "\nBarreiros com bancadas norte e sul esgotadas para a recep\u00e7\u00e3o ao FC Porto\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia185": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n28 Abr 2018 / 23:23\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nMais de 220 mil reac\u00e7\u00f5es adversas a medicamentos foram registadas em ambiente hospitalar em Portugal entre 2000 e 2015, segundo um estudo divulgado na publica\u00e7\u00e3o cient\u00edfica \u201cJournal of Medical Systems\u201d.\nNo estudo, destacado na edi\u00e7\u00e3o de hoje da \u201cInfarmed Newsletter\u201d, os autores analisam a base de dados dos Grupos de Diagn\u00f3sticos Homog\u00e9neos (sistema de classifica\u00e7\u00e3o de doentes) e procuram estimar a frequ\u00eancia e o impacto dos eventos adversos nos hospitais p\u00fablicos.\nForam contabilizadas 15 milh\u00f5es de hospitaliza\u00e7\u00f5es nos 15 anos em an\u00e1lise, constatando-se que 5,8% dessas hospitaliza\u00e7\u00f5es (860 mil) tinham no m\u00ednimo um evento adverso associado, e que 1,5% (220 mil) estavam associadas a pelo menos uma reac\u00e7\u00e3o adversa a medicamento.\n\u201cEste n\u00famero \u00e9 seis vezes superior \u00e0s notifica\u00e7\u00f5es registadas no \u00e2mbito do Sistema Nacional de Farmacovigil\u00e2ncia para igual per\u00edodo, 34 mil notifica\u00e7\u00f5es\u201d, afirma-se na \u201cnewsletter\u201d do Infarmed, concluindo-se que apesar de limita\u00e7\u00f5es metodol\u00f3gicas do estudo se confirma \u201cque a subnotifica\u00e7\u00e3o de reac\u00e7\u00f5es adversas a medicamentos em Portugal \u00e9 uma realidade significativa\u201d.\nNo estudo os eventos adversos foram divididos em cinco tipos: incidentes na presta\u00e7\u00e3o de cuidados m\u00e9dicos ou cir\u00fargicos, complica\u00e7\u00f5es decorrentes de cuidados m\u00e9dicos ou cir\u00fargicos, intoxica\u00e7\u00f5es, reac\u00e7\u00f5es adversas a medicamentos, e efeitos tardios.\nOs autores do estudo sublinham tamb\u00e9m que os eventos adversos mais comuns s\u00e3o as complica\u00e7\u00f5es decorrentes de procedimentos m\u00e9dicos ou cir\u00fargicos e reac\u00e7\u00f5es adversas a medicamentos, ambos com uma tend\u00eancia crescente de ocorr\u00eancia desde o ano 2000.\nEntre 2000 e 2015, as complica\u00e7\u00f5es decorrentes de cuidados m\u00e9dicos ou cir\u00fargicos aumentaram 111%, os incidentes na presta\u00e7\u00e3o de cuidados m\u00e9dicos ou cir\u00fargicos aumentaram 120%, as reac\u00e7\u00f5es adversas a medicamentos e efeitos tardios aumentaram 275%, e as intoxica\u00e7\u00f5es 27%.\nOs autores, Bernardo Sousa-Pinto, Bernardo Marques, Fernando Lopes e Alberto Freitas, da Faculdade de Medicina da Universidade do Porto e do CINTESIS - Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Tecnologias e Servi\u00e7os de Sa\u00fade, do Porto, admitem que esses aumentos tamb\u00e9m estejam relacionados com melhorias nos Grupos de Diagn\u00f3stico Homog\u00e9neos.\n",
        "Title": "\nMais de 220 mil reac\u00e7\u00f5es adversas a medicamentos entre 2000 e 2015 em Portugal\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia244": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 09:21\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nSandra Lira \u00e9 a \u00fanica portuguesa e a \u00fanica mulher instrutora na avia\u00e7\u00e3o civil no Dubai, nos Emirados \u00c1rabes Unidos (EAU), ao servi\u00e7o da \u201cAlpha Aviation Academy\u201d (AAA), escola que forma pilotos para a companhia low cost Air Arabia.\n\u201cSou a \u00fanica mulher, e portuguesa, a dar instru\u00e7\u00e3o na avia\u00e7\u00e3o civil no Dubai e isso \u00e9 f\u00e1cil de aferir porque s\u00f3 existem tr\u00eas escolas neste Emirado, nomeadamente a \u2018Alfa Aviation Academy\u2019, onde trabalho e tenho contrato de exclusividade, a \u2018Fujeirah Aviation Academy\u2019 e a \u2018Emirates Flight Training Academy\u2019 [a maior do mundo]\u201d, disse \u00e0 ag\u00eancia Lusa.\nNascida na \u00c1frica do Sul [em Pietermaritzburg, na prov\u00edncia de Kwazulu - Natal], Sandra \u00e9 filha de pais madeirenses (o pai, natural da Ponta do Sol, foi assassinado naquele pa\u00eds na d\u00e9cada de 90 do s\u00e9culo XX, e a m\u00e3e \u00e9 de Santo Ant\u00f3nio, uma das dez freguesias do concelho do Funchal).\nAos 8 anos de idade foi para a Madeira, ilha onde estudou e se formou em Matem\u00e1tica, disciplina que lecionou durante alguns anos numa escola secund\u00e1ria do Funchal.\nDurante esse tempo, conseguiu amealhar dinheiro suficiente para partir para Lisboa, especializar-se superiormente na sua \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o e estudar numa academia de avia\u00e7\u00e3o civil [Aerocondor] com o objetivo de realizar um dos seus sonhos - ser piloto de linha a\u00e9rea.\nEnquanto estudava para piloto na Aerocondor, deu aulas de Matem\u00e1tica e de F\u00edsica naquela academia e lecionou tamb\u00e9m Matem\u00e1tica no ISEC - Instituto Superior de Educa\u00e7\u00e3o e Ci\u00eancias, na licenciatura de Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas.\nEm 2012, licencia-se em Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas na Universidade Lus\u00f3fona de Humanidades e Tecnologias de Lisboa; entre 2014 e 2016, exerce fun\u00e7\u00f5es como instrutora da AWA - Aeronautic Web Academy e em 2016 torna-se instrutora exclusiva na escola de avia\u00e7\u00e3o portuguesa G Air, acumulando fun\u00e7\u00f5es na base do Dubai, na Emirates Aviation University.\nEm setembro de 2016 \u00e9 contratada, em exclusividade, para a \u201cAlpha Aviation Academy\u201d, no Dubai, onde vive desde ent\u00e3o.\n\u201cEu dava aulas na G. Air e esta escola tinha um acordo com a Emirates Aviation University onde ia, ami\u00fade, dar aulas e, depois, regressava \u00e0s minhas fun\u00e7\u00f5es em Portugal. E \u00e9 nesse contacto com o Dubai que recebi duas propostas de trabalho, tendo acabado por aceitar uma delas\u201d, contou, justificado, assim, a sua partida para os EAU.\nSandra Lira frisou que \u00e9 preciso ter \u201cmuita coragem\u201d para partir e enfrentar novos desafios porque uma \u201cvida nova tem um custo que \u00e9 a vida antiga\u201d.\n\u201cAquilo que nos custa mais \u00e9 ganhar novos h\u00e1bitos, novas rotinas, sem ter aquela base importante que \u00e9 a fam\u00edlia\u201d, afirmou, reconhecendo, contudo, que, se n\u00e3o tivesse feito essa op\u00e7\u00e3o, a sua carreira n\u00e3o teria conhecido a evolu\u00e7\u00e3o que tem vindo a conhecer.\n\u201cEm Portugal - real\u00e7ou - eu n\u00e3o tinha mais onde crescer, no Dubai sinto que dei mais um passo em frente\u201d.\nReconhecida pela General Civil Aviation Authority (autoridade aeron\u00e1utica dos EAU), Sandra Lira ensina, na AAA, Performance (desempenho da aeronave), Procedimentos Operacionais, Aerodin\u00e2mica (princ\u00edpios de voo), Massa e Centragem (c\u00e1lculos de pesos), Comunica\u00e7\u00f5es e Matem\u00e1tica e F\u00edsica aos seus alunos libaneses, iraquianos, \u00e1rabes, americanos, turcos e indianos.\n\u201cN\u00e3o tenho alunos de Portugal, \u00e9 um curso muito caro. No Dubai, custa entre 120.000 a 170.000 euros, mas os alunos da AAA que o acabam entram logo para a Air Arabia e, em Portugal, ronda os 60.000 euros, mas os cadetes t\u00eam ainda de procurar emprego\u201d, explicou.\nApesar de viver numa sociedade sofisticada, num pa\u00eds produtor de petr\u00f3leo, desenvolvido e centrado na \u00e1rea dos servi\u00e7os e do turismo, dos xeques e dos arranha-c\u00e9us, Sandra Lira considera, por\u00e9m, que a \u201cilha maravilha\u201d \u00e9 a sua Madeira.\n\u201c\u00c9 o nosso cantinho, \u00e9 onde se come as coisas que se gosta, \u00e9 onde est\u00e3o as pessoas que amamos, \u00e9 onde brota um cheiro pr\u00f3prio, \u00e9 onde se dizem piadas que s\u00f3 os madeirenses percebem e \u00e9 onde h\u00e1 coisas que s\u00e3o muito nossas. N\u00e3o \u00e9 substitu\u00edvel\u201d, defendeu.\n\u201c\u00c9 aqui que vou envelhecer - continuou - e comprar a minha rica casinha ou o meu palheiro, como aqui se diz\u201d.\nE porque a saudade aperta, Sandra leva, desta vez, na mala, milho para \u201cfazer os bifes de atum \u00e0 madeirense porque atum existe l\u00e1\u201d.\n",
        "Title": "\n\u00danica instrutora na avia\u00e7\u00e3o civil no Dubai \u00e9 portuguesa, mas o seu \u201ccantinho\u201d \u00e9 a Madeira\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia54": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n28 Abr 2018 / 22:28\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO Sporting venceu hoje na visita ao Portimonense, por 2-1, em jogo da 32.\u00aa jornada da I Liga de futebol, e aproveitou a derrota mais cedo do Benfica, em casa com o Tondela.\nOs \u2018le\u00f5es\u2019 inauguraram o marcador, com um golo de Bruno Fernandes, aos 23 minutos, mas Fabr\u00edcio empatou para o Portimonense ainda antes do intervalo, aos 42. Muito perto do final, aos 89, o m\u00e9dio internacional portugu\u00eas bisou na partida e deu a vit\u00f3ria \u00e0 equipa lisboeta.\nO Sporting coloca-se assim em igualdade de pontos com o Benfica, ambos 77, antes do d\u00e9rbi de Alvalade, agendado para o pr\u00f3ximo s\u00e1bado (20:30), e a dois do FC Porto, com um jogo a menos e que no domingo visita o Mar\u00edtimo. O Portimonense segue no 11.\u00ba lugar, com 35 pontos, sete acima da linha de descida.\n",
        "Title": "\nSporting vence na visita ao Portimonense e iguala Benfica no segundo lugar\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia93": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 17:54\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA Acad\u00e9mica venceu (1-0) na Covilh\u00e3, esta tarde, e assim o Nacional ainda n\u00e3o pode fazer a festa da subida \u00e0 I Liga.\nJ\u00e1 o Arouca perdeu, em casa, diante Penafiel, por 4-1. A duas jornadas do final da II Liga, o Nacional lidera com 67 pontos, mais quatro do que Santa Clara e Acad\u00e9mica. O Penafiel \u00e9 quarto classificado (61), enquanto o Arouca desceu para quinto (59).\nEm caso de triunfo, de hoje a uma semana, na visita ao Arouca, o Nacional ir\u00e1 garantir o regresso \u00e0 I Liga. O empate dos alvinegros em Arouca tamb\u00e9m pode ser suficiente para subir, se Santa Clara ou Acad\u00e9mica n\u00e3o fizerem melhor nos respectivos jogos. A Briosa recebe o Cova da Piedade, no s\u00e1bado, enquanto o Santa Clara joga em casa, diante do Real Massam\u00e1, no domingo.\n",
        "Title": "\nVit\u00f3ria da Acad\u00e9mica adia subida do Nacional\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia18": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 11:58\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA subcomiss\u00e3o de \u00c9tica dever\u00e1 concluir o parecer sobre os apoios \u00e0s viagens dos deputados das regi\u00f5es aut\u00f3nomas ainda hoje ou no in\u00edcio da pr\u00f3xima semana, aguardando contributos de deputados, revelou o seu presidente, Marques Guedes.\nA subcomiss\u00e3o de \u00c9tica reuniu-se hoje de manh\u00e3 para discutir o esbo\u00e7o de parecer elaborado por Lu\u00eds Marques Guedes (PSD), que ainda dever\u00e1 acolher contributos de outros deputados com assento na subcomiss\u00e3o, para depois ser enviado ao presidente da Assembleia da Rep\u00fablica, Eduardo Ferro Rodrigues, que o solicitou.\nQuestionado sobre os apoios concedidos \u00e0 resid\u00eancia em Lisboa de deputados eleitos por outros c\u00edrculos eleitorais ou com resid\u00eancia fiscal noutras localidades, objeto de uma reportagem da RTP, Marques Guedes respondeu que a subcomiss\u00e3o de \u00c9tica pronunciar-se-\u00e1 sempre que lhe for solicitado parecer.\n\u201cA subcomiss\u00e3o de \u00c9tica pronunciar-se-\u00e1 sempre que for solicitada diretamente para o fazer, como aconteceu neste caso por um despacho do presidente da Assembleia. Se voltar a haver alguma dilig\u00eancia direta para a subcomiss\u00e3o de \u00c9tica se pronunciar, a subcomiss\u00e3o de \u00c9tica analisar\u00e1 o pedido que nos seja dirigido e responder\u00e1 ao pedido, como \u00e9 da sua fun\u00e7\u00e3o\u201d, declarou.\nMarques Guedes recusou divulgar o entendimento gen\u00e9rico do esbo\u00e7o de parecer sobre os apoios concedidos aos deputados dos A\u00e7ores e da Madeira que tamb\u00e9m usufruem do subs\u00eddio de mobilidade concedido a todos os residentes insulares, remetendo a sua divulga\u00e7\u00e3o para o gabinete de Ferro Rodrigues.\n\u201cCaber\u00e1 ao presidente da Assembleia, quando receber o parecer da subcomiss\u00e3o, fazer dele o uso e a divulga\u00e7\u00e3o que bem entender\u201d, afirmou, frisando que eventuais altera\u00e7\u00f5es legais cabem \u201c\u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica no seu todo\u201d, eventualmente sob proposta de Ferro Rodrigues.\nO presidente da subcomiss\u00e3o de \u00c9tica sublinhou que este processo \u00e9, para a miss\u00e3o da comiss\u00e3o, \u201cuma situa\u00e7\u00e3o fora do normal\u201d.\n\u201cN\u00e3o estamos a analisar a verifica\u00e7\u00e3o de mandatos, que \u00e9 a compet\u00eancia normal da subcomiss\u00e3o de \u00c9tica, estamos a elaborar um parecer face a um pedido expresso do presidente da Assembleia da Rep\u00fablica, com despacho concreto, que \u00e9 p\u00fablico, que pede \u00e0 subcomiss\u00e3o de \u00c9tica para se pronunciar sobre a interpreta\u00e7\u00e3o conjunta de determinadas normas legais\u201d, disse.\nA subcomiss\u00e3o de \u00c9tica poder\u00e1 voltar a reunir ainda hoje para integrar os contributos de dois deputados, caso sejam entregues at\u00e9 \u00e0s 13:00, ou no in\u00edcio da pr\u00f3xima semana se esse prazo for ultrapassado.\nFerro Rodrigues pediu \u00e0 subcomiss\u00e3o de \u00c9tica e \u00e0 comiss\u00e3o eventual da Transpar\u00eancia uma interpreta\u00e7\u00e3o conjugada da resolu\u00e7\u00e3o do parlamento que regula os apoios \u00e0s viagens dos deputados das regi\u00f5es aut\u00f3nomas e da legisla\u00e7\u00e3o do subs\u00eddio de mobilidade de todos os residentes insulares, bem como de uma eventual necessidade de altera\u00e7\u00e3o legal.\nO pedido de Ferro Rodrigues foi feito na sequ\u00eancia de uma not\u00edcia do seman\u00e1rio Expresso, segundo a qual os deputados dos c\u00edrculos eleitorais das regi\u00f5es aut\u00f3nomas dos A\u00e7ores e da Madeira beneficiam da duplica\u00e7\u00e3o de apoios estatais ao transporte entre o continente e as ilhas.\nEsta not\u00edcia levou a um pedido de desculpa e \u00e0 ren\u00fancia ao mandato do deputado BE eleito pela Madeira Paulino Ascen\u00e7\u00e3o. Pelo PS, estar\u00e3o nesta situa\u00e7\u00e3o o l\u00edder da bancada socialista, Carlos C\u00e9sar, e os deputados Lara Martinho, Jo\u00e3o Azevedo Castro, Lu\u00eds Vilhena e Carlos Pereira, e pelo PSD o parlamentar Paulo Neves.\nA legisla\u00e7\u00e3o em causa \u00e9 a resolu\u00e7\u00e3o da Assembleia da Rep\u00fablica n.\u00ba 57/2004, de 06 de agosto, (concretamente, o n.\u00ba 3 do artigo 1.\u00ba), e os decretos-lei n\u00ba. 134/2015, de 13 de agosto, e 41/2015, de 24 de mar\u00e7o.\nSegundo um memorando do secret\u00e1rio-geral da Assembleia da Rep\u00fablica, divulgado em abril, a resolu\u00e7\u00e3o do parlamento que fixa em 500 euros o valor das viagens semanais pagas aos deputados das ilhas \u00e9 \u201ca matriz regulamentar \u00fanica de atribui\u00e7\u00e3o de despesas de transporte aos deputados\u201d, que \u00e9 seguida \u201c\u00e0 risca pelos servi\u00e7os financeiros\u201d da institui\u00e7\u00e3o.\nContudo, admitiu, \u201cpode colocar-se a quest\u00e3o de saber se um deputado que tem a desloca\u00e7\u00e3o paga pela Assembleia da Rep\u00fablica pode adicionalmente prevalecer-se do recurso a um subs\u00eddio de mobilidade pago nas regi\u00f5es aut\u00f3nomas, do qual podem gozar todos os passageiros residentes\u201d.\nOs deputados residentes nas regi\u00f5es aut\u00f3nomas dos A\u00e7ores e da Madeira recebem, mensalmente, \u201co valor correspondente ao custo de uma viagem semanal de ida e volta\u201d nas \u201csemanas em que t\u00eam presen\u00e7a em trabalhos parlamentares (processamento adiantado)\u201d, exp\u00f4s Albino Azevedo Soares no memorando.\nEsse apoio tem atualmente o valor de refer\u00eancia de 500 euros que, de acordo com o mesmo documento do secret\u00e1rio-geral do parlamento, foi negociado com as transportadoras TAP e SATA e aprovado em Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da Assembleia da Rep\u00fablica.\nAos deputados n\u00e3o \u00e9 exigido qualquer \u201cdocumento justificativo da sua desloca\u00e7\u00e3o\u201d, acrescenta, tal como acontece com \u201cos demais deputados com resid\u00eancia em territ\u00f3rio continental fora de Lisboa\u201d.\n",
        "Title": "\nParecer da subcomiss\u00e3o de \u00c9tica sobre viagens de deputados em vias de conclus\u00e3o\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia39": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 18:06\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nFoi uma semana recheada de actividades dedicadas \u00e0 tem\u00e1tica \u2018Natureza e Patrim\u00f3nio-Uma Paisagem de Possibilidades\u2019. A XX Semana dos Clubes e Projectos da Escola Secund\u00e1ria de Jaime Moniz terminou hoje, numa cerim\u00f3nia que contou com a presen\u00e7a do secret\u00e1rio da Educa\u00e7\u00e3o, Jorge Carvalho.\n\u201cEsta semana fomentou certamente viv\u00eancias e experi\u00eancias de v\u00e1ria ordem. Contribuiu igualmente para o enriquecimento da forma\u00e7\u00e3o integral dos alunos e a concretiza\u00e7\u00e3o de uma educa\u00e7\u00e3o para a cidadania\u201d, assumiu Jorge Carvalho. O governante acrescentou ainda que esta \u201cestimulou a participa\u00e7\u00e3o activa, a troca de experi\u00eancias e o esp\u00edrito colaborativo entre alunos, professores e a pr\u00f3pria comunidade e, finalmente n\u00e3o menos importante, proporcionou din\u00e2micas, envolv\u00eancias e perspectivas diferentes das do contexto em sala de aula\u201d.\nA iniciativa do Liceu culminou com uma cerim\u00f3nia que contou com muita dan\u00e7a e m\u00fasica e uma entrega de pr\u00e9mios referentes \u00e0s actividades desenvolvidas.\n",
        "Title": "\nNatureza e Patrim\u00f3nio inspiraram Semana dos Clubes do Liceu Jaime Moniz\n",
        "Autor": "\nAndreia Dias Ferro\n"
    },
    "noticia7": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n30 Abr 2018 / 10:29\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nAdensam-se os rumores de que Cristiano Ronaldo e Georgina Rodr\u00edguez est\u00e3o a preparar o casamento para este Ver\u00e3o. A espanhola de 23 anos mostrou no passado s\u00e1bado o seu anel, da Cartier, que tem um pre\u00e7o que n\u00e3o est\u00e1 ao alcance de qualquer um. Este anel conta com um diamante principal e v\u00e1rios incrustados.\nSegundo avan\u00e7a o Correio da Manh\u00e3, a pe\u00e7a de bijuteria pode chegar aos 700 mil euros, dependendo do brilho e quilates. \u201cSe tiver o m\u00e1ximo de quilates dispon\u00edvel para este modelo, pode custar 700 mil euros ou mais, dependendo de v\u00e1rios fatores, como o brilho, etc. Este modelo pode ir dos 130 mil euros, no caso de um anel com um diamante de 2,14 quilates, at\u00e9 700 mil euros ou mais, para a pedra de 4,99 quilates\u201d, escreve o matutino.\n",
        "Title": "\nCristiano Ronaldo ofereceu anel de 700 mil euros a Georgina\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia245": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 12:22\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nOs 4Litro anunciaram na sua p\u00e1gina de Facebook que se preparam para a gravar uma nova s\u00e9rie que ir\u00e1 passar na RTP Madeira.\nOs humoristas madeirenses revelaram ainda que as grava\u00e7\u00f5es come\u00e7am j\u00e1 amanh\u00e3 e que esta nova produ\u00e7\u00e3o, com estreia marcada para finais de Julho, poder\u00e1 ainda passar na RTP Internacional.\nVeja na \u00edntegra a mensagem, muito \u2018sui generis\u2019, que os 4Litro deixaram para os seus seguidores: \u201cBom dia amios e amias. Boas novidades. Amanh\u00e3 vamos come\u00e7ar a gravar a nossa nova s\u00e9rie que vai passar na RTP Madeira e possivelmente RTP Internacional. Estreia est\u00e1 marcada para finais de Julho.  Segue o nosso Facebook e Instagram para ires acompanhando as grava\u00e7\u00f5es\u201d, escreveram.\n",
        "Title": "\n4Litro come\u00e7am amanh\u00e3 a gravar nova s\u00e9rie que ir\u00e1 passar na RTP Madeira\n",
        "Autor": "\nSandra da Silva Gon\u00e7alves\n"
    },
    "noticia77": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 20:25\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA chave do Euromilh\u00f5es sorteada, esta sexta-feira, \u00e9 constitu\u00edda pelos n\u00fameros 12 - 24 - 40 - 41 - 46 e pelas estrelas 5 e 12. Em jogo, no primeiro pr\u00e9mio, est\u00e3o 17 milh\u00f5es de euros.\n",
        "Title": "\nVeja se acertou na chave vencedora do Euromilh\u00f5es\n",
        "Autor": "\nSandra da Silva Gon\u00e7alves\n"
    },
    "noticia106": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 16:32\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\n\u2018Viajar \u00e0 Mesa: Aliar a Experi\u00eancia Gastron\u00f3mica ao Desenvolvimento dos Destinos\u2019 \u00e9 o nome da confer\u00eancia que est\u00e1 a decorrer no Museu da Electricidade \u2018Casa da Luz\u2019 e que \u00e9 promovida pela deputada do PSD ao Parlamento Europeu, Cl\u00e1udia Monteiro de Aguiar, em parceira com o Centro de Informa\u00e7\u00e3o Europe Direct Madeira.\nA sess\u00e3o, que conta com a presen\u00e7a de elementos do Guia Michelin e da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Turismo,  tem como objectivo a \u201cpartilha das boas pr\u00e1ticas\u201d, analisando aquilo que \u201cfazemos de bem e o que \u00e9 que temos como produto que nos diferencia, \u00e9 isso mesmo que o turismo gastron\u00f3mico tem de fazer\u201d, disse a deputada.\nO turismo gastron\u00f3mico tem de \u201cbuscar aquilo que temos de melhor em termos culturais, o que temos de produtos agr\u00edcolas, que s\u00e3o utilizados tamb\u00e9m na gastronomia e que todos os destinos t\u00eam de saber aproveitar\u201d.\nA eurodeputada apontou, ainda, a necessidade de se ter em aten\u00e7\u00e3o um factor: \u201ccada vez mais, o turista n\u00e3o planeia a sua viagem com muita anteced\u00eancia, faz mais em cima da hora e quer procurar novas experi\u00eancias\u201d e se \u201ca Madeira \u00e9 \u2018estrelada\u2019 em termos Michelin, h\u00e1 que aproveitar aquilo que temos de bom e fazer desse produto algo de excel\u00eancia e diferenciado para o destino\u201d.\nA secret\u00e1ria regional do Turismo e Cultura, Paula Caba\u00e7o, que tamb\u00e9m est\u00e1 presente no evento, enalteceu o patrim\u00f3nio gastron\u00f3mico enquanto elemento de valoriza\u00e7\u00e3o e de diferencia\u00e7\u00e3o de um destino tur\u00edstico, como a Madeira. \u201cH\u00e1 muitas pessoas que est\u00e3o dispostas a viajar com o objectivo de conhecer a regi\u00f5es vit\u00edcolas e os produtos que resultam deste territ\u00f3rio, quer os vinhos quer os produtos alimentares\u201d e esta autenticidade \u201cn\u00e3o \u00e9 replic\u00e1vel noutro local do mundo porque a qualidade destes produtos, quer do vinho quer dos produtos agr\u00edcolas, resulta de condi\u00e7\u00f5es edafoclim\u00e1ticas e de um saber fazer, um receitu\u00e1rio que passa de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o, que s\u00f3 existe naquela regi\u00e3o, e neste sentido contribui de forma determinante para a autenticidade do destino e para a sua diferencia\u00e7\u00e3o\u201d.\nPaula Caba\u00e7o falou tamb\u00e9m sobre os resultados econ\u00f3micos que resultam deste nicho de mercado, que n\u00e3o v\u00eam apenas da  tur\u00edstica, \u201cporque a produ\u00e7\u00e3o de produtos como o vinho e a gastronomia tradicional tem tamb\u00e9m um impacto muito positivo\u201d no pr\u00f3prio local, visto que \u201cajuda os seus agricultores n\u00e3o s\u00f3 a valorizar estes produtos, que outrora eram produtos relativamente \u2018pobres\u2019, como incentiva a sua produ\u00e7\u00e3o, que outrora estava esquecida\u201d.\nReconhecimento dos chefes de cozinha\nA secret\u00e1ria fez tamb\u00e9m quest\u00e3o de salientar o \u201cgrande esfor\u00e7o\u201d dos chefes de cozinha na regi\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reintrodu\u00e7\u00e3o dos produtos regionais nas ementas, inserindo criatividade aos pratos. \u201cOs chefes rejuvenesceram estes pratos, apresentaram um novo formato mais apelativo ao consumidor de hoje e isso, n\u00e3o s\u00f3 permite que os produtos se mantenham, como os valoriza\u201d.\nTamb\u00e9m a realiza\u00e7\u00e3o de workshops e visitas aos mercados t\u00eam sido mais um aspecto positivo da liga\u00e7\u00e3o entre o turismo, o territ\u00f3rio e os seus produtos. \u201cEsta din\u00e2mica est\u00e1 a gerar novos neg\u00f3cios muito al\u00e9m da restaura\u00e7\u00e3o, como visitas documentadas a adegas, harmoniza\u00e7\u00f5es gastron\u00f3micas\u201d, ou seja, com os produtos regionais, h\u00e1 a possibilidade de as empresas locais criarem novos servi\u00e7os para oferecerem\u201d aos turistas.\n",
        "Title": "\nUsar o que temos de melhor na gastronomia para atrair turistas\n",
        "Autor": "\nMatilde Abreu\n"
    },
    "noticia202": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 18:17\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO centro comercial La Vie recebe amanh\u00e3, pelas 19 horas, o concurso de talentos \u2018Mostra o que \u2018Vales\u2019, onde ir\u00e3o actuar os 12 concorrentes, com idades compreendidas entre os 10 e os 18 anos, que ficaram apurados nos \u2018castings\u2019, que se realizaram, de 17 de Mar\u00e7o a 21 de Abril, em v\u00e1rios concelhos da Madeira.\nO j\u00fari ser\u00e1 constitu\u00eddo pelos irm\u00e3os Diogo e Pedro Garcia, assim como por Leonor Mena, professora de Educa\u00e7\u00e3o Musical e Coordenadora da modalidade de Canto nas Escolas do Primeiro Ciclo do Ensino B\u00e1sico.\nO evento ir\u00e1 contar com a actua\u00e7\u00e3o de Diogo Garcia.\n",
        "Title": "\nCentro comercial La Vie recebe amanh\u00e3 concurso de talentos \u2018Mostra o que Vales\u2019\n",
        "Autor": "\nSandra da Silva Gon\u00e7alves\n"
    },
    "noticia198": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 16:25\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nOs sucessivos adiamentos e indefini\u00e7\u00f5es da rep\u00fablica quanto \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de meios a\u00e9reos em 2018 e 2019, levaram a deputada Sara Madruga da Costa a questionar o Ministro da Administra\u00e7\u00e3o Interna e o Ministro da Defesa.\nSara Madruga da Costa lembrou que o governo da rep\u00fablica realizou na Madeira h\u00e1 um ano, um exerc\u00edcio sobre a utiliza\u00e7\u00e3o dos meios a\u00e9reos que contou com a presen\u00e7a dos deputados do PSD eleitos pelo c\u00edrculo eleitoral da Regi\u00e3o Aut\u00f3noma da Madeira, sem que at\u00e9 \u00e0 data esteja definida a data em que os mesmos ser\u00e3o disponibilizados \u00e0 Regi\u00e3o.\nAli\u00e1s, \u201cos dois concursos lan\u00e7ados pela rep\u00fablica em 2018 para a contrata\u00e7\u00e3o de meios a\u00e9reos falharam e por isso continuamos a aguardar pela contrata\u00e7\u00e3o por parte da rep\u00fablica do meio a\u00e9reo previsto para a Madeira\u201d, referiu Sara Madruga da Costa.\nA deputada madeirense confrontou Eduardo Cabrita com a falha na contrata\u00e7\u00e3o dos meios a\u00e9reos da rep\u00fablica para 2018 e com as recentes not\u00edcias que d\u00e3o conta da contrata\u00e7\u00e3o por ajuste directo de 28 helic\u00f3pteros a uma empresa privada, tendo questionado concretamente o ministro sobre o ponto de situa\u00e7\u00e3o da contrata\u00e7\u00e3o do helic\u00f3ptero para o combate aos inc\u00eandios na Regi\u00e3o Aut\u00f3noma da Madeira e se a contrata\u00e7\u00e3o do meio a\u00e9reo para a Madeira em falta est\u00e1 ou n\u00e3o prevista no ajuste directo recentemente anunciado pelo governo da rep\u00fablica.\nSara Madruga da Costa perguntou ainda ao ministro qual a data de conclus\u00e3o do procedimento concursal de aquisi\u00e7\u00e3o do helic\u00f3ptero para a Madeira e se o mesmo estar\u00e1 ou n\u00e3o dispon\u00edvel a operar em Junho de 2018 na Madeira.\nA deputada social democrata tamb\u00e9m exigiu \u00e0 rep\u00fablica esclarecimentos sobre a disponibiliza\u00e7\u00e3o de meios a\u00e9reos em 2019.\nNa audi\u00e7\u00e3o regimental, desta feita ao Ministro da Defesa, a deputada Sara Madruga da Costa abordou Azeredo Lopes sobre a disponibiliza\u00e7\u00e3o dos meios a\u00e9reos de combate a inc\u00eandios da for\u00e7a a\u00e9rea \u00e0 Madeira em 2019.\n\u201cO ministro referiu na audi\u00e7\u00e3o, que h\u00e1 um Grupo de Trabalho que est\u00e1 a analisar os meios a\u00e9reos de combate a inc\u00eandios pela for\u00e7a a\u00e9rea no continente e a necessidade do refor\u00e7o dos seus meios. A Regi\u00e3o Aut\u00f3noma da Madeira n\u00e3o pode ficar de fora dessa opera\u00e7\u00e3o\u201d, referiu Sara Madruga da Costa.\n\u201cSr. Ministro de que forma est\u00e1 pensada a opera\u00e7\u00e3o de combate a inc\u00eandios pela for\u00e7a a\u00e9rea para a Madeira em 2019? Est\u00e3o ou n\u00e3o previstos refor\u00e7os de meios para a Madeira e a afecta\u00e7\u00e3o de uma aeronave para a Regi\u00e3o a partir de 2019?, perguntou a deputada social democrata que fez quest\u00e3o de assinalar a import\u00e2ncia da Madeira n\u00e3o ser esquecida nesta opera\u00e7\u00e3o nacional de utiliza\u00e7\u00e3o de meios a\u00e9reos da for\u00e7a a\u00e9rea em 2019, dados os inc\u00eandios de enormes propor\u00e7\u00f5es ocorridos na ilha em Agosto de 2016.\n",
        "Title": "\nSara Madruga da Costa questiona rep\u00fablica sobre meios a\u00e9reos de combate aos inc\u00eandios na Madeira\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia110": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 21:22\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO FC Porto venceu hoje o Mar\u00edtimo no est\u00e1dio dos Barreiros gra\u00e7as a um golo de Marega ao minuto 89, na 32.\u00aa jornada da I Liga de futebol, e est\u00e1 a um empate de conquistar o t\u00edtulo.\nA equipa portista quebrou assim um \u2018jejum\u2019 de seis \u00e9pocas sem vencer no est\u00e1dio dos Barreiros -- a \u00faltima vit\u00f3ria aconteceu em abril de 2012, por 2-0, com dois golos do brasileiro Hulk, de pen\u00e1lti -- e aumentou para cinco pontos a vantagem para os rivais da capital, depois da surpreendente derrota do Benfica na Luz frente ao Tondela por 3-2, no s\u00e1bado.\nSe o FC Porto quebrou a tradi\u00e7\u00e3o ao vencer nos Barreiros, a verdade \u00e9 que nem por isso deixou de sentir grandes dificuldades para chegar \u00e0 vit\u00f3ria quase ao \u2018cair do pano\u2019, a despeito de ter jogado mais de meia parte em superioridade num\u00e9rica, por expuls\u00e3o do guarda-redes iraniano Amir Abedzadeh, que derrubou o avan\u00e7ado portista Soares \u00e0 entrada da sua \u00e1rea.\nNos Barreiros, a equipa portista entrou menos pressionada pela derrota caseira do Benfica no s\u00e1bado, mas nem por isso teve \u2018arte e engenho\u2019 para ultrapassar um advers\u00e1rio que defendeu sempre de forma compacta e que s\u00f3 deixou uma brecha a um minuto do fim, num lance de bola parada, um pontap\u00e9 de canto cobrado por Alex Telles e finalizado, de cabe\u00e7a, por Marega.\nCom este triunfo, o FC Porto aumentou para cinco pontos a vantagem sobre os rivais de Lisboa, bastando-lhe um empate na rece\u00e7\u00e3o ao Feirense, na pr\u00f3xima jornada, para assegurar a conquista do t\u00edtulo.\nNoutra partida em que n\u00e3o estava em jogo o t\u00edtulo, mas sim o quinto lugar que d\u00e1 acesso \u00e0 Liga Europa caso o Desportivo das Aves n\u00e3o ven\u00e7a a final da Ta\u00e7a de Portugal, o Rio Ave venceu o Desportivo de Chaves, por 2-1, em Vila do Conde.\nO m\u00e9dio Pel\u00e9 foi o autor dos dois golos, ambos de pen\u00e1lti, aos 66 e 80 minutos, a castigarem faltas sobre Guedes, enquanto Mattheus Pereira marcou para os flavienses j\u00e1 no per\u00edodo de descontos, aos 90+4.\nCom este triunfo, o Rio Ave \u2018refor\u00e7ou\u2019 o quinto lugar, com 47 pontos, mais tr\u00eas do que o Mar\u00edtimo, que perdeu hoje na rece\u00e7\u00e3o ao FC Porto. Os vila-condenses t\u00eam vantagem no confronto direto com a equipa insular, a qual venceram por 3-0 em casa e perderam por 1-0 fora.\nO Desportivo de Chaves caiu para a oitava posi\u00e7\u00e3o, com os mesmos 41 pontos do Boavista.\nQuem voltou \u00e0s vit\u00f3rias depois de uma s\u00e9rie de cinco jornadas sem vencer foi o Boavista ao bater perante o seu p\u00fablico o Pa\u00e7os de Ferreira gra\u00e7as a um golo solit\u00e1rio de Renato Santos, aos 83 minutos, a finalizar uma jogada envolvente pelo flanco esquerdo, iniciada em David Sim\u00e3o e que teve ainda participa\u00e7\u00e3o de Yusupha e Kuca.\nCom este triunfo, o 10.\u00ba obtido em casa, os \u2018axadrezados\u2019 subiram ao s\u00e9timo posto, com 41 pontos, os mesmos do Desportivo de Chaves, que perdeu em Vila do Conde com o Rio Ave.\nO Pa\u00e7os de Ferreira encontra-se no 16.\u00ba lugar, o primeiro acima da \u2018linha de \u00e1gua\u2019, com 29 pontos, a lutar ainda pela manuten\u00e7\u00e3o.\n",
        "Title": "\nPorto quebra tradi\u00e7\u00e3o nos Barreiros e est\u00e1 a um empate do t\u00edtulo\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia99": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 18:59\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO guarda-redes iraniano Amir, envolto em pol\u00e9mica durante esta semana, devido a um alegado aliciamento por parte do FC Porto, foi expulso por Carlos Xistra, depois de cometer falta sobre o avan\u00e7ado portista Soares, \u00e0 entrada de \u00e1rea.\nA partida est\u00e1 de momento em intervalo e continua empatada a zero bolas.\n",
        "Title": "\nAmir foi expulso e deixa Mar\u00edtimo reduzido a dez elementos\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia222": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 22:17\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO Presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, defendeu hoje que a NATO ajuda \u201cmais os europeus do que os norte-americanos, numa confer\u00eancia de imprensa conjunta com a chanceler alem\u00e3, Angela Merkel, de visita a Washington.\n\u201cA NATO \u00e9 fant\u00e1stica, mas ajuda mais a Europa do que nos ajuda a n\u00f3s\u201d, declarou o Presidente norte-americano enquanto decorria em Bruxelas uma reuni\u00e3o dos ministros dos Neg\u00f3cios Estrangeiros dos pa\u00edses-membros da Organiza\u00e7\u00e3o do Tratado do Atl\u00e2ntico-Norte, alvo das suas cr\u00edticas.\nO inquilino da Casa Branca exige nomeadamente que os seus aliados da Alian\u00e7a Atl\u00e2ntica aumentem a sua participa\u00e7\u00e3o financeira.\n\u201cOs outros pa\u00edses deviam pagar mais. N\u00e3o estou a falar s\u00f3 da Alemanha, os outros pa\u00edses deviam pagar mais. N\u00f3s protegemos a Europa e, no entanto, pagamos bastante mais que todos\u201d, afirmou Trump.\nO Presidente republicano instou os pa\u00edses-membros da NATO, criada em 1949 sob a \u00e9gide dos Estados Unidos, a respeitar o seu compromisso, assumido em setembro de 2014, de destinar 2% do seu Produto Interno Bruto (PIB) \u00e0 sua defesa.\nO novo chefe da diplomacia norte-americana, Mike Pompeo, transmitiu a mesma mensagem hoje em Bruxelas.\nO artigo 5.\u00ba do tratado fundador da Alian\u00e7a Atl\u00e2ntica, que prev\u00ea que os pa\u00edses membros acorram em socorro de aliado em caso de agress\u00e3o, foi invocado apenas uma vez na Hist\u00f3ria: ap\u00f3s os atentados de 11 de Setembro de 2001 nos Estados Unidos.\n",
        "Title": "\nTrump afirma que a NATO ajuda \u201cmais\u201d os europeus que os Estados Unidos\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia142": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 22:27\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nUm \u2018hat-trick\u2019 do argentino Lionel Messi conduziu hoje o FC Barcelona ao triunfo por 4-2 no reduto do Deportivo da Corunha e ao 25.\u00ba t\u00edtulo de campe\u00e3o espanhol de futebol, em encontro da 35.\u00aa jornada.\nA forma\u00e7\u00e3o catal\u00e3, que s\u00f3 precisava de empatar para se sagrar matematicamente campe\u00e3 com quatro jogos por disputar, chegou rapidamente a 2-0, com tentos do brasileiro Coutinho, logo aos sete minutos, e de Messi, aos 38.\nO cetro parecia uma \u2018formalidade\u2019, mas o \u2018Depor\u2019, que precisava de vencer para continuar na corrida \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o, conseguiu chegar \u00e0 igualdade, com tentos de Lucas Perez, aos 40 minutos, e do turco Emre Colak, j\u00e1 na segunda parte, aos 64.\nA invencibilidade e o t\u00edtulo ficaram em perigo, mas, na parte final, o \u2018capit\u00e3o\u2019 Messi assumiu as r\u00e9deas do jogo e acabou com as d\u00favidas, com mais dois golos, aos 82 e 85 minutos.\nO argentino passou a contar 32 golos na prova, refor\u00e7ando a lideran\u00e7a dos marcadores, com mais oito do que o portugu\u00eas Cristiano Ronaldo (Real Madrid), e \u2018roubando\u2019 ao eg\u00edpcio Salah (Liverpool), que soma 31, o primeiro posto da \u2018Bota de Ouro\u2019.\nNa parte final de jogo, e antes de come\u00e7ar a festa do \u2018Bar\u00e7a\u2019, ainda houve tempo para entrar Andr\u00e9s Iniesta, aos 87 minutos, para o lugar do croata Rakitic.\nCom este resultado, o FC Barcelona, que contou os 90 minutos com o lateral direito portugu\u00eas Nelson Semedo, passou a somar 86 pontos, em 34 jogos, contra 75, em 35, do Atl\u00e9tico de Madrid, vencedor por 1-0 no reduto do Alav\u00e9s.\nUma grande penalidade apontada pelo franc\u00eas Kevin Gameiro, aos 78 minutos, selou o triunfo dos \u2018colchoneros\u2019, que se apresentaram com uma equipa alternativa, a pensar na segunda m\u00e3o das meias-finais da Liga Europa, face ao Arsenal.\nO conjunto de Diego Simeone manteve-se, assim, quatro pontos \u00e0 frente do Real Madrid, o terceiro colocado, que no s\u00e1bado venceu por 2-1 na rece\u00e7\u00e3o ao Legan\u00e9s, sem Cristiano Ronaldo.\nNo quarto lugar, segue o Val\u00eancia, que hoje n\u00e3o conseguiu mais do que um empate a zero na rece\u00e7\u00e3o ao Eibar. Ruben Vezo e Gon\u00e7alo Guedes jogaram os 90 minutos nos anfitri\u00f5es, tal como Paulo Oliveira nos forasteiros.\nAntes, no primeiro encontro do dia, o Getafe perdeu uma excelente ocasi\u00e3o para refor\u00e7ar o s\u00e9timo lugar, ao ficar-se por uma igualdade a um golo na rece\u00e7\u00e3o ao Girona, num embate em que desperdi\u00e7ou uma grande penalidade.\nO senegal\u00eas Amath Diedhiou adiantou os locais, aos 18 minutos, mas, aos 43, Damian Suarez foi expulso e, aos 45, o uruguaio Christian Stuani restabeleceu a igualdade, de pen\u00e1lti. Aos 58, Jorge Molina tamb\u00e9m teve um castigo m\u00e1ximo, mas falhou.\nO Getafe \u00e9 s\u00e9timo, com 49 pontos, contra 48 do Sevilha (menos um jogo), oitavo, e 48 do Girona, nono.\n",
        "Title": "\nLionel Messi conduz FC Barcelona ao t\u00edtulo com \u2018hat-trick\u2019 na Corunha\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia204": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 21:37\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nEst\u00e1 encontrado o finalista que faltava. O Liverpool mede for\u00e7as com o Real Madrid, em Kiev, na final da Liga dos Campe\u00f5es, agendada para o dia 26 de Maio, depois de bater a Roma no conjunto das duas partidas, resultando num agregado de 7-6.\nOs pupilos de Jurgen Klopp n\u00e3o venceram nesta segunda-m\u00e3o os \u2018Giallorossi\u2019, perdendo no Ol\u00edmpico de Roma por 4-2. Valeu aos ingleses a vit\u00f3ria no primeiro jogo, por 5-2.\nResumindo a marcha do marcador, Sadio Man\u00e9 abriu a contagem aos nove minutos, com o empate na partida a ser restabelecido aos 15 minutos, fruto de um auto-golo de Milner. Wijnaldum, aos 25, viria a dar vantagem ao Liverpool, resultado com que as equipas recolheram aos balne\u00e1rios.\nJ\u00e1 no segundo tempo, Dzeko (52\u2019) e Nainggolan (86\u2019 e 90+3\u2019) fizeram os restantes golos, insuficientes para os italianos alcan\u00e7arem a final.\n",
        "Title": "\nLiverpool na final da Liga dos Campe\u00f5es contra \u2018Ronaldo e companhia\u2019\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia16": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 10:04\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO grupo de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da Escola B\u00e1sica e Secund\u00e1ria Padre Manuel \u00c1lvares, organizou, esta quinta-feira, a III Edi\u00e7\u00e3o do Trail Escolar - Ribeira Brava. Desta vez a prova realizou-se na freguesia da Serra de \u00c1gua, num percurso que sa\u00eda do pavilh\u00e3o e percorria veredas e caminhos agr\u00edcolas, com zona de escadarias e terreno misto de terra, empedrado e cimento. Participaram 213 alunos provenientes de 6 escolas (Padre Manuel \u00c1lvares, Jaime Moniz, Francisco Franco, Professional Francisco Fernandes, do Campan\u00e1rio e do Curral das Freitas), com idades a partir dos 15 anos, inclusiv\u00e9. O tra\u00e7ado da prova teve cerca de 4,500 m com um desn\u00edvel positivo de 150 metros. Segundo o professor Manuel Ant\u00f3nio Freitas, um dos respons\u00e1veis pela organiza\u00e7\u00e3o, \u201cesta \u00e9 uma prova exclusiva para alunos e t\u00eam todas as caracter\u00edsticas de uma prova de trail, como por exemplo os alunos serem portadores de peitoral personalizado, a cronometragem feita por chip electr\u00f3nico, marca\u00e7\u00e3o no terreno com fitas.\u201d A organiza\u00e7\u00e3o providenciou transporte para as escolas do Funchal, assim como refei\u00e7\u00e3o e entrega de pr\u00e9mios. \u201cS\u00f3 foi poss\u00edvel gra\u00e7as ao apoio de entidades como a C\u00e2mara Municipal da Ribeira Brava, Associa\u00e7\u00e3o Desportiva do Campan\u00e1rio, Delega\u00e7\u00e3o Regional da Cruz Vermelha Portuguesa, Junta de Freguesia da Serra de \u00c1gua, assim como de outras entidades privadas\u201d, destacou o docente. Al\u00e9m de considerar a prova,\u201cum sucesso\u201d, a organiza\u00e7\u00e3o j\u00e1 fez saber que pretende alargar numa pr\u00f3xima edi\u00e7\u00e3o o n\u00famero de escolas e de alunos envolvidos.\n",
        "Title": "\n213 alunos participaram no Trail Escolar - Ribeira  Brava\n",
        "Autor": "\nOrlando Drumond\n"
    },
    "noticia125": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 17:32\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA casa est\u00e1 bem composta para receber um dos grandes jogos da 32.\u00aa jornada da I Liga.\nQuando faltam aproximadamente 30 minutos para o in\u00edcio da partida, as equipas aquecem no relvado e muitos adeptos j\u00e1 se guardaram lugar para assistir ao duelo entre verde-rubros e azuis-e-brancos.\nEnquanto isso, assista ao directo realizado pelo DI\u00c1RIO no Est\u00e1dio do Mar\u00edtimo.\nVeja o v\u00eddeo da entrada das equipas\n",
        "Title": "\nVeja o v\u00eddeo do ambiente que se vive no Est\u00e1dio do Mar\u00edtimo\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia176": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 18:59\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nUm choque em cadeia, ocorrido h\u00e1 instantes na via r\u00e1pida, junto \u00e0 sa\u00edda da Pena, provocou danos em pelo menos seis carros. Aparentemente n\u00e3o houve feridos a registar neste acidente, n\u00e3o tido sido necess\u00e1rio a interven\u00e7\u00e3o dos bombeiros.\nA foto foi registada por Jo\u00e3o Diogo e partilhada nas redes sociais.\n",
        "Title": "\nChoque em cadeia na via r\u00e1pida\n",
        "Autor": "\nAndre\u00edna Ferreira\n"
    },
    "noticia188": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 17:28\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA C\u00e2mara Municipal do Funchal acolhe a amanh\u00e3 a assinatura do protocolo que formaliza a realiza\u00e7\u00e3o do Dia Paral\u00edmpico Nacional \u2013 Funchal 2018 no dia 25 de Maio.\nO Sal\u00e3o Nobre da C\u00e2mara Municipal do Funchal \u00e9 palco pelas 17h30 da assinatura do protocolo que oficializa a realiza\u00e7\u00e3o do evento. A cerim\u00f3nia que ter\u00e1 como principais intervenientes o Presidente da C\u00e2mara Municipal do Funchal, Paulo Caf\u00f4fo, e o Presidente do Comit\u00e9 Paral\u00edmpico de Portugal, Jos\u00e9 Manuel Louren\u00e7o, formaliza o marco hist\u00f3rico da realiza\u00e7\u00e3o in\u00e9dita do Dia Paral\u00edmpico Nacional no Arquip\u00e9lago da Madeira.\nAgendado para dia 25 de maio e com dura\u00e7\u00e3o prevista entre as 09.30 horas e as 17.00 horas, as actividades do Dia Paral\u00edmpico Nacional \u2013 Funchal 2018 v\u00e3o-se desenrolar na Pra\u00e7a do Povo e na Ba\u00eda de S\u00e3o L\u00e1zaro, locais centrais da cidade do Funchal onde v\u00e3o estar dispon\u00edveis para experimenta\u00e7\u00e3o gratuita da popula\u00e7\u00e3o em geral pelo menos 10 modalidades de desporto adaptado (Badminton, Boccia, Canoagem, Orienta\u00e7\u00e3o, Taekwondo, T\u00e9nis, T\u00e9nis de Mesa, Tiro com Arco, Triatlo e Vela) sob orienta\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicos especializados. A iniciativa organizada pelo Comit\u00e9 Paral\u00edmpico de Portugal (CPP) em parceria com a C\u00e2mara Municipal do Funchal enquadra-se na estrat\u00e9gia de sensibiliza\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia da pr\u00e1tica desportiva em pessoas com defici\u00eancia promovida pelo CPP, com vista \u00e0 exponencia\u00e7\u00e3o da necessidade fundamental da inclus\u00e3o social.\nInserida no \u00e2mbito do Dia Paral\u00edmpico Nacional \u2013 Funchal 2018 est\u00e1 a realiza\u00e7\u00e3o de uma A\u00e7\u00e3o de Forma\u00e7\u00e3o e de um Col\u00f3quio nos dias antecedentes ao evento principal. A 23 de maio o Pavilh\u00e3o do Cabo, no Funchal, recebe entre as 14.30 horas e as 18.00 horas uma A\u00e7\u00e3o de Forma\u00e7\u00e3o relativa \u00e0s modalidades de Atletismo, Boccia, T\u00e9nis de Mesa e Voleibol Sentado, na qual t\u00e9cnicos especializados v\u00e3o demonstrar em termos pr\u00e1ticos a ess\u00eancia de cada uma das vertentes desportivas expostas. A atividade \u00e9 dirigida a alunos do ramo desportivo, t\u00e9cnicos e treinadores e \u00e9 de participa\u00e7\u00e3o gratuita mediante inscri\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.\nJ\u00e1 o Col\u00f3quio a decorrer a 24 de maio no Anfiteatro Col\u00e9gio dos Jesu\u00edtas, na Universidade da Madeira, entre as 10.00 e as 12.00 horas e vai ter no seu painel de abertura o Presidente do CPP, Jos\u00e9 Manuel Louren\u00e7o, o Vereador do Desporto da C\u00e2mara Municipal do Funchal, Jo\u00e3o Pedro Vieira, o Diretor Regional da Juventude e do Desporto, David Gomes, e o Reitor da Universidade da Madeira, Jos\u00e9 Carmo.\n",
        "Title": "\nDia Paral\u00edmpico Nacional - Funchal 2018 formalizado amanh\u00e3\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia211": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 15:24\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO \u2018Mar Azul\u2019 vai percorrer as ruas da cidade do Funchal, tudo porque a claque afecta ao FC Porto, os \u2018Super Drag\u00f5es\u2019, v\u00e3o em cortejo desde o Casino Park Hotel at\u00e9 ao Est\u00e1dio do Mar\u00edtimo.\n\u201cPedimos a todos os adeptos que estejam presentes as 15 horas no Casino para apoiar a equipa. Ap\u00f3s a sa\u00edda da equipa do hotel os adeptos do FC Porto ir\u00e3o todos num cortejo organizado rumo \u00e0 P1 dos Barreiros! S\u00f3 a vit\u00f3ria interessa\u201d, escreveu a p\u00e1gina Superdrag\u00f5es Madeira, no Facebook.\n",
        "Title": "\n\u2018Super Drag\u00f5es\u2019 v\u00e3o em cortejo desde o Casino Park Hotel at\u00e9 ao Est\u00e1dio do Mar\u00edtimo\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia226": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 16:55\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO esbo\u00e7o de parecer da subcomiss\u00e3o de \u00e9tica sobre apoios \u00e0s viagens dos deputados das regi\u00f5es aut\u00f3nomas conclui pela necessidade de alterar as atuais regras, levando em conta os valores do subs\u00eddio de mobilidade dos residentes insulares.\nO esbo\u00e7o de parecer elaborado pelo presidente da subcomiss\u00e3o de \u00c9tica aguarda ainda contributos de deputados com assento naquela subcomiss\u00e3o, que volta a reunir-se na ter\u00e7a-feira para redigir o texto final, mas uma primeira vers\u00e3o hoje discutida aponta para a necessidade de harmonizar a resolu\u00e7\u00e3o do parlamento que regula os apoios, fixando-os em 500 euros semanais, com os valores estabelecidos para o subs\u00eddio de mobilidade do qual qualquer residente insular pode ser reembolsado.\nDe acordo com fontes parlamentares ouvidas pela Lusa, o esbo\u00e7o de parecer aponta para a necessidade de altera\u00e7\u00e3o da resolu\u00e7\u00e3o da Assembleia da Rep\u00fablica n.\u00ba 57/2004, para levar em conta a legisla\u00e7\u00e3o produzida em 2015, os decretos-lei n\u00ba. 134/2015, de 13 de agosto, e 41/2015, de 24 de mar\u00e7o.\nNessa legisla\u00e7\u00e3o estabelece-se que \u201co valor do subs\u00eddio social de mobilidade tem por refer\u00eancia o custo eleg\u00edvel e o valor m\u00e1ximo estabelecido em portaria dos membros do Governo respons\u00e1veis pelas \u00e1reas das finan\u00e7as e dos transportes a\u00e9reo e mar\u00edtimo\u201d.\nDe acordo com informa\u00e7\u00e3o divulgada na p\u00e1gina da internet da companhia a\u00e9rea TAP, o valor do subs\u00eddio \u00e9 a diferen\u00e7a entre o custo eleg\u00edvel e um valor m\u00e1ximo, que \u00e9 de 134 euros, por viagem de ida e volta, entre o continente e Regi\u00e3o Aut\u00f3noma dos A\u00e7ores, e de 86 euros, entre o continente e a Regi\u00e3o Aut\u00f3noma da Madeira.\nOs CTT s\u00e3o a entidade prestadora do servi\u00e7o de pagamento do subs\u00eddio, mediante a apresenta\u00e7\u00e3o de documenta\u00e7\u00e3o, designadamente os cart\u00f5es de embarque.\nO presidente da Assembleia da Rep\u00fablica, Eduardo Ferro Rodrigues, pediu \u00e0 subcomiss\u00e3o de \u00c9tica e \u00e0 comiss\u00e3o eventual da Transpar\u00eancia uma interpreta\u00e7\u00e3o conjugada da resolu\u00e7\u00e3o do parlamento que regula os apoios \u00e0s viagens dos deputados das regi\u00f5es aut\u00f3nomas e da legisla\u00e7\u00e3o do subs\u00eddio de mobilidade de todos os residentes insulares, bem como que se pronunciem sobre uma eventual necessidade de altera\u00e7\u00e3o legal.\nO pedido de Ferro Rodrigues foi feito na sequ\u00eancia de uma not\u00edcia do seman\u00e1rio Expresso, segundo a qual os deputados dos c\u00edrculos eleitorais das regi\u00f5es aut\u00f3nomas dos A\u00e7ores e da Madeira beneficiam da duplica\u00e7\u00e3o de apoios estatais ao transporte entre o continente e as ilhas.\nEsta not\u00edcia levou a um pedido de desculpa e \u00e0 ren\u00fancia ao mandato do deputado BE eleito pela Madeira Paulino Ascen\u00e7\u00e3o. Pelo PS, estar\u00e3o nesta situa\u00e7\u00e3o o l\u00edder da bancada socialista, Carlos C\u00e9sar, e os deputados Lara Martinho, Jo\u00e3o Azevedo Castro, Lu\u00eds Vilhena e Carlos Pereira, e pelo PSD o parlamentar Paulo Neves.\nSegundo um memorando do secret\u00e1rio-geral da Assembleia da Rep\u00fablica, divulgado em abril, a resolu\u00e7\u00e3o do parlamento que fixa em 500 euros o valor das viagens semanais pagas aos deputados das ilhas \u00e9 \u201ca matriz regulamentar \u00fanica de atribui\u00e7\u00e3o de despesas de transporte aos deputados\u201d, que \u00e9 seguida \u201c\u00e0 risca pelos servi\u00e7os financeiros\u201d da institui\u00e7\u00e3o.\nContudo, admitiu, \u201cpode colocar-se a quest\u00e3o de saber se um deputado que tem a desloca\u00e7\u00e3o paga pela Assembleia da Rep\u00fablica pode adicionalmente prevalecer-se do recurso a um subs\u00eddio de mobilidade pago nas regi\u00f5es aut\u00f3nomas, do qual podem gozar todos os passageiros residentes\u201d.\nOs deputados residentes nas regi\u00f5es aut\u00f3nomas dos A\u00e7ores e da Madeira recebem, mensalmente, \u201co valor correspondente ao custo de uma viagem semanal de ida e volta\u201d nas \u201csemanas em que t\u00eam presen\u00e7a em trabalhos parlamentares (processamento adiantado)\u201d, exp\u00f4s Albino Azevedo Soares no memorando.\nEsse apoio tem atualmente o valor de refer\u00eancia de 500 euros que, de acordo com o mesmo documento do secret\u00e1rio-geral do parlamento, foi negociado com as transportadoras TAP e SATA e aprovado em Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da Assembleia da Rep\u00fablica.\nAos deputados n\u00e3o \u00e9 exigido qualquer \u201cdocumento justificativo da sua desloca\u00e7\u00e3o\u201d, acrescenta, tal como acontece com \u201cos demais deputados com resid\u00eancia em territ\u00f3rio continental fora de Lisboa\u201d.\n",
        "Title": "\nSubcomiss\u00e3o de \u00e9tica defende altera\u00e7\u00e3o de regras de apoio a viagens de deputados\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia149": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 12:22\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nOs 4Litro anunciaram na sua p\u00e1gina de Facebook que se preparam para a gravar uma nova s\u00e9rie que ir\u00e1 passar na RTP Madeira.\nOs humoristas madeirenses revelaram ainda que as grava\u00e7\u00f5es come\u00e7am j\u00e1 amanh\u00e3 e que esta nova produ\u00e7\u00e3o, com estreia marcada para finais de Julho, poder\u00e1 ainda passar na RTP Internacional.\nVeja na \u00edntegra a mensagem, muito \u2018sui generis\u2019, que os 4Litro deixaram para os seus seguidores: \u201cBom dia amios e amias. Boas novidades. Amanh\u00e3 vamos come\u00e7ar a gravar a nossa nova s\u00e9rie que vai passar na RTP Madeira e possivelmente RTP Internacional. Estreia est\u00e1 marcada para finais de Julho.  Segue o nosso Facebook e Instagram para ires acompanhando as grava\u00e7\u00f5es\u201d, escreveram.\n",
        "Title": "\n4Litro come\u00e7am amanh\u00e3 a gravar nova s\u00e9rie que ir\u00e1 passar na RTP Madeira\n",
        "Autor": "\nSandra da Silva Gon\u00e7alves\n"
    },
    "noticia131": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 14:49\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO Jardim Bot\u00e2nico faz 58 anos na pr\u00f3xima segunda-feira, dia 30 de Abril, recebendo por isso a visita da secret\u00e1ria Regional do Ambiente e Recursos Naturais, Susana Prada, numa altura em que estar\u00e3o a decorrer diversas actividades.\nO Jardim Bot\u00e2nico est\u00e1 localizado numa zona estrat\u00e9gica do anfiteatro do Funchal, aproximadamente a 3 km do centro, na Quinta do Bom Sucesso, que outrora pertenceu \u00e0 fam\u00edlia Reid.\nA sua cria\u00e7\u00e3o ocorreu a 30 de Abril de 1960 e, desde Setembro de 2009, foi-lhe atribu\u00eddo o nome do seu primeiro director, o Engenheiro Agr\u00f3nomo Rui Vieira.\nDesde a sua concep\u00e7\u00e3o, esta Institui\u00e7\u00e3o tem actuado no enriquecimento das colec\u00e7\u00f5es de plantas vivas e na arte de jardinagem, na dinamiza\u00e7\u00e3o de actividades cient\u00edficas e socioculturais e na sensibiliza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o para o conhecimento e conserva\u00e7\u00e3o das plantas end\u00e9micas e ind\u00edgenas.\nH\u00e1 j\u00e1 muito tempo que o o Jardim Bot\u00e2nico da Madeira Engenheiro Rui Vieira \u00e9 um dos espa\u00e7os mais procurados na Madeira por turistas portugueses e estrangeiros, assim como por residentes, sendo que, nos \u00faltimos anos, tem apresentado uma m\u00e9dia de 330 mil visitantes.\nEm 2017, registou o seu maior n\u00famero de visitantes de sempre: mais de 376 mil.\n",
        "Title": "\nJardim Bot\u00e2nico da Madeira assinala 58 anos segunda-feira\n",
        "Autor": "\nErica Franco\n"
    },
    "noticia95": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n30 Abr 2018 / 01:37\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO Tribunal Criminal Central de Bagdade, que julga casos de terrorismo, condenou hoje 19 mulheres russas a pris\u00e3o perpetua por terem aderido ao grupo Estado Isl\u00e2mico (EI), disse fonte judicial \u00e0 ag\u00eancia francesa AFP.\nO presidente do Tribunal anunciou o veredicto, afirmando que as 19 mulheres russas foram condenadas por \u201caderir e apoiar o Estado Isl\u00e2mico\u201d que em 2014 ocupou uma parte significativa do Iraque.\nV\u00e1rios cidad\u00e3os estrangeiros acusados de liga\u00e7\u00f5es com o EI foram recentemente julgados naquele pa\u00eds.\n",
        "Title": "\nIraque condena mulheres russas a pris\u00e3o perpetua por aderirem ao Estado Isl\u00e2mico\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia223": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 08:23\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO antigo secret\u00e1rio-geral do PS e primeiro-ministro Jos\u00e9 S\u00f3crates anunciou hoje que pediu a desfilia\u00e7\u00e3o do partido para acabar com um \u201cembara\u00e7o mutuo\u201d, ap\u00f3s cr\u00edticas da dire\u00e7\u00e3o que, na sua opini\u00e3o, ultrapassam os limites do aceit\u00e1vel.\nNum artigo publicado hoje no Jornal de Not\u00edcias, Jos\u00e9 S\u00f3crates, principal arguido na Opera\u00e7\u00e3o Marqu\u00eas, acusado de v\u00e1rios crimes econ\u00f3mico-financeiros, nomeadamente corrup\u00e7\u00e3o e branqueamento de capitais, diz que est\u00e1 a ser alvo \u201cuma esp\u00e9cie de condena\u00e7\u00e3o sem julgamento\u201d.\nO an\u00fancio de Jos\u00e9 S\u00f3crates, que aderiu ao PS em 1981, surge depois das declara\u00e7\u00f5es do l\u00edder parlamentar, Carlos C\u00e9sar, de v\u00e1rios militantes do PS e do primeiro-ministro e atual secret\u00e1rio-geral socialista, Ant\u00f3nio Costa, que disse na quinta-feira que ningu\u00e9m est\u00e1 acima da lei.\nO presidente do PS e l\u00edder parlamentar socialista, Carlos C\u00e9sar, tinha afirmado esta quarta-feira em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 r\u00e1dio TSF que o partido se sente \u201cenvergonhado\u201d com as suspeitas que recaem sobre Manuel Pinho, antigo ministro da Economia do Governo de Jos\u00e9 S\u00f3crates, salientando que a \u201cvergonha \u00e9 ainda maior\u201d no que diz respeito ao processo de S\u00f3crates por se tratar de um antigo primeiro-ministro.\n\u201cSou agora for\u00e7ado a ouvir o que n\u00e3o posso deixar de interpretar como uma esp\u00e9cie de condena\u00e7\u00e3o sem julgamento. Desde sempre, como seu l\u00edder, e agora nos momentos mais dif\u00edceis, encontrei nos militantes do PS um apoio e companheirismo que n\u00e3o esquecerei. Mas a injusti\u00e7a que agora a dire\u00e7\u00e3o do PS comete comigo, juntando-se \u00e0 direita pol\u00edtica na tentativa de criminalizar uma governa\u00e7\u00e3o, ultrapassa os limites do que \u00e9 aceit\u00e1vel no conv\u00edvio pessoal e pol\u00edtico\u201d, sublinhou S\u00f3crates.\n\u201cConsidero, por isso, ter chegado o momento de p\u00f4r fim a este embara\u00e7o m\u00fatuo. Enderecei hoje uma carta ao partido Socialista pedindo a minha desfilia\u00e7\u00e3o do partido\u201d, anuncia no artigo de opini\u00e3o.\nJos\u00e9 S\u00f3crates salienta que \u201cdurante quatro anos\u201d n\u00e3o ouviu \u201cpor parte da dire\u00e7\u00e3o do PS uma palavra de condena\u00e7\u00e3o sobre os abusos\u201d de que se diz alvo.\nNo artigo de opini\u00e3o, critica a justi\u00e7a e nega que o nome de Manuel Pinho para fazer parte do seu Governo tenha sido sugerido pelo antigo presidente do Grupo Esp\u00edrito Santo, Ricardo Salgado.\nO caso que envolve o ex-ministro da Economia foi noticiado, em 19 de abril, pelo jornal \u2018on-line\u2019 Observador, segundo o qual h\u00e1 suspeitas de Manuel Pinho ter recebido, entre 2006 e 2012, cerca de um milh\u00e3o de euros.\nOs pagamentos, de acordo com o jornal, ter\u00e3o sido realizados a \u201cuma nova sociedade \u2018offshore\u2019 descoberta a Manuel Pinho, chamada Tartaruga Foundation, com sede no Panam\u00e1, por parte da Esp\u00edrito Santo (ES) Enterprises --- tamb\u00e9m ela uma empresa \u2018offshore\u2019 sediada no para\u00edso fiscal das Ilhas Virgens Brit\u00e2nicas e que costuma ser designada como o \u2018saco azul\u2019 do Grupo Esp\u00edrito Santo.\nNo artigo de opini\u00e3o hoje publicado, o antigo primeiro-ministro reafirma que o Minist\u00e9rio P\u00fablico deve \u201cprovar o que diz\u201d.\n\u201cN\u00e3o, n\u00e3o pactuo com a opera\u00e7\u00e3o em curso de inverter o \u00f3nus da prova como, de forma geral, os jornalistas e os ativistas disfar\u00e7ados de comentadores t\u00eam feito: o primeiro dever de um Estado decente \u00e9 provar as grav\u00edssimas alega\u00e7\u00f5es que fa\u00e7a seja contra quem for, ainda que estas tenham sido, como habitualmente feitas pela comunica\u00e7\u00e3o social\u201d, disse.\nNo entender de Jos\u00e9 S\u00f3crates diz que \u201cn\u00e3o \u00e9 o pr\u00f3prio que tem de se defender ou de provar que \u00e9 honesto ou inocente; \u00e9 quem acusa que tem o dever de provar o que diz\u201d.\n\u201cEstranhos tempos estes em que lembrar o princ\u00edpio estrutural do Direito moderno, a presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia, se confunde com a defesa seja de quem for\u201d.\nJos\u00e9 S\u00f3crates esclarece que a escolha que fez de \u201cManuel Pinho como porta-voz do PS para a \u00e1rea da economia, e mais tarde para o Governo, aconteceu naturalmente na decorr\u00eancia da colabora\u00e7\u00e3o que este h\u00e1 muito prestava na condi\u00e7\u00e3o de independente, ao PS, como conselheiro econ\u00f3mico, do ent\u00e3o l\u00edder Ferro Rodrigues\u201d.\n\u201cFoi a\u00ed, nessa condi\u00e7\u00e3o de membro do chamado grupo econ\u00f3mico da Lapa (por reunir regularmente no Hotel da Lapa), que o conheci e que desenvolvemos um trabalho comum que viria a culminar no convite que lhe fiz\u201d, disse.\n",
        "Title": "\nJos\u00e9 S\u00f3crates anuncia sa\u00edda do Partido Socialista\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia213": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 13:08\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA Associa\u00e7\u00e3o Ajuda a Alimentar C\u00e3es resgatou tr\u00eas gatos que foram abandonados dentro de uma caixa fechada com um barbante ao lado de contentores de lixo, na Madeira.\nSegundo uma publica\u00e7\u00e3o partilhada no Facebook desta associa\u00e7\u00e3o, os animais, dois machos e uma f\u00eamea, encontravam-se assustados e foram transportados para a Auqmia onde est\u00e3o dispon\u00edveis para adop\u00e7\u00e3o.\n",
        "Title": "\nAjuda a Alimentar C\u00e3es salva gatos atirados para perto do lixo na Madeira\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia43": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 18:39\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA C\u00e2mara Municipal do Funchal acaba de informar que esta quinta-feira, dia 3 de Maio, haver\u00e1 trabalhos na rede de abastecimento de \u00e1gua do Caminho do Lombo (Monte), que v\u00e3o afectar o abastecimento na Rua Sid\u00f3nio Pais e Estrada Luso Brasileira acima do viaduto.\nEsta situa\u00e7\u00e3o decorrer\u00e1 entre as 10 e as 14 horas. A CMF diz que far\u00e1 todos os poss\u00edveis para minimizar os inconvenientes provocados por esta interven\u00e7\u00e3o inadi\u00e1vel.\n",
        "Title": "\nInterven\u00e7\u00e3o na rede de \u00e1gua do Funchal vai afectar abastecimento na quinta-feira\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia237": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 15:47\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nSusana Prada salientou que o Governo Regional est\u00e1 preocupado com a seguran\u00e7a dos Percursos Pedestre Recomendados, que na Regi\u00e3o ascendem aos 30 trilhos, numa extens\u00e3o de 200 quil\u00f3metros, pelo que foi refor\u00e7ado o Or\u00e7amento para 2018, com 2 milh\u00f5es de euros para recuperar estes percursos.\nO primeiro a ficar conclu\u00eddo foi o da Ponta de S\u00e3o Louren\u00e7o, sendo que a secret\u00e1ria do Ambiente esteve hoje no local. \u201cSubstitu\u00edmos os varandins, refizemos partes do pavimento e recuper\u00e1mos alguns muros\u201d, explicou Susana Prada em rela\u00e7\u00e3o aos melhoramentos feitos nesse percurso do Cani\u00e7al. A vereda da Ponta de S\u00e3o Louren\u00e7o tem oito quil\u00f3metros de extens\u00e3o e chega a receber 500 pessoas por dia.\nA secret\u00e1ria do Ambiente frisou que ser\u00e3o recuperados todos os percursos e aumentada a oferta. \u201cEstamos a estudar novos percursos pedestres recomendados e, al\u00e9m disso, prolongar alguns dos existentes\u201d, salientou a governante.\nPor seu lado, Ricardo Franco, presidente da C\u00e2mara Municipal de Machico, aproveitou a oportunidade para enaltecer o trabalho do realizado naquela que \u00e9 conhecida como a Vereda do Sardinha. \u201cUma vez que \u00e9 muito solicitada necessita de uma manuten\u00e7\u00e3o permanente\u201d, assumiu o edil.\nO autarca lembrou que estes varandins servem n\u00e3o s\u00f3 para evitar acidentes, mas tamb\u00e9m para evitar que os caminhantes saiam do trilho e possam provocar danos na flora existente no local. Ricardo Franco assumiu que \u00e9 muito frequente a necessidade dos Bombeiros Municipais de Machico se deslocarem a esta vereda para socorrer pessoas feridas devido a quedas e entorses, muitas vezes devido \u00e0 \u201cfalta de prepara\u00e7\u00e3o f\u00edsica\u201d para esta actividade.\n",
        "Title": "\nGoverno Regional investe 2 milh\u00f5es na recupera\u00e7\u00e3o de Percursos Pedestres Recomendados\n",
        "Autor": "\nAndreia Dias Ferro\n"
    },
    "noticia121": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 11:35\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nM\u00e1rcio Amaro ir\u00e1 estar em digress\u00e3o durante dois meses em Londres, Austr\u00e1lia e Estados Unidos da Am\u00e9rica (EUA).\nO artista madeirense actua, nos dias 5 e 6 de Maio, em Londres, nas comemora\u00e7\u00f5es do dia da Madeira, que ter\u00e3o lugar, na Scalabrini Fathers. Al\u00e9m disso, o m\u00fasico realiza, tamb\u00e9m em Londres, dois concertos em Streatham e Feltham, nos dias 11 e 13 de Maio.\nDepois de duas semanas em Londres, M\u00e1rcio Amaro parte para Austr\u00e1lia, onde ir\u00e1 permanecer durante um m\u00eas. O artista dar\u00e1 dois espect\u00e1culos em Sidney, no dia 19 de Maio, na Casa do Benfica, e no dia 26 de Maio, em Wollongong. J\u00e1 nos dias 9 e 10 de Junho, o madeirense \u00e9 o artista convidado para as comemora\u00e7\u00f5es do Dia de Portugal, em Sidney, no Portugal Madeira Club.\nDa Austr\u00e1lia viaja para os EUA onde ter\u00e1 espect\u00e1culos repartidos pelas cidades de Fall River, New Bedford e Providence.\nDepois de todos estes concertos, o artista regressa \u00e0 Madeira, no \u00faltimo fim-de-semana de Junho, para as festas de S\u00e3o Pedro, no Funchal e em S\u00e3o Jorge.\n",
        "Title": "\nM\u00e1rcio Amaro estar\u00e1 dois meses em digress\u00e3o pelo mundo\n",
        "Autor": "\nSandra da Silva Gon\u00e7alves\n"
    },
    "noticia83": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n30 Abr 2018 / 02:11\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO governo da Rep\u00fablica Dominicana activou um plano para localizar estrangeiros em situa\u00e7\u00e3o ilegal no pa\u00eds, que prev\u00ea que sejam deportados 30 mil venezuelanos.\nO plano, segundo o portal \u201cHoy Digital\u201d, est\u00e1 a ser executado por 100 inspetores da Dire\u00e7\u00e3o Geral de Migra\u00e7\u00e3o, com o apoio das For\u00e7as Armadas Dominicanas, da Pol\u00edcia Nacional e do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Rep\u00fablica Dominicana, apesar de estar em vigor o programa Plano Nacional de Regulariza\u00e7\u00e3o de Estrangeiros.\nAl\u00e9m dos venezuelanos, a medida abrange ainda alguns milhares de haitianos, as autoridades est\u00e3o a fazer rusgas em 26 prov\u00edncias e os estrangeiros sem documenta\u00e7\u00e3o atualizada est\u00e3o a ser levados para o Centro de Ref\u00fagio de Pessoas Detidas e Repatriadas.\nEm declara\u00e7\u00f5es ao \u201cHoy Digital\u201d, o embaixador da Venezuela em Santo Domingo, Al\u00ed Uzc\u00e1tegui, explicou se tratam de venezuelanos que entraram na Rep\u00fablica Dominicana como turistas entre 2010 e 2016.\nO diplomata negou que haja emigra\u00e7\u00e3o maci\u00e7a de venezuelanos devido \u00e0 crise pol\u00edtico-econ\u00f3mica e social na Venezuela.\n\u201cCada venezuelano tem o direito de emigrar a outros pa\u00edses respeitando as leis\u201d, frisou.\nA 21 de abril Trinidad e Tobago deportou 82 venezuelanos que viviam na ilha por alegadamente se encontrarem em situa\u00e7\u00e3o irregular.\nEm 2016 e 2017 o Presidente da Rep\u00fablica Dominicana, Danilo Medina, promoveu, sem sucesso, v\u00e1rios encontros de di\u00e1logo entre o Governo do seu hom\u00f3logo Nicol\u00e1s Maduro e a oposi\u00e7\u00e3o venezuelana.\n",
        "Title": "\nRep\u00fablica Dominicana vai deportar 30 mil venezuelanos indocumentados\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia11": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n28 Abr 2018 / 01:05\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO advogado Jo\u00e3o Correia advertiu que o pedido de indemniza\u00e7\u00e3o de 17,7 milh\u00f5es de euros exigido ao FC Porto por concorr\u00eancia desleal \u00e9 \u201capenas o in\u00edcio de uma longa marcha para punir todos os que atacaram o Benfica\u201d.\n\u201cIsto \u00e9 apenas o princ\u00edpio de uma prociss\u00e3o que ainda nem sequer saiu do adro. Todos aqueles que ofenderam e atacaram o Benfica nas mais diversas vertentes (desportiva, moral, econ\u00f3mica, empresarial, imagem, honra, dignidade, etc.) v\u00e3o ser judicialmente acionados, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas sobre isso\u201d, disse Jo\u00e3o Correia, citado pelo site oficial do clube.\nO porta-voz da equipa de advogados do Benfica explicou que o pedido de indemniza\u00e7\u00e3o ao FC Porto est\u00e1 relacionado com a \u201cviola\u00e7\u00e3o das regras da concorr\u00eancia entre institui\u00e7\u00f5es\u201d e ser\u00e1 um dos v\u00e1rios procedimentos judiciais que o clube lisboeta dever\u00e1 acionar at\u00e9 ao ver\u00e3o.\n\u201c\u00c9 uma a\u00e7\u00e3o de indemniza\u00e7\u00e3o que decorre da provid\u00eancia cautelar deduzida a favor do Benfica e que visa reparar os danos decorrentes da viola\u00e7\u00e3o das regras de concorr\u00eancia entre as duas SAD, isto \u00e9, os danos provocados pela SAD do FC Porto \u00e0 SAD do SL Benfica\u201d, precisou.\nEm fevereiro, o Tribunal da Rela\u00e7\u00e3o do Porto aceitou uma provid\u00eancia cautelar apresentada pelo Benfica, com o objetivo de impedir o FC Porto de continuar a divulgar no Porto Canal correspond\u00eancia eletr\u00f3nica interna do clube da Luz.\nJo\u00e3o Correia assinalou que \u201cas repercuss\u00f5es s\u00e3o a curto, m\u00e9dio e longo prazo\u201d, admitindo que as a\u00e7\u00f5es poder\u00e3o n\u00e3o se resumir ao territ\u00f3rio nacional e refor\u00e7ando que \u201ctodos aqueles que perseguiram o Benfica de forma vil ser\u00e3o acionados judicialmente\u201d.\n",
        "Title": "\nAdvogado do Benfica diz que 17,7 milh\u00f5es de euros exigidos ao FC Porto \u00e9 apenas o in\u00edcio\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia191": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 18:43\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\n\u00c9 j\u00e1 no domingo, 6 de Maio, que o audit\u00f3rio da Fnac Madeira acolhe a apresenta\u00e7\u00e3o do livro \u20185\u00ba Imp\u00e9rio - O Eco das Palavras\u2019, da autoria de Magno Jardim, com a apresenta\u00e7\u00e3o de M\u00e1rcia de Sousa.\nA obra com a chancela da Chiado Editora, que vai ser apresentada a partir das 17h30, vem na sequ\u00eancia das obras \u20185\u00ba Imp\u00e9rio\u2019 e \u20185\u00ba Imp\u00e9rio - A Quimera\u2019, esta \u00faltima com a colabora\u00e7\u00e3o de tr\u00eas autores madeirenses.\nConforme j\u00e1 disse o autor ao DI\u00c1RIO, este \u00e9 um livro que \u201cum jovem a partir dos 14 anos j\u00e1 pode come\u00e7ar a ler, de uma leitura f\u00e1cil e aberta\u201d, bem como um \u201cfil\u00f3sofo ou pensador, professores ou seguidores de \u00e9tica\u201d podem ler e deslindar \u201cos meandros do seu conte\u00fado\u201d, tal como um amante da leitura por gosto e mera curiosidade \u201cpode emergir num di\u00e1logo simples e tanto ou quanto obtuso e subsequente sobre uma forma de pensamento, desta feita o pensamento portugu\u00eas\u201d.\nLeia agora o que diz a sinopse\n\u201cEsta \u00e9 uma obra em que Magno Jardim pretende elaborar a partir do processo de pensamento e de ideias uma ponte e fazer com que seja um desmistificar da \u2018Mensagem\u2019 de Fernando Pessoa atrav\u00e9s da interpreta\u00e7\u00e3o em que tenta criar um vazio e um sentido de impot\u00eancia no leitor tendo por forma o objectivo \u00faltimo de o espica\u00e7ar, chocar e gozar com e da liberdade que o leva a escrever este livro de uma maneira din\u00e2mica ao lado mais humano e sens\u00edvel das pessoas.\nPromete ser revolucion\u00e1rio visto ser um evoluir das suas duas primeiras obras \u20185\u00ba Imp\u00e9rio\u2019 e \u20185\u00ba Imp\u00e9rio - A Quimera\u2019, esta \u00faltima com a colabora\u00e7\u00e3o de tr\u00eas autores madeirenses que tamb\u00e9m partilham da mesma opini\u00e3o do que esta \u201cMensagem\u201d representa e tentam derramar essa mesma luz na consci\u00eancia do leitor. Magno Jardim refere-se a essa sua forma de quase insana e ao mesmo tempo c\u00f3smica em que pretende assim a expans\u00e3o sem d\u00favida dos horizontes atrav\u00e9s da autoan\u00e1lise e do autoconhecimento, dar factores para o desenvolvimento do pensamento critico, estimular o processo criativo pessoal de cada pessoa, dar um novo universo ao mundo transformando-nos a cada um de n\u00f3s inicialmente, promover a liberdade e a for\u00e7a de express\u00e3o contida em cada Ser Humano justo e ponderado\u201d.\n",
        "Title": "\nMagno Jardim lan\u00e7a \u20185.\u00ba Imp\u00e9rio - O Eco das Palavras\u2019 a 6 de Maio na Fnac Madeira\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia178": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 15:23\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO navio italiano \u2018Alpino\u2019 estar\u00e1 de visita ao Porto do Funchal na tarde da pr\u00f3xima segunda-feira, dia 7 de Maio.\nDe acordo com a informa\u00e7\u00e3o facultada pelo Consulado Honor\u00e1rio de It\u00e1lia no Funchal, o Comandante do navio e o consul de It\u00e1lia, Luigi Valle v\u00e3o apresentar cumprimentos a diversas entidades regionais, como o Representante da Rep\u00fablica, o presidente da Assembleia Legislativa Regional, o Comandante da Forma Armada, o Comandante Naval e a C\u00e2mara Municipal do Funchal, seguido de um almo\u00e7o a bordo do navio Alpino.\nA partida do navio italiano est\u00e1 marcada para o final do dia seguinte, 8 de Maio.\n",
        "Title": "\nNavio Alpino da Marinha italiana visita a Madeira na pr\u00f3xima segunda-feira\n",
        "Autor": "\nSandra Ascens\u00e3o Silva\n"
    },
    "noticia104": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 14:30\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nNo pr\u00f3ximo dia 6 de Maio, domingo, pelas 10 horas, a C\u00e2mara Municipal de C\u00e2mara de Lobos realiza uma prova de orienta\u00e7\u00e3o pedestre, associando-se desta forma \u00e0 campanha da Funda\u00e7\u00e3o Portuguesa de Cardiologia \u2018Maio \u2013 M\u00eas do Cora\u00e7\u00e3o\u2019.\nA prova compreende dois tipos de percurso de competi\u00e7\u00e3o: um aberto a todas as pessoas interessadas e outro dirigido aos atletas federados ou com experi\u00eancia na modalidade.\nNo percurso aberto, com perfil de menor exig\u00eancia f\u00edsica, poder\u00e3o participar participantes de qualquer idade, com ou sem experi\u00eancia na orienta\u00e7\u00e3o. Este percurso visa promover a participa\u00e7\u00e3o da comunidade em geral e incentivar \u00e0 pr\u00e1tica desta modalidade desportiva.\nA participa\u00e7\u00e3o nesta prova pode ser de car\u00e1cter individual ou em grupo. No caso dos grupos, poder\u00e3o participar crian\u00e7as de qualquer idade, devendo ser acompanhados de adultos.\nO percurso mais longo, modulado com um perfil de maior exig\u00eancia f\u00edsica, \u00e9 dirigido a atletas federados ou com experi\u00eancia na Orienta\u00e7\u00e3o. A prova pode ser realizada individualmente, em pares ou em grupo.\nOs interessados em participar podem consultar todas as informa\u00e7\u00f5es sobre o evento e proceder \u00e0 sua inscri\u00e7\u00e3o no site: http://oripark.camadeira.com/ .\nO programa do evento:\n08h45 \u2013 Abertura do secretariado na Pra\u00e7a da Autonomia\n10 horas \u2013 Partida dos primeiros participantes\n12 horas/12h30 \u2013 Previs\u00e3o final da prova e entrega de pr\u00e9mios \u2013 Pra\u00e7a da Autonomia\nSegundo a vice-presidente da C\u00e2mara Municipal, S\u00f3nia Pereira, com o pelouro do Desporto, esta \u00e9 mais uma iniciativa integrada no plano de actividades anuais da autarquia de promo\u00e7\u00e3o do desporto para todos. Segundo a autarca a C\u00e2mara Municipal de C\u00e2mara de Lobos, que \u00e9 um dos munic\u00edpios no pa\u00eds reconhecido como \u2018Munic\u00edpio Amigo do Desporto\u2019 pela Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Gest\u00e3o do Desporto (Apogesd) em 2016 e 2017, tem um vasto programa de incentivo e apoio \u00e0 pr\u00e1tica regular de actividade f\u00edsica e desportiva e comportamentos saud\u00e1veis dos mun\u00edcipes.\nSegundo S\u00f3nia Pereira, \u201co or\u00e7amento municipal para o corrente ano contempla investimento na ordem dos 165 mil euros para apoio \u00e0 pr\u00e1tica desportiva, sendo que a C\u00e2mara privilegia o apoio aos escal\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o e \u00e0s modalidades amadoras, sendo de salientar a atribui\u00e7\u00e3o de apoio, pela primeira vez este ano, ao clube escola da Torre, para o desenvolvimento da modalidade de Badminton, Clube Escola Estreito para as modalidades de Atletismo e Judo, e Clube Escola do Curral das Freiras para as modalidades de Futsal e Badminton.\u201d\nPara al\u00e9m do apoio \u00e0s associa\u00e7\u00f5es desportivas do concelho, a autarquia tem em ac\u00e7\u00e3o um vasto leque de actividades, promovidas pelos servi\u00e7os municipais, dirigidas a todos o grupos populacionais.\n",
        "Title": "\nC\u00e2mara de Lobos assinala \u2018Maio \u2013 M\u00eas do Cora\u00e7\u00e3o\u2019\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia3": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 22:42\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nUm golo de Hurtado, aos 90+2, permitiu ao Vit\u00f3ria de Guimar\u00e3es vencer o Moreirense por 1-0, no jogo de abertura da 32.\u00aa jornada da I Liga de futebol, disputado em Guimar\u00e3es.\nCom este triunfo, os vitorianos sobem ao oitavo lugar da prova com 40 pontos, enquanto o Moreirense mant\u00e9m o 13.\u00ba com 32 pontos, mais cinco pontos do que a primeira equipa abaixo da linha de despromo\u00e7\u00e3o, o Feirense.\n",
        "Title": "\nGolo de Hurtado d\u00e1 triunfo ao Vit\u00f3ria de Guimar\u00e3es sobre o Moreirense\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia220": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 15:04\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nOs deputados da Comiss\u00e3o de Sa\u00fade da Assembleia da Rep\u00fablica chegam \u00e0 Madeira no dia 6 de Maio, domingo.\nNesse dia, pelas 19 horas, deslocam-se ao Pal\u00e1cio de S\u00e3o Louren\u00e7o para apresentar cumprimentos ao Representante da Rep\u00fablica para a RAM, Ireneu Barreto, seguido de um jantar.\nNo dia 7 de Maio, segunda-feira, pelas 09h30, ir\u00e3o estar no Sal\u00e3o Nobre do Governo Regional  para a apresenta\u00e7\u00e3o do novo hospital,  onde estar\u00e3o presentes o vice-presidente do Governo Regional, Pedro Calado, e o secret\u00e1rio regional da Sa\u00fade, Pedro Ramos, e o secret\u00e1rio regional dos Equipamentos e Infraestruturas, Am\u00edlcar Gon\u00e7alves.\nJ\u00e1, pelas 12 horas, deslocam-se a Santa Rita, onde est\u00e1 prevista a visita ao local de constru\u00e7\u00e3o do novo hospital e, pelas 13 horas, estar\u00e3o na Quinta Vigia para apresentar cumprimentos ao presidente do Governo Regional da Madeira, Miguel Albuquerque, seguido de um almo\u00e7o.\nSegue-se, pelas 15h30, a visita \u00e0 Assembleia Legislativa da Madeira (ALM)  para a apresenta\u00e7\u00e3o de cumprimentos ao presidente da ALM, Tranquada Gomes, e pelas 16h30, tamb\u00e9m, na ALM, acontece a visita e reuni\u00e3o com a Comiss\u00e3o de Sa\u00fade regional.\nAo fim da tarde, pelas 18 horas, realiza-se uma reuni\u00e3o conjunta com a Ordem dos M\u00e9dicos, dos Enfermeiros, dos Psic\u00f3logos e dos Nutricionistas; Sindicato dos Enfermeiros da RAM, a delega\u00e7\u00e3o da FNAM e do SIM, Sindicato dos T\u00e9cnicos de Diagn\u00f3stico e Terap\u00eautica, assim como representantes das Comiss\u00f5es de Utentes do Servi\u00e7o Regional de Sa\u00fade.\nNa ter\u00e7a-feira, dia 8 de Maio, pelas 10 horas, os deputados da Comiss\u00e3o de Sa\u00fade da Assembleia da Rep\u00fablica visitam o Hospital dos Marmeleiros e, pelas 11h15, realiza-se uma visita e briefing sobre os Cuidados Paliativos, no Hospital Dr. Jo\u00e3o de Almada.\nJ\u00e1 pela tarde, \u00e0s 15 horas, acontece uma visita \u00e0s instala\u00e7\u00f5es e briefing sobre obras em curso, no Hospital Dr. N\u00e9lio Mendon\u00e7a e, de seguida, acontece a visita e briefing no Centro de Simula\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica da Madeira.\n",
        "Title": "\nVeja o programa da visita dos deputados da Comiss\u00e3o de Sa\u00fade da Assembleia da Rep\u00fablica \u00e0 Madeira\n",
        "Autor": "\nSandra da Silva Gon\u00e7alves\n"
    },
    "noticia26": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 14:36\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nNo seguimento das elei\u00e7\u00f5es da Concelhia do Funchal do Juntos pelo Povo (JPP), informa-se que, no passado dia 30 de Abril, a Lista A, liderada por Patr\u00edcia Sp\u00ednola, foi eleita com 83% dos votos. Neste processo, votaram 90% dos militantes com capacidade eleitoral.\nPatr\u00edcia Sp\u00ednola \u00e9 a Presidente da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica e Nelson Ver\u00edssimo Presidente da Assembleia Concelhia. O mandat\u00e1rio foi Orlando Fernandes.\nA tomada de posse est\u00e1 agendada para este s\u00e1bado, dia 5 de maio, pelas 18 horas, no Hotel Madeira.\nComiss\u00e3o Pol\u00edtica e Coordenadora Concelhia\nPresidente: Patr\u00edcia Sp\u00ednola\nVice-Presidente: \u00c1lvaro Martins\nSecret\u00e1rio: Duarte Barreto\nVogal: Miguel Ornelas\nVogal: Ricardo Cabral\nMesa da Assembleia Concelhia\nPresidente: Nelson Ver\u00edssimo\nVice-Presidente: Bruno Pestana\nSecret\u00e1rio: Jos\u00e9 Manuel Sousa\n",
        "Title": "\nPatr\u00edcia Sp\u00ednola preside \u00e0 Comiss\u00e3o Pol\u00edtica do Funchal\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia219": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 15:53\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nAs viaturas cl\u00e1ssicas j\u00e1 est\u00e3o a fazer a sua \u2018opera\u00e7\u00e3o de charme\u2019 na baixa citadina do Funchal.\nO evento \u2018Madeira Auto Parade\u2019 voltou a levar muitos madeirenses e turistas at\u00e9 \u00e0 cidade para verem de perto as \u2018rel\u00edquias\u2019.\n",
        "Title": "\nJ\u00e1 come\u00e7ou a \u2018Madeira Auto Parade 2018\u2019\n",
        "Autor": "\nSandra da Silva Gon\u00e7alves\n"
    },
    "noticia21": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n28 Abr 2018 / 23:21\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA chave vencedora do concurso 034/2018 do Totoloto, sorteada hoje, \u00e9 composta pelos n\u00fameros 12 - 23 - 29 - 43 - 44.\nO n\u00famero da sorte \u00e9 o 12.\nEm jogo, no primeiro pr\u00e9mio, est\u00e1 um \u2018jackpot\u2019 no valor de um milh\u00e3o e 700 mil euros.\n",
        "Title": "\nVeja se ganhou 1 milh\u00e3o e 700 mil euros no Totoloto\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia74": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 10:11\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA ades\u00e3o \u00e0 greve do pessoal n\u00e3o docente nas escolas da Madeira est\u00e1 a ter \u201cuma ades\u00e3o \u201csignificativa\u201d e a provocar \u201calguns constrangimentos\u201d no funcionamento dos estabelecimentos escolares, disse \u00e0 Lusa fonte sindical.\n\u201cTemos conhecimento que a greve est\u00e1 a ter uma ades\u00e3o significativa\u201d, adiantou o dirigente do Sindicato dos Trabalhadores da Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica na Madeira, admitindo ainda n\u00e3o existirem n\u00fameros concretos.\nSegundo Ricardo Gouveia, um levantamento preliminar efetuado pelo sindicato mostra casos como a escola da Calheta (zona oeste da ilha da Madeira) com uma a ades\u00e3o \u00e0 greve de 60% e a creche O Barquinho, no concelho de Machico, onde \u201cfaltaram muitos funcion\u00e1rios\u201d.\n\u201cEm diversos estabelecimentos est\u00e3o a faltar muitos funcion\u00e1rios e a situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 a provocar constrangimentos no funcionamento normal das escolas e em diversas tarefas\u201d, salientou.\nContudo, sublinhou ser \u201cainda muito cedo\u201d para avan\u00e7ar com dados, n\u00e3o tendo ainda conhecimento de escolas que tenham encerrado devido \u00e0 paralisa\u00e7\u00e3o dos n\u00e3o docentes.\nRicardo Gouveia tamb\u00e9m real\u00e7ou que a greve foi convocada a n\u00edvel nacional, mas a estrutura regional n\u00e3o aderiu por estar \u201ca meio de um processo de negocia\u00e7\u00f5es\u201d com o Governo Regional.\nO respons\u00e1vel desta estrutura sindical na Madeira real\u00e7ou que o aviso da greve de hoje \u201cfoi comunicado aos s\u00f3cios, informando que estavam abrangidos se quisessem exercer o seu direito por uma quest\u00e3o de solidariedade para com os colegas a n\u00edvel nacional\u201d.\n\u201cH\u00e1 raz\u00f5es para que se concorde com esta greve e muitos s\u00f3cios contactaram o sindicato, pelo que cont\u00e1vamos com uma boa ades\u00e3o\u201d, declarou.\nA Lusa constatou que, apesar de as aulas estarem a decorrer normalmente em diversos estabelecimentos de ensino, h\u00e1 casos de escolas do ensino b\u00e1sico em que os pais foram informados que n\u00e3o ser\u00e3o servidas as refei\u00e7\u00f5es, como no caso da Visconde Cacongo, no Funchal.\nOs trabalhadores n\u00e3o docentes est\u00e3o hoje em greve para exigir a integra\u00e7\u00e3o dos v\u00ednculos prec\u00e1rios, uma carreira espec\u00edfica e meios suficientes assegurar para o bom funcionamento das escolas.\nA greve \u00e9 convocada por estruturas sindicais afetas \u00e0s duas centrais sindicais, CGTP e UGT, no dia em que o calend\u00e1rio escolar tem marcada uma prova de aferi\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica para os alunos do 2.\u00ba ano de escolaridade.\n",
        "Title": "\nEscolas da Madeira com ades\u00e3o \u201csignificativa\u201d \u00e0 greve de pessoal n\u00e3o docente\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia105": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 16:41\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA Aeron\u00e1utica Civil da Col\u00f4mbia informou hoje que o avi\u00e3o em que viajava a delega\u00e7\u00e3o da equipa brasileira de futebol Chapecoense indicou falta de combust\u00edvel 40 minutos antes do acidente que deixou 71 passageiros mortos em 2016.\nA conclus\u00e3o consta do relat\u00f3rio final sobre o desastre com o avi\u00e3o da empresa Lamia, em 28 de novembro de 2016, divulgado pelas autoridades colombianas.\nA an\u00e1lise do acidente, que vincula autoridades e institui\u00e7\u00f5es de cinco pa\u00edses (Col\u00f4mbia, Bol\u00edvia, Brasil, Estados Unidos e Inglaterra), reafirmou que o combust\u00edvel do avi\u00e3o era insuficiente para completar o voo com seguran\u00e7a.\n\u201cO relat\u00f3rio observa que a empresa Lamia, que planeava n\u00e3o parar este voo charter (sem transporte regular de passageiros) entre Santa Cruz (Bol\u00edvia) e Rionegro (Col\u00f4mbia), n\u00e3o atendeu aos requisitos de quantidade m\u00ednima de combust\u00edvel exigida pelos padr\u00f5es internacionais\u201d, l\u00ea-se em um comunicado divulgado pela Aeron\u00e1utica Civil da Col\u00f4mbia.\nO planeamento do voo n\u00e3o levou em conta o combust\u00edvel necess\u00e1rio para voar para um aeroporto alternativo, o aeroporto de conting\u00eancia, o aeroporto de reserva e o combust\u00edvel m\u00ednimo de pouso.\n\u201cA aeronave com placa LMI 2933, que caiu \u00e0s 21:59 do dia 28 de novembro de 2016, teve um d\u00e9fice de 2.303 kg de combust\u00edvel, j\u00e1 que percorrer a rota Santa Cruz-Rionegro as disposi\u00e7\u00f5es do sector exigiam uma quantidade m\u00ednima de combust\u00edvel de 11.603 kgs e esta aeronave tinha apenas 9.300 kgs\u201d, acrescentaram as autoridades colombianas.\nO relat\u00f3rio diz ainda que a empresa e a tripula\u00e7\u00e3o, apesar de terem conhecimento da quantidade limitada de gasolina para completar o voo em Rionegro, tomaram a decis\u00e3o de pousar em outro aeroporto sem reabastecimento.\n\u201cA tripula\u00e7\u00e3o descartou um pouso em Bogot\u00e1, ou outro aeroporto, para reabastecer\u201d, diz o documento.\nOutra conclus\u00e3o que chama a aten\u00e7\u00e3o \u00e9 o facto da empresa boliviana LaMia ter defici\u00eancias organizacionais, uma situa\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica dif\u00edcil, inconvenientes na aloca\u00e7\u00e3o de cargos e problemas em seu sistema de gest\u00e3o de seguran\u00e7a.\n\u201cDiante dos factores que contribu\u00edram para a ocorr\u00eancia deste tr\u00e1gico acidente, destacam-se as defici\u00eancias latentes do LaMia relacionadas ao incumprimento de pol\u00edticas de combust\u00edveis, falta de supervis\u00e3o e controlo do atraso declarat\u00f3rio de prioridade e emerg\u00eancia por parte da tripula\u00e7\u00e3o quando era iminente que o combust\u00edvel estava a esgotar-se\u201d, conclu\u00edram as autoridades colombianas.\nDos 77 passageiros do voo que transportava a Chapecoense, que iria disputar na Col\u00f4mbia a segunda m\u00e3o da final da Ta\u00e7a sul-americana, sobreviveram seis pessoas, os futebolistas Jackson Follmann, Neto e Alan Ruschel, um jornalista, e dois tripulantes, uma comiss\u00e1ria e um t\u00e9cnico do avi\u00e3o.\n",
        "Title": "\nAvi\u00e3o da Chapecoense indicou falta de combust\u00edvel 40 minutos antes da queda\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia229": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 04:12\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO Ir\u00e3o saudou hoje os esfor\u00e7os dos dois l\u00edderes coreanos para normalizar rela\u00e7\u00f5es entre os dois pa\u00edses e alertou para as interven\u00e7\u00f5es dos Estado Unidos, indicando que \u00e9 um pa\u00eds no qual n\u00e3o se pode confiar.\n\u201cO recente encontro dos l\u00edderes da Coreia do Norte e da Coreia do Sul \u00e9 um passo respons\u00e1vel na direc\u00e7\u00e3o correcta, que pode contribuir para uma paz sustent\u00e1vel e para a seguran\u00e7a da regi\u00e3o e do mundo\u201d, declarou o porta-voz do Minist\u00e9rio dos Neg\u00f3cios Estrangeiros do Ir\u00e3o, Bahram Qasem\u00ed, na p\u00e1gina oficial do Minist\u00e9rio.\nO respons\u00e1vel recordou que \u201ca principal e constante pol\u00edtica do Ir\u00e3o \u00e9 a oposi\u00e7\u00e3o a qualquer tipo de produ\u00e7\u00e3o o armazenamento e uso de armas de destrui\u00e7\u00e3o em massa\u201d e que o pa\u00eds tem conduzido esfor\u00e7os para um mundo livre desse armamento.\nSobre o papel dos Estados Unidos da Am\u00e9rica na aproxima\u00e7\u00e3o das dois Coreias, o Minist\u00e9rio dos Neg\u00f3cios Estrangeiros do Ir\u00e3o recordou \u201co incumprimento\u201d dos norte-americanos no acordo nuclear alcan\u00e7ado em 2015 entre o Ir\u00e3o e seis pot\u00eancias mundiais.\nOs l\u00edderes das Coreias do Norte e do Sul, respectivamente, Kim Jong-un e Moon Jae-in, acordaram na sexta-feira tomar medidas para a \u201ccompleta desnucleariza\u00e7\u00e3o\u201d da pen\u00ednsula coreana e para acabar com a guerra, durante a hist\u00f3rica cimeira realizada na fronteira entre os dois pa\u00edses.\n\u201cO Sul e o Norte confirmaram a sua meta comum de conseguir uma pen\u00ednsula livre de armas nucleares atrav\u00e9s da completa desnucleariza\u00e7\u00e3o\u201d, refere a declara\u00e7\u00e3o conjunta, assinada pelos dois l\u00edderes no final da cimeira.\nO Presidente da Coreia do Sul anunciou ainda que vai visitar a Coreia do Norte no outono deste ano.\n",
        "Title": "\nIr\u00e3o sa\u00fada acordo entre Coreias mas avisa que n\u00e3o se deve confiar nos Estados Unidos\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia238": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 16:50\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nCentenas de adeptos portistas v\u00e3o em cortejo at\u00e9 ao Est\u00e1dio do Mar\u00edtimo, desde o Casino Park Hotel, onde os portistas est\u00e3o hospedados.\nO plantel orientado por S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o j\u00e1 se encontra no recinto de jogo. Fique com as imagens registadas pelo departamento de comunica\u00e7\u00e3o dos drag\u00f5es, que foram posteriormente publicadas na rede social Instagram.\n",
        "Title": "\nVeja o v\u00eddeo das centenas de adeptos portistas que se encaminham para o Est\u00e1dio do Mar\u00edtimo\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia101": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 14:32\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nUma mulher de 79 anos caiu hoje na pr\u00f3pria habita\u00e7\u00e3o, na Estrada Comandante Camacho de Freitas, no Funchal, e sofreu um corte no couro cabeludo.  A v\u00edtima foi assistida pelos Bombeiros Sapadores do Funchal que asseguraram o seu transporte para o Hospital Dr. N\u00e9lio Mendon\u00e7a.\n",
        "Title": "\nIdosa cai no Funchal e faz corte na cabe\u00e7a\n",
        "Autor": "\nAndre\u00edna Ferreira\n"
    },
    "noticia169": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 14:28\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO Audit\u00f3rio da Reitoria da Universidade da Madeira recebe, hoje, o Semin\u00e1rio \u2018Inova\u00e7\u00e3o em Destinos e Produtos Tur\u00edsticos: Desafios para os Espa\u00e7os Insulares\u2019. Na cerim\u00f3nia de abertura, a secret\u00e1ria Regional do Turismo e Cultura, Paula Caba\u00e7o, abordou as v\u00e1rias tend\u00eancias de futuro do sector na Regi\u00e3o, evidenciando os exemplos de inova\u00e7\u00e3o existentes.\n\u201cQuer na forma como comunicamos, quer na oferta hoteleira \u2013 cada vez mais apostada nas \u00e1reas da tecnologia e do digital, da sustentabilidade energ\u00e9tica e preserva\u00e7\u00e3o ambiental \u2013 quer, ainda, na oferta de servi\u00e7os aos clientes e na actividade das nossas empresas de anima\u00e7\u00e3o tur\u00edstica, as boas praticas, ligadas \u00e0 inova\u00e7\u00e3o, s\u00e3o uma realidade bem presente no nosso destino\u201d, vincou.\nInova\u00e7\u00e3o que, sublinha, deve ser uma constante sem, todavia, desvirtuar a autenticidade do destino e, pelo contr\u00e1rio, tirar partido da Hist\u00f3ria ou da Natureza da nossa ilha. \u00c9, ali\u00e1s, neste sentido que se entende a forte aposta no turismo de montanha na Madeira.\nNo que respeita aos desafios a ultrapassar, Paula Caba\u00e7o referiu-se ainda \u00e0 concorr\u00eancia \u201c\u00e0 escala global\u201d e \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e atmosf\u00e9ricas que condicionam os destinos.\nDe destacar ainda as presen\u00e7as: do coordenador do Doutoramento em Turismo do Instituto de Geografia e Ordenamento do Territ\u00f3rio da Universidade de Lisboa (IGOT-UL), Jorge Umbelino; de Alfonso Vargas-S\u00e1nchez, da Universidade de Sevilha(US), de Francisco Silva e Maria do C\u00e9u Almeida, da Escola Superior de Hotelaria e Turismo do Estoril (ESHTE), de Josep-Francesc Valls, Catarina Fernando e Ant\u00f3nio Almeida, da UMa; de Dorita Mendon\u00e7a, directora Regional do Turismo; de Paulo Oliveira, do Instituto das Florestas e Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza e dos empres\u00e1rios Lu\u00eds Dias e Jos\u00e9 Alberto Cardoso.\nEntre os oradores, fica a nota da necessidade de abordar a sazonalidade do destino Madeira, apesar de referirem que esta j\u00e1 \u00e9 menor.\n",
        "Title": "\nMadeira diferencia-se pela autenticidade e inova\u00e7\u00e3o\n",
        "Autor": "\nErica Franco\n"
    },
    "noticia65": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 16:32\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nUm homem na casa dos 50 anos sofreu, esta tarde, uma queda de uma altura aproximada a tr\u00eas metros para dentro de uma ribeira, no s\u00edtio do Tanque, no Porto Santo. A v\u00edtima apresentava suspeita de fractura na coluna e foi imobilizada em plano duro pelos Bombeiros Volunt\u00e1rios do Porto Santo que a transportaram para o Centro de Sa\u00fade da localidade.\nAp\u00f3s uma avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, foi decidido que o homem seria encaminhado para o Hospital Dr. N\u00e9lio Mendon\u00e7a, no Funchal, tendo seguido para a Madeira a bordo do avi\u00e3o da For\u00e7a A\u00e9rea Portuguesa.\n",
        "Title": "\nHomem caiu de tr\u00eas metros para dentro da ribeira do Porto Santo\n",
        "Autor": "\nAndre\u00edna Ferreira\n"
    },
    "noticia249": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 22:03\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nNa sala de confer\u00eancia de imprensa, ambos os treinadores falaram, obviamente, sobre a partida. Fique comas declara\u00e7\u00f5es de ambos.\nDaniel Ramos: \u201c[Expuls\u00e3o do Amir \u00e9 momento do jogo?] Claramente que sim, at\u00e9 por aquilo que estava a acontecer. Apesar de alguma superioridade do FC Porto na primeira parte, n\u00f3s tamb\u00e9m est\u00e1vamos a conseguir dividir o jogo.\nEsse momento \u00e9 decisivo porque nos retira grandes possibilidades de lutarmos e de fazermos o jogo que quer\u00edamos. Tent\u00e1mos sempre estar organizados e preencher bem os espa\u00e7os. A nossa estrat\u00e9gia passava por a\u00ed e acho que a fizemos muito bem. Acho que est\u00e1vamos a conseguir controlar o jogo.\nIsso levou-nos a pensar que um jogo taco a taco iria ser muito complicado para n\u00f3s. Tent\u00e1mos gerir e controlar os espa\u00e7os \u00e0 mesma num bloco mais baixo a partir desse momento e aproveitar as nossas oportunidades se elas acontecessem. O jogo ficou descaracterizado na inten\u00e7\u00e3o de ser um jogo mais equilibrado e reduziu as nossas possibilidades de pontuar.\nPor norma, sou sempre um defensor de que, mesmo que haja erro, a equipa de arbitragem tem o benef\u00edcio da d\u00favida porque n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil de decidir. Contudo, \u00e9 evidente que, se puxar a brasa para a minha sardinha, digo que o Soares \u2018arranjou\u2019 a bola com a m\u00e3o antes do contacto e isso seria falta ao contr\u00e1rio.\nCerto ou errado? N\u00e3o d\u00e1 para puxar atr\u00e1s. Se houver erro, \u00e9 an\u00e1lise para especialistas. Na minha \u00f3ptica, dava para marcar falta a favor do Mar\u00edtimo, mas aceito que \u00e9 um lance dif\u00edcil de ajuizar.\nN\u00f3s, treinadores, queremos que haja coer\u00eancia e ainda hoje assisti, como nos \u00faltimos jogos, que h\u00e1 lances que s\u00e3o analisados com diferentes crit\u00e9rios e isso chateia-me. Uniformizar crit\u00e9rios, ter o mesmo tipo de an\u00e1lise e o VAR (v\u00eddeo-\u00e1rbitro) ser mais coerente nas decis\u00f5es \u00e9, para mim, o caminho para que, no pr\u00f3ximo ano e neste fecho de campeonato, os treinadores possam falar menos e as decis\u00f5es serem ainda mais acertadas\u201d.\nS\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o: \u201cSab\u00edamos de antem\u00e3o que \u00edamos ter um jogo extremamente dif\u00edcil. O Mar\u00edtimo \u00e9 sempre uma equipa muito competente em casa e o Daniel [Ramos] tamb\u00e9m tem feito um trabalho fant\u00e1stico e sab\u00edamos da nossa tarefa.\nDevido \u00e0 boa organiza\u00e7\u00e3o defensiva do Mar\u00edtimo, depois de uma boa entrada [do FC Porto] na primeira, at\u00e9 aos 15 minutos, tivemos alguns problemas em chegar ao \u00faltimo ter\u00e7o.\nA verdade que a expuls\u00e3o, mesmo em cima do intervalo, facilitou a nossa tarefa, mas era preciso ir \u00e0 procura dessa facilidade e nunca foi f\u00e1cil. Muitas vezes, quando as equipas ficam com menos um jogador acabam por se fechar ainda mais, ser mais solid\u00e1ria e dificultar de certa forma, a tarefa do advers\u00e1rio.\nPenso que as substitui\u00e7\u00f5es que fui fazendo foi para dar \u00e0 equipa algo mais para ganhar o jogo. Foi isso que aconteceu. Apareceu no final, mas tivemos in\u00fameras ocasi\u00f5es durante o jogo. Fomos felizes s\u00f3 no final, mas \u00e9 uma vit\u00f3ria just\u00edssima da minha equipa.\nAcho que foi com muita confian\u00e7a, de procurar saber quais s\u00e3o as nossas qualidades, mas tamb\u00e9m os nossos defeitos, foi fundamental. Foi trabalhando em cima dessa humildade que conseguimos um grupo verdadeiramente forte.\nTivemos alguns problemas no in\u00edcio, como problemas financeiros, que n\u00e3o deram possibilidades para grandes contrata\u00e7\u00f5es, mas sempre tive muita confian\u00e7a nas op\u00e7\u00f5es que t\u00ednhamos emprestadas. Isto ainda n\u00e3o acabou. N\u00e3o \u00e9 um discurso de fim de \u00e9poca, mas form\u00e1mos um grupo forte com jogadores que pertenciam a toda a gente. Mas acho que o m\u00e9rito \u00e9 de toda a gente na estrutura do FC Porto\u201d\n",
        "Title": "\n\u201cDava para marcar falta a favor do Mar\u00edtimo\u201d, diz Daniel Ramos acerca da expuls\u00e3o de Amir\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia233": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 18:25\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nElizabete Sousa, irm\u00e3 de um utente com problemas de alcoolismo internado na \u00faltima semana no Hospital Dr. N\u00e9lio Mendon\u00e7a com uma intoxica\u00e7\u00e3o, lamenta que esta unidade de sa\u00fade tenha dado alta ao doente que diz ainda estar \u201cnum estado lastimoso\u201d.\nA mesma fonte admitiu ao DI\u00c1RIO estar indignada com a situa\u00e7\u00e3o porque diz ter acordado com uma m\u00e9dica que o irm\u00e3o iria ser transferido para a Casa de Sa\u00fade S\u00e3o Jo\u00e3o de Deus para realizar um tratamento, o que n\u00e3o aconteceu. Para sua surpresa, foi hoje informada de que o utente teria alta hospitalar e que teria de pedir apoio ao Centro de Sa\u00fade onde reside.\n\u201cV\u00e3o mand\u00e1-lo para casa sem condi\u00e7\u00f5es nenhumas. Ele vive sozinho, na Calheta, e, pelo menos at\u00e9 ontem, ainda tinha que usar fralda e nem comia pelas suas pr\u00f3prias m\u00e3os. Eu moro em Santana e n\u00e3o consigo me deslocar diariamente at\u00e9 l\u00e1 para ajud\u00e1-lo\u201d, lamentou Elizabete Sousa, que teme agora que o irm\u00e3o, de 44 anos, se refugie novamente no \u00e1lcool quando \u201cj\u00e1 havia uma luz ao fundo do t\u00fanel\u201d.\n",
        "Title": "\nAlta hospitalar gera indigna\u00e7\u00e3o\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia123": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 02:43\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nMais de 3.000 notas de 500 escudos chapa 12, que prescrevem no in\u00edcio de maio, foram trocadas entre o in\u00edcio deste ano e quinta-feira, num valor total de 7.676 euros, anunciou hoje o Banco de Portugal.\nNuma resposta escrita enviada \u00e0 ag\u00eancia Lusa, a institui\u00e7\u00e3o informa que, em 2018 e at\u00e9 quinta-feira inclusive, foram trocadas no Banco 3.078 notas de 500 escudos chapa 12, no valor de 7.676 euros\u201d.\nAinda assim, segundo dados do Banco de Portugal enviados \u00e0 Lusa, em 31 de Dezembro passado, \u201cencontravam-se em posse do p\u00fablico\u201d cerca de 3,7 milh\u00f5es de notas desta chapa, equivalentes a quase 9,3 milh\u00f5es de euros.\nNo dia 1 de Maio, prescreve a nota de 500 escudos chapa 12, com ef\u00edgie de Mouzinho da Silveira, que pode ser trocada por euros nas tesourarias do Banco de Portugal (em Braga, Castelo Branco, Coimbra, \u00c9vora, Faro, Funchal, Lisboa, Ponta Delgada, Porto e Viseu) at\u00e9 \u00e0 pr\u00f3xima segunda-feira.\nDe acordo com o Banco de Portugal, a troca poder\u00e1 tamb\u00e9m ser feita por correio registado, com valor declarado, caso n\u00e3o seja poss\u00edvel faz\u00ea-lo presencialmente.\nActualmente existem seis notas de escudos que ainda podem ser trocadas por euros: 500 escudos - ef\u00edgie Mouzinho da Silveira (chapa 12); 500 escudos - ef\u00edgie Jo\u00e3o de Barros (chapa 13); 1.000 escudos -- ef\u00edgie Pedro Alvares Cabral (chapa 13); 2.000 escudos - ef\u00edgie Bartolomeu Dias (chapa 2); 5.000 escudos - ef\u00edgie Vasco da Gama (chapa 3) e 10.000 escudos - ef\u00edgie Infante D. Henrique (chapa 2).\n\u00c0 excep\u00e7\u00e3o da nota de 500 escudos chapa 12 com ef\u00edgie de Mouzinho da Silveira, as restantes prescrevem em 1 de Mar\u00e7o de 2022.\nAs notas de escudo podem ser trocadas por euros nas tesourarias do Banco de Portugal at\u00e9 20 anos ap\u00f3s a retirada da circula\u00e7\u00e3o da chapa a que pertencem.\nAs moedas met\u00e1licas de escudos j\u00e1 n\u00e3o podem ser trocadas por euros.\n",
        "Title": "\nMais de tr\u00eas mil notas de 500 escudos chapa 12 foram trocadas at\u00e9 esta semana\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia200": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 19:32\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA 13.\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Mercado Quinhentista de Machico realiza-se entre os dias 1, 2 e 3 de Junho, contando para o efeito com um apoio cifrado em 12 mil euros, por parte da Secretaria Regional do Turismo e Cultura. A comiss\u00e3o organizadora escolheu como tema, para este ano, Trist\u00e3o Vaz Teixeira e os seus herdeiros.\nDe acordo com Paula Caba\u00e7o, Machico \u00e9 \u201cuma cidade que tem um importante contributo e papel na afirma\u00e7\u00e3o tur\u00edstica do nosso destino\u201d, precisamente \u201cporque o destino Madeira vale pelo seu todo\u201d.\n\u201cO Governo Regional associa-se e apoia este evento que tem vindo a conquistar o seu espa\u00e7o, crescendo na qualidade, quantidade e notoriedade. Atrai cada vez mais a aten\u00e7\u00e3o de residentes, mas tamb\u00e9m de turistas, deixando evidente que \u00e9 poss\u00edvel organizar grandes eventos fora da cidade do Funchal, com sucesso\u201d, afirmou a secret\u00e1ria.\nA respons\u00e1vel pela tutela do Turismo e Cultura adiantou ainda que este ano ser\u00e1 lan\u00e7ada uma exposi\u00e7\u00e3o \u201cdid\u00e1ctica e itinerante intitulada \u2018Herdeiros dos Capit\u00e3es Donat\u00e1rios\u2019, que no fundo vem dar a conhecer aos madeirenses e aos visitantes, os homens que lideraram o povoamento das nossas ilhas e onde naturalmente se destaca a figura de Trist\u00e3o Vaz Teixeira\u201d.\nEsta mostra estar\u00e1 inclu\u00edda no calend\u00e1rio das comemora\u00e7\u00f5es dos 600 anos, em parceria com a organiza\u00e7\u00e3o do Mercado Quinhentista, e ser\u00e1 apoiada em 16 mil euros pela secretaria, percorrendo todos os concelhos da Regi\u00e3o.\nRicardo Franco quer mais investimento\nO presidente da C\u00e2mara Municipal de Machico, Ricardo Franco, aproveitou a apresenta\u00e7\u00e3o deste cartaz para reclamar \u201cum investimento e empenhamento maior das entidades p\u00fablicas\u201d, n\u00e3o querendo apontar culpas a \u201cA, B ou C\u201d.\n\u201cSeria dif\u00edcil encontrar melhor local do que este para apresentar esta edi\u00e7\u00e3o do Mercado Quinhentista. \u00c9 o maior evento hist\u00f3rico-cultural da Regi\u00e3o e que melhor referencia o concelho. Est\u00e3o reunidas as condi\u00e7\u00f5es para se associar \u00e0s comemora\u00e7\u00f5es dos 600 anos com grande brio, trabalho e express\u00e3o cultural muito forte\u201d, disse o autarca, salientando que Machico \u201c\u00e9 o ber\u00e7o do povoamento da ilha da Madeira e nesta base \u00e9 certamente esta terra que pode dar o melhor exemplo em termos de comemora\u00e7\u00f5es desde a altura dos descobrimentos\u201d.\n\u201cPosso adiantar que o munic\u00edpio, no \u00e2mbito desta parceria, participa de uma forma muito empenhada, n\u00e3o s\u00f3 no investimento financeiro, mas no aspecto humano e log\u00edstica, que naturalmente oferece toda esta imagem que vem crescendo em termos de oferta e qualidade\u201d, frisou Ricardo Franco.\n",
        "Title": "\nTurismo apoia em 12 mil euros o Mercado Quinhentista de Machico\n",
        "Autor": "\nR\u00faben Santos\n"
    },
    "noticia151": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 09:01\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nUma viatura ligeira incendiou-se esta noite, no Funchal, depois de ter embatido no rail de protec\u00e7\u00e3o da Estrada da Liberdade. O despiste aconteceu no sentido descendente da estrada que liga a via r\u00e1pida ao Hospital central do Funchal, por volta da meia-noite e meia, altura em que foi accionado o pedido de socorro para os Bombeiros Sapadores do Funchal. O socorro foi prestado por 10 elementos e tr\u00eas viaturas: um ve\u00edculo urbano de combate a inc\u00eandios, uma ambul\u00e2ncia e o carro auto-chefe que nada puderam fazer, uma vez que o fogo j\u00e1 estava extinto quando chegaram ao local.\nO acidente n\u00e3o causou v\u00edtimas.\n",
        "Title": "\nViatura despista-se e acaba por incendiar-se na Estrada da Liberdade, no Funchal\n",
        "Autor": "\nSandra Ascens\u00e3o Silva\n"
    },
    "noticia25": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 12:49\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nNum dia de greve nacional dos assistentes operacionais das escolas e \u00e0 qual, na Escola do Curral das Freiras, aderiram 85% desses funcion\u00e1rios, o presidente de conselho executivo da institui\u00e7\u00e3o de ensino b\u00e1sico do 1.\u00ba, 2.\u00ba e 3.\u00ba ciclos com Pr\u00e9-Escolar, Joaquim Sousa, pede \u00e0 Secretaria Regional da Educa\u00e7\u00e3o para que regularize a situa\u00e7\u00e3o laboral destes profissionais.\n\u201cAinda que n\u00e3o seja por princ\u00edpio um grande adepto de greves no sector da Educa\u00e7\u00e3o, esta parece-me justa perante a falta de condi\u00e7\u00f5es\u201d, come\u00e7a por referir ao DI\u00c1RIO, \u201cn\u00e3o s\u00f3 para os trabalhadores, mas tamb\u00e9m para a organiza\u00e7\u00e3o escolar\u201d, acredita.\nPor outro lado, refere que, \u201cobjectivamente temos trabalhadores a menos e situa\u00e7\u00f5es insustent\u00e1veis de pessoas que est\u00e3o de baixa h\u00e1 mais de um ano, algumas inclusive que j\u00e1 faleceram sem serem substitu\u00eddas, o que obviamente sobrecarrega todos os outros, provoca estropias na organiza\u00e7\u00e3o o que potencia o erro\u201d, denuncia e diagnostica.\nPara Joaquim Sousa, \u201cquando assistentes operacionais, t\u00e9cnicos e especialistas se unem em torno de uma causa devemos reflectir\u201d, refor\u00e7ando que \u201cos trabalhadores prec\u00e1rios (POT\u2019s) n\u00e3o s\u00e3o solu\u00e7\u00e3o, nem para os pr\u00f3prios, nem para os servi\u00e7os. \u00c9 imprescind\u00edvel provir as escolas com funcion\u00e1rios de carreira, porque a qualidade e forma\u00e7\u00e3o destes profissionais s\u00e3o uma mais-valia para a escola\u201d, apela \u00e0 Secretaria Regional da Educa\u00e7\u00e3o, ainda que sem referir directamente a quem compete encontrar a solu\u00e7\u00e3o.\n",
        "Title": "\n\u201c\u00c9 imprescind\u00edvel provir as escolas com funcion\u00e1rios de carreira\u201d\n",
        "Autor": "\nFrancisco Jos\u00e9 Cardoso\n"
    },
    "noticia241": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n28 Abr 2018 / 00:05\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO Governo de Espanha anunciou hoje que vai avaliar a tipifica\u00e7\u00e3o dos crimes sexuais na lei, depois de um tribunal ter condenado pela acusa\u00e7\u00e3o menos grave de abuso sexual cinco homens acusados de viola\u00e7\u00e3o em grupo.\nNa quinta-feira, dezenas de cidades espanholas foram palco de manifesta\u00e7\u00f5es contra a decis\u00e3o de um tribunal de Pamplona, Navarra (norte), no processo envolvendo o grupo de homens, que se autointitula \u201cLa Manada\u201d, acusado da viola\u00e7\u00e3o em grupo de uma jovem de 18 anos durante as festas de San Ferm\u00edn de 2016.\nO porta-voz do Governo, Inigo M\u00e9ndez de Vigo, disse hoje que o executivo respeita a independ\u00eancia dos tribunais, mas que \u201csempre esteve, est\u00e1 e estar\u00e1 ao lado das v\u00edtimas\u201d, qualificando este ataque de \u201cdesprez\u00edvel\u201d.\nM\u00e9ndez de Vigo acrescentou que a revis\u00e3o da tipifica\u00e7\u00e3o dos crimes sexuais no C\u00f3digo Penal, que data de 1995, parte do princ\u00edpio de que ela pode ter de ser adaptada \u00e0 \u201cnova consci\u00eancia social\u201d em rela\u00e7\u00e3o a este tipo de crimes.\n\u201cH\u00e1 uma maior consciencializa\u00e7\u00e3o e sensibiliza\u00e7\u00e3o no sentido de uma toler\u00e2ncia zero em rela\u00e7\u00e3o a este tipo de comportamentos [...] A tipifica\u00e7\u00e3o destes delitos data de 1995. Passaram 23 anos e muita coisa mudou, felizmente\u201d, na sociedade, disse o porta-voz.\nM\u00e9ndez de Vigo frisou que qualquer reflex\u00e3o deve ser feita com calma e envolver todos os grupos pol\u00edticos.\nOs cinco homens, entre os 27 e os 29 anos, foram condenados na quinta-feira a nove anos de pris\u00e3o por delito continuado de abuso sexual, e n\u00e3o por agress\u00e3o sexual (viola\u00e7\u00e3o), como defendia o Minist\u00e9rio P\u00fablico, que pedia uma pena de 22 anos de pris\u00e3o.\nO tribunal entendeu que n\u00e3o houve viol\u00eancia nem intimida\u00e7\u00e3o da v\u00edtima.\nO procurador da prov\u00edncia de Navarra, Jos\u00e9 S\u00e1nchez, anunciou hoje que vai recorrer da senten\u00e7a, frisando que os cinco homens, que gabaram a sua atua\u00e7\u00e3o num grupo da rede de mensagens WhatsApp com o nome \u201cLa Manada\u201d em que colocaram um v\u00eddeo do crime, devem ser punidos por \u201cviola\u00e7\u00e3o e n\u00e3o apenas por abuso sexual\u201d.\nUma peti\u00e7\u00e3o na Internet pedindo a inibi\u00e7\u00e3o dos magistrados do tribunal de Navarra recolheu nas \u00faltimas 24 horas 800.000 assinaturas.\n\u201cNum pa\u00eds em que temos um problema de viol\u00eancia machista t\u00e3o grave, n\u00e3o podemos consentir ju\u00edzes e magistrados que consideram que para existir viol\u00eancia sexual n\u00e3o chega cinco homens agredirem uma jovem indefesa e embriagada, que posteriormente abandonaram e deixaram sem telefone para que n\u00e3o pudesse ser auxiliada\u201d, l\u00ea-se na peti\u00e7\u00e3o.\nNovos protestos realizaram-se ou v\u00e3o realizar-se hoje em v\u00e1rias cidades de Espanha, como Pamplona, Val\u00eancia, Bilbau, San Sebasti\u00e1n e Vitoria, e outros foram convocados para s\u00e1bado, nomeadamente em Madrid.\nNestes protestos, em que participam maioritariamente mulheres, sobretudo jovens, as palavras de ordem mais frequentes s\u00e3o \u201cN\u00e3o \u00e9 N\u00e3o\u201d, \u201cIsto sim, \u00e9 terrorismo\u201d, \u201cN\u00e3o \u00e9 abuso, \u00e9 viola\u00e7\u00e3o\u201d, \u201cN\u00e3o est\u00e1s sozinha, esta \u00e9 a tua manada\u201d, \u201cA Justi\u00e7a \u00e9 cega e o machismo mata\u201d ou \u201cJusti\u00e7a de merda\u201d.\n",
        "Title": "\nEspanha vai avaliar tipifica\u00e7\u00e3o de crimes sexuais ap\u00f3s veredicto pol\u00e9mico\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia217": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 12:28\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO Departamento de L\u00ednguas, Literaturas e Culturas da Universidade da Madeira (UMa) realiza amanh\u00e3, dia 3 de Maio, uma confer\u00eancia e uma mesa-redonda.\nA confer\u00eancia, organizada com o apoio do Centro e Estudos Cl\u00e1ssicos e Human\u00edsticos da Universidade de Coimbra, intitula-se \u2018The rise and defamation of Ancient Greek Democracy and the election of Mr. Trump\u2019 e ser\u00e1 proferida por Robert W. Wallace, da Universidade de Northwestern, a partir das 10h30, na Sala do Senado, no piso \u2013 2 do Campus da Penteada.\nRobert W. Wallace \u00e9 doutorado pela Universidade de Harvard e as suas principais \u00e1reas de investiga\u00e7\u00e3o s\u00e3o, sobretudo, a historiografia grega antiga, a literatura grega e o direito antigo, bem como a teoria musical. Actualmente est\u00e1 a concluir a publica\u00e7\u00e3o de livros sobre S\u00f3focles, Tuc\u00eddides e Plat\u00e3o.\nTamb\u00e9m na Sala do Senado, no piso -2 do Campus da Penteada, das 14h30 \u00e0s 16h30, ir\u00e1 realizar-se uma mesa-redonda comemorativa do Dia Internacional da Liberdade de Imprensa com a presen\u00e7a de Gil Rosa, jornalista da RTP Madeira, e Marta Caires, jornalista correspondente do Expresso. A modera\u00e7\u00e3o estar\u00e1 a cargo de Samuel Mateus, docente da Faculdade de Artes e Humanidades da UMa.\nProclamado pelas Na\u00e7\u00f5es Unidas, em 1993, o dia 3 de Maio recorda os princ\u00edpios fundamentais da Liberdade de Express\u00e3o (contemplada, em 1948, na Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos) e, especificamente, da Liberdade de Imprensa reconhecendo o trabalho dos jornalistas na preserva\u00e7\u00e3o deste direito e homenageando aqueles que perderam as suas vidas no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o. \u00c9 uma ocasi\u00e3o global de reflectir sobre os ataques \u00e0 independ\u00eancia dos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o social e, simultaneamente, avaliar o estado actual da liberdade de imprensa. O Dia Internacional da Liberdade de Imprensa representa o compromisso, por parte de Estados, Institui\u00e7\u00f5es, Jornalistas e Cidad\u00e3os, de respeitar a liberdade de informar e ser informado e de renovar o empenho em defender os constrangimentos, limita\u00e7\u00f5es ou censura na actividade jornal\u00edstica.\nAmbas as iniciativas t\u00eam entrada livre e s\u00e3o abertas ao p\u00fablico em geral, bem como a toda a comunidade acad\u00e9mica.\n",
        "Title": "\nDemocracia e Liberdade de Imprensa s\u00e3o temas em destaque amanh\u00e3 na UMa\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia45": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 17:17\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO vice-presidente da C\u00e2mara Municipal do Funchal, Miguel Silva Gouveia, recebeu hoje, nos Pa\u00e7os do Concelho, uma turma de estudantes de 5.\u00ba ano da Madeira Multilingual School, no \u00e2mbito da unidade de investiga\u00e7\u00e3o \u2018As pessoas organizam-se atrav\u00e9s de l\u00edderes e governos\u2019, que est\u00e1 a ser desenvolvida no plano curricular da escola.\nDurante a visita, os alunos tiveram a oportunidade de conhecer as instala\u00e7\u00f5es e a hist\u00f3ria da C\u00e2mara Municipal do Funchal, e de ouvir, na primeira pessoa, o trabalho desenvolvido pelo executivo municipal. Houve ainda espa\u00e7o para os alunos colocarem perguntas \u00e0 sua escolha, relativamente a estilos de lideran\u00e7a, inspira\u00e7\u00f5es e motiva\u00e7\u00f5es pessoais, dentro do \u00e2mbito do universo pol\u00edtico.\n",
        "Title": "\nMiguel Silva Gouveia recebeu alunos da Madeira Multilingual School\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia177": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 18:39\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA Comiss\u00e3o de Protec\u00e7\u00e3o de Crian\u00e7as e Jovens do Funchal associou-se, hoje, \u00e0 Comiss\u00e3o Nacional de Promo\u00e7\u00e3o dos Direitos e Protec\u00e7\u00e3o das Crian\u00e7as e Jovens e, em colabora\u00e7\u00e3o com a C\u00e2mara Municipal do Funchal, desenvolveu, no Parque de Santa Catarina, uma iniciativa com 359 jovens, no sentido de assinalar o m\u00eas de abril como M\u00eas da Preven\u00e7\u00e3o dos Maus Tratos na Inf\u00e2ncia, atrav\u00e9s da campanha \u2018La\u00e7o Azul\u2019.\nNeste sentido, foi realizado um \u2018La\u00e7o Humano\u2019 em simult\u00e2neo por todo o pa\u00eds, e que no Funchal contou com a participa\u00e7\u00e3o das seguintes escolas/institui\u00e7\u00f5es: EB1/PE de Cruz Carvalho, Esc. Prof. Francisco Fernandes, Esc. Secund\u00e1ria Jaime Moniz, Funda\u00e7\u00e3o Nossa Senhora da Concei\u00e7\u00e3o, UMAR e Esc. Prof. Crist\u00f3v\u00e3o Colombo.\nA vereadora Madalena Nunes, que tem o pelouro da Inclus\u00e3o na CMF, acompanhou a actividade e explicou que o M\u00eas da Preven\u00e7\u00e3o dos Maus Tratos na Inf\u00e2ncia \u201c\u00e9 uma iniciativa nacional que organizamos h\u00e1 quatro anos consecutivos com a CPCJ do Funchal, e que \u00e9 mais uma forma de chamarmos \u00e0 aten\u00e7\u00e3o para os maus-tratos contra as nossas crian\u00e7as. Estamos no s\u00e9culo XXI, mas as crian\u00e7as continuam a ser v\u00edtimas de bullying, de viol\u00eancia sexual, de maus tratos, \u00e0s vezes da pr\u00f3pria fam\u00edlia, e o nosso dever enquanto poder p\u00fablico \u00e9 fazer tudo o que estiver ao nosso alcance para que esta viol\u00eancia deixe de acontecer\u201d.\n",
        "Title": "\nMadalena Nunes acompanhou \u2018La\u00e7o Humano\u2019 da CPCJ Funchal\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia128": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 11:28\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nUm homem e uma mulher ficaram feridos, esta manh\u00e3, quando a mota em que seguiam colidiu com um autom\u00f3vel, na Rua Simpl\u00edcio Passos de Gouveia, na zona do Lido.\nAmbas as v\u00edtimas foram socorridas no local pelos Bombeiros Volunt\u00e1rios Madeirenses, que ap\u00f3s ministrarem os primeiros socorros transportaram-nas de ambul\u00e2ncia para o Hospital Dr. N\u00e9lio Mendon\u00e7a.\nA mulher apresentava ferimentos de alguma gravidade e foi tamb\u00e9m assistida pela Equipa M\u00e9dica de Interven\u00e7\u00e3o R\u00e1pida (EMIR) que acompanhou a ambul\u00e2ncia at\u00e9 ao Servi\u00e7o de Urg\u00eancia.\nQuanto aos ocupantes do ligeiro sa\u00edram ilesos deste acidente.\nA Pol\u00edcia de Seguran\u00e7a P\u00fablica esteve presente e tomou conta da ocorr\u00eancia.\n",
        "Title": "\nColis\u00e3o entre carro e mota faz dois feridos no Lido\n",
        "Autor": "\nAndre\u00edna Ferreira\n"
    },
    "noticia221": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 20:29\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nAs sociedades desportivas hoje representados na assembleia geral da Liga Portuguesa de Futebol Profissional (LPFP) aprovaram a redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero vagas para as equipas B que podem participar na II Liga, passando de seis para cinco.\nActualmente, at\u00e9 s\u00e3o cinco as forma\u00e7\u00f5es B que competem no segundo escal\u00e3o, mas o regulamento contemplava a exist\u00eancia de seis vagas, devido \u00e0 presen\u00e7a do Mar\u00edtimo B, que entretanto desceu aos campeonatos n\u00e3o profissionais.\nCom esta altera\u00e7\u00e3o, que entra j\u00e1 em vigor na pr\u00f3xima temporada, a quota de equipas B na II Liga n\u00e3o pode assim exceder as cinco.\nNo novo modelo hoje aprovado na reuni\u00e3o que aconteceu na sede do organismo, no Porto, ficou tamb\u00e9m decidido que a renova\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o destas forma\u00e7\u00f5es B ter\u00e1 de ser feita de dois em dois anos, em vez do per\u00edodo de tr\u00eas anos que vigorava.\nAinda no que diz respeito \u00e0s equipas B, ficou decidido estabelecer uma taxa de participa\u00e7\u00e3o de 50 mil euros, que ser\u00e1 distribu\u00edda, equitativamente, pelos restantes conjuntos que participam na II Liga, havendo a obrigatoriedade do processo de inscri\u00e7\u00e3o para estas equipas ser feito at\u00e9 10 de maio.\nS\u00f3nia Carneiro, diretora executiva da LPFP, reiterou que o surgimento de um campeonato sub-23, organizado pela Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Futebol, n\u00e3o vai colidir com relev\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o das equipas B na II Liga.\n\u201cA II liga \u00e9 uma competi\u00e7\u00e3o profissional e o campeonato sub-23 \u00e9 uma competi\u00e7\u00e3o amadora. A II Liga tem ajudado \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o do jovem jogador portugu\u00eas e isso ser\u00e1 ainda mais exponenciado com a exist\u00eancia das equipas sub-23. S\u00e3o competi\u00e7\u00f5es que n\u00e3o colidem, e as entidades organizativas dos campeonatos est\u00e3o a trabalhar em sintonia para valorizar os jovens jogadores\u201d, sublinhou S\u00f3nia Carneiro.\nAinda nesta reuni\u00e3o magna, que foi a conclus\u00e3o da assembleia geral que se realizou em 27 de fevereiro, foi ainda abordado o processo de reintegra\u00e7\u00e3o do Gil Vicente na I Liga, fruto da decis\u00e3o judicial.\nA forma como tal ir\u00e1 acontecer ainda n\u00e3o ficou decidida, mas as sociedades desportivas deram um voto de confian\u00e7a ao presidente da LPFP, Pedro Proen\u00e7a, para que este encontre a melhor solu\u00e7\u00e3o poss\u00edvel para a situa\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 discutida numa nova assembleia geral, a realizar em 27 de maio.\nFoi tamb\u00e9m decidido a distribui\u00e7\u00e3o equitativa das verbas provenientes das apostas desportivas por todas as sociedades desportivas que participam nas competi\u00e7\u00f5es profissionais.\nDurante a sess\u00e3o, na qual participaram todos os clubes \u00e0 excep\u00e7\u00e3o do Santa Clara, o presidente do organismo, Pedro Proen\u00e7a, renovou aos presentes o convite para a segunda Cimeira de Presidentes, que se realizar\u00e1 em 29 de maio, em Coimbra.\nA reuni\u00e3o terminaria de forma abrupta depois de uma troca de insultos entre representantes de Sporting e Benfica, segundo confirmou \u00e0 ag\u00eancia Lusa fonte presente no encontro.\nO incidente aconteceu j\u00e1 na parte final da reuni\u00e3o, na sede do organismo, no Porto, quando Bruno Mascarenhas, representante do Sporting, mostrou indigna\u00e7\u00e3o com a presen\u00e7a na sess\u00e3o de Paulo Gon\u00e7alves, assessor jur\u00eddico do Benfica, provocando neste uma reac\u00e7\u00e3o e troca de palavras \u2018azeda\u2019 entre ambos.\n",
        "Title": "\nLiga aprova redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de vagas para equipas B na II Liga\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia164": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 14:49\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO PTP defende a diminui\u00e7\u00e3o do IMI para 50 euros anuais, isen\u00e7\u00e3o para os combatentes do Ultramar e para os reformados e pensionistas que t\u00eam rendimentos inferiores ao sal\u00e1rio m\u00ednimo. Esta foi uma das mensagens transmitidas, nesta manh\u00e3, por Jos\u00e9 Manuel Coelho, deputado do Partido Trabalhista, na Assembleia Legislativa da Madeira, na ac\u00e7\u00e3o pol\u00edtica que foi promovida no Garajau.\nNa ocasi\u00e3o, Coelho disse que uma das prioridades do partido \u00e9 garantir mais justi\u00e7a fiscal e o primeiro passo passa por alterar as regras do imposto municipal sobre os im\u00f3veis.\n",
        "Title": "\nPTP defende a diminui\u00e7\u00e3o do IMI para 50 euros anuais\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia214": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 14:24\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA C\u00e2mara Municipal de Machico procedeu hoje \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o p\u00fablica da VIII Edi\u00e7\u00e3o da Feira do Livro Francisco \u00c1lvares de N\u00f3brega, que decorrer\u00e1 entre os dias 3 e 6  de Maio, no Largo da Pra\u00e7a, em Machico.\nA iniciativa insere-se pol\u00edtica de ac\u00e7\u00e3o cultural promovida por aquela autarquia, compreendendo um programa de actividades diverso.\nNos dias 3 e 4 de Maio, os eventos recair\u00e3o essencialmente sobre o p\u00fablico infanto-juvenil sendo as escolas convidadas a se associarem \u00e0s festividades.\nNo fim de semana as actividades ser\u00e3o vocacionadas para o p\u00fablico em geral. De destacar, nestes dias: a \u2018Hora do Conto\u2019 promovida pela contadora de hist\u00f3rias e promotora cultural, Leda Pestana, a actua\u00e7\u00e3o do grupo Charamelas da EB1/PE e Creche Eng. Lu\u00eds Santos Costa e o lan\u00e7amento do livro \u2018A Mara salva os Roazes\u2019, da autoria da equipa dos servi\u00e7os educativos do Museu da Baleia.\nNo dia 4 o enfoque vai para a apresenta\u00e7\u00e3o do XII concurso liter\u00e1rio Francisco \u00c1lvares de N\u00f3brega, uma iniciativa da Junta de Freguesia de Machico, que visa  incentivar a produ\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria original no p\u00fablico infanto-juvenil e adulto.\nJ\u00e1 no dia 5, paralelamente \u00e0s horas do conto e aos workshops que ser\u00e3o dinamizadas, ser\u00e1 apresentado o livro \u2018Templo de Luz\u2019, de Adelaide Freitas, e como ponto alto do dia haver\u00e1 uma tert\u00falia de autores madeirenses (que contar\u00e1 com a presen\u00e7a de Natasha Silveira e Bruno Silveira, Valentina Ferreira e Joana Martins). A anima\u00e7\u00e3o estar\u00e1 a cargo da Banda Municipal de Machico.\nNo \u00faltimo de dia de feira, o programa ser\u00e1 mais preenchido, destacando-se dois grandes momentos: o lan\u00e7amento do livro \u2018Poemas Iguais aos dias desiguais\u2019, da autoria do Padre Jos\u00e9 Martins J\u00fanior e a confer\u00eancia \u2018600 anos de literatura\u2019, por Lu\u00edsa Paolinelli (docente da Universidade da Madeira), no \u00e2mbito das comemora\u00e7\u00f5es dos 600 anos dos descobrimentos da Madeira e Porto Santo.\nA feira encerra com uma \u2018Hora do Conto\u2019, no Forte de Nossa Senho do Amparo.\n",
        "Title": "\nFeira do Livro Francisco \u00c1lvares de N\u00f3brega arranca quarta-feira em Machico\n",
        "Autor": "\nErica Franco\n"
    },
    "noticia208": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 18:19\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO presidente do Governo Regional disse que \u201c\u00e9 uma vergonha\u201d o que est\u00e1 a acontecer na Madeira devido ao Governo de esquerda que faz \u201cdo engano, do simulacro e da mentira uma forma de estar\u201d.\nPor isso, para Miguel Albuquerque, que esteve presente no XXII Congresso da JSD, em S\u00e3o Vicente, o verdadeiro candidato da oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 presid\u00eancia do Governo Regional \u00e9 Ant\u00f3nio Costa.\nTendo em conta que, nos pr\u00f3ximos tempos, n\u00e3o ir\u00e3o haver \u201clutas f\u00e1ceis\u201d, que v\u00e3o exigir \u201cdetermina\u00e7\u00e3o, esp\u00edrito combativo, garra e coragem\u201d, pediu a colabora\u00e7\u00e3o de todos para \u2018derrubar\u2019 os advers\u00e1rios.\n\u201cO nosso grande objectivo \u00e9, no pr\u00f3ximo ano, a Madeira continuar a ser governada pelos madeirenses, porque os nossos advers\u00e1rios s\u00e3o pe\u00f5es manietados pelo poder central\u201d, disse.\nMiguel Albuquerque referiu que, em 2019, \u201cou o PSD continua a governar a Madeira e a autonomia continua a estar garantida ou o PSD n\u00e3o governa a Madeira e a autonomia est\u00e1 perdida, subordinada a S\u00e3o Bento, ao Estado Central e ao Governo nacional\u201d.\n\u201cQuem \u00e9 o verdadeiro candidato a presidente do Governo Regional, da parte da oposi\u00e7\u00e3o, \u00e9 o primeiro-ministro, Ant\u00f3nio Costa\u201d, atirou, acrescentando que conta com \u201ctodos para o combate\u201d.\nRefira-se que Bruno Melim foi hoje eleito presidente da JSD-Madeira.\n",
        "Title": "\nAlbuquerque afirma que Ant\u00f3nio Costa \u00e9 o verdadeiro candidato da oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 presid\u00eancia do Governo Regional\n",
        "Autor": "\nSandra da Silva Gon\u00e7alves\n"
    },
    "noticia161": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 21:41\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO concurso do Euromilh\u00f5es, da pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira, ter\u00e1 um \u2018jackpot\u2019 de 24 milh\u00f5es de euros, uma vez que n\u00e3o foi apurado qualquer totalista no sorteio de hoje.\nRecorde-se que a chave do Euromilh\u00f5es sorteada, esta sexta-feira,  dia 27 de Abril, \u00e9 constitu\u00edda pelos n\u00fameros 12 - 24 - 40 - 41 - 46 e pelas estrelas 5 e 12. Em jogo, no primeiro pr\u00e9mio, estavam 17 milh\u00f5es de euros.\n",
        "Title": "\n\u2018Jackpot\u2019 de 24 milh\u00f5es de euros para ter\u00e7a-feira\n",
        "Autor": "\nSandra da Silva Gon\u00e7alves\n"
    },
    "noticia81": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 13:46\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO Vice-Presidente do Governo Regional, Pedro Calado, re\u00fane, hoje, com a Ministra do Mar, Ana Paula Vitorino, para abordar algumas altera\u00e7\u00f5es legislativas favor\u00e1veis ao Registo Internacional de Navios da Madeira, RIN-MAR.\nNuma altura em que o MAR se apresenta como o registo de navios que mais cresceu em toda a Europa, o Vice-Presidente leva a Lisboa as preocupa\u00e7\u00f5es do Governo Regional e os pedidos que os pr\u00f3prios armadores t\u00eam feito chegar ao RIN-MAR, no sentido de resolver alguns problemas.\nNa ordem de trabalho, o governante abordar\u00e1 aspetos jur\u00eddicos relacionados com o Registo de Hipotecas, por forma a adequ\u00e1-lo \u00e0s condi\u00e7\u00f5es vigentes na maioria dos grandes registos mar\u00edtimos, permitindo assim melhorar as condi\u00e7\u00f5es de concorr\u00eancia do nosso Registo Internacional, num sector altamente competitivo.\n\u201cSe temos conseguido agradar quem nos procura pelo nosso rigor t\u00e9cnico, pela assist\u00eancia prestada e pela celeridade de resposta sobre assuntos que dependem directamente da nossa decis\u00e3o, por outro lado, \u00e9-nos apontada a burocratiza\u00e7\u00e3o do processo jur\u00eddico\u201d, explica Pedro Calado.\nA reuni\u00e3o, agendada entre  o Minist\u00e9rio do Mar e a Vice-presid\u00eancia do Governo, ser\u00e1 tamb\u00e9m aproveitada para abordar a moderniza\u00e7\u00e3o e informatiza\u00e7\u00e3o de toda a documenta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os do RIN-MAR. O objetivo \u00e9 que os registos deixem de ser manuais e a passem a registos eletr\u00f3nicos, o que permitir\u00e1 uma gest\u00e3o mais eficiente da frota e da tramita\u00e7\u00e3o de registo, evitando o sempre dif\u00edcil e demorado processo de fazer chegar os documentos em papel aos navios.\nOutro assunto que o Vice-Presidente quer discutir com Ana Paula Vitorino, pelo seu efeito positivo nas condi\u00e7\u00f5es gerais de competitividade do MAR, prende-se com altera\u00e7\u00f5es \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o nacional de forma a refor\u00e7ar a seguran\u00e7a privada a bordo dos navios e permitir que as embarca\u00e7\u00f5es que navegam com bandeira portuguesa possam ter seguran\u00e7a armada a bordo.\nNeste momento, Portugal \u00e9 dos poucos pa\u00edses que ainda n\u00e3o adotou as recomenda\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o Mar\u00edtima Internacional, no que concerne \u00e0 seguran\u00e7a de navios que navegam em zonas sinalizadas com actividade de pirataria.\nPedro Calado dever\u00e1 tamb\u00e9m transmitir \u00e0 Ministra do Mar a necessidade de uma maior participa\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o T\u00e9cnica do MAR e a centraliza\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias quest\u00f5es neste organismo.\nPorque nem todas as quest\u00f5es t\u00e9cnicas e jur\u00eddicas passam directamente por esta comiss\u00e3o, levando os armadores do MAR a ficarem pendentes de decis\u00f5es de organismos nacionais, menos sensibilizados para o car\u00e1cter de um registo de navios internacional, o que a Regi\u00e3o pretende \u00e9 dotar a Comiss\u00e3o de mais compet\u00eancia e refor\u00e7ar os servi\u00e7os que s\u00e3o disponibilizados por este registo.\nO Registo Internacional de Navios da Madeira, com 494 navios registados, \u00e9 hoje um dos mais fortes instrumentos de desenvolvimento da Estrat\u00e9gia Nacional para o Mar em Portugal.\nA visita do Vice-Presidente do Governo Regional a Lisboa ser\u00e1 tamb\u00e9m aproveitada para tratar de assuntos relacionados com a constru\u00e7\u00e3o do novo Hospital da Madeira.\n",
        "Title": "\nVice-Presidente re\u00fane em Lisboa com Registo Internacional de Navios e novo Hospital na agenda\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia147": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 19:00\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nMiguel Ara\u00fajo ao vivo no Casino\nDepois de uma primeira Gala de Grande Sucesso com Tiago Nacarato, Miguel Ara\u00fajo apresenta-se com o seu quarteto, neste s\u00e1bado, na Sala Bahia. Com um curriculo invej\u00e1vel e seguindo a tend\u00eancia de apresentar grandes artistas, Miguel Ara\u00fajo \u00e9 a escolha l\u00f3gica do Casino da Madeira para esta segunda gala que ir\u00e1 ter in\u00edcio \u00e0s 21 horas.\nCantor j\u00e1 chegou \u00e0 Madeira:\nExposi\u00e7\u00e3o Regional do Lim\u00e3o na Ilha\nNeste s\u00e1bado, a freguesia da Ilha, recebe a Exposi\u00e7\u00e3o Regional do Lim\u00e3o com mais de cinco centenas de produtores a exporem no recinto do certame. O primeiro dia do evento proporciona diversas din\u00e2micas, destacando-se a palestra, o concurso de dan\u00e7a, os artistas convidados e os stands das Institui\u00e7\u00f5es e empresas do sector. A abertura oficial ser\u00e1 pelas 17 horas e ter\u00e1 transmiss\u00e3o directa pela r\u00e1dio Santana, com o programa \u2018Lim\u00e3o Dourado\u2019. Neste \u00e2mbito, a organiza\u00e7\u00e3o \u2013 Casa do Povo da Ilha prev\u00ea a presen\u00e7a de muitos forasteiros, agricultores e produtores neste que \u00e9 um tributo aos agricultores e produtores do Lim\u00e3o.\nConcurso \u2018Mostra o Que Vales\u2019 no La Vie\nPelas 19 horas, os 12 concorrentes, com idades compreendidas entre os 10 e os 18 anos, v\u00e3o subir ao palco. Para avaliar a presta\u00e7\u00e3o dos mesmos, vai estar presente o j\u00fari composto pela professora Leonor Mena e por Pedro e Diogo Garcia, vozes j\u00e1 conhecidas dos palcos regionais e nacionais.\nEnsemble de Percuss\u00e3o em concerto interactivo com escolas do Porto Santo\nA Secretaria Regional de Educa\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s da Direc\u00e7\u00e3o Regional de Educa\u00e7\u00e3o/Direc\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica e Multim\u00e9dia (DSEAM), promove, no Centro Cultural e de Congressos do Porto Santo, pelas 21 horas, um concerto interactivo protagonizado pelo Ensemble de Percuss\u00e3o e pelas escolas do Porto Santo. Ao Ensemble de Percuss\u00e3o juntar-se-\u00e3o 30 alunos \u2013 da Escola B\u00e1sica do 1.\u00ba Ciclo com Pr\u00e9-Escolar e Creche do Campo de Baixo, da Escola B\u00e1sica do 1.\u00ba Ciclo com Pr\u00e9-Escolar do Porto Santo, do Centro de Actividades Ocupacionais do Porto Santo e do Externato Nossa Senhora da Concei\u00e7\u00e3o \u2013, orientados pelas professoras Margarida Galv\u00e3o e Maria de Nazar\u00e9 Cunha. Este concerto ter\u00e1 como principal foco a troca de experi\u00eancias musicais entre o grupo e as escolas, indo ao encontro dos interesses dos alunos para os motivar para a m\u00fasica de conjunto. Deste projecto, resultar\u00e1 ainda uma Oficina de Percuss\u00e3o, a realizar-se pelas 15h30, no N\u00facleo Jorge Brum do Canto, que contar\u00e1 com a participa\u00e7\u00e3o dos alunos envolvidos. O Ensemble de Percuss\u00e3o da DSEAM nasceu em 2003 pela motiva\u00e7\u00e3o e empenho dos alunos em enriquecer e explorar outros dom\u00ednios e g\u00e9neros musicais. O seu repert\u00f3rio \u00e9 essencialmente dedicado \u00e0 m\u00fasica latina, ao qual foi inclu\u00edda uma viola baixo, por forma a enriquecer o projecto. Desde 2006, este Ensemble tem trabalhado percuss\u00e3o corporal. Actualmente, \u00e9 constitu\u00eddo por 10 jovens, com idades compreendidas entre os 15 e os 28 anos, e a direc\u00e7\u00e3o art\u00edstica \u00e9 de Eduardo Fernandes.\nJornadas esclarecem madeirenses sobre hemofilia\nA Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Hemofilia e de outras Coagulopatias Cong\u00e9nitas (APH) realiza, em conjunto com o Hospital Dr. N\u00e9lio Mendon\u00e7a, onde se realiza a iniciativa, as \u2018Jornadas de Hemofilia\u2019, que pretende esclarecer os madeirenses sobre as caracter\u00edsticas desta patologia. O termo gen\u00e9rico \u2018hemofilia\u2019 descreve um grupo de dist\u00farbios da coagula\u00e7\u00e3o heredit\u00e1rios, nos quais existe uma anomalia permanente no mecanismo da coagula\u00e7\u00e3o do sangue. Estas jornadas v\u00e3o contar com a participa\u00e7\u00e3o de Bruno Freitas e Elias Gon\u00e7alves do Servi\u00e7o de Sangue e Medicina Transfusional do Hospital Dr. N\u00e9lio Mendon\u00e7a, que falar\u00e3o sobre profilaxia e a import\u00e2ncia da ades\u00e3o ao tratamento por parte das pessoas portadoras de hemofilia. Outro dos temas em debate ser\u00e1 \u2018ortopedia e hemofilia \u2013 estrat\u00e9gias de interven\u00e7\u00e3o\u2019, que contar\u00e1 com as explica\u00e7\u00f5es de Margarida Santos do Centro Hospitalar de Lisboa Central.  A sess\u00e3o ter\u00e1 ainda um painel sobre as novas abordagens na hemofilia da responsabilidade de Miguel Crato e Ana Pastor, presidente e coordenadora do Comit\u00e9 de Mulheres da APH, respectivamente.\nConcerto de M\u00fasica de C\u00e2mara na Assembleia Legislativa\nO Quinteto de Metais MadBrass5 actuar\u00e1 a partir das 18 horas, no Sal\u00e3o Nobre da Assembleia Legislativa da Regi\u00e3o Aut\u00f3noma da Madeira. Com M\u00e1rio Pinto e Leandro Rocha nos trompetes, R\u00faben Silva na trompa, Lu\u00eds Rodrigues no trombone e Fabien Filipe na tuba. Os bilhetes custam entre 5 e 10 euros e est\u00e3o dispon\u00edveis no La Vie Funchal Shopping Center - Loja Naturalmente Portugu\u00eas (Piso 1), das 9h \u00e0s 22h, e no dia do concerto no local, a partir das 14 horas.\nDia Mundial da Dan\u00e7a assinalado com diversos espect\u00e1culos\nNeste fim-de-semana de 28 e 29 de Abril, o Teatro Municipal Baltazar Dias ir\u00e1 comemorar com espect\u00e1culos de dan\u00e7a, workshop, performance, master classes e uma exposi\u00e7\u00e3o, o Dia Mundial da Dan\u00e7a, que se celebra a n\u00edvel mundial no 29 de Abril.  O Dia Mundial da Dan\u00e7a foi institu\u00eddo em 1982 pelo Conselho Internacional da Dan\u00e7a (CID), entidade criada pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Cultura (UNESCO). Foi escolhida esta data para recordar o nascimento do core\u00f3grafo franc\u00eas Jean-Georges Noverre, que nasceu a 29 de Abril de 1727 e \u00e9 considerado um dos pioneiros da dan\u00e7a moderna. As celebra\u00e7\u00f5es iniciam-se no dia 28 de Abril, pelas 10h00, com a realiza\u00e7\u00e3o do workshop \u2018Dias de Mim\u2019. \u00c0s 18h00, em frente ao Teatro, haver\u00e1 uma performance do grupo \u2018The Green Man\u2019 e \u00e0s 21h00 o dia termina com o concerto \u2018Away\u2019, de Bruno de Azevedo.\nMais pormenores sobre as iniciativas:\nWorkshop  \u2018Dias de Mim\u2019 \u2013 10h00\n\u2018Dias de Mim\u2019 \u00e9 uma sess\u00e3o de movimentos, explora\u00e7\u00e3o e muita brincadeira para pais e filhos. Tem como foco o estabelecer de relac\u0327o\u0303es, o acompanhar do desenvolvimento motor e da criac\u0327a\u0303o de uma autonomia confiante. Na sua base esta\u0301 na\u0303o so\u0301 a explorac\u0327a\u0303o fi\u0301sica e sonora, mas tambe\u0301m a de materiais pla\u0301sticos. A entrada no workshop tem um custo de 5 euros.\n\u2018The Green Man\u2019 \u2013 Performance \u2013 18h00 (Avenida Arriaga, em frente ao Teatro)\n\u2018The Green Man\u2019 desafia o p\u00fablico atrav\u00e9s de uma personagem que t\u00e3o depressa se confunde com o pr\u00f3prio espa\u00e7o, como se destaca do mesmo, provocando sensa\u00e7\u00f5es com temperaturas diversas.\nA performance n\u00e3o se fixa num s\u00f3 local , mas est\u00e1 em tr\u00e2nsito, em circula\u00e7\u00e3o e, nesse sentido, este Ser aparece e desaparece, como algu\u00e9m em viagem permanente, em constante err\u00e2ncia, t\u00e3o depressa est\u00e1 aparentemente fixo, plasmado num banco de jardim, como numa fonte, no largo da igreja ou no interior de uma loja. Numa escuta constante, The Green Man acompanha e \u00e9 acompanhado por quem passa, integrando naturalmente o que acontece. Este trabalho procura pensar um certo estado performativo que faz com que o performer esteja em permanente acontecimento. Tudo \u00e9 potencializado. O mais pequeno gesto, a ac\u00e7\u00e3o mais banal \u00b4transformada pela presen\u00e7a do performer.\nConcerto \u2018Away\u2019 de Bruno de Azevedo \u2013  21h00\n\u2018Away\u2019 e\u0301 uma experi\u00eancia de fus\u00e3o do percurso de Bruno de Azevedo ao longo dos anos. \u00c9 um caminho invulgar que se foi compondo alimentado por cada especificidade, alinhado com as qualidades musicais que foram insistindo em aparecer. \u2018Away\u2019 e\u0301 um projecto underground que na\u0303o se quer cingido a um estilo musical, integra antes va\u0301rios sub-ge\u0301neros, do industrial\\electr\u00f3nico ao cinema\u0301tico, do metal sinf\u00f3nico ao punk, do rock progressivo ao cla\u0301ssico. Este concerto multim\u00e9dia integra a imagem composta por Play Bleu (designer, fot\u00f3grafo, videasta) e prop\u00f5e que a m\u00fasica e a presen\u00e7a ao vivo de Bruno de Azevedo em performance com guitarra e teclados enquanto processa as sonoridades digitais que se v\u00e3o fazendo presentes, possa atravessar os corpos sem sugerir uma forma fechada de comunica\u00e7\u00e3o, podendo ser experienciado numa sala convencional de espect\u00e1culos ou num espa\u00e7o alternativo onde o p\u00fablico possa escolher estar de p\u00e9, dan\u00e7ando. Os ingressos para este espect\u00e1culo custam 6 euros.\nDirec\u00e7\u00e3o Regional do Trabalho e da Ac\u00e7\u00e3o Inspectiva assinala Dia para a Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho\nA Direc\u00e7\u00e3o Regional do Trabalho e da Ac\u00e7\u00e3o Inspectiva promove o Dia Mundial para a Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho, com a colabora\u00e7\u00e3o do centro comercial La Vie, Funchal, com uma pequena exposi\u00e7\u00e3o e disponibiliza\u00e7\u00e3o de material de informa\u00e7\u00e3o no Piso 2, de modo a sensibilizar os trabalhadores, empregadores e restante comunidade para a seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho.\nContinua a XVI Mostra de Artes de Palco no Estreito de C\u00e2mara de Lobos\nNeste s\u00e1bado, haver\u00e1 actua\u00e7\u00f5es do grupo de Teatro da Casa do Povo do Curral das Freiras, do grupo de Teatro da Casa do Povo de Santana, Grupo de Aer\u00f3bica Fitness Team da Casa do Povo de Gaula,  Orquestra de Bandolins | ComCORDAS - Associa\u00e7\u00e3o Cultural de C\u00e2mara de Lobos e das vozes individuais Ana Gomes e Gon\u00e7alo Freitas.\nFnac assinala Dia Internacional do Jazz\nNeste s\u00e1bado, para assinalar o Dia Internacional do Jazz, a Fnac e os alunos dos combos de jazz do Conservat\u00f3rio de M\u00fasica e Artes da Madeira, promovem uma actua\u00e7\u00e3o ao vivo. O evento \u00e9 de entrada livre e est\u00e1 agendado para as 19h00, no audit\u00f3rio da Fnac.\nSess\u00e3o do Caf\u00e9 Mem\u00f3ria da Madeira no Restaurante Yuan Sushi Wok\nA pr\u00f3xima sess\u00e3o do Caf\u00e9 Mem\u00f3ria da Madeira acontece a partir das 9 horas, no  Restaurante Yuan Sushi Wok e ter\u00e1 como principal tema a estimula\u00e7\u00e3o cognitiva e pretende proporcionar aos participantes exerc\u00edcios simples, que podem ser realizados por quem mais dificuldades de mem\u00f3ria.\nSegundo dia do XVIII Grande Cap\u00edtulo da Confraria Gastron\u00f3mica da Madeira\nAs confrarias nacionais e internacionais presentes na regi\u00e3o para o XVIII Grande Cap\u00edtulo da Confraria Gastron\u00f3mica da Madeira v\u00e3o, pelas 10h00, apresentar cumprimentos \u00e0 C\u00e2mara Municipal do Funchal, sendo recebidos pelo vice-presidente Miguel Silva Gouveia. O programa deste s\u00e1bado leva os confrades a percorrer as ruas da cidade do Funchal rumo a uma visita guiada ao Mercado dos Lavradores para ver e saborear os nossos produtos, bem como conhecer um pouco da hist\u00f3ria deste monumento da nossa cidade. Ao final do dia os visitantes ser\u00e3o brindados com vista diferente da costa madeirense com um passeio de Catamaran, fechando o dia com um jantar no Mercado dos Lavradores.\nLan\u00e7amento do DVD da longa metragem \u2018O Feiticeiro da Calheta\u2019\nPelas 15 horas, no \u2018Museu da Electricidade - Casa da Luz\u2019, ter\u00e1 lugar o lan\u00e7amento do DVD da longa metragem \u2018O Feiticeiro da Calheta\u2019, de Lu\u00eds Miguel Jardim,  assim como, do CD \u2018Feiticeiro da Calheta - original motion picture score by Jo\u00e3o Augusto Abreu\u2019, que cont\u00e9m a respectiva banda sonora original da autoria do compositor Jo\u00e3o Augusto Abreu. O evento ser\u00e1 acompanhado por um Madeira de honra.\nSer\u00e1 igualmente revelado ao p\u00fablico, pelo referido realizador e produtor, alguns detalhes da sua nova longa metragem intitulada \u2018Cartas de Fora\u2019. Em representa\u00e7\u00e3o do presidente do Governo Regional da Madeira, estar\u00e1 presente a secret\u00e1ria tegional do Turismo e Cultura, Paula Caba\u00e7o.\nCerim\u00f3nia do Muro da Esperan\u00e7a\nA partir das 10h30, na Pra\u00e7a do Munic\u00edpio do Funchal, ter\u00e1 lugar a Cerim\u00f3nia do Muro da Esperan\u00e7a que, este ano, conta com cerca de 1.500 participantes, iniciativa que surge integrada no Programa Oficial da Festa da Flor 2018.\nXXII Congresso Regional da JSD Madeira\nA sess\u00e3o de abertura do Congresso decorrer\u00e1 a partir das 10h30, no audit\u00f3rio da Escola Agr\u00edcola da Madeira, em S\u00e3o Vicente.\nAbertura da Exposi\u00e7\u00e3o \u2018Loi\u00e7a de barro - o luxo dos pobres em defesa do patrim\u00f3nio cultural\u2019\nIntegrando as comemora\u00e7\u00f5es de 25 de Abril, o Grupo Parlamentar do PCP, depois da confer\u00eancia sobre arte popular d\u00e1 inicio, pelas 15 horas, \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o \u2018Loi\u00e7a de barro - o luxo dos pobres em defesa do patrim\u00f3nio cultural\u2019, a ter lugar na Galeria Anjos Teixeira, no Funchal.\n",
        "Title": "\nMiguel Ara\u00fajo actua neste s\u00e1bado no Funchal, saiba de mais pormenores na sua agenda de elei\u00e7\u00e3o\n",
        "Autor": "\nMatilde Abreu\n"
    },
    "noticia14": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 19:00\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\n\u2018Madeira Wine e Food Experience\u2019 no Largo da Restaura\u00e7\u00e3o\nDecorrer\u00e1, no Largo da Restaura\u00e7\u00e3o, o evento \u2018Madeira Wine e Food Experience\u2019. Trata-se de uma iniciativa da Secretaria Regional de Agricultura e Pescas, atrav\u00e9s do Instituto do Vinho, do Bordado e do Artesanato da Madeira, IP-RAM (IVBAM), que visa proporcionar momentos \u00fanicos de descoberta e degusta\u00e7\u00e3o do Vinho Madeira em harmoniza\u00e7\u00e3o com iguarias. Para al\u00e9m da presen\u00e7a de 6 empresas produtoras/exportadoras de Vinho Madeira, que disp\u00f5em de um stand para venda a copo e/ou garrafa no decorrer de todo o evento, os visitantes ter\u00e3o tamb\u00e9m a possibilidade de apreciar e testemunhar toda a versatilidade deste vinho, atrav\u00e9s da participa\u00e7\u00e3o em masterclasses orientados pelo sommelier Am\u00e9rico Pereira, em parceria com conceituados chefes que preparar\u00e3o iguarias para harmoniza\u00e7\u00e3o com os mesmos. A complementar estas ac\u00e7\u00f5es haver\u00e1 ainda dois outros masterclasses de harmoniza\u00e7\u00f5es com Vinho Madeira, um com charutos e outro com chocolates. Os interessados em participar nos masterclasses poder\u00e3o formalizar a sua inscri\u00e7\u00e3o para o email \u2018promo\u00e7\u00e3o.ivbam@madeira.gov.pt\u2019 ou directamente no local. Nesta quinta-feira, o hor\u00e1rio do evento ser\u00e1 das 18h \u00e0s 19h30, com o Vinho Madeira em harmoniza\u00e7\u00e3o com iguarias.\nDemocracia e Liberdade de Imprensa s\u00e3o temas em destaque na UMa\nO Departamento de L\u00ednguas, Literaturas e Culturas da Universidade da Madeira (UMa) vai realizar nesta quinta-feira, dia 3 de Maio, uma confer\u00eancia e uma mesa-redonda. A confer\u00eancia, organizada com o apoio do Centro e Estudos Cl\u00e1ssicos e Human\u00edsticos da Universidade de Coimbra, intitula-se \u2018The rise and defamation of Ancient Greek Democracy and the election of Mr. Trump\u2019 e ser\u00e1 proferida por Robert W. Wallace, da Universidade de Northwestern, a partir das 10h30, na Sala do Senado, no piso \u2013 2 do Campus da Penteada. Robert W. Wallace \u00e9 doutorado pela Universidade de Harvard e as suas principais \u00e1reas de investiga\u00e7\u00e3o s\u00e3o, sobretudo, a historiografia grega antiga, a literatura grega e o direito antigo, bem como a teoria musical. Actualmente, est\u00e1 a concluir a publica\u00e7\u00e3o de livros sobre S\u00f3focles, Tuc\u00eddides e Plat\u00e3o. Tamb\u00e9m na Sala do Senado, no piso -2 do Campus da Penteada, das 14h30 \u00e0s 16h30, ir\u00e1 realizar-se uma mesa-redonda comemorativa do Dia Internacional da Liberdade de Imprensa com a presen\u00e7a de Gil Rosa, jornalista da RTP Madeira, e Marta Caires, jornalista correspondente do Expresso. A modera\u00e7\u00e3o estar\u00e1 a cargo do professor Samuel Mateus, docente da Faculdade de Artes e Humanidades da UMa.\nMega Open Day no Clube Naval\nO Clube Naval do Funchal, realiza um Mega Open Day entre os dias 3 e 6 de Maio, inserido no 66.\u00ba anivers\u00e1rio do clube. Esta que \u00e9 uma iniciativa que surgiu numa l\u00f3gica de aproxima\u00e7\u00e3o da comunidade ao Clube Naval do Funchal, enquanto institui\u00e7\u00e3o de utilidade p\u00fablica e que simultaneamente pretende promover as modalidades desportivas do clube. Nesta quinta-feira, dia 3 de Maio, est\u00e3o dispon\u00edveis aulas de canoagem e vela adaptada, das 14h \u00e0s 16h, no Centro N\u00e1utico de S\u00e3o L\u00e1zaro, destinadas a pessoas com necessidades educativas especiais.\nSegundo dia da Semana da Arte organizada pelos  Antigos Alunos da APEL\nNo segundo dia da iniciativa, dedicado ao tema das Artes Pl\u00e1sticas, os alunos da APEL realizar\u00e3o v\u00e1rias visitas de estudo a museus da Regi\u00e3o, incluindo o Museu \u2018Casa das Mudas\u2019, para visitas guiadas das exposi\u00e7\u00f5es patentes naqueles espa\u00e7os, as quais ser\u00e3o seguidas por uma discuss\u00e3o aberta, no local dos museus, sobre os temas focados nas mesmas e sobre as abordagens adoptadas pelos artistas respons\u00e1veis pelas obras.\nIniciativa sobre \u2018Sa\u00fade e Vida\u2019 em Santa Maria Maior\nAp\u00f3s o relevante sucesso do Encontro pela Sa\u00fade promovido pela Junta de Freguesia de Santa Maria Maior, realiza-se nesta quinta-feira, m\u00eas do cora\u00e7\u00e3o, \u2018Sa\u00fade e Vida\u2019, iniciativa que, pelo quarto ano, tem vindo a despertar a curiosidade e a aumentar o interesse da popula\u00e7\u00e3o pela sua sa\u00fade e bem estar f\u00edsico, emocional e social.  A sess\u00e3o \u2018A Estenose A\u00f3rtica\u2019 conta com a presen\u00e7a do palestrante Ricardo Rodrigues, cardiologista de Interven\u00e7\u00e3o, \u00e0s 10 horas.\nProva regional do 12.\u00ba Concurso Nacional de Leitura\nPelas 14 horas, o Arquivo Regional e Biblioteca P\u00fablica da Madeira acolhe a prova regional do 12.\u00ba Concurso Nacional de Leitura, evento que re\u00fane os alunos finalistas das escolas da Regi\u00e3o que participam nesta ac\u00e7\u00e3o do Plano Nacional de Leitura (PNL), em articula\u00e7\u00e3o com a Direc\u00e7\u00e3o-Geral do Livro, dos Arquivos e das Bibliotecas (DGLAB) e com a Rede das Bibliotecas Escolares (RBE). Destinado a alunos do 1.\u00ba, 2.\u00ba e 3.\u00ba Ciclos do Ensino B\u00e1sico e do Ensino Secund\u00e1rio, este Concurso Nacional que a Madeira integra tem por objectivo incentivar a pr\u00e1tica da leitura, estimular o contacto com os livros e desenvolver compet\u00eancias de express\u00e3o oral e escrita. Este ano concorrem alunos das seguintes escolas da Regi\u00e3o: Col\u00e9gio de Santa Teresinha (Funchal); Escola B\u00e1sica do 1.\u00ba Ciclo com Jardim de Inf\u00e2ncia da Camacha (Santa Cruz); Escola B\u00e1sica Integrada com Jardim de Inf\u00e2ncia Prof. Francisco Barreto (Calheta); Escola B\u00e1sica do 2.\u00ba e 3.\u00ba Ciclos da Torre (C\u00e2mara de Lobos); Escola Secund\u00e1ria Francisco Franco (Funchal) e Escola Secund\u00e1ria Jaime Moniz (Funchal). Acresce dizer que o concurso ter\u00e1 uma prova escrita e tr\u00eas provas orais. O primeiro classificado de cada n\u00edvel participar\u00e1 na Fase Final do Concurso Nacional de Leitura 2017/2018, que decorrer\u00e1 a 10 de Junho. As provas no audit\u00f3rio do ABM, organizadas com o apoio da \u2018Contigo Teatro\u2019, est\u00e3o abertas ao p\u00fablico.\n\u2018Capelas ao Luar\u2019 prosseguem na Capela de Santana\nO projecto \u2018Capelas ao Luar\u2019 chega, nesta quinta-feira, \u00e0 Capela de Santana, \u00c1lamos, em S\u00e3o Roque. Organizado pela Secretaria Regional do Turismo e Cultura, atrav\u00e9s da Direc\u00e7\u00e3o Regional da Cultura, o Projecto \u2018Capelas ao Luar\u2019 tem por objectivo facilitar um conjunto de visitas guiadas a Capelas da Regi\u00e3o, muitas vezes indispon\u00edveis ao p\u00fablico em geral e possuidoras de referentes art\u00edsticos da mais alta import\u00e2ncia no panorama das artes e do patrim\u00f3nio cultural regional.\nAs visitas (21.30 horas) s\u00e3o sempre precedidas de pequenos apontamentos musicais (21 horas), de m\u00fasica renascentista ou barroca. As inscri\u00e7\u00f5es s\u00e3o gratuitas e poder\u00e3o ser efectuadas, conforme habitual, atrav\u00e9s do correio electr\u00f3nico \u2018capelasaoluar.drc@gmail.com\u2019. Refira-se que, nesta terceira ac\u00e7\u00e3o do programa, prevista para esta quinta-feira, haver\u00e1, pelas 21 horas, um momento musical renascentista por elementos da Orquestra Cl\u00e1ssica da Madeira e, \u00e0s 21.30 horas, realizar-se-\u00e1 a visita guiada \u00e0 capela por Francisco Clode de Sousa e por Filipe Bettencourt. Ser\u00e1 ainda lan\u00e7ado um guia patrimonial.\nAbertura de inscri\u00e7\u00f5es para a ced\u00eancia tempor\u00e1ria de ve\u00edculos el\u00e9ctricos\nA partir desta quinta-feira, dia 3 de Maio, e at\u00e9 ao pr\u00f3ximo dia 17 de Maio, todas as fam\u00edlias portossantenses que pretendam aderir ao projecto-piloto de ced\u00eancia tempor\u00e1ria de viaturas el\u00e9ctricas, dever\u00e3o formalizar a candidatura online, no site da Direc\u00e7\u00e3o Regional da Economia e Transportes (www.madeira.gov.pt/dret). A experi\u00eancia, sem quaisquer custos inerentes \u00e0 candidatura ou participa\u00e7\u00e3o, \u00e9 disponibilizada pelo Governo Regional da Madeira \u2013 numa parceria entre a Empresa de Electricidade da Madeira (EEM) e o Grupo Renault \u2013 e decorre da estrat\u00e9gia global para o desenvolvimento sustent\u00e1vel daquele territ\u00f3rio e que \u00e9 defendida no \u00e2mbito do Projecto \u2018Porto Santo Sustent\u00e1vel \u2013 Smart Fossil Free Island\u2019. O objectivo do projecto \u00e9 tornar o Porto Santo numa ilha autossustent\u00e1vel do ponto de vista energ\u00e9tico, com forte redu\u00e7\u00e3o a n\u00edvel de emiss\u00f5es poluentes. Desta forma ser\u00e3o colocados ao dispor da popula\u00e7\u00e3o do Porto Santo, 6 viaturas el\u00e9ctricas da marca Renault ZOE, num quadro de projecto de demonstra\u00e7\u00e3o e experimenta\u00e7\u00e3o que procure evidenciar as mais valias da utiliza\u00e7\u00e3o deste tipo de ve\u00edculos, numa l\u00f3gica de op\u00e7\u00e3o futura por parte da popula\u00e7\u00e3o. O empr\u00e9stimo sem custos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, decorrer\u00e1 pelo prazo de um ano, prevendo-se um per\u00edodo de utiliza\u00e7\u00e3o de 2 meses por pessoa, abrangendo um total de 36 utilizadores.\nCondi\u00e7\u00f5es para a participa\u00e7\u00e3o\nPodem participar todos os cidad\u00e3os maiores de 21 anos e portadores de cart\u00e3o de condu\u00e7\u00e3o h\u00e1 pelo menos dois anos, v\u00e1lida para o ve\u00edculo em quest\u00e3o e que provem ter resid\u00eancia permanente na ilha do Porto Santo.  As inscri\u00e7\u00f5es s\u00e3o gratuitas, mas apenas poder\u00e3o inscrever-se pessoas singulares residentes no Porto Santo. A selec\u00e7\u00e3o dos 36 participantes atender\u00e1 unicamente \u00e0 ordem de inscri\u00e7\u00e3o. Os demais inscritos ser\u00e3o seriados, de acordo com igual crit\u00e9rio, numa lista de espera com 36 participantes, que poder\u00e1 resultar em confirma\u00e7\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o em caso de desist\u00eancia de algum dos 36 participantes inicialmente apurados. Os participantes seleccionados, ser\u00e3o notificados via e-mail, dispondo de um prazo de 48h00 para confirma\u00e7\u00e3o do per\u00edodo durante o qual pretendem utilizar o ve\u00edculo el\u00e9ctrico a t\u00edtulo de empr\u00e9stimo.\nIn\u00edcio de curso de Art\u00edfice de Tanoeiro\nTer\u00e1 in\u00edcio, no Instituto para a Qualifica\u00e7\u00e3o, IP-RAM, o curso de Art\u00edfice de Tanoeiro, um percurso de forma\u00e7\u00e3o modular com um total de 275 horas, destinado a activos com idade superior a 18 anos com o 6.\u00ba ano de escolaridade. As forma\u00e7\u00f5es modulares, integradas no \u00e2mbito da forma\u00e7\u00e3o cont\u00ednua de activos, d\u00e3o a possibilidade aos adultos de adquirir mais compet\u00eancias profissionais, com vista \u00e0 progress\u00e3o no mercado de trabalho. Esta ac\u00e7\u00e3o contar\u00e1 com a frequ\u00eancia de colaboradores/formandos do Instituto do Vinho, do Bordado e do Artesanato da Madeira, da Madeira Wine Company, S.A., dos Vinhos Barbeito Madeira, Lda., da Henriques e Henriques - Vinhos S.A., da Cooperativa Agr\u00edcola do Funchal CRL, da Justino\u2019s Madeira Wines, S.A., e da H.M. Borges, Sucrs, Lda. O Secret\u00e1rio Regional de Educa\u00e7\u00e3o, Jorge Carvalho, estar\u00e1 presente, pelas 10 horas, na apresenta\u00e7\u00e3o deste curso.\nApresenta\u00e7\u00e3o do projecto \u2018\u00c0 Descoberta da M\u00fasica\u2019 e do Concerto da Orquestra Acad\u00e9mica do Conservat\u00f3rio\nPelas 11h30, no Espa\u00e7o Infoart desta Secretaria Regional, haver\u00e1 uma confer\u00eancia de imprensa destinada a apresentar o projecto \u2018\u00c0 Descoberta da M\u00fasica\u2019 e o Concerto da Orquestra Acad\u00e9mica do Conservat\u00f3rio, eventos que, integrados nas Comemora\u00e7\u00f5es alusivas aos 600 Anos do Descobrimento das Ilhas e organizados em parceria com o Conservat\u00f3rio Escola Profissional das Artes da Madeira, decorrer\u00e3o, no Porto Santo, entre os dias 10 e 12 de Maio, todos com entrada livre e abertos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\nApresenta\u00e7\u00e3o do Dia Paral\u00edmpico Nacional 2018\nPelas 17h30, no Sal\u00e3o Nobre dos Pa\u00e7os do Concelho do Funchal, haver\u00e1 a apresenta\u00e7\u00e3o do Dia Paral\u00edmpico Nacional 2018, que decorre este ano no Funchal, no pr\u00f3ximo dia 25 de Maio. A assinatura do protocolo que formaliza o apoio da C\u00e2mara Municipal do Funchal ao Comit\u00e9 Paral\u00edmpico de Portugal na realiza\u00e7\u00e3o deste evento ser\u00e1 igualmente feita   entre o presidente da C\u00e2mara Municipal do Funchal, Paulo Caf\u00f4fo, e o presidente do Comit\u00e9 Paral\u00edmpico de Portugal, Jos\u00e9 Manuel Louren\u00e7o.\nEncerramento do primeiro ciclo de confer\u00eancias \u2018Inova\u00e7\u00e3o e Futuro\u2019\nO vice-presidente do Governo Regional da Madeira, Pedro Calado, preside esta quinta-feira, dia 3 de Maio, pelas 17h00, \u00e0 sess\u00e3o de encerramento do primeiro ciclo de confer\u00eancias \u2018Inova\u00e7\u00e3o e Futuro\u2019, evento que decorrer\u00e1 no Centro de Congressos da Madeira \u2013 Casino da Madeira.\nGoverno em cerim\u00f3nia de registo de pagamentos\nPelas 11h30, o presidente do Governo Regional, Miguel Albuquerque, estar\u00e1 numa cerim\u00f3nia de registo de pagamentos, a realizar ao abrigo dos projectos dos v\u00e1rios Sistemas de Incentivos, no Sal\u00e3o Nobre do Edif\u00edcio do Governo.\nReuni\u00e3o do Conselho de Governo\nNesta quinta-feira, dia 3 de Maio, ter\u00e1 lugar a reuni\u00e3o de Conselho de Governo, sendo que as conclus\u00f5es ser\u00e3o apresentadas pelas 17 horas, na sala de imprensa da Quinta Vigia.\nPresidente de Santa Cruz visita im\u00f3veis que est\u00e3o a ser recuperados\nO presidente da C\u00e2mara Municipal de Santa Cruz e o vereador com o pelouro do social visitam quatro im\u00f3veis que est\u00e3o a ser recuperados no \u00e2mbito do programa de reabilita\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis.  Estes im\u00f3veis inserem-se num conjunto de 16 que est\u00e3o neste momento a ser alvo de recupera\u00e7\u00e3o. Ser\u00e3o visitados dois im\u00f3veis em Gaula, um na Camacha e outro em Santa Cruz.\nReuni\u00e3o da Comiss\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Trabalho e Emprego\nOs deputados da 7.\u00aa Comiss\u00e3o Especializada Permanente de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Trabalho e Emprego da Assembleia Legislativa ter\u00e3o uma reuni\u00e3o pelas 16h30, com um ponto \u00fanico na ordem de trabalhos: Audi\u00e7\u00e3o Parlamentar \u2018Sobre discrimina\u00e7\u00e3o salarial exercida sobre os bombeiros do aeroporto afectos \u00e0 empresa EFACEC\u2019, com a presen\u00e7a de um representante da Delega\u00e7\u00e3o Regional do Sindicato dos trabalhadores da Avia\u00e7\u00e3o e Aeroportos (SITAVA).\nPlen\u00e1rio na Assembleia Legislativa\nPelas 9 horas, ter\u00e1 in\u00edcio uma reuni\u00e3o plen\u00e1ria na Assembleia Legislativa da Madeira, sendo um dos pontos da ordem de trabalhos a aprecia\u00e7\u00e3o na generalidade do projecto de resolu\u00e7\u00e3o, da autoria do JPP, intitulado \u2018Plano estrat\u00e9gico para o combate e controlo \u00e0s pragas de ratos\u2019.\n",
        "Title": "\nVinho e iguarias? \u00c9 a combina\u00e7\u00e3o perfeita para descobrir na agenda desta quinta-feira\n",
        "Autor": "\nMatilde Abreu\n"
    },
    "noticia134": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n30 Abr 2018 / 09:09\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nUm homem foi, esta madrugada, por volta das 03h30, transportado para as urg\u00eancias do Hospital Dr. N\u00e9lio Mendon\u00e7a pela Cruz Vermelha Portuguesa depois de ter sofrido um corte.\nA v\u00edtima encontrava-se prostrada no ch\u00e3o, na subida do Jamboto, em Santo Ant\u00f3nio, e ter\u00e1 sofrido uma pequena hemorragia.\nA caminho do hospital, a equipa da Cruz Vermelha Portuguesa efectuou uma avalia\u00e7\u00e3o hemorr\u00e1gica e o homem, ao que tudo indica, ser\u00e1 um sem-abrigo.\n",
        "Title": "\nHomem prostrado no ch\u00e3o sofre pequena hemorragia e vai bater ao hospital\n",
        "Autor": "\nSandra da Silva Gon\u00e7alves\n"
    },
    "noticia154": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 16:50\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nCentenas de adeptos portistas v\u00e3o em cortejo at\u00e9 ao Est\u00e1dio do Mar\u00edtimo, desde o Casino Park Hotel, onde os portistas est\u00e3o hospedados.\nO plantel orientado por S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o j\u00e1 se encontra no recinto de jogo. Fique com as imagens registadas pelo departamento de comunica\u00e7\u00e3o dos drag\u00f5es, que foram posteriormente publicadas na rede social Instagram.\n",
        "Title": "\nVeja o v\u00eddeo das centenas de adeptos portistas que se encaminham para o Est\u00e1dio do Mar\u00edtimo\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia51": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 16:32\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nUm homem na casa dos 50 anos sofreu, esta tarde, uma queda de uma altura aproximada a tr\u00eas metros para dentro de uma ribeira, no s\u00edtio do Tanque, no Porto Santo. A v\u00edtima apresentava suspeita de fractura na coluna e foi imobilizada em plano duro pelos Bombeiros Volunt\u00e1rios do Porto Santo que a transportaram para o Centro de Sa\u00fade da localidade.\nAp\u00f3s uma avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, foi decidido que o homem seria encaminhado para o Hospital Dr. N\u00e9lio Mendon\u00e7a, no Funchal, tendo seguido para a Madeira a bordo do avi\u00e3o da For\u00e7a A\u00e9rea Portuguesa.\n",
        "Title": "\nHomem caiu de tr\u00eas metros para dentro da ribeira do Porto Santo\n",
        "Autor": "\nAndre\u00edna Ferreira\n"
    },
    "noticia76": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 15:04\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nR\u00faben Ferreira, o lateral esquerdo madeirense que regressou ao clube do cora\u00e7\u00e3o no mercado de Janeiro, depois de aventuras no Vit\u00f3ria de Guimar\u00e3es e Chaves, publicou uma mensagem horas antes da partida de hoje frente ao FC Porto, a pedir o apoio dos \u201cverdadeiros\u201d maritimistas.\n\u201cLogo esperamos que os VERDADEIROS maritimistas nos ajudem a ferver o nosso Caldeir\u00e3o\u201d, escreveu o verde-rubro na sua conta de Facebook.\nA partida tem in\u00edcio \u00e0s 18 horas, no Est\u00e1dio do Mar\u00edtimo.\n",
        "Title": "\nR\u00faben Ferreira quer apoio dos \u201cverdadeiros\u201d maritimistas para p\u00f4r o caldeir\u00e3o a \u201cferver\u201d\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia116": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 13:43\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA EB1/PE da Ajuda sagrou-se vencedora, pelo segundo ano consecutivo, do pr\u00e9mio DancEn?gma \u2013 pr\u00e9mio absoluto do Festival Regional de Dan\u00e7a Escolar, informou esta sexta-feira a Escola Jaime Moniz.\nDivulga\u00e7\u00e3o dos resultados dos vencedores do II Festival Regional de Dan\u00e7a Escolar:\nGrupos:\n\u2022 Categoria A\no Melhor coreografia: EB1/PE da Ajuda\no Melhor grupo: EB1/PE/C de Santa Cruz\n\u2022 Caregoria B\no Melhor coreografia: EBS Padre Manuel \u00c1lvares, Ribeira Brava\no Melhor grupo: EB/23 do Cani\u00e7al\nSolos:\n\u2022 Categoria B:  Natalie Caroline Gouveia da Silva (EBS Padre Manuel \u00c1lvares)\n\u2022 Categoria C: D\u00e9bora Cristina Freitas Gouveia (ES Jaime Moniz)\nPr\u00e9mio Absoluto Dancen?gma:  EB1/PE  da Ajuda\n",
        "Title": "\nEB1/PE da Ajuda vence pelo 2.\u00ba ano consecutivo o pr\u00e9mio absoluto do Festival Regional de Dan\u00e7a Escolar\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia44": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 20:50\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO Presidente da Rep\u00fablica, de visita \u00e0 Ovibeja \u201clivre\u201d de formalismos, como j\u00e1 \u00e9 h\u00e1bito, deu hoje beijos, tirou \u2018selfies\u2019, petiscou e at\u00e9 \u201ccantarolou\u201d a m\u00fasica \u201cPris\u00e3o em Si\u201d, num teste de som da banda Xutos e Pontap\u00e9s.\nQuando decorria o teste de som do concerto que vai animar a primeira \u2018Ovinoite\u2019 da feira deste ano, em Beja, Marcelo Rebelo de Sousa fez quest\u00e3o de cumprimentar a banda e de assistir, durante alguns minutos, ao ensaio.\nDurante a can\u00e7\u00e3o \u201cPris\u00e3o em Si\u201d, o chefe de Estado, encostado ao gradeamento junto ao palco, cantarolou a m\u00fasica e aplaudiu a banda.\n\u00c0 sua sa\u00edda, \u201cdesviou\u201d a aten\u00e7\u00e3o dos f\u00e3s no local, que deixaram de assistir aos preparativos do concerto quando lhe pediram para tirar \u2018selfies\u2019.\nA participa\u00e7\u00e3o no teste de som dos Xutos e Pontap\u00e9s marcou o fim de uma visita de cinco horas ao certame, que come\u00e7ou por volta da hora do almo\u00e7o, com um tributo ao \u201cpai\u201d da Ovibeja, Manuel Castro e Brito, que morreu em 2016.\nMarcelo Rebelo de Sousa descerrou a placa de atribui\u00e7\u00e3o do nome de Manuel Castro e Brito ao Parque de Feiras e Exposi\u00e7\u00f5es de Beja, onde decorre o certame.\nSeguiu-se a visita aos expositores do evento, nos v\u00e1rios pavilh\u00f5es, a \u201cpasso de caracol\u201d, porque o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o resistiu a cumprimentar e a tirar \u2018selfies\u2019 com quase todos com quem se cruzou.\n\u201cAdoro estar agarrada a ele\u201d, disse uma visitante do certame, depois de um abra\u00e7o ao chefe de Estado e a pose para a fotografia. \u201cPara mim, \u00e9 um prazer, mas tenho de partilhar com outros 10 milh\u00f5es de portugueses\u201d, respondeu Marcelo.\nMais \u00e0 frente, um grupo de mulheres \u201cacotovelava-se\u201d para o mesmo \u201critual\u201d, enquanto outra, que esperava por elas, protestou: \u201cVenham da\u00ed, tanta beijaria\u201d.\n\u201cEst\u00e1s a ver, j\u00e1 beij\u00e1mos o Marcelo, j\u00e1 ganh\u00e1mos o dia\u201d, vitoriou-se uma delas.\nSem ter parado para almo\u00e7ar na feira, o Presidente da Rep\u00fablica foi aproveitando as paragens nos expositores para petiscar, aqui e ali. P\u00e3o molhado em azeite ou com queijo e presunto e bolos, como os suspiros, como foram alguns dos produtos de elei\u00e7\u00e3o.\n\u201cQuer vir suspirar?\u201d, perguntou Marcelo, em jeito de piada, ao ministro da Agricultura, Capoulas Santos, que o acompanhou na visita, juntamente com o comiss\u00e1rio europeu Carlos Moedas.\nQuestionado pelos jornalistas sobre se em Portugal se suspira muito, o chefe de Estado respondeu, em jeito de brincadeira: \u201cEm Portugal, felizmente, agora suspira-se s\u00f3 por bons motivos e na Europa tamb\u00e9m. Estamos a suspirar de alegria, n\u00e3o de afli\u00e7\u00e3o\u201d.\n\u00c0 semelhan\u00e7a do ano passado, Marcelo, entre outros produtos da regi\u00e3o, voltou a levar para casa um presunto de porco de ra\u00e7a alentejana, que, desta vez, disse, ser\u00e1 para partilhar com \u201cos convidados que v\u00eam a\u00ed\u201d, as presidentes da Cro\u00e1cia e de Malta.\n\u201cValeu a pena n\u00e3o ter almo\u00e7ado, sen\u00e3o n\u00e3o dava para ver tudo\u201d, assinalou Marcelo Rebelo de Sousa.\n",
        "Title": "\nMarcelo \u2018cantarola\u2019 em teste de som dos Xutos e Pontap\u00e9s na Ovibeja\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia58": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 10:35\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nPaulo Caf\u00f4fo, presidente da C\u00e2mara Municipal do Funchal, presenteou os seus seguidores do Facebook e do Instagram com fotografias suas a fazer canyoning. O autarca mostra, desta forma, e tal como escreveu na legenda, que gosta de desportos de aventura.\n\u201cQuem me conhece sabe que gosto de desportos de aventura. A Madeira t\u00eam condi\u00e7\u00f5es naturais \u00fanicas Mundo, que v\u00e3o para al\u00e9m dos passeios nas Levadas, nomeadamente para a pr\u00e1tica de desporto natureza. Saibamos n\u00f3s preservar trilhos e criar condi\u00e7\u00f5es para as empresas que prestam esses servi\u00e7os. Obrigado \u00e0 Full Experience e ao Lira pelo dia fant\u00e1stico a fazer canyoning\u201d, escreveu o presidente da C\u00e2mara Municipal.\n",
        "Title": "\nPaulo Caf\u00f4fo faz canyoning e mostra que \u00e9 um presidente \u2018radical\u2019\n",
        "Autor": "\nSandra da Silva Gon\u00e7alves\n"
    },
    "noticia48": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 10:59\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA \u2018Madeira Auto Parade\u2019 volta hoje a presentear os madeirenses e os turistas com mais um desfile de cl\u00e1ssicos, que se realiza, pelas 15h30, com partida da Pra\u00e7a da Autonomia. O evento est\u00e1 integrado na Festa da Flor que, este ano, se estende por quatro semanas.\nDepois do desfile, os amantes dos cl\u00e1ssicos podem apreciar as viaturas, que ir\u00e3o estar expostas na Avenida de S\u00e1 Carneiro, pelas 17 horas.\n",
        "Title": "\nFesta da Flor continua hoje com o desfile das viaturas cl\u00e1ssicas\n",
        "Autor": "\nSandra da Silva Gon\u00e7alves\nFotos: ASPRESS\n"
    },
    "noticia195": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 15:15\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO jogo entre o Arouca e o Nacional, da jornada 37 da II Liga, que poder\u00e1 \u2018carimbar\u2019 a subida de divis\u00e3o da equipa madeirense, ir\u00e1 disputar-se \u00e0s 11h15 deste domingo, com transmiss\u00e3o na SportTV.\nO jogo esteve inicialmente agendado para as 16 horas, mas a vontade do operador televisivo em transmiti-lo, uma vez que poder\u00e1 confirmar a subida de divis\u00e3o do Nacional, acabou por ditar a mudan\u00e7a de hor\u00e1rio.\n",
        "Title": "\nJogo Arouca-Nacional com transmiss\u00e3o na SportTV \u00e0s 11h15 de domingo\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia8": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 20:33\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nAs chamadas de Keaton Parks e Douglas destacam-se nos 21 convocados do Benfica para a rece\u00e7\u00e3o de s\u00e1bado ao Tondela, em jogo da 32.\u00aa jornada da I Liga de futebol, mantendo-se a aus\u00eancia de Jonas por les\u00e3o.\nO m\u00e9dio norte-americano e o lateral brasileiro n\u00e3o figuraram na convocat\u00f3ria anterior, referente ao embate com o Estoril Praia (vit\u00f3ria por 2-1), e s\u00e3o respons\u00e1veis pelo alargamento do n\u00famero de convocados do t\u00e9cnico Rui Vit\u00f3ria de 19 para 21 jogadores.\n\u00c0 semelhan\u00e7a do que se verificou na semana passada e tal como o treinador fez quest\u00e3o de anunciar esta tarde em confer\u00eancia de imprensa, o avan\u00e7ado brasileiro Jonas volta a ficar de fora dos eleitos, falhando assim o quarto encontro consecutivo dos tetracampe\u00f5es, depois das aus\u00eancias diante de Vit\u00f3ria de Set\u00fabal, FC Porto e Estoril.\nO goleador, de 34 anos, padece de uma lombalgia e permanece com o m\u00e9dio croata Krovinovic no boletim cl\u00ednico do clube da Luz.\nO Benfica, segundo classificado com 77 pontos, recebe este s\u00e1bado, \u00e0s 18h15, o Tondela, 10.\u00ba com 35, no Est\u00e1dio da Luz, em jogo da 32.\u00aa jornada da I Liga.\nLista de 21 convocados:\n- Guarda-redes: Svilar e Bruno Varela.\n- Defesas: Grimaldo, Luis\u00e3o, Douglas, Eliseu, Jardel, Andr\u00e9 Almeida e R\u00faben Dias.\n- M\u00e9dios: Fejsa, Samaris, Zivkovic, Salvio, Pizzi, Cervi, Rafa, Keaton Parks, Diogo Gon\u00e7alves e Jo\u00e3o Carvalho.\n- Avan\u00e7ados: Ra\u00fal e Seferovic.\n",
        "Title": "\nKeaton Parks e Douglas nos 21 convocados do Benfica para rece\u00e7\u00e3o ao Tondela\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia30": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 16:31\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO Cord\u00e3o Auton\u00f3mico de Distin\u00e7\u00e3o - Medalha de M\u00e9rito, a mais alta condecora\u00e7\u00e3o regional, atribu\u00edda pela Assembleia Legislativa da Madeira, ser\u00e1 entregue a Alberto Jo\u00e3o Jardim, no dia 4 de Junho, no Sal\u00e3o Nobre do parlamento. A condecora\u00e7\u00e3o, proposta pelo PSD, foi aprovada, esta tarde, numa reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o Permanente da ALM. PSD, CDS e PS votaram a favor, BE e PTP votaram contra, o JPP absteve-se o PCP n\u00e3o esteve representado na reuni\u00e3o.\nInicialmente foi apontado o dia 1 de Julho, Dia da Regi\u00e3o, para a imposi\u00e7\u00e3o da condecora\u00e7\u00e3o ao ex-presidente do governo regional, mas a op\u00e7\u00e3o acabou por ser a realiza\u00e7\u00e3o de uma cerim\u00f3nia no parlamento, em que far\u00e3o interven\u00e7\u00f5es o presidente da assembleia, Tranquada Gomes e Alberto Jo\u00e3o Jardim.\nFernanda Cardoso, vice-presidente do parlamento, justificou esta op\u00e7\u00e3o com a tradi\u00e7\u00e3o de, no Dia da Regi\u00e3o, serem impostas as Ins\u00edgnias da Regi\u00e3o, atribu\u00eddas pelo governo e a condecora\u00e7\u00e3o de Jardim ser da assembleia. At\u00e9 hoje foram atribu\u00eddos Cord\u00f5es Auton\u00f3micos de Distin\u00e7\u00e3o a muito poucas pessoas, entre elas Cristiano Ronaldo.\nEsta tarde tamb\u00e9m teve lugar uma reuni\u00e3o da confer\u00eancia de representantes dos partidos, para marcar sess\u00f5es plen\u00e1rias. Em Maio, realizam-se plen\u00e1rios a 15, 16, 17, 22, 23, 24 e 29, sendo este \u00faltimo o debate mensal com o governo. No dia 15 realiza-se o debate requerido pelo PSD para discuss\u00e3o dos limites de opera\u00e7\u00e3o do aeroporto e a 16, por iniciativa do CDS, ser\u00e3o debatidos os atrasos da ADSE. O debate pedido pelo PCP, sobre a Sa\u00fade, ficou marcado para o dia 24 de Maio.\nEm Junho, as reuni\u00f5es ser\u00e3o mos dias 5, 6, 7, 12, 13, 14 e 21 e, no m\u00eas Julho, foram reservados os dias 1, 3, 4, 5, 11, 12, 17, 24, 25 e 26.\n",
        "Title": "\nJardim recebe a mais alta condecora\u00e7\u00e3o da Regi\u00e3o no dia 4 de Junho\n",
        "Autor": "\nJorge Freitas Sousa\n"
    },
    "noticia172": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 17:18\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nNo \u00e2mbito de uma Audi\u00e7\u00e3o Regimental ao Ministro do Planeamento e Infra-estruturas Pedro Marques, na Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o e Obras P\u00fablicas da Assembleia da Rep\u00fablica, o deputado do BE Ernesto Ferraz questionou o mesmo sobre quest\u00f5es pendentes e constantemente adiadas na rela\u00e7\u00e3o do Governo Central e o Governo da RAM, para a prossecu\u00e7\u00e3o do principio da continuidade Territorial e Social da popula\u00e7\u00e3o Madeirense e/ou Residente.\nSobre a quest\u00e3o da revis\u00e3o da regulamenta\u00e7\u00e3o do subs\u00eddio social de mobilidade entre a RAM e o Continente e a RAA, o Ministro afirmou que os dois grupos de trabalho \u2013 nacional e regional continuam a reunir, n\u00e3o apontando uma data para a sua conclus\u00e3o mas sendo perempt\u00f3rio a afirmar que o novo modelo ser\u00e1 melhor que o catualmente vigente. Recorde-se que Pedro Calado afirmou recentemente que o grupo de trabalho conjunto chegaria a conclus\u00f5es sobre um novo modelo de subs\u00eddio de mobilidade at\u00e9 Abril.\nAcerca dos constantes cancelamentos de voos das Companhias que operam na rota para a Madeira, sobretudo da TAP \u2013 que aponta sucessivamente problemas operacionais, o Ministro justificou \u201cque a paz social da empresa passou recentemente por momentos de instabilidade\u201d referindo-se \u00e0 negocia\u00e7\u00e3o entre os sindicatos dos pilotos e a empresa, mas que a \u201cpaz social\u201d est\u00e1 de volta em, tamb\u00e9m em fun\u00e7\u00e3o da grande expans\u00e3o de rotas.\nSobre a inoperacionalidade das pistas do aeroporto internacional da Madeira para aterragens e descolagens, tamb\u00e9m elas cada vez mais frequente e em fun\u00e7\u00e3o do limite de vento m\u00e1ximo \u201cmandat\u00f3rio\u201d estipulado em finais dos anos 70 do s\u00e9culo passado, o Ministro afirmou que essa \u00e9 uma decis\u00e3o eminentemente t\u00e9cnica e que est\u00e1 a decorrer sobre a al\u00e7ada da ANAC n\u00e3o sabendo precisar para quando uma decis\u00e3o sobre esta mat\u00e9ria.\n\u201cConclui-se desta Audi\u00e7\u00e3o que das muitas quest\u00f5es sobre a Mobilidade a\u00e9rea que as e os Madeirenses t\u00eam pleno direito saem poucas, meias ou indefinidas respostas\u201d, refere o deputado.\n",
        "Title": "\nErnesto Ferraz questionou Ministro das Infra-estruturas sobre temas relacionados com o princ\u00edpio da continuidade territorial\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia190": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 18:59\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO guarda-redes iraniano Amir, envolto em pol\u00e9mica durante esta semana, devido a um alegado aliciamento por parte do FC Porto, foi expulso por Carlos Xistra, depois de cometer falta sobre o avan\u00e7ado portista Soares, \u00e0 entrada de \u00e1rea.\nA partida est\u00e1 de momento em intervalo e continua empatada a zero bolas.\n",
        "Title": "\nAmir foi expulso e deixa Mar\u00edtimo reduzido a dez elementos\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia194": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 09:19\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO Instituto Portugu\u00eas do Mar e da Atmosfera (IPMA) registou tr\u00eas sismos de baixa magnitude no mar do arquip\u00e9lago da Madeira no espa\u00e7o de tr\u00eas dias.\nO \u00faltimo ocorreu \u00e0s 13h03 do dia 2 de Maio, quarta-feira, a cerca de 60 quil\u00f3metros a Sudoeste da Ribeira Brava, com uma magnitude de 1,8.\nA rede s\u00edsmica nacional detectou outros dois abalos. A primeira actividade, de magnitude 1,9, foi registada \u00e0s 12h56 de segunda-feira, 30 de Abril, a Sudeste da ilha do Porto Santo. A outra, de id\u00eantica magnitude na escala de Richter, ocorreu \u00e0 1h02 da madrugada do dia 1, a Sudoeste das ilhas Desertas.\nA \u00faltima ocorr\u00eancia s\u00edsmica no arquip\u00e9lago da Madeira tinha sido registada h\u00e1 um m\u00eas, no dia 4 de Abril: um sismo a Sul da Ribeira Brava que atingiu 2,3.\nEstas actividades s\u00edsmicas ocorreram em profundidade no mar e n\u00e3o foram sentidas em terra pela popula\u00e7\u00e3o.\nRecorde-se que ontem, no continente, ocorreu um sismo de 2,2 na escala de Richter, com epicentro a cerca de 20 quil\u00f3metros da Marinha Grande, em Leiria, sem causar danos pessoais ou materiais).\n\u201cEste sismo, de acordo com a informa\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel at\u00e9 ao momento, n\u00e3o causou danos pessoais ou materiais e foi sentido com intensidade m\u00e1xima II/III (escala de Mercalli modificada) na regi\u00e3o de Coimbr\u00e3o, distrito de Leiria\u201d, refere o IPMA.\nSegundo o documento, o sismo foi registado nas esta\u00e7\u00f5es da Rede S\u00edsmica do Continente, com o epicentro a norte da Marinha Grande.\n",
        "Title": "\nTr\u00eas sismos no espa\u00e7o de tr\u00eas dias no mar da Madeira\n",
        "Autor": "\nRicardo Duarte Freitas\n"
    },
    "noticia175": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 17:10\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA partir de amanh\u00e3, dia 3 de maio, e at\u00e9 ao pr\u00f3ximo dia 17 de maio, todas as fam\u00edlias Porto-Santenses que pretendam aderir ao projecto piloto de ced\u00eancia tempor\u00e1ria de viaturas el\u00e9ctricas, dever\u00e3o formalizar a candidatura online, no site da Dire\u00e7\u00e3o Regional da Economia e Transportes (www.madeira.gov.pt/dret).\nA experi\u00eancia, sem quaisquer custos inerentes \u00e0 candidatura ou participa\u00e7\u00e3o, \u00e9 disponibilizada pelo Governo Regional da Madeira \u2013 numa parceria entre a Empresa de Electricidade da Madeira (EEM) e o Grupo Renault \u2013 e decorre da estrat\u00e9gia global para o desenvolvimento sustent\u00e1vel daquele territ\u00f3rio e que \u00e9 defendida no \u00e2mbito do Projecto \u201cPorto Santo Sustent\u00e1vel \u2013 Smart Fossil Free Island\u201d.\nO objectivo do projecto \u00e9 tornar o Porto Santo numa ilha auto-sustent\u00e1vel do ponto de vista energ\u00e9tico, com forte redu\u00e7\u00e3o a n\u00edvel de emiss\u00f5es poluentes. Desta forma ser\u00e3o colocados\nao dispor da popula\u00e7\u00e3o do Porto Santo, 6 viaturas el\u00e9ctricas da marca Renault ZOE, num quadro de projecto de demonstra\u00e7\u00e3o e experimenta\u00e7\u00e3o que procure evidenciar as mais valias da utiliza\u00e7\u00e3o deste tipo de ve\u00edculos, numa l\u00f3gica de op\u00e7\u00e3o futura por parte da popula\u00e7\u00e3o.\nO empr\u00e9stimo sem custos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, decorrer\u00e1 pelo prazo de um ano, prevendo-se um per\u00edodo de utiliza\u00e7\u00e3o de 2 meses por pessoa, abrangendo um total de 36 utilizadores.\nA vice-presid\u00eancia do Governo Regional recorda que podem participar todos os cidad\u00e3os maiores de 21 anos e portadores de cart\u00e3o de condu\u00e7\u00e3o h\u00e1 pelo menos dois anos, v\u00e1lida para o ve\u00edculo em quest\u00e3o e que provem ter resid\u00eancia permanente na ilha do Porto Santo.\nAs inscri\u00e7\u00f5es s\u00e3o gratuitas, mas apenas poder\u00e3o inscrever-se pessoas singulares residentes no Porto Santo.\nA selec\u00e7\u00e3o dos 36 participantes atender\u00e1 unicamente \u00e0 ordem de inscri\u00e7\u00e3o. Os demais inscritos ser\u00e3o seriados, de acordo com igual crit\u00e9rio, numa lista de espera com 36 participantes, que poder\u00e1 resultar em confirma\u00e7\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o em caso de desist\u00eancia de algum dos 36 participantes inicialmente apurados.\nOs participantes seleccionados, ser\u00e3o notificados via email, dispondo de um prazo de 48h00 para confirma\u00e7\u00e3o do per\u00edodo durante o qual pretendem utilizar o ve\u00edculo el\u00e9ctrico a t\u00edtulo de empr\u00e9stimo.\n",
        "Title": "\nGoverno cede temporariamente ve\u00edculos el\u00e9ctricos a fam\u00edlias porto-santenses\n",
        "Autor": "\nAna Lu\u00edsa Correia\n"
    },
    "noticia232": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 16:17\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nUm inc\u00eandio deflagrou esta tarde numa habita\u00e7\u00e3o, em Gaula, e provocou alguns danos. O fogo surgiu na zona da cozinha e consumiu um microondas, uma mesa e um exaustor. Os Bombeiros Municipais de Santa Cruz deslocaram-se ao local com dois ve\u00edculos de combate a inc\u00eandios mas n\u00e3o quando l\u00e1 chegaram o fogo j\u00e1 tinha sido extinto pelo propriet\u00e1rio.\nDesconhece-se o que ter\u00e1 provocado este inc\u00eandio.\n",
        "Title": "\nInc\u00eandio destr\u00f3i microondas, mesa e exaustor em Gaula\n",
        "Autor": "\nAndre\u00edna Ferreira\n"
    },
    "noticia50": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 17:12\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO Grupo Parlamentar do PCP, desenvolveu ao longo do dia de hoje mais uma iniciativa do Parlamento Aberto. O Parlamento Aberto tem como objectivo contactar com as \u201cfor\u00e7as vivas\u201d e as popula\u00e7\u00f5es da localidade, com o objectivo de auscultar as dificuldades sentidas no funcionamento di\u00e1rio das institui\u00e7\u00f5es, bem como aspectos locais ao n\u00edvel social, cultural, ambiental entre outros, de forma a ser poss\u00edvel posteriormente desenvolver iniciativas parlamentares que v\u00e3o de encontro com as aspira\u00e7\u00f5es das popula\u00e7\u00f5es.\nAp\u00f3s o Parlamento Aberto realizado na Freguesia do Curral das Freiras, o Grupo Parlamentar do PCP foi \u00e0 Freguesia de S\u00e3o Jorge, Concelho de Santana onde foi poss\u00edvel reunir com a Junta de Freguesia, a Casa do Povo de S\u00e3o Jorge, assim como contactar com diversos habitantes da freguesia, para melhor conhecer a realidade vivida pelas popula\u00e7\u00f5es desta freguesia do Norte da Ilha.\nA conclus\u00e3o da via expresso \u00e9 uma das principais reivindica\u00e7\u00f5es da popula\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma obra essencial para o desenvolvimento da freguesia bem como ir\u00e1 garantir maior seguran\u00e7a rodovi\u00e1ria, pois s\u00e3o constantes as derrocadas que acontecem, na estrada regional que liga a freguesia \u00e1 sede do concelho, como as que acontecem, na estrada regional que liga S\u00e3o Jorge ao Arco de S\u00e3o Jorge.\nEsta \u00e9 uma Freguesia rural onde as potencialidades agr\u00edcolas s\u00e3o imensas o que \u00e9 uma mais valia para o desenvolvimento local, potencial que deveria ter uma aten\u00e7\u00e3o especial por parte do Governo Regional.\nA emigra\u00e7\u00e3o e a desloca\u00e7\u00e3o de muitos jovens para os concelhos da costa sul da ilha, \u00e9 uma realidade preocupante, que promove a desertifica\u00e7\u00e3o da freguesia, apesar dos incentivos dados pela C\u00e2mara Municipal e pela autarquia local, para a fixa\u00e7\u00e3o dos jovens, n\u00e3o s\u00e3o suficientes para fazer face a esta problem\u00e1tica, pois tarda em chegar o desenvolvimento econ\u00f3mico que garanta a cria\u00e7\u00e3o de mais postos de trabalho nesta localidade.\nAs actividades ligadas ao turismo em particular o turismo rural e de natureza est\u00e3o ainda subaproveitadas o seu desenvolvimento pode garantir um valor acrescentado \u00e0 Freguesia.\nSalientamos como positivo o facto de na Assembleia  da Rep\u00fablica existir um consenso alargado para passar as instala\u00e7\u00f5es anexas ao Farol de S\u00e3o Jorge para a Regi\u00e3o, essa \u00e9 uma aspira\u00e7\u00e3o  antiga da popula\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Jorge, que desde a primeira hora contou com o apoio da CDU, foram varias as propostas de resolu\u00e7\u00e3o que apresentamos em anteriores mandados na Assembleia Legislativa Regional, para que o Governo Regional interviesse nesse sentido, e foi a proposta de resolu\u00e7\u00e3o do Partido Ecologista os Verdes, partido que integra a CDU que foi poss\u00edvel abrir este debate na Assembleia da Rep\u00fablica.\nO Grupo Parlamentar do PCP vai desenvolver um conjunto de iniciativa parlamentares para dar resposta aos problemas identificados pelo poder local pelas associa\u00e7\u00f5es e pela popula\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Jorge.\n",
        "Title": "\nPCP considera \u201cessencial\u201d a conclus\u00e3o da via expresso para S\u00e3o  Jorge\n",
        "Autor": "\nOrlando Drumond\n"
    },
    "noticia78": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 14:26\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO PCP-Madeira sa\u00fada a luta trabalhadores da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica regional do sector da sa\u00fade, que se materializa com a realiza\u00e7\u00e3o de dois dias de greve agendados para hoje e amanh\u00e3.\n\u201cOs trabalhadores em greve reivindicam a progress\u00e3o de carreira, dignifica\u00e7\u00e3o das carreiras na \u00e1rea da sa\u00fade, refor\u00e7o de recursos humanos, pagamento de horas de trabalho extraordin\u00e1rio a 100%, a aplica\u00e7\u00e3o do subsistema de sa\u00fade ADSE (para funcion\u00e1rios p\u00fablicos) a todos os trabalhadores e a celebra\u00e7\u00e3o de acordo colectivo de trabalho para os trabalhadores com contrato individual de trabalho, de forma a conferir-lhes um regime de carreira, em condi\u00e7\u00f5es de igualdade com os colegas\u201d, refere numa nota de imprensa enviado \u00e0 redac\u00e7\u00e3o.\nTendo isto em conta, o PCP-Madeira \u201cest\u00e1 solid\u00e1rio com as justas reivindica\u00e7\u00f5es dos trabalhadores em luta\u201d.\n",
        "Title": "\nPCP sa\u00fada luta dos trabalhadores da sa\u00fade\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia127": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 21:22\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO FC Porto venceu hoje o Mar\u00edtimo no est\u00e1dio dos Barreiros gra\u00e7as a um golo de Marega ao minuto 89, na 32.\u00aa jornada da I Liga de futebol, e est\u00e1 a um empate de conquistar o t\u00edtulo.\nA equipa portista quebrou assim um \u2018jejum\u2019 de seis \u00e9pocas sem vencer no est\u00e1dio dos Barreiros -- a \u00faltima vit\u00f3ria aconteceu em abril de 2012, por 2-0, com dois golos do brasileiro Hulk, de pen\u00e1lti -- e aumentou para cinco pontos a vantagem para os rivais da capital, depois da surpreendente derrota do Benfica na Luz frente ao Tondela por 3-2, no s\u00e1bado.\nSe o FC Porto quebrou a tradi\u00e7\u00e3o ao vencer nos Barreiros, a verdade \u00e9 que nem por isso deixou de sentir grandes dificuldades para chegar \u00e0 vit\u00f3ria quase ao \u2018cair do pano\u2019, a despeito de ter jogado mais de meia parte em superioridade num\u00e9rica, por expuls\u00e3o do guarda-redes iraniano Amir Abedzadeh, que derrubou o avan\u00e7ado portista Soares \u00e0 entrada da sua \u00e1rea.\nNos Barreiros, a equipa portista entrou menos pressionada pela derrota caseira do Benfica no s\u00e1bado, mas nem por isso teve \u2018arte e engenho\u2019 para ultrapassar um advers\u00e1rio que defendeu sempre de forma compacta e que s\u00f3 deixou uma brecha a um minuto do fim, num lance de bola parada, um pontap\u00e9 de canto cobrado por Alex Telles e finalizado, de cabe\u00e7a, por Marega.\nCom este triunfo, o FC Porto aumentou para cinco pontos a vantagem sobre os rivais de Lisboa, bastando-lhe um empate na rece\u00e7\u00e3o ao Feirense, na pr\u00f3xima jornada, para assegurar a conquista do t\u00edtulo.\nNoutra partida em que n\u00e3o estava em jogo o t\u00edtulo, mas sim o quinto lugar que d\u00e1 acesso \u00e0 Liga Europa caso o Desportivo das Aves n\u00e3o ven\u00e7a a final da Ta\u00e7a de Portugal, o Rio Ave venceu o Desportivo de Chaves, por 2-1, em Vila do Conde.\nO m\u00e9dio Pel\u00e9 foi o autor dos dois golos, ambos de pen\u00e1lti, aos 66 e 80 minutos, a castigarem faltas sobre Guedes, enquanto Mattheus Pereira marcou para os flavienses j\u00e1 no per\u00edodo de descontos, aos 90+4.\nCom este triunfo, o Rio Ave \u2018refor\u00e7ou\u2019 o quinto lugar, com 47 pontos, mais tr\u00eas do que o Mar\u00edtimo, que perdeu hoje na rece\u00e7\u00e3o ao FC Porto. Os vila-condenses t\u00eam vantagem no confronto direto com a equipa insular, a qual venceram por 3-0 em casa e perderam por 1-0 fora.\nO Desportivo de Chaves caiu para a oitava posi\u00e7\u00e3o, com os mesmos 41 pontos do Boavista.\nQuem voltou \u00e0s vit\u00f3rias depois de uma s\u00e9rie de cinco jornadas sem vencer foi o Boavista ao bater perante o seu p\u00fablico o Pa\u00e7os de Ferreira gra\u00e7as a um golo solit\u00e1rio de Renato Santos, aos 83 minutos, a finalizar uma jogada envolvente pelo flanco esquerdo, iniciada em David Sim\u00e3o e que teve ainda participa\u00e7\u00e3o de Yusupha e Kuca.\nCom este triunfo, o 10.\u00ba obtido em casa, os \u2018axadrezados\u2019 subiram ao s\u00e9timo posto, com 41 pontos, os mesmos do Desportivo de Chaves, que perdeu em Vila do Conde com o Rio Ave.\nO Pa\u00e7os de Ferreira encontra-se no 16.\u00ba lugar, o primeiro acima da \u2018linha de \u00e1gua\u2019, com 29 pontos, a lutar ainda pela manuten\u00e7\u00e3o.\n",
        "Title": "\nPorto quebra tradi\u00e7\u00e3o nos Barreiros e est\u00e1 a um empate do t\u00edtulo\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia66": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 22:03\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nEste \u00e9 o resultado do sorteio n\u00ba 036/2018 do Euromilh\u00f5es de 04 de Maio de 2018:\nN\u00fameros: 6 - 12 - 23 - 39 - 45\nEstrelas: 9 - 12\nNa pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira h\u00e1 jackpot.\n",
        "Title": "\nJackpot no Euromilh\u00f5es da pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia87": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 16:59\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\n",
        "Title": "\nV\u00eddeo ilustra aflu\u00eancia \u00e0 baixa do Funchal para ver Madeira Auto Parade 2018 da Festa da Flor\n",
        "Autor": "\nOrlando Drumond\n"
    },
    "noticia57": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 17:28\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nOs bilhetes para a final da Ta\u00e7a de Portugal de futebol, entre Desportivo das Aves e Sporting, ser\u00e3o colocados \u00e0 venda em 2 de Maio, anunciou hoje a Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Futebol (FPF).\nAtrav\u00e9s de uma nota publicada no \u2018site\u2019 da FPF na Internet, a organizadora da prova esclareceu que a venda se processar\u00e1 atrav\u00e9s da bilheteira \u2018online\u2019 da federa\u00e7\u00e3o e pelos pr\u00f3prios clubes, arrancando na pr\u00f3xima quarta-feira.\nOs bilhetes, com pre\u00e7os entre os 15 e os 30 euros, podem ser adquiridos, mediante registo, em bilheteira.fpf.pt, bem como atrav\u00e9s dos clubes que v\u00e3o disputar o trof\u00e9u.\nO jogo, marcado para dia 20 de maio, no Est\u00e1dio Nacional, ser\u00e1 disputado entre os primodivision\u00e1rios Desportivo das Aves e Sporting, num duelo marcado para as 17:15.\n",
        "Title": "\nBilhetes para final da Ta\u00e7a de Portugal colocados \u00e0 venda no dia 2 de Maio\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia212": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 19:47\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO lucro dos CTT caiu quase metade (48,2%) no primeiro trimestre deste ano, face a igual per\u00edodo de 2017, para 5,4 milh\u00f5es de euros, anunciaram hoje os Correios de Portugal.\nEm comunicado enviado \u00e0 Comiss\u00e3o do Mercado de Valores Mobili\u00e1rios (CMVM), os CTT adiantam que os rendimentos operacionais se mantiveram no mesmo n\u00edvel que nos primeiros tr\u00eas meses de 2017, nos 176,9 milh\u00f5es de euros, \u201cresultado do crescimento das \u00e1reas de neg\u00f3cio Expresso e Encomendas (que inclui a incorpora\u00e7\u00e3o da Transporta) e Banco CTT, que compensaram o decr\u00e9scimo verificado nas \u00e1reas de Correio e Servi\u00e7os Financeiros\u201d.\nO resultado antes de impostos, juros, deprecia\u00e7\u00f5es e amortiza\u00e7\u00f5es (EBITDA) reportado diminuiu 26% para 18,4 milh\u00f5es de euros, enquanto o recorrente decresceu 18,9% para 22,7 milh\u00f5es de euros, no per\u00edodo em an\u00e1lise.\nDe acordo com os CTT, o EBITDA recorrente registou uma queda de 5,3 milh\u00f5es de euros que \u00e9 \u201cjustificada maioritariamente por exist\u00eancia de menos dois dias \u00fateis\u201d, o que \u201cimplica impacto de comparabilidade negativo de rendimento no Correio\u201d, j\u00e1 que a P\u00e1scoa este ano ocorreu num per\u00edodo diferente de 2017, \u201cimpacto do aumento de pre\u00e7os de 2018, maior que o de 2017, n\u00e3o se faz sentir no primeiro trimestre de 2018, e \u201cservi\u00e7os financeiros\u201d, com menos 4,4 milh\u00f5es de euros.\nO Plano de Transforma\u00e7\u00e3o Operacional, que arrancou no primeiro trimestre deste ano, \u201cest\u00e1 a superar as projec\u00e7\u00f5es iniciais, tendo j\u00e1 contribu\u00eddo positivamente para a estrutura da despesa\u201d, referem os CTT.\n\u201cOs gastos operacionais recorrentes [no decurso do plano] s\u00e3o positivamente impactados no correio e outros (-0,5%), que representam 66,4% de todos os gastos, e nos servi\u00e7os financeiros (-17,3%), em resultado do decr\u00e9scimo de actividade\u201d, adiantam.\nOs rendimentos operacionais da \u00e1rea de neg\u00f3cio de Correio ca\u00edram 0,8% para 136 milh\u00f5es de euros, o que \u201creflecte sobretudo a quebra do tr\u00e1fego do correio endere\u00e7ado [-9,1% para 185,2 milh\u00f5es de euros], atenuada pela evolu\u00e7\u00e3o positiva do \u2018mix\u2019 de produtos (crescimento do tr\u00e1fego do correio internacional de chegada) e pelo aumento de 6,2% da receita m\u00e9dia por objecto, apesar da actualiza\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os de 2018 ter ocorrido a partir do in\u00edcio\u201d do ano.\nSem o efeito de menos dois dias \u00fateis neste trimestre, a quebra do tr\u00e1fego no correio endere\u00e7ado teria sido de 6,1%, perto do valor estimado pelos CTT.\nO tr\u00e1fego do correio internacional de chegada registou \u201cum acentuado crescimento (18,7%) devido a um maior volume de tr\u00e1fego originado na \u00c1sia (em particular na China relacionado com o \u2018e-commerce\u2019 [com\u00e9rcio electr\u00f3nico]\u201d, adiantam.\nO tr\u00e1fego do correio registado diminuiu 7,2%, o do correio editorial decresceu 9,5% e o publicit\u00e1rio endere\u00e7ado reduziu-se 16,1%.\nJ\u00e1 o segmento Expresso e Encomendas registou rendimentos operacionais de 36,5 milh\u00f5es de euros, mais 21,8% que um ano antes.\nOs rendimentos operacionais dos Servi\u00e7os Financeiros ca\u00edram 37% no trimestre, para 9,8 milh\u00f5es de euros, o que \u201cresulta sobretudo do decr\u00e9scimo dos rendimentos dos produtos de poupan\u00e7a\u201d.\nNo trimestre, o investimento do grupo situou-se nos cinco milh\u00f5es de euros, mais 162,7% que um ano antes, sendo que o Banco CTT teve um investimento associado de 2,3 milh\u00f5es de euros, no sistema \u2018core\u2019 do banco e nos seus sistemas de apoio ao neg\u00f3cio, e o investimento em obras de renova\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios (1,3 milh\u00f5es de euros), assim como o investimento em sistemas de informa\u00e7\u00e3o (1,1 milh\u00f5es de euros), com especial foco na continuidade da mudan\u00e7a de plataforma SAP, sistemas de suporte ao neg\u00f3cio de com\u00e9rcio electr\u00f3nico e pagamentos.\n",
        "Title": "\nLucro dos CTT cai 48% para 5,4 milh\u00f5es de euros no 1.\u00ba trimestre\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia183": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 17:47\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO treinador do Sporting disse hoje que o d\u00e9rbi com o Benfica ainda n\u00e3o foi abordado no seio da equipa de futebol e destacou o tempo que teve para recuperar algumas rotinas, antes da visita ao Portimonense.\n\u201cN\u00e3o fal\u00e1mos (sobre o jogo da 33.\u00aa jornada, em Alvalade). Esta semana analis\u00e1mos o jogo com o Boavista e o nosso pr\u00f3ximo advers\u00e1rio, que \u00e9 o Portimonense. N\u00e3o vale a pena pensar noutros cen\u00e1rios, sabendo que h\u00e1 primeiro um jogo complicado em Portim\u00e3o\u201d, afirmou Jorge Jesus, em confer\u00eancia de imprensa.\nO t\u00e9cnico, que fazia a antevis\u00e3o da partida da 32.\u00aa jornada da I Liga portuguesa, marcada para s\u00e1bado, referiu que esta semana foi poss\u00edvel trabalhar com mais pormenor algumas situa\u00e7\u00f5es de jogo e recuperar rotinas, devido ao menor n\u00famero de jogos que os \u2018le\u00f5es\u2019 v\u00e3o ter a partir de agora.\n\u201c\u00c9 diferente quando se consegue trabalhar dois ou tr\u00eas dias. Aproveit\u00e1mos estes dois dias para trabalhar alguns pormenores que t\u00ednhamos deixado de fazer. Quando h\u00e1 rotinas, e se estas n\u00e3o s\u00e3o trabalhadas, a equipa acaba por perd\u00ea-las. Aproveit\u00e1mos mais para fazer trabalho defensivo\u201d, adiantou.\nEm Portim\u00e3o, segundo Jorge Jesus, o Sporting vai encontrar \u201cuma equipa que \u00e9 dif\u00edcil de bater no seu est\u00e1dio\u201d e nem o facto de ser uma das forma\u00e7\u00f5es com mais golos sofridos (54) deixa o treinador \u2018leonino\u2019 descansado.\n\u201cTamb\u00e9m \u00e9 a quinta equipa com mais golos no campeonato (46). \u00c9 uma equipa com um futebol com qualidade t\u00e9cnica e t\u00e1tica. O V\u00edtor Oliveira subiu o Portimonense e agora vai ficar na I Liga. N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil. Eu j\u00e1 passei pelo mesmo. Est\u00e1 a fazer um trabalho com muito m\u00e9rito\u201d, analisou.\nJesus revelou ainda que o franc\u00eas Mathieu \u201cn\u00e3o conseguiu recuperar\u201d da les\u00e3o contra\u00edda frente ao Boavista e \u201cn\u00e3o vai estar em Portim\u00e3o\u201d, e deu a entender que William Carvalho, que tamb\u00e9m recupera de problemas f\u00edsicos, s\u00f3 dever\u00e1 regressar na pr\u00f3xima jornada, diante do Benfica.\nQuem continuar\u00e1 a merecer a aposta do treinador \u00e9 o m\u00e9dio Bruno Fernandes, que recebeu elogios do treinador. Jesus considerou que o internacional luso garante a mesma consist\u00eancia jogando na dupla de meio-campo ou como segundo avan\u00e7ado.\n\u201cO rendimento dele \u00e9 tao alto numa posi\u00e7\u00e3o quanto noutra. Essa decis\u00e3o, do posicionamento dele, tem a ver com o resultado de um jogo e com o estado f\u00edsico com que se possa encontrar no jogo. Al\u00e9m da qualidade t\u00e9cnica, tem uma qualidade t\u00e1ctica impressionante para a idade dele. \u00c9 o m\u00e9dio mais valioso do campeonato portugu\u00eas\u201d, disse.\nO Sporting, terceiro classificado com 74 pontos, joga no terreno do Portimonense, 11.\u00ba com 35, no s\u00e1bado, a partir das 20:30.\n",
        "Title": "\nJesus ainda n\u00e3o pensa no d\u00e9rbi e \u2018agradece\u2019 tempo para recuperar rotinas\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia167": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n30 Abr 2018 / 05:02\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO ex-ditador boliviano Luis Garc\u00eda Meza morreu ontem aos 88 anos num hospital militar da capital da Bol\u00edvia, La Paz, devido a sucessivos ataques card\u00edacos, adiantou \u00e0 EFE o advogado de Meza, Frank Campero.\nGarc\u00eda Meza morreu esta madrugada depois de sofrer uma paragem card\u00edaca, consequ\u00eancia da deteriora\u00e7\u00e3o da sua condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica ao longo dos \u00faltimos meses, disse Campero.\nO advogado recordou que o ex-ditador e militar foi operado h\u00e1 20 anos, para receber uma nova v\u00e1lvula no cora\u00e7\u00e3o, e que devido \u00e0 sua idade n\u00e3o seria poss\u00edvel voltar a oper\u00e1-lo.\n\u201cTer estes enfartes de forma prolongada e cont\u00ednua acabou com a sua vida hoje \u00e0s 03:00 (08:00 de Lisboa), aproximadamente\u201d, indicou.\nGarc\u00eda Meza, extraditado para a Bol\u00edvia pela justi\u00e7a brasileira em mar\u00e7o de 1995, foi condenado por um tribunal boliviano a 30 anos de pris\u00e3o sem direito a indulto por crimes da sua ditadura (governou durante 13 meses entre 1980 e 1981), durante a qual morreram e desapareceram v\u00e1rios dirigentes de esquerda, entre os quais o socialista Marcelo Quiroga Santa Cruz, um pol\u00edtico socialista, escritor, jornalistas e professor universit\u00e1rio boliviano.\nO ex-ditador foi condenado a reclus\u00e3o na pris\u00e3o de alta seguran\u00e7a de Chonchocoro.\nGarc\u00eda Meza passou os \u00faltimos cinco anos internado num hospital militar de La Paz devido a problemas card\u00edacos.\nH\u00e1 dois anos foi-lhe recusada uma peti\u00e7\u00e3o para sair em liberdade condicional.\nEm janeiro de 2017, o Tribunal de Roma condenou Garc\u00eda Meza e outros sete ex-militares da Am\u00e9rica Latina a pris\u00e3o perp\u00e9tua por crimes cometidos contra italo-latinoamericanos na denominada Opera\u00e7\u00e3o Condor, uma alian\u00e7a pol\u00edtico-militar entre os regimes da Am\u00e9rica Latina nas d\u00e9cadas de 1970 e 1980 para coordenar a repress\u00e3o \u00e0 oposi\u00e7\u00e3o \u00e0s ditaduras vigentes.\nNessa altura, a defesa anunciou que iria recorrer da senten\u00e7a por considerar que o ex-ditador n\u00e3o teve oportunidade de se defender no processo conduzido em It\u00e1lia.\nLuis Garc\u00eda Meza nasceu em 08 de agosto de 1929, na capital boliviana, La Paz, e foi presidente da Bol\u00edvia entre 1980 e 1981, depois de ter liderado um golpe de Estado que impediu a subida \u00e0 presid\u00eancia de Hern\u00e1n Siles Zuazo, que tinha vencido as elei\u00e7\u00f5es em 1980.\nEm 1981 cedeu a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica a uma Junta de Generais, que nomeou Celso Torrelio presidente do pa\u00eds.\n",
        "Title": "\nMorreu o ex-ditador boliviano Luis Garc\u00eda Meza aos 88 anos\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia235": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 10:25\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\n\u00c9 j\u00e1 amanh\u00e3, dia 5 de Maio, que o Grupo de Folclore e Etnogr\u00e1fico da Boa Nova ir\u00e1 apresentar o Caderno N.\u00ba 4 (Edi\u00e7\u00e3o Especial), da Colec\u00e7\u00e3o \u2018O Trilho\u2019, do N\u00facleo Museol\u00f3gico de Arte Popular, intitulado \u2018Eleut\u00e9rio Gon\u00e7alves Martins de N\u00f3brega \u2013 Um Enciclop\u00e9dia Viva\u2019 \u2013 Mourisca com Hist\u00f3ria.  A autoria \u00e9 de Danilo Jos\u00e9 Fernandes com pref\u00e1cio de Thierry Proen\u00e7a dos Santos. A edi\u00e7\u00e3o est\u00e1 a cargo do Grupo de Folclore e Etnogr\u00e1fico da Boa Nova.\nA apresenta\u00e7\u00e3o est\u00e1 marcada para as 10 horas, no Audit\u00f3rio do Centro C\u00edvico de Santa Maria Maior, no Funchal.\nEsta publica\u00e7\u00e3o est\u00e1 aliada ao projecto do N\u00facleo Museol\u00f3gico da Institui\u00e7\u00e3o, inaugurado h\u00e1 onze anos e conta j\u00e1 com cinco trabalho publicado nos \u00faltimos dois anos. A tiragem contou com os apoios dos Munic\u00edpios da Ribeira Brava, C\u00e2mara de Lobos e Machico e das Juntas de Freguesia de Santa Maria Maior e de S\u00e3o Gon\u00e7alo.\n",
        "Title": "\nDanilo Fernandes apresenta amanh\u00e3 novo caderno da colec\u00e7\u00e3o \u2018O Trilho\u2019\n",
        "Autor": "\nSandra Ascens\u00e3o Silva\n"
    },
    "noticia231": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n30 Abr 2018 / 08:16\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO Instituto Portugu\u00eas do Mar e da Atmosfera (IPMA) prev\u00ea para, esta segunda-feira, dia 30 de Abril, para a Madeira per\u00edodos de c\u00e9u muito nublado, havendo a possibilidade de ocorr\u00eancia de aguaceiros fracos nas vertentes norte e terras altas.\nO vento ser\u00e1 fraco a moderado (10 a 30 km/h) de noroeste.\nJ\u00e1 para o Funchal, o IPMA prev\u00ea per\u00edodos de c\u00e9u muito nublado e vento fraco (inferior a 15 km/h).\nEm rela\u00e7\u00e3o ao estado do mar, na costa norte haver\u00e3o ondas de noroeste com 1,5 a 2 metros e na costa sul est\u00e3o previstas ondas de sudoeste inferiores 1 metro.\nA temperatura da \u00e1gua do mar ser\u00e1 de 18/19\u00baC.\n",
        "Title": "\nSemana na Madeira come\u00e7a com c\u00e9u muito nublado\n",
        "Autor": "\nSandra da Silva Gon\u00e7alves\n"
    },
    "noticia68": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 15:05\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA CDU promoveu hoje uma iniciativa pol\u00edtica na ilha dourada, para denunciar a \u201csitua\u00e7\u00e3o de crescente degrada\u00e7\u00e3o e desqualifica\u00e7\u00e3o do Parque de Campismo do Porto Santo\u201d.\n\u201cAquele espa\u00e7o p\u00fablico, que \u00e9 da responsabilidade directa do Governo Regional, n\u00e3o re\u00fane as condi\u00e7\u00f5es adequadas para fazer parte de um destino tur\u00edstico\u201d, refere um comunicado da CDU.\n\u201cA m\u00e1 imagem e a desqualifica\u00e7\u00e3o do Parque de Campismo do Porto Santo desprestigia a regi\u00e3o tur\u00edstica e revela como nesta Regi\u00e3o existe um Governo que n\u00e3o est\u00e1 \u00e0 altura das responsabilidades de defesa do interesse p\u00fablico regional\u201d, acrescenta a mesma nota.\nA CDU garantiu ainda que ir\u00e1 levar o protesto pol\u00edtico ao Parlamento Regional.\n",
        "Title": "\nCDU denuncia degrada\u00e7\u00e3o do Parque de Campismo do Porto Santo\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia206": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 17:05\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nAproximadamente dois meses depois do in\u00edcio das obras, o Caf\u00e9 do Teatro est\u00e1 novamente aberto ao p\u00fablico. O investimento na ordem dos 400 mil euros permite agora que este espa\u00e7o emblem\u00e1tico se apresente com uma imagem renovada.\nFique com as fotografias captadas ontem \u00e0 noite, na festa de abertura oficial, que contou com a cantora Kate Ryan.\n",
        "Title": "\nEspreite as fotos do novo Caf\u00e9 do Teatro que reabriu ontem oficialmente em festa\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia13": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 16:47\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nVai custar 160 mil euros ao Governo Regional e permitir que 160 pessoas nas Eiras da Cruz, em Santa Cruz, passem a receber \u00e1gua pot\u00e1vel em casa, j\u00e1 a partir do Ver\u00e3o deste ano.\nO investimento, feito atrav\u00e9s da \u00c1guas e Res\u00edduos da Madeira, prev\u00ea a constru\u00e7\u00e3o de um sistema de abastecimento de \u00e1gua destinado a esta popula\u00e7\u00e3o que n\u00e3o est\u00e1 dotada de uma rede de \u00e1gua tratada, problema agravado devido \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o do caudal das nascentes. No \u00faltimo Ver\u00e3o, por exemplo, n\u00e3o houve \u00e1gua.\n\u201cNeste ver\u00e3o a popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 ter\u00e1 a \u00e1gua necess\u00e1ria para consumo humano, tratada, e deixo aqui tamb\u00e9m o alerta de que a \u00e1gua \u00e9 um bem precioso e cada vez mais escasso, pelo que deve ser utilizado de forma racional pela popula\u00e7\u00e3o. O caudal agora disponibilizado \u00e0 Eira da Cruz, foi subtra\u00eddo \u00e0 Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento de Res\u00edduos S\u00f3lidos da Meia Serra\u201d, disse a secret\u00e1ria regional do Ambiente e Recursos Naturais, Susana Prada, esta quarta-feira, durante a vista ao local.\nA obra j\u00e1 est\u00e1 a decorrer e fica conclu\u00edda no m\u00eas.\n",
        "Title": "\nObra de abastecimento de \u00e1gua em Eira da Cruz conclu\u00edda no Ver\u00e3o\n",
        "Autor": "\nMaria Catarina Nunes\n"
    },
    "noticia55": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 10:54\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nNa semana de 7 a 11 de Maio, o Centro Internacional de Neg\u00f3cios da Madeira (CINM) estar\u00e1 em foco na escola da APEL.\nA Sociedade de Desenvolvimento da Madeira (SDM) em parceria com a APEL organizar\u00e3o duas iniciativas com o objectivo de dar a conhecer este mecanismo de desenvolvimento regional aos alunos da escola, abordando, entre outras vertentes, o seu papel ao n\u00edvel da cria\u00e7\u00e3o de oportunidades de emprego e de carreiras profissionais no \u00e2mbito das empresas do CINM e do seu contributo para o crescimento econ\u00f3mico da Madeira.\nNo dia 7 de Maio, haver\u00e1 uma palestra sobre o CINM, \u00e0s 9 horas, no audit\u00f3rio da escola, proferida por Filipe Manso Teixeira, Membro da Comiss\u00e3o Executiva da SDM. Trata-se de uma iniciativa que precede e prepara o Torneio Escolar de Perguntas e Debate CINM que se realizar\u00e1 pela primeira vez na APEL e que decorrer\u00e1 no dia 10 de Maio.\nAo longo dos anos, estas duas entidades t\u00eam trabalhado em conjunto na organiza\u00e7\u00e3o de iniciativas com o prop\u00f3sito de incrementar a forma\u00e7\u00e3o e o conhecimento dos estudantes, tendo em vista a sua prepara\u00e7\u00e3o para um mercado de trabalho cada vez mais competitivo, exigente e em constante muta\u00e7\u00e3o.\nPara a al\u00e9m dos alunos que poder\u00e3o assistir \u00e0 palestra, no torneio estar\u00e3o envolvidos cerca de meia centena de estudantes na medida em que est\u00e1 prevista a participa\u00e7\u00e3o de 8 equipas. A equipa vencedora ser\u00e1 premiada pela SDM.\nEstes eventos s\u00e3o resultado de mais uma parceria levada a termo pela SDM no quadro da sua pol\u00edtica de responsabilidade social, designadamente com as escolas da Madeira.\n",
        "Title": "\nProjecto \u2018O CINM nas Escolas\u2019 estar\u00e1 na APEL de 7 a 11 de Maio\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia86": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 13:22\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nAs \u2018Ninfas do Atl\u00e2ntico\u2019 disputam hoje \u00e0 noite um lugar na final do \u2018Got Talent Portugal\u2019, programa de ca\u00e7a talentos da RTP-1. As jovens utilizaram a sua p\u00e1gina de Facebook para apelarem o voto aos madeirenses e ao p\u00fablico em geral.\n\u201cBom dia. Hoje \u00e9 o grande dia...a primeira gala da semifinal do Got Talent na RTP1 pelas 21h e n\u00f3s (Ninfas do Atl\u00e2ntico) vamos estar presentes! N\u00f3s esperamos que os portugueses e principalmente madeirenses votem para que possamos realizar o nosso sonho de chegar \u00e0 final, e isso s\u00f3 depende de todos v\u00f3s! Contamos com o vosso apoio, obrigada!\u201d, escreveram.\nRecorde-se que as \u2018Ninfas do Atl\u00e2ntico\u2019, grupo do qual fazem parte Sara Abreu, Ana Beatriz, Daniela Marques, Ana Rita Nunes, Sara Nascimento, Laura Silva, Leonor Freitas e Emma Dias, receberam, na sua audi\u00e7\u00e3o, um triplo bot\u00e3o dourado que lhes garantiu o acesso directo \u00e0 semi-final.\nDepois deste momento, a Madeira est\u00e1 a torcer para que o grupo, coordenado pela professora Z\u00e9lia Gomes, passe \u00e0 final e ven\u00e7a o programa, estando neste momento a circular um v\u00eddeo de apoio no Facebook, feito por Celso Gomes, onde alguns artistas de c\u00e1 apelam ao voto. Veja aqui.\n",
        "Title": "\n\u2018Ninfas do Atl\u00e2ntico\u2019 apelam ao voto para chegarem \u00e0 final do \u2018Got Talent Portugal\u2019\n",
        "Autor": "\nSandra da Silva Gon\u00e7alves\n"
    },
    "noticia88": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 16:43\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nMiguel Albuquerque, presidente do Governo Regional, disse hoje que a Madeira est\u00e1 num \u201cbom momento da economia\u201d, tendo por isso se mostrado bastante optimista em rela\u00e7\u00e3o ao futuro.\n\u201cEstamos com um crescimento econ\u00f3mico h\u00e1 56 meses na Regi\u00e3o, j\u00e1 ultrapassamos a crise e a nossa taxa de desemprego baixou de 15.8% para 8.9%\u201d, afirmou, esta tarde, na XVII Exposi\u00e7\u00e3o Regional do Lim\u00e3o, que se realizou na freguesia da Ilha.\nAl\u00e9m disso, o governante disse que o executivo regional tem dado apoios \u00e0 agricultura e \u00e0s empresas p\u00fablicas e privadas da Regi\u00e3o, sendo estes \u201cmuito importantes\u201d para a economia.\n\u201cEstou muito optimista relativamente ao futuro da Madeira. O que n\u00f3s temos de continuar a defender \u00e9 a nossa autonomia, que \u00e9 uma coisa que, hoje, se fala pouco, sendo esta a possibilidade de os madeirenses continuarem a decidir aquilo que lhes diz respeito para o futuro\u201d, frisou e acrescentou: \u201cTemos de defender os nossos dinheiros e participar democraticamente na nossa vida\u201d.\n",
        "Title": "\n\u201cEstou muito optimista relativamente ao futuro da Madeira\u201d, diz Miguel Albuquerque\n",
        "Autor": "\nSandra da Silva Gon\u00e7alves\n"
    },
    "noticia71": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 20:53\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA Pol\u00edcia Florestal apreendeu este domingo um ve\u00edculo pesado por despejo ilegal terras.\nEsta apreens\u00e3o efectuou-se no sitio da Ribeira da Tabua, freguesia da Tabua, concelho da Ribeira Brava.\nEsta pr\u00e1tica \u00e9 considerada uma contra-ordena\u00e7\u00e3o grave.\nO expediente contra-ordenacional segue agora os seus tr\u00e2mites processuais.\n",
        "Title": "\nPol\u00edcia Florestal da Madeira apreende ve\u00edculo pesado no concelho da Ribeira Brava\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia157": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 12:46\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nOntem realizou-se a cerim\u00f3nia de lan\u00e7amento do DVD e do CD da Banda Sonora da produ\u00e7\u00e3o \u2018O Feiticeiro da Calheta\u2019. O evento contou com a presen\u00e7a de Paula Caba\u00e7o, secret\u00e1ria regional do Turismo e Cultura, em representa\u00e7\u00e3o do Presidente do Governo Regional, que revelou que o executivo madeirense est\u00e1 dispon\u00edvel para apoiar este g\u00e9nero de projectos.\nVeja a mensagem, na \u00edntegra, na p\u00e1gina de Facebook do Governo Regional da Madeira. \u201cO Governo Regional est\u00e1 dispon\u00edvel para apoiar todos os projectos que visem a valoriza\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o do nosso patrim\u00f3nio cultural, material e imaterial\u201d.\n",
        "Title": "\nGoverno dispon\u00edvel para apoiar todos os projectos que valorizem e preservem o patrim\u00f3nio da Madeira\n",
        "Autor": "\nSandra da Silva Gon\u00e7alves\n"
    },
    "noticia189": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 15:04\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nR\u00faben Ferreira, o lateral esquerdo madeirense que regressou ao clube do cora\u00e7\u00e3o no mercado de Janeiro, depois de aventuras no Vit\u00f3ria de Guimar\u00e3es e Chaves, publicou uma mensagem horas antes da partida de hoje frente ao FC Porto, a pedir o apoio dos \u201cverdadeiros\u201d maritimistas.\n\u201cLogo esperamos que os VERDADEIROS maritimistas nos ajudem a ferver o nosso Caldeir\u00e3o\u201d, escreveu o verde-rubro na sua conta de Facebook.\nA partida tem in\u00edcio \u00e0s 18 horas, no Est\u00e1dio do Mar\u00edtimo.\n",
        "Title": "\nR\u00faben Ferreira quer apoio dos \u201cverdadeiros\u201d maritimistas para p\u00f4r o caldeir\u00e3o a \u201cferver\u201d\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia118": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 18:00\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nAtrav\u00e9s de comunicado, enviado h\u00e1 pouco para a nossa redac\u00e7\u00e3o, e assinado pelo presidente da colectividade, Celso Almeida, a Associa\u00e7\u00e3o Desportiva da Camacha informa que \u201cchegou a um entendimento com o antigo internacional portugu\u00eas, Nuno Ricardo de Oliveira Ribeiro [Maniche], para interromper definitivamente o processo de constitui\u00e7\u00e3o de Sociedade An\u00f3nima Desportiva (SAD), registando, n\u00e3o obstante as diverg\u00eancias tornadas p\u00fablicas, o empenho de ambas as partes numa solu\u00e7\u00e3o extrajudicial\u201d.\nA direc\u00e7\u00e3o camachense salienta ainda que \u201cnestas circunst\u00e2ncias, dever\u00e1 retomar o anterior modelo de gest\u00e3o desportiva num projecto cujos termos concretos ser\u00e3o definidos pela nova direc\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s o acto eleitoral que dever\u00e1 ter lugar em Junho deste ano\u201d.\nRecorde-se que Ricardo Miranda \u00e9 apontado como futuro presidente desta colectividade.\n",
        "Title": "\nCamacha chegou a acordo com Maniche\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia108": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 16:39\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO Coro Infantil da Direc\u00e7\u00e3o Regional de Educa\u00e7\u00e3o/Direc\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica e Multim\u00e9dia (DSEAM) assinala o Dia da M\u00e3e, que se comemora domingo, com um concerto, seguido de soleniza\u00e7\u00e3o eucar\u00edstica, na Igreja Matriz de Santa Cruz.\nEsta celebra\u00e7\u00e3o acontece j\u00e1 amanh\u00e3, s\u00e1bado, dia 5 de Maio, v\u00e9spera do Dia da M\u00e3e, pelas 18 horas, em Santa Cruz.\nO programa, com acompanhamento ao piano por L\u00e9nia Correia, incluir\u00e1 um repert\u00f3rio diversificado de m\u00fasica sacra de diversos compositores. As 68 crian\u00e7as, que constituem o coro, com idades compreendidas entre os seis e os 14 anos, ter\u00e3o a oportunidade de estimular o gosto pela m\u00fasica e compartilhar os seus talentos ao entregarem uma mensagem positiva de esperan\u00e7a, amor e paz.\nO evento \u00e9 de entrada livre, sendo esta uma forma de homenagear todas as m\u00e3es.\n",
        "Title": "\nDSEAM celebra Dia da M\u00e3e com um concerto\n",
        "Autor": "\nSandra da Silva Gon\u00e7alves\n"
    },
    "noticia98": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 16:30\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO madeirense Nuno Aguiar, que desde 2010 era director-geral da ZAP, vai voltar a Portugal  para trabalhar na NOS, operadora que tem 30% na empresa angolana, detida em 70% por Isabel dos Santos, atrav\u00e9s da SOCIP \u2013 Sociedade de Investimentos e Participa\u00e7\u00f5es, S.A.).\nEm nota oficial, \u201co Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da ZAP n\u00e3o pode deixar de dar uma palavra de profundo agradecimento, elogio e reconhecimento, pela forma competente como exerceu o cargo de director-geral da Zap, desde a sua funda\u00e7\u00e3o at\u00e9 aos dias de hoje\u201d e revela que Nuno Aguiar ir\u00e1 assumir fun\u00e7\u00f5es de \u201cgrande responsabilidade no \u00e2mbito da NOS\u201d.\nSegundo apurou o DI\u00c1RIO, no regresso a Portugal o antigo director da TV Cabo e ZON Madeira vai trabalhar na rela\u00e7\u00e3o da NOS com os clientes empresariais.\nA partir de Junho, o novo director-geral da ZAP ser\u00e1 Jos\u00e9 Carlos Louren\u00e7o, at\u00e9 Abril quadro do Global Media Group onde estava desde 2014 como administrador.\nA ZAP, fundada em 2010, \u00e9 a empresa l\u00edder de distribui\u00e7\u00e3o de TV por sat\u00e9lite em Angola e Mo\u00e7ambique. Inclui na sua oferta v\u00e1rios canais de produ\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, sendo os mais conhecidos o Zap Viva e o Zap Novelas, os quais ocupam o topo da prefer\u00eancia das audi\u00eancias em Angola e Mo\u00e7ambique. Sob a marca ZAP Fibra, possui tamb\u00e9m uma oferta de Internet sobre fibra \u00f3ptica na cidade de Luanda. Det\u00e9m ainda um complexo de cinemas de Luanda, e publica as edi\u00e7\u00f5es da revista Forbes em Angola e Portugal.\nDistribu\u00eddos por Angola, Mo\u00e7ambique e Portugal, a Zap disp\u00f5e de cerca de 1.300 colaboradores que diariamente servem mais de 1,4 milh\u00f5es de clientes.\n",
        "Title": "\nNuno Aguiar deixa a angolana ZAP\n",
        "Autor": "\nRicardo Miguel Oliveira\n"
    },
    "noticia126": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 17:51\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO Uni\u00e3o da Madeira foi esta tarde vencer o Famalic\u00e3o, na condi\u00e7\u00e3o de visitante, por 2-1, estando agora a meros dois pontos da salva\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, de garantir a perman\u00eancia e continuar a actuar, na pr\u00f3xima temporada, no segundo escal\u00e3o do futebol portugu\u00eas. De resto, esta \u00e9 a terceira vit\u00f3ria consecutiva dos unionistas.\nCiss (19\u2019) e Miguel Louren\u00e7o (64\u2019) apontaram os tentos da vit\u00f3ria insular, ao passo que Jo\u00e3o Mendes (28\u2019) marcou o golo de honra do Famalic\u00e3o.\nOs azuis-e-amarelos at\u00e9 poderiam ter terminado esta jornada acima da linha de \u00e1gua, mas em duelo de equipas B, o Sp. Braga bateu o FC Porto, por 4-0, fugindo aos \u00faltimos lugares.\nNesse sentido, Covilh\u00e3 (43 pontos), Oliveirense (43 pontos) e Sp. Braga (43 pontos) s\u00e3o os advers\u00e1rios mais pr\u00f3ximos do conjunto orientado por Ricardo Ch\u00e9u, quando faltam disputar duas partidas at\u00e9 ao t\u00e9rmino do campeonato.\n",
        "Title": "\nUni\u00e3o da Madeira vence e est\u00e1 a dois pontos da salva\u00e7\u00e3o\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia114": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n28 Abr 2018 / 00:01\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO primeiro-ministro leva na comitiva da sua visita ao Canad\u00e1, entre ter\u00e7a-feira e 05 de maio, o presidente do Governo Regional dos A\u00e7ores, Vasco Cordeiro, e Ant\u00f3nio Vitorino, candidato \u00e0 lideran\u00e7a da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional para as Migra\u00e7\u00f5es.\nDurante os quatro dias de visita oficial ao Canad\u00e1, com passagens por Otava, Toronto e Montreal, o primeiro-ministro ter\u00e1 v\u00e1rios encontros com a comunidade portuguesa residente neste pa\u00eds, maioritariamente de origem a\u00e7oriana.\nLogo no primeiro ponto do programa oficial no Canad\u00e1, na quarta-feira, ao fim da tarde, em Otava, est\u00e3o previstos discursos de Ant\u00f3nio Costa e de Vasco Cordeiro no Centro Recreativo Portugu\u00eas Lusit\u00e2nia.\nEm Toronto e em Montreal (aqui num dia dedicado \u00e0 l\u00edngua portuguesa), o primeiro-ministro e o presidente do Governo Regional dos A\u00e7ores voltam a encontrar-se com portugueses e lusodescendentes residentes neste pa\u00eds.\nO pr\u00f3prio primeiro-ministro do Canad\u00e1, Justin Trudeau, numa nota que publicou na p\u00e1gina oficial do Governo canadiano na Internet, destacou a import\u00e2ncia de o seu pa\u00eds contar com cerca de 480 mil cidad\u00e3os de origem portuguesa.\nNas conversa\u00e7\u00f5es entre Ant\u00f3nio Costa e Justin Trudeau, al\u00e9m das quest\u00f5es relativas ao livre com\u00e9rcio entre a Uni\u00e3o Europeia e o Canad\u00e1, estar\u00e1 tamb\u00e9m em an\u00e1lise o problema das vagas migrat\u00f3rias.\nUm tema que ser\u00e1 discutido entre os dois primeiros-ministros, numa conjuntura em que Portugal apresenta a candidatura do antigo ministro socialista e comiss\u00e1rio europeu Ant\u00f3nio Vitorino ao cargo de diretor-geral da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional para as Migra\u00e7\u00f5es.\nAl\u00e9m de Ant\u00f3nio Vitorino e de Vasco Cordeiro, fazem ainda parte da comitiva oficial da visita de Ant\u00f3nio Costa ao Canad\u00e1 o ministro da Economia, Manuel Caldeira Cabral, os secret\u00e1rios de Estado das Comunidades Portuguesas, Jos\u00e9 Lu\u00eds Carneiro, e da Internacionaliza\u00e7\u00e3o, Eurico Dias, e o presidente da AICEP, Lu\u00eds Castro Henriques.\n",
        "Title": "\nCosta leva Ant\u00f3nio Vitorino e Vasco Cordeiro na sua comitiva oficial ao Canad\u00e1\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia64": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 13:22\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nUm adulto e uma crian\u00e7a ficaram feridos, na sequ\u00eancia de uma colis\u00e3o entre duas motas ocorrida h\u00e1 instantes na zona do Garachico, em C\u00e2mara de Lobos. Os Bombeiros Volunt\u00e1rios de C\u00e2mara de Lobos foram chamados a prestar socorro.\nDesconhece-se, para j\u00e1, mais pormenores sobre este acidente.\n",
        "Title": "\nAdulto e crian\u00e7a feridos numa colis\u00e3o em C\u00e2mara de Lobos\n",
        "Autor": "\nAndre\u00edna Ferreira\n"
    },
    "noticia112": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 12:07\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nC\u00e9sar Nicola, judoca e treinador do Clube Naval do Funchal (CNF), foi a Lous\u00e3 conquistar uma m\u00e3o cheia de medalhas no Campeonato Nacional de Katas que decorreu no passado feriado de 1 de Maio juntamente com o seu par Andr\u00e9 Alves.\nNa competi\u00e7\u00e3o organizada pela Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Judo, o atleta do CNF conquistou todas as medalhas poss\u00edveis, nomeadamente: medalha de Ouro em Nage-no-Kata (formas de proje\u00e7\u00e3o) e Katame-no-Kata (formas de controlo); Medalha de prata em Kime-no-Kata (formas de decis\u00e3o); Medalha de bronze em Kodokan-goshin-jutsu (formas de auto-defesa) e Ju-no-Kata (formas de suavidade).\n\u201cA prova correu bastante bem visto que eu e o meu par, apesar de treinarmos muito pouco (uma vez por ano) resolvemos participar em mais um kata. Nos outros anos particip\u00e1vamos em quatro. Apesar de sabermos que ia ser bastante desgastante face a exig\u00eancia que cada um acarreta e o tempo de descanso entre cada um ser pouco, resolvemos arriscar. \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o in\u00e9dita visto que nunca nenhum par participou em 5 katas na mesma prova e alcan\u00e7ar medalhas em todos\u201d, mencionou C\u00e9sar Nicola.\n",
        "Title": "\nUma m\u00e3o cheia de medalhas para o judoca C\u00e9sar Nicola\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia143": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 12:46\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nOntem realizou-se a cerim\u00f3nia de lan\u00e7amento do DVD e do CD da Banda Sonora da produ\u00e7\u00e3o \u2018O Feiticeiro da Calheta\u2019. O evento contou com a presen\u00e7a de Paula Caba\u00e7o, secret\u00e1ria regional do Turismo e Cultura, em representa\u00e7\u00e3o do Presidente do Governo Regional, que revelou que o executivo madeirense est\u00e1 dispon\u00edvel para apoiar este g\u00e9nero de projectos.\nVeja a mensagem, na \u00edntegra, na p\u00e1gina de Facebook do Governo Regional da Madeira. \u201cO Governo Regional est\u00e1 dispon\u00edvel para apoiar todos os projectos que visem a valoriza\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o do nosso patrim\u00f3nio cultural, material e imaterial\u201d.\n",
        "Title": "\nGoverno dispon\u00edvel para apoiar todos os projectos que valorizem e preservem o patrim\u00f3nio da Madeira\n",
        "Autor": "\nSandra da Silva Gon\u00e7alves\n"
    },
    "noticia197": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 19:37\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA GNR apreendeu 28 armas e material de guerra numa resid\u00eancia em Albergaria-a-Velha pertencente ao autor do duplo homic\u00eddio ocorrido na Sui\u00e7a, na passada quarta-feira, informou hoje aquela for\u00e7a de seguran\u00e7a.\nSegundo um comunicado da GNR, as armas foram apreendidas durante uma busca domicili\u00e1ria realizada na passada quinta-feira, ap\u00f3s uma den\u00fancia de um familiar das v\u00edtimas.\nEm declara\u00e7\u00f5es \u00e0 Lusa, o capit\u00e3o Cl\u00e1udio Lopes, da GNR de \u00c1gueda, disse que a apreens\u00e3o j\u00e1 foi comunicada \u00e0s autoridades su\u00ed\u00e7as.\nO mesmo respons\u00e1vel explicou que o duplo homicida dever\u00e1 responder num processo aut\u00f3nomo por um crime de deten\u00e7\u00e3o de armas proibidas.\nEntre as armas apreendidas est\u00e3o diversos artigos considerados material de guerra, que a GNR suspeita pertencerem ao ex\u00e9rcito su\u00ed\u00e7o. \u201cS\u00e3o armas antigas, mas est\u00e3o todas a funcionar\u201d, disse o capit\u00e3o Cl\u00e1udio Lopes.\nNa habita\u00e7\u00e3o situada na freguesia da Branca, em Albergaria-a-Velha, de onde era natural a mulher do duplo homicida, foram apreendidas dez armas de fogo de diversos calibres, 16 sabres-baioneta, um sabre, uma arma artesanal, 1.282 muni\u00e7\u00f5es de diversos calibres e diverso material militar.\nO emigrante portugu\u00eas, de 49 anos, que se entregou \u00e0 pol\u00edcia sui\u00e7a na madrugada de quinta-feira, horas depois de ter matado a tiro a mulher e o filho mais velho, no pr\u00e9dio onde a fam\u00edlia residia em Payerne, vai aguardar julgamento em pris\u00e3o preventiva.\nSegundo a edi\u00e7\u00e3o eletr\u00f3nica da Gazeta Lus\u00f3fona, a n\u00e3o aceita\u00e7\u00e3o da separa\u00e7\u00e3o est\u00e1 na origem do crime.\nO emigrante portugu\u00eas tamb\u00e9m n\u00e3o ter\u00e1 aceitado bem o facto de a mulher, de 42 anos, ter sa\u00eddo de casa com os filhos, um de 18 e outro de 13, para viver num apartamento junto \u00e0 esta\u00e7\u00e3o ferrovi\u00e1ria de Payerne.\nA separa\u00e7\u00e3o, no seio da fam\u00edlia portuguesa, ocorreu h\u00e1 cerca de m\u00eas e meio.\nDepois do alerta, a pol\u00edcia retirou todos os locat\u00e1rios do pr\u00e9dio e cercou o edif\u00edcio, na tentativa de encontrar o homicida, apurando-se depois que j\u00e1 n\u00e3o estava no interior.\nDe acordo com moradores do pr\u00e9dio, as discuss\u00f5es na resid\u00eancia eram frequentes.\n",
        "Title": "\nGNR apreendeu 28 armas na casa de portugu\u00eas que matou mulher e filho na Sui\u00e7a\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia115": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 14:50\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA selec\u00e7\u00e3o portuguesa masculina come\u00e7ou da melhor forma o Campeonato do Mundo em t\u00e9nis de mesa por equipas que se est\u00e1 a realizar em Halmstad, Su\u00e9cia.\nNa jornada inaugural do grupo B, a equipa das Quinas conseguiu uma justa vit\u00f3ria diante da Coreia do Norte, por 3-0 e com o ol\u00edmpico madeirense, Marcos Freitas a ser o respons\u00e1vel pela conquista do primeiro ponto.\nO actual n.\u00ba 15 o ranking mundial, teve que se aplicar para vencer II Choe por 3-2, naquele que foi o jogo inaugural do encontro. Tiago Apol\u00f3nia veio a repetir o feito na partida seguinte, vencendo por 3-2 diante de Sin Hyok Pak, enquanto Jo\u00e3o Monteiro veio a fechar o encontro com um triunfo folgado por 3-0 frente a Wi Hun Kang.\nA selec\u00e7\u00e3o masculina volta amanh\u00e3 a entrar em ac\u00e7\u00e3o com uma jornada dupla diante do Brasil (9 horas) e frente \u00e0 R\u00fassia (18 horas).\nFemininos vencem Arg\u00e9lia por 3-0\nJ\u00e1 na terceira divis\u00e3o deste Mundial a selec\u00e7\u00e3o feminina tamb\u00e9m foi feliz no arranque ao vencer a Arg\u00e9lia por 3-0 em jogo da primeira jornada do grupo K. Leila Oliveira, Marta Santos e Raquel Martins estiveram a um bom n\u00edvel vencendo os seus jogos pela margem m\u00e1xima (3-0).\nEsta tarde Portugal cumpre o segundo jogo do grupo K, medindo for\u00e7as com Macau pelas 18 horas.\n",
        "Title": "\nPortugal entra a vencer no Mundial de T\u00e9nis de Mesa\n",
        "Autor": "\nPaulo Vieira  Lopes\n"
    },
    "noticia82": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 11:20\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nUma forma de protesto silenciosa e apenas para marcar posi\u00e7\u00e3o, uma boa parte dos assistentes operacionais da Escola do Curral das Freiras, que hoje est\u00e3o em greve, em vez de irem para casa, resolveram juntar-se \u00e0 entrada da Secretaria regional da Educa\u00e7\u00e3o, no edif\u00edcio do Governo Regional da Madeira.\nAo que o DI\u00c1RIO apurou, cerca de 85% dos funcion\u00e1rios n\u00e3o docentes daquela institui\u00e7\u00e3o de ensino deslocaram-se ao Funchal, onde quiseram demonstrar pessoalmente que a paralisa\u00e7\u00e3o que, hoje, ocorre um pouco por todo o pa\u00eds e na Regi\u00e3o Aut\u00f3noma da Madeira (como pode ler aqui), \u00e9 por uma causa que entendem justa. Ou seja, para exigir a integra\u00e7\u00e3o dos v\u00ednculos prec\u00e1rios, uma carreira espec\u00edfica e meios suficientes assegurar para o bom funcionamento das escolas.\nNum Inqu\u00e9rito sobre \u201cA Realidade dos Assistentes Operacionais nas Escolas\u201d portuguesas, divulgado pelo blog \u2018Comregras\u2019, na qual participaram 176 directores dos Agrupamento de Escolas e Escolas n\u00e3o Agrupadas P\u00fablicas de todo o pa\u00eds (0,6% da Madeira), revelou que, por exemplo, no que toca a sal\u00e1rios desses funcion\u00e1rios, quase metade tem mais de 50 anos e apenas 1% ganha mais de 650 euros, a maioria das escolas (82%) sente falta destes efectivos diariamente, muitos deles est\u00e3o nos estabelecimentos h\u00e1 mais de 20 anos. Note-se que 41,5% ganham 580 euros (sal\u00e1rio m\u00ednimo nacional) e 57,4% tem vencimento entre 581 e 650 euros.\n",
        "Title": "\nAssistentes operacionais fizeram greve \u00e0 porta da Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o\n",
        "Autor": "\nFrancisco Jos\u00e9 Cardoso\n"
    },
    "noticia159": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n30 Abr 2018 / 10:32\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO presidente do Partido Democr\u00e1tico Republicano da Madeira, Filipe Rebelo, a convite do PDE \u2013 Partido Democr\u00e1tico Europeu, deslocou-se a Martinique para o \u2018EDP Symposium Europe \u2013 The Caribbean\u2019, nos passados dias 26 e 27 de Abril.\nTratou-se de um simp\u00f3sio onde foi poss\u00edvel apresentar ideias e sobre a Europa e o papel das Regi\u00f5es Ultra Perif\u00e9ricas. Assim, o Presidente do PDR Madeira, Filipe Rebelo, foi conferencista com dois temas, nomeadamente \u2018Diplomacia e RUP: Presen\u00e7a e papel da UE no Mundo\u2019 e \u2018Economia das RUP: PMEs\u2019.\n\u201cFoi uma oportunidade de partilhar o papel da Regi\u00e3o Aut\u00f3noma da Madeira na Uni\u00e3o Europeia, bem como de conhecer outros pontos de vista de outras Regi\u00f5es Ultra Perif\u00e9ricas\u201d, disse numa nota de imprensa enviada \u00e0 redac\u00e7\u00e3o.\n",
        "Title": "\nFilipe Rebelo esteve em Martinique para participar num simp\u00f3sio\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia135": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 08:00\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nH\u00e1 44 anos, os revolucion\u00e1rios do 25 de Abril escolheram 3D: Descoloniza\u00e7\u00e3o, Democratiza\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento. Ora, passadas as celebra\u00e7\u00f5es de mais uma Revolu\u00e7\u00e3o dos Cravos, em que alguns continuam a ter alergia aos espinhos afiados da Liberdade, \u00e9 triste perceber que alguns dos escolhidos pelo povo - e outros que at\u00e9 nem o foram - conseguiram perverter os ideais conquistados a sangue, ferro e fogo.\nE embora o Pa\u00eds esteja a melhorar economicamente, hoje, os 3D s\u00e3o, infelizmente, outros: Dinheiro para a elite que escapa \u00e0 justi\u00e7a, D\u00edvidas contra\u00eddas por outros e \u2018passadas\u2019 \u00e0 maioria dos portugueses e a Derrocada de um sistema que esmaga direitos e garantias da grande maioria.\nSer\u00e1 preciso um novo 25 de Abril? Talvez, embora seja dif\u00edcil j\u00e1 que muitos continuam inebriados pelo vinho, p\u00e3o e circo, encantados quais roedores enfeiti\u00e7ados pelo flautista de Hamelim e a sua \u2018prole\u2019 que se vai distribuindo e mutiplicando por cargos de decis\u00e3o pol\u00edtica, econ\u00f3mica, pol\u00edtica, social, cultural, etc, tornando dif\u00edcil a vida aos portugueses.\nDe resto, pode ver o cartoon na edi\u00e7\u00e3o impressa do DI\u00c1RIO deste domingo, na sec\u00e7\u00e3o A Ler, na rubrica \u2018An\u00e1lise da Semana\u2019.\nTexto JFP\n",
        "Title": "\nContra os novos 3D de Abril, marchar, marchar\n",
        "Autor": "\nEder Lu\u00eds\n"
    },
    "noticia239": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n28 Abr 2018 / 21:39\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nUm homem e uma mulher com idades entre 70 e 80 anos foram hoje encontrados mortos num ribeiro em Ponte de Lima, desconhecendo-se para j\u00e1 os contornos da situa\u00e7\u00e3o, de acordo com os bombeiros locais.\nFonte dos Bombeiros Volunt\u00e1rios de Ponte de Lima disse \u00e0 ag\u00eancia Lusa que \u201cdois idosos, um homem e uma mulher, foram encontrados afogados\u201d num ribeiro junto \u00e0 capela de Nossa Senhora Das Neves na freguesia de Correlh\u00e3, em Ponte de Lima.\nA mesma fonte apontou que, \u201caparentemente\u201d, as v\u00edtimas t\u00eam entre 70 a 80 anos, mas \u201ca idade ainda n\u00e3o foi confirmada\u201d, nem as condi\u00e7\u00f5es da morte.\nO alerta foi dado \u00e0s 16:36 e, segundo a fonte dos Bombeiros Volunt\u00e1rios de Ponte de Lima, no local ainda permanecem alguns meios de emerg\u00eancia, nomeadamente uma ambul\u00e2ncia desta estrutura, uma Viatura M\u00e9dica de Emerg\u00eancia e Reanima\u00e7\u00e3o (VMER) de Viana do Castelo, tr\u00eas patrulhadas da GNR, elementos da Pol\u00edcia Judici\u00e1ria e ainda uma unidade de psic\u00f3logos do INEM.\n",
        "Title": "\nCasal de idosos encontrado morto em ribeiro\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia42": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 03:02\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nMais de dois mil litros de aguardente foram apreendidos num estabelecimento do distrito do Porto devido \u00e0 falta de pagamento de 14 mil euros relativos ao Impostos Sobre \u00c1lcool e Bebidas Alco\u00f3licas, divulgou hoje a GNR.\nEm comunicado, a GNR informa que a apreens\u00e3o dos 2.100 litros de aguardente foi efectuada na quinta-feira pela Unidade Ac\u00e7\u00e3o Fiscal do Porto e ocorreu durante uma opera\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o a estabelecimentos comerciais.\n\u201cOs militares detectaram uma situa\u00e7\u00e3o em que o propriet\u00e1rio do estabelecimento armazenava a mercadoria apreendida em local n\u00e3o autorizado e sem controlo aduaneiro, furtando-se deste modo \u00e0s respectivas obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias\u201d, explica a GNR, adiantando que o imposto por liquidar ascende a 14 mil euros.\n",
        "Title": "\nGNR apreende 2.100 litros de aguardante por fuga aos impostos\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia216": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 16:16\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO piloto Ayrton Senna morreu h\u00e1 24 anos em pista numa curva, em \u00cdmola, durante o Grande Pr\u00e9mio de San Marino, tendo este sido um epis\u00f3dio que chocou o mundo.\nA F\u00f3rmula 1 recordou o piloto brasileiro no Twitter oficial, escrevendo \u201cSenna sempre\u201d, junto de uma fotografia de Ayrton Senna a preto e branco.\n",
        "Title": "\nF\u00f3rmula 1 recorda Ayrton Senna que morreu h\u00e1 24 anos\n",
        "Autor": "\nSandra da Silva Gon\u00e7alves\n"
    },
    "noticia166": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 11:54\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\n\u2018O Vinho Madeira como embaixador cultural, hist\u00f3rico e cient\u00edfico da RAM, na Europa e no Mundo\u2019 \u00e9 o tema da confer\u00eancia que a Universidade da Madeira (UMa) vai realizar no pr\u00f3ximo dia 9 de Maio.\nA sess\u00e3o comemorativa do Dia da Europa na UMa e do Ano Europeu do Patrim\u00f3nio Cultural 2018 (material e imaterial), ter\u00e1 lugar no anfiteatro 5, no piso 3 do Campus da Penteada, a partir das 14h30, e ser\u00e1 presidida pela Vice-Reitora, Prof.\u00aa Doutora Cust\u00f3dia Drumond.\nO Vinho Madeira \u00e9 um produto de marca da ilha da Madeira, na Europa e no Mundo, que simultaneamente contribuiu para o desenvolvimento econ\u00f3mico e promocional da ilha. Neste sentido, \u00e9 pretendido que a discuss\u00e3o nesta confer\u00eancia se centre na parte material, o vinho como produto agr\u00edcola e transacion\u00e1vel, e imaterial, o vinho como produto cient\u00edfico, cultural e hist\u00f3rico.\nPara abordar o tema foram convidados, o Prof.\u00ba Doutor Jos\u00e9 C\u00e2mara, docente da Faculdade de Ci\u00eancias Exactas e da Engenharia da UMa, e a Mestre Mariangie Castillo, membro do Centro de Qu\u00edmica da Madeira, estando a modera\u00e7\u00e3o a cargo da Doutora Iolanda Silva, respons\u00e1vel pela Biblioteca e Centro de Documenta\u00e7\u00e3o Europeia da UMa.\nA participa\u00e7\u00e3o na confer\u00eancia \u00e9 gratuita, n\u00e3o sujeita a inscri\u00e7\u00e3o, estando apenas limitada \u00e0 capacidade da sala. A todos os participantes ser\u00e1 atribu\u00eddo um certificado de presen\u00e7a.\nFunchal,\n",
        "Title": "\nContributo do Vinho Madeira para o desenvolvimento da Regi\u00e3o \u00e9 tema de confer\u00eancia\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia150": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 17:32\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA casa est\u00e1 bem composta para receber um dos grandes jogos da 32.\u00aa jornada da I Liga.\nQuando faltam aproximadamente 30 minutos para o in\u00edcio da partida, as equipas aquecem no relvado e muitos adeptos j\u00e1 se guardaram lugar para assistir ao duelo entre verde-rubros e azuis-e-brancos.\nEnquanto isso, assista ao directo realizado pelo DI\u00c1RIO no Est\u00e1dio do Mar\u00edtimo.\nVeja o v\u00eddeo da entrada das equipas\n",
        "Title": "\nVeja o v\u00eddeo do ambiente que se vive no Est\u00e1dio do Mar\u00edtimo\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia31": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 16:02\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nOs portugueses Leonardo Jardim, treinador do M\u00f3naco, e Anthony Lopes, guarda-redes do Lyon, est\u00e3o nomeados para os \u2018Trof\u00e9us do Futebol, que premeiam anualmente os melhores da liga francesa de futebol a cada \u00e9poca.\nO treinador Leonardo Jardim est\u00e1 nomeado, pela segunda vez consecutiva, para o pr\u00e9mio de melhor treinador, depois de ter vencido no ano passado, o mesmo ano em que se sagrou campe\u00e3o franc\u00eas pelo M\u00f3naco.\nOs concorrentes do treinador portugu\u00eas s\u00e3o Olivier Dall\u2019Oglio (Dijon), Unai Emery (Paris Saint-Germain) e Rudi Garcia (Marselha).\nO internacional Anthony Lopes est\u00e1 nomeado pela quarta vez para melhor guarda-redes da \u2018Ligue 1\u2019, distin\u00e7\u00e3o que nunca obteve, e cujo pr\u00e9mio na \u00e9poca passada foi atribu\u00eddo a Danijel Subasic, guarda-redes do M\u00f3naco.\nAnthony Lopes, que \u00e9 campe\u00e3o europeu pela selec\u00e7\u00e3o portuguesa, embora fosse suplente no Euro2016, tem como advers\u00e1rios Steve Mandanda (Marselha), Alphonse Areola (Paris Saint-Germain) e Benjamin Lecomte (Montpellier).\nA cerim\u00f3nia de entrega de pr\u00e9mios est\u00e1 agendada para 13 de Maio.\n",
        "Title": "\nLeonardo Jardim entre os nomeados para melhor treinador do ano\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia80": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 16:28\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA Secretaria Regional da Agricultura e Pescas, atrav\u00e9s do Instituto do Vinho, do Bordado e do Artesanato da Madeira I.P. \u2013 RAM (IVBAM), em conjunto com as empresas do sector, marca presen\u00e7a na \u2018Big Fortified Tasting (BFT)\u2019, que se realiza no pr\u00f3ximo dia 9 em Londres, no \u2018Church House\u2019.\nEste evento, que concentra vinhos fortificados de todo o mundo, teve a sua 1.\u00aa edi\u00e7\u00e3o em 2009, \u00e9 j\u00e1 uma refer\u00eancia no mundo dos vinhos, recebendo apenas visitantes profissionais, maioritariamente do Canal Horeca, importadores, jornalistas, sommeliers, entre outros.\nO sector do Vinho Madeira continua com uma forte representa\u00e7\u00e3o neste evento, estando presentes seis empresas produtoras e exportadoras, nomeadamente, Justino\u2019s \u2013 Madeira Wines, Henriques e Henriques, Madeira Wine Company,, H.M. Borges, Vinhos Barbeito e Pereira d\u2019Oliveira assim como o Instituto do Vinho, do Bordado e do Artesanato da Madeira, I.P. \u2013 RAM.\nComo forma de refor\u00e7ar a presen\u00e7a do Vinho Madeira neste certame, e tendo em conta a import\u00e2ncia do mercado ingl\u00eas, o IVBAM organiza uma prova comentada de Vinho Madeira. A prova, cujo tema ser\u00e1 \u2018Colheitas Madeira\u2019 ser\u00e1 orientada pela conceituada \u2018Master of Wine\u2019, Sarah Abbott e as inscri\u00e7\u00f5es j\u00e1 est\u00e3o esgotadas.\nNo ano passado, o mercado ingl\u00eas foi, em termos de valor, o segundo mercado mais importante para o Vinho Madeira, na Europa, representando em termos de receita cerca de 2.301.983,35 euros.\nO custo total desta ac\u00e7\u00e3o \u00e9 cofinanciada em 85% por fundos comunit\u00e1rios, veiculados pelo Programa Madeira 14-20, sendo o restante montante suportado pelo or\u00e7amento regional.\n",
        "Title": "\nVinho Madeira na \u2018Big Fortified Tasting\u2019\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia109": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 14:30\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO projecto \u2018Capelas ao Luar\u2019 chega, amanh\u00e3, dia 3 de Maio, \u00e0 Capela de Santana, \u00c1lamos, em S\u00e3o Roque.\nOrganizado pela Secretaria Regional do Turismo e Cultura, atrav\u00e9s da Direc\u00e7\u00e3o Regional da Cultura, o projecto \u2018Capelas ao Luar\u2019 tem por objectivo facilitar um conjunto de visitas guiadas a aapelas da Regi\u00e3o, muitas vezes indispon\u00edveis ao p\u00fablico em geral e possuidoras de referentes art\u00edsticos da mais alta import\u00e2ncia no panorama das artes e do patrim\u00f3nio cultural regional.\nAs visitas (21h30) s\u00e3o sempre precedidas de pequenos apontamentos musicais (21 horas), de m\u00fasica renascentista ou barroca.\nAs inscri\u00e7\u00f5es s\u00e3o gratuitas e poder\u00e3o ser efetuadas, conforme habitual, atrav\u00e9s do correio eletr\u00f3nico capelasaoluar.drc@gmail.com\nRefira-se que, nesta terceira ac\u00e7\u00e3o do programa, prevista para amanh\u00e3, haver\u00e1, pelas 21 horas, um momento musical renascentista por elementos da Orquestra Cl\u00e1ssica da Madeira e, \u00e0s 21h30, realizar-se-\u00e1 uma visita guiada \u00e0 capela pelo Dr. Francisco Clode de Sousa e pelo Dr. Filipe Bettencourt. Ser\u00e1 ainda lan\u00e7ado um guia patrimonial.\nPrograma musical\nL\u00b4 Orchesographie\n(Cole\u00e7\u00e3o de dan\u00e7as francesas compilada por T. Arbeau)\nGallarda \u201cbaisons nous belle\u201d\nBranle de Charlotte\nBranle des cordeliers\nLa courante\nBranle double\nBranle d\u2019Ecosse\nBranle Gai\nBranle du Haut Barrois\nBranle de la Haye\nBasse Danse Jouyssance\nBranle de l\u2019officiel\nViolino. Anahit Dalakyan\nViola d\u2019 arco. Marta Morera\nVioloncelo. Mikolaj Lewkowicz\nContrabaixo. G\u00e1bor Bolba\nCalendariza\u00e7\u00e3o das pr\u00f3ximas ac\u00e7\u00f5es:\n3 de Maio (quinta-feira), 21 horas\nCapela de Santana, Funchal\nMomento musical renascentista\nVisita guiada por Francisco Ant\u00f3nio Clode de Sousa e Filipe Bettencourt\n11 de Maio (sexta-feira), 21 horas\nCapela de Nossa Senhora do Loreto, Calheta\nMomento musical renascentista\nVisita guiada por Francisco Ant\u00f3nio Clode de Sousa\n17 de Maio (quinta-feira), 21 horas\nCapela de Nossa Senhora da Concei\u00e7\u00e3o, Funchal\nMomento musical barroco\nVisita guiada por Rita Rodrigues e Francisco Ant\u00f3nio Clode de Sousa\n",
        "Title": "\n\u2018Capelas ao Luar\u2019 prosseguem amanh\u00e3 na Capela de Santana, nos \u00c1lamos\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia139": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 17:02\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA Secretaria Regional de Educa\u00e7\u00e3o anuncia que a ades\u00e3o \u00e0 greve nacional dos assistentes operacionais das escolas, convocada para esta sexta-feira, dia 4 de Maio, na Regi\u00e3o Aut\u00f3noma da Madeira, registou uma ades\u00e3o de 15,4%.\n\u201cN\u00e3o houve estabelecimentos de ensino encerrados ou sem actividade lectiva. Apenas na EB123/PE do Curral das Freiras a actividade lectiva foi parcialmente afectada\u201d, aponta numa nota de imprensa enviada \u00e0 redac\u00e7\u00e3o.\n",
        "Title": "\nAdes\u00e3o \u00e0 greve dos assistentes operacionais das escolas na Madeira foi de 15,4%\n",
        "Autor": "\nSandra da Silva Gon\u00e7alves\n"
    },
    "noticia20": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 17:07\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO Muro da Solidariedade foi hoje constru\u00eddo na Pra\u00e7a do Povo, reunindo mais de 450 idosos dos concelhos do Funchal, Machico, Santana, S\u00e3o Vicente, Ribeira Brava, Calheta e C\u00e2mara de Lobos.\nUma cerim\u00f3nia simb\u00f3lica que representa um \u201cimportante complemento \u00e0s celebra\u00e7\u00f5es da Festa da Flor\u201d, porque lhes confere um car\u00e1cter mais \u201cabrangente e inclusivo\u201d, atendendo ao p\u00fablico a que se destina.\nOrganizado pelo Governo Regional, atrav\u00e9s da Secretaria Regional do Turismo e Cultura, esta iniciativa contou com a estreita colabora\u00e7\u00e3o da Secretaria Regional da Inclus\u00e3o e Assuntos Sociais, entidades que se fizeram representar no local.\nAs celebra\u00e7\u00f5es alusivas \u00e0 \u2018Festa da Flor 2018\u2019 prosseguem, amanh\u00e3, dia 28 de Abril, com a Cerim\u00f3nia do Muro da Esperan\u00e7a, desta feita dedicado \u00e0s crian\u00e7as.\nNo domingo, \u00e9 a vez da \u2018Madeira Auto Parade\u2019 sair \u00e0 rua, num desfile que, saindo da Pra\u00e7a da Autonomia, percorrer\u00e1 a Avenida do Mar e das Comunidades Madeirenses, ficando os ve\u00edculos em Exposi\u00e7\u00e3o na Avenida S\u00e1 Carneiro\n",
        "Title": "\nHoje foi constru\u00eddo o Muro da Solidariedade, amanh\u00e3 h\u00e1 Muro da Esperan\u00e7a\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia240": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 12:39\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nNo pr\u00f3ximo dia 6 de Maio, \u00e0s 18 horas, Luisa Paolinelli e Raquel Lombardi lan\u00e7am o livro infanto-juvenil \u2018Elegato\u2019 na VIII Feira do Livro Francisco \u00c1lvares de N\u00f3brega, na cidade de Machico.\n\u2018Elegato\u2019 conta a hist\u00f3ria de um gatinho que tem uma elefanta como m\u00e3e, a quem tudo parece estranho: a m\u00e3e tem umas grandes orelhas, uma tromba que o envolve e por onde ele d\u00e1 beijinhos e brinc, subindo e descendo a tromba. Al\u00e9m disso, \u00e9 pesada, n\u00e3o salta muros, e \u00e9 diferente das outras m\u00e3es. At\u00e9 que um dia foi a uma escola investigar.\nO livro foca a diferen\u00e7a, a adop\u00e7\u00e3o, as m\u00e3es que fazem quimioterapia, as diferentes etnias sob um olhar dominado pelos sentimentos e pelas emo\u00e7\u00f5es.\nEste livro, dedicado a todas as m\u00e3es do mundo, tem pref\u00e1cio de Violante Saramago Matos e ilustra\u00e7\u00f5es do artista pl\u00e1stico italiano Giuliano Giuggioli.\n\u2018Elegato\u2019 \u00e9  uma f\u00e1bula deliciosa onde o amor supera qualquer diferen\u00e7a.\n",
        "Title": "\nLuisa Paolinelli e Raquel Lombardi lan\u00e7am livro \u2018Elegato\u2019 dedicado a todas as m\u00e3es\n",
        "Autor": "\nSandra Ascens\u00e3o Silva\n"
    },
    "noticia46": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n30 Abr 2018 / 10:11\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA legisla\u00e7\u00e3o nacional que regula a cabotagem nacional recomenda que a cabotagem insular, ou seja, o transporte mar\u00edtimo de passageiros e mercadorias realizados entre os portos das Regi\u00f5es Aut\u00f3nomas e do Continente, cumpram, entre outros, o mesmo frete para a mesma mercadoria, independente do porto a que se.\nNesta medida, na falta de informa\u00e7\u00e3o p\u00fablica dispon\u00edvel sobre os pre\u00e7os de estiva na Madeira, o JPP vem requerer ao Governo Regional da Madeira que, por via da APRAM, exer\u00e7am a sua fun\u00e7\u00e3o de reguladores e divulguem, publicamente com transpar\u00eancia os pre\u00e7os de estiva e da factura portu\u00e1ria entre os portos do Continente e a Madeira e vice-versa.\n\u201cAlguns estudos recentes sobre a opera\u00e7\u00e3o portu\u00e1ria e log\u00edstico-mar\u00edtimo da RAM, encomendados pelo Governo Regional da Madeira referem, especificamente, n\u00e3o haver transpar\u00eancia e divulga\u00e7\u00e3o p\u00fablicas dispon\u00edveis sobre os pre\u00e7os de estiva, justificando haver controlo da opini\u00e3o p\u00fablica e de clientes. Perante esta situa\u00e7\u00e3o, e enquanto representantes da popula\u00e7\u00e3o e atentos fiscalizadores dos actos do Governo Regional da Madeira, o JPP defende a divulga\u00e7\u00e3o p\u00fablica a todos os cidad\u00e3os dos custos da fatura portu\u00e1ria, nomeadamente da entidade licenciada OPM.\u201d\nTorna-se, tamb\u00e9m, relevante sublinhar, e indo ao encontro das premissas do Governo Regional da Madeira e da Autoridade Portu\u00e1ria (APRAM), relativamente \u00e0 apregoada transpar\u00eancia da opera\u00e7\u00e3o portu\u00e1ria, que o mesmo prometeu \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, independentemente do processo judicial em curso, que lan\u00e7aria o concurso internacional at\u00e9 o final de 2017. Mais uma promessa falhada.\nCom a data de julgamento agendada para os in\u00edcios de Junho de 2018 (a opor a OPM e o Governo Regional da Madeira), o JPP reclama que o Governo divulgue publicamente os pre\u00e7os da factura portu\u00e1ria at\u00e9 o dia 7 de Junho. Se n\u00e3o o fizer, o JPP avan\u00e7ar\u00e1 com essa fun\u00e7\u00e3o de transpar\u00eancia e de divulga\u00e7\u00e3o.\n",
        "Title": "\nJPP pede ao Governo que divulgue publicamente os custos de transportes de mercadorias por via portu\u00e1ria\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia69": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 17:22\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO 1\u00ba Curso de Nutri\u00e7\u00e3o Geri\u00e1trica da Nestl\u00e9 na Madeira ir\u00e1 realizar-se no pr\u00f3ximo dia 05 de Maio, no Museu da Casa da Luz, a partir das 10h30. Este evento \u00e9 dirigido, em exclusivo, a Profissionais de Sa\u00fade e tem como objectivo a actualiza\u00e7\u00e3o de conhecimentos cient\u00edficos subordinados ao tema da nutri\u00e7\u00e3o no idoso, destacando o problema da fragilidade e da desnutri\u00e7\u00e3o nesta faixa et\u00e1ria, assim como as respectivas necessidades nutricionais que encontram resposta nas solu\u00e7\u00f5es nutricionais da Nestl\u00e9.\nOs Profissionais de Sa\u00fade interessados em participar dever\u00e3o fazer a sua inscri\u00e7\u00e3o, enviando um email a: ruben.silva@pt.nestle.com ou atrav\u00e9s do telefone 919990524. A inscri\u00e7\u00e3o \u00e9 gratuita, mas limitada \u00e0 lota\u00e7\u00e3o da sala.\nOs Cursos de Nutri\u00e7\u00e3o Geri\u00e1trica realizam-se em todo o Pa\u00eds, sempre destinados as Profissionais de Sa\u00fade, abordando temas relacionados com a Nutri\u00e7\u00e3o Geri\u00e1trica, numa perspectiva de partilha de conhecimento cient\u00edfico e de experi\u00eancias entre os v\u00e1rios participantes.\n",
        "Title": "\nNestl\u00e9 promove 1\u00ba curso de nutri\u00e7\u00e3o geri\u00e1trica da Madeira\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia32": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 18:37\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO presidente da C\u00e2mara Municipal do Funchal, bem como o restante Executivo municipal, dirigiram, ao longo do dia de hoje, uma recep\u00e7\u00e3o oficial ao presidente da C\u00e2mara Municipal da Praia (Cabo Verde), \u00d3scar Santos, e \u00e0 vereadora Ednalva Cardoso, que realizaram uma visita de trabalho ao Funchal, tendo, como temas principais, a Ac\u00e7\u00e3o Social e de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos Urbanos, por via da apresenta\u00e7\u00e3o de boas pr\u00e1ticas municipais a esse respeito. O Funchal e a Praia s\u00e3o cidades geminadas desde 2003.\nA visita come\u00e7ou esta manh\u00e3, com uma ida ao Mercado dos Lavradores e uma recep\u00e7\u00e3o nos Pa\u00e7os do Concelho, prosseguindo no Centro Comunit\u00e1rio da Quinta Josefina, em Santo Ant\u00f3nio, onde foi apresentado \u00e0 comitiva cabo-verdiana o trabalho desenvolvido pela empresa municipal Sociohabitafunchal e, em especial, o projecto de interven\u00e7\u00e3o social \u201cRecriando Lares\u201d, que tem por objectivo ajudar fam\u00edlias com dificuldades de bairros camar\u00e1rios a adquirir compet\u00eancias relacionadas com a gest\u00e3o dom\u00e9stica e familiar. Seguiu-se uma visita guiada \u00e0 Esta\u00e7\u00e3o de Transfer\u00eancia e Triagem de Res\u00edduos S\u00f3lidos do Funchal, nos Viveiros.\nPaulo Caf\u00f4fo come\u00e7ou por destacar o 15.\u00ba anivers\u00e1rio da gemina\u00e7\u00e3o do Funchal com a cidade da Praia, que se assinala este ano, e falou de \u201cum povo irm\u00e3o, com quem temos colaborado ao longo dos anos, sobretudo na \u00e1rea do Ambiente e dos Res\u00edduos. Esta visita vem justamente no sentido de incrementar a liga\u00e7\u00e3o j\u00e1 existente entre as duas cidades, em mat\u00e9rias que s\u00e3o uma causa comum, que os preocupam a eles, mas tamb\u00e9m a n\u00f3s.\u201d\nO presidente destacou o Turismo como um desses temas fortes, indicando que \u201ca Praia tem vindo a sentir um grande incremento tur\u00edstico e hoteleiro nos \u00faltimos anos, o que tem desencadeado problemas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 limpeza da cidade, \u00e0 recolha de res\u00edduos, \u00e0 gest\u00e3o do saneamento b\u00e1sico e espa\u00e7os verdes e \u00e0 requalifica\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o urbano, uma troca de experi\u00eancias que claramente tamb\u00e9m nos interessa a n\u00f3s. Ao longo do dia de hoje, lan\u00e7\u00e1mos, por isso, algumas bases de coopera\u00e7\u00e3o, que podem passar, desde logo, pela disponibiliza\u00e7\u00e3o do know how dos t\u00e9cnicos da C\u00e2mara do Funchal, para que atuem no terreno, contribuindo para a melhoria destes servi\u00e7os p\u00fablicos.\u201d\nPaulo Caf\u00f4fo acredita que o Funchal \u201ctem muitas experi\u00eancias que podem ser aplicadas\u201d e explicou que \u201ca \u00e1rea Social foi outro assunto em cima da mesa. Tivemos a Vereadora com o pelouro c\u00e1, e apresent\u00e1mos aquele que \u00e9 o nosso fundo de investimento social nas suas diversas vertentes, desde o apoio a medicamentos, arrendamento e aos programas de emprego, entre outros. Esperamos que o nosso trabalho lhes possa ser \u00fatil, mas tamb\u00e9m aproveit\u00e1mos para conhecer a sua realidade, porque uma gemina\u00e7\u00e3o faz-se de troca de conhecimentos e de partilhas\u201d, destacando, por fim, a \u00e1rea da Educa\u00e7\u00e3o, nomeadamente por via da proximidade entre o Munic\u00edpio da Praia e as respectivas escolas, como uma das mas interessantes e que vale a pena aprofundar.\n",
        "Title": "\nPaulo Caf\u00f4fo mostrou ao presidente da Praia experi\u00eancia do Funchal\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia201": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 18:31\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO NRP Sagres saiu hoje, dia 27 de Abril, de Lisboa para efectuar uma viagem com destino \u00e0 costa leste dos Estados Unidos da Am\u00e9rica, estando prevista a sua primeira escala no Porto do Funchal, entre 30 de Abril e 3 de Maio.\nDurante a sua estadia no Funchal, ir\u00e1 abrir a visitas, no dia 1 de Maio, das 14 \u00e0s 17 horas e das 20 \u00e0s 22 horas. No dia 2 de Maio \u2018abre as portas\u2019, das 10 \u00e0s 12 horas, das 14 \u00e0s 19 horas, e das 20 \u00e0s 22 horas.\n",
        "Title": "\nNRP Sagres faz primeira escala no Porto do Funchal no dia 30 de Abril\n",
        "Autor": "\nSandra da Silva Gon\u00e7alves\n"
    },
    "noticia103": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 17:33\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\n\u2018Educar para o futuro, flexibilidade curricular e tecnologia educativa\u2019 \u00e9 o tema central das IV Jornadas Pedag\u00f3gicas do SIPE \u2013 Sindicato Independente de Professores e Educadores, que se realizam no Funchal, no pr\u00f3ximo dia 19 de Maio, a partir das 09 horas, no Hotel Four Views Monumental.\nA iniciativa visa debater o tipo de educa\u00e7\u00e3o que se pretende para o futuro, assente na flexibilidade curricular e na tecnologia, e capaz de motivar uma pedagogia de mudan\u00e7a.\nO evento contar\u00e1 com a participa\u00e7\u00e3o do antigo ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Mar\u00e7al Grilo, do secret\u00e1rio regional de Educa\u00e7\u00e3o, Jorge Carvalho, e do presidente da C\u00e2mara Municipal do Funchal, Paulo Caf\u00f4fo.\n",
        "Title": "\nFunchal recebe IV Jornadas de Educa\u00e7\u00e3o do SIPE no dia 19 de Maio\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia193": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 09:03\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nSofia Lara Alves Henriques, aluna da Escola Secund\u00e1ria de Francisco Franco, vai representar a Regi\u00e3o Aut\u00f3noma da Madeira na final nacional do Concurso Nacional de Leitura, categoria de Ensino Secund\u00e1rio, depois de ter vencido a fase regional, na tarde de ontem, que juntou alunos de v\u00e1rios escolas no Arquivo Regional e Biblioteca P\u00fablica da Madeira.\nA jovem estudante de 12.\u00ba ano do curso de ci\u00eancias e tecnologias, que j\u00e1 havia vencido a fase escolar do Concurso, garantiu a primeira posi\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o das quatro provas regulamentares: uma escrita e tr\u00eas orais (leitura expressiva, dramatiza\u00e7\u00e3o e argumenta\u00e7\u00e3o).\nSara Maria de Freitas Caldeira, tamb\u00e9m aluna da Escola Secund\u00e1ria de Francisco Franco, a frequentar o 11.\u00ba ano do curso de ci\u00eancias e tecnologias, ficou em segundo lugar, ocupando a primeira vaga de suplente para a final nacional, que decorre a 10 de Junho, dia da l\u00edngua portuguesa.\nO representante regional do Ensino Secund\u00e1rio, na final nacional do Concurso de Leitura, tem sido oriundo da Escola Francisco Franco. Depois de Maria Rubina Santos, em 2016 e de Mariana Bela Lu\u00eds em 2017, surge Sofia Lara Henriques em 2018.\n",
        "Title": "\nAluna da Escola Francisco Franco na final nacional do Concurso de Leitura\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia53": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 10:27\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nOntem decorreu, no Centro de Congressos da Madeira, a primeira sess\u00e3o das \u2018Confer\u00eancias da Inova\u00e7\u00e3o e Futuro\u2019, promovidas pelo DI\u00c1RIO, entre as 10 e as 17 horas.\nCom a presen\u00e7a de cerca de 300 pessoas, o evento abordou a intelig\u00eancia artificial e as criptomoedas.\n",
        "Title": "\nVeja nesta fotogaleria quem esteve presente na primeira sess\u00e3o das confer\u00eancias \u2018Inova\u00e7\u00e3o e Futuro\u2019\n",
        "Autor": "\nFotos Rui Silva/ASPRESS\n"
    },
    "noticia85": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 12:33\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO presidente do Governo Regional, Miguel Albuquerque, deixou boas novas para os bombeiros em C\u00e2mara de Lobos, hoje, 4 de Maio, que o executivo instituiu como Dia Regional do Bombeiro.\nUma das novidades avan\u00e7adas pelo chefe do executivo madeirense foi o aumento do valor pago aos bombeiros que garantem o servi\u00e7o de patrulhamento das serras da Madeira, no \u00e2mbito do POCIF -  Plano Operacional de Combate a Inc\u00eandios Florestais - durante os meses mais quentes.\nAlbuquerque anunciou tamb\u00e9m que j\u00e1 foi dado entrada do diploma que faz a altera\u00e7\u00e3o do Estatuto Social do Bombeiro que assegurar\u00e1 a tarifa social de \u00e1gua e electricidade para os quart\u00e9is e apoio psicol\u00f3gico, acesso priorit\u00e1rio a cuidados de sa\u00fade continuados e isen\u00e7\u00e3o das taxas moderadoras aos elementos das corpora\u00e7\u00f5es de Protec\u00e7\u00e3o Civil.\nApontou ainda o diploma enviado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica a propor a altera\u00e7\u00e3o no IRS para as compensa\u00e7\u00f5es e subs\u00eddios para bombeiros volunt\u00e1rios com elimina\u00e7\u00e3o de 10% na tributa\u00e7\u00e3o.\n",
        "Title": "\nAlbuquerque garante que bombeiros v\u00e3o ganhar mais\n",
        "Autor": "\nRicardo Duarte Freitas\nOrlando Drumond\n"
    },
    "noticia138": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 15:57\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nPelo menos dois estabelecimentos comerciais da baixa do Funchal foram assaltados no feriado de 1 de Maio, Dia do Trabalhador, tendo os ladr\u00f5es furtado garrafas de bebidas alco\u00f3licas, v\u00e1rios volumes de tabaco e dinheiro do fundo de caixa.\nOs lesados j\u00e1 formalizaram queixa-crime contra terceiros tendo a PSP accionado a equipa da Unidade de Pol\u00edcia T\u00e9cnica que esteve a recolher elementos para a investiga\u00e7\u00e3o dos dois crimes provocados por meio de arrombamento durante a noite.\nSaiba mais amanh\u00e3, na edi\u00e7\u00e3o impressa do DI\u00c1RIO.\n",
        "Title": "\nDois estabelecimentos assaltados na \u2018noite do trabalhador\u2019 no Funchal\n",
        "Autor": "\nRicardo Duarte Freitas\n"
    },
    "noticia12": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 16:44\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\n\u00c9 na freguesia de S\u00e3o Martinho que os \u2018Recantos da Madeira\u2019 iniciam uma visita ao concelho do Funchal. As imagens recolhidas pela Fullzoom retratam a realidade actual deste \u2018recanto\u2019 madeirense, que possui espa\u00e7os muito conhecidos entre a popula\u00e7\u00e3o local e os turistas.\nAguarde por novos epis\u00f3dios porque ainda temos mais \u2018Recantos da Madeira\u2019 para dar a conhecer.\n",
        "Title": "\n\u2018Recantos da Madeira\u2019 percorrem freguesia de S\u00e3o Martinho, veja o v\u00eddeo\n",
        "Autor": "\nV\u00eddeo: Fullzoom\nMatilde Abreu\n"
    },
    "noticia47": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 10:48\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\n\u201cA situa\u00e7\u00e3o existente na Praia Formosa, onde se verificam processos de destrui\u00e7\u00e3o de infraestruturas e de equipamentos p\u00fablicos, onde faltam investimentos p\u00fablicos para a requalifica\u00e7\u00e3o daquela zona do litoral da cidade do Funchal, justifica uma imediata interven\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\u201d, aponta a CDU, numa nota de imprensa enviada \u00e0 redac\u00e7\u00e3o.\nA CDU/Madeira relembra que \u201cj\u00e1 fez a den\u00fancia da situa\u00e7\u00e3o de sucateamento e de desprezo a que as entidades p\u00fablicas votam a Praia Formosa\u201d. Agora, ir\u00e1 apresentar na Assembleia Municipal do Funchal, que se realiza amanh\u00e3, segunda-feira, dia 30 de Abril, um projecto de resolu\u00e7\u00e3o para que sejam tomadas medidas em defesa da requalifica\u00e7\u00e3o daquela orla costeira do Funchal\u201d.\nA proposta da CDU ser\u00e1 apresentada pela deputada municipal, Herlanda Amado.\n",
        "Title": "\nCDU contra \u201csucateamento da Praia Formosa\u201d defende \u201crequalifica\u00e7\u00e3o daquela orla costeira do Funchal\u201d\n",
        "Autor": "\nSandra da Silva Gon\u00e7alves\n"
    },
    "noticia170": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n27 Abr 2018 / 20:15\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nDois homens ficaram hoje feridos ap\u00f3s serem atropelados por um autom\u00f3vel, em frente a uma mesquita em Birmingham, centro de Inglaterra, que se colocou em fuga, com as autoridades a n\u00e3o exclu\u00edrem a hip\u00f3tese de um ato terrorista.\n\u201cNeste momento n\u00e3o descart\u00e1mos a possibilidade de que possa estar relacionado com terrorismo, mas vamos manter uma menta aberta at\u00e9 que esta ato seja investigado mais a fundo\u201d, disse o detective Greg Evans, citado num comunicado da pol\u00edcia da regi\u00e3o de West Midlands.\nOs dois feridos, com cerca de 20 anos, foram atropelados por um ve\u00edculo em Ettington Road, com um a sofrer ferimentos na cabe\u00e7a, enquanto o outro \u201cestava a andar no local mas com ferimentos\u201d, explicou a pol\u00edcia.\n\u201cA investiga\u00e7\u00e3o est\u00e1 no in\u00edcio, mas estamos a trabalhar para tentar perceber exactamente o que aconteceu\u201d, disse Greg Evans, que apelou a qualquer pessoa que tenha informa\u00e7\u00f5es sobre a ocorr\u00eancia a contactar as autoridades.\n",
        "Title": "\nDois feridos em Inglaterra ap\u00f3s atropelamento, autoridades n\u00e3o excluem hip\u00f3tese de terrorismo\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia28": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 18:40\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nNelson de Souza, secret\u00e1rio de Estado do Desenvolvimento e Coes\u00e3o, estar\u00e1 no Funchal para o debate \u2018Madeira p\u00f3s-2020: Pensar o Futuro\u2019. A iniciativa, organizada pela eurodeputada Liliana Rodrigues, realiza-se no pr\u00f3ximo dia 8 de Maio, pelas 10 horas, e surge com o objectivo de debater as estrat\u00e9gias e prioridades da Regi\u00e3o Aut\u00f3noma da Madeira para o p\u00f3s-2020, no \u00e2mbito do pr\u00f3ximo Quadro Financeiro Plurianual (QFP) da Uni\u00e3o Europeia (UE).\nO debate ser\u00e1 feito com o recurso a dois pain\u00e9is. No primeiro, para al\u00e9m de Nelson de Souza, participam tamb\u00e9m a eurodeputada Liliana Rodrigues, Bruno Pereira, director regional dos Assuntos Europeus e Coopera\u00e7\u00e3o Externa, e Te\u00f3filo Cunha, presidente da Associa\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios da Madeira.\nNum segundo momento, a discuss\u00e3o ir\u00e1 envolver Jo\u00e3o Paulo Correia, presidente da Comiss\u00e3o de Acompanhamento do Processo de Defini\u00e7\u00e3o da \u2018Estrat\u00e9gia Portugal 2030\u2019, Jos\u00e9 Carmo, reitor da Universidade da Madeira, Cristina Pedra, presidente da C\u00e2mara de Com\u00e9rcio e Ind\u00fastria da Madeira, e Ant\u00f3nio Jardim Fernandes, CEO do Grupo Dorisol.\nA Comiss\u00e3o Europeia iniciou, no passado m\u00eas de Janeiro, a discuss\u00e3o p\u00fablica sobre o QFP p\u00f3s-2020. Em apresenta\u00e7\u00e3o no Parlamento Europeu, esta quarta-feira, a equipa liderada por Jean-Claude Juncker prop\u00f4s aumentar o financiamento nas \u00e1reas da seguran\u00e7a, defesa, controlo de fronteiras, inova\u00e7\u00e3o, rede digital e mobilidade de jovens e reduzir, em cerca de 5%, as despesas com a Pol\u00edtica de Coes\u00e3o e a Pol\u00edtica Agr\u00edcola Comum. O valor total previsto para o per\u00edodo entre 2021 e 2027 dever\u00e1 andar \u00e0 volta dos 1,279 bili\u00f5es de euros.\n",
        "Title": "\nSecret\u00e1rio de Estado do Desenvolvimento e Coes\u00e3o vem \u00e0 Madeira\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia5": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 12:44\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO Teatro Municipal Baltazar Dias recebe, no pr\u00f3ximo dia 11 de Maio, pelas 21 horas, o concerto de Nuno The End.\nTrata-se de um projecto musical alternativo, que segundo Nuno Filipe, varia entre a \u201celectr\u00f3nica, o post rock de Sigur Ros, o ecletismo da Bjork e a escurid\u00e3o dos Radiohead\u201d.\nCom tr\u00eas \u00e1lbuns lan\u00e7ados, Nuno  The End tem conquistado o p\u00fablico dentro e fora de portas, nomeadamente em festivais internacionais, com os seus \u2018videoclips\u2019 e tamb\u00e9m com a mistura de electr\u00f3nica, piano, guitarras e vozes.\nLan\u00e7ou em 2006 \u2018Seance\u2019, \u2018Nowhere\u2019 em 2009 e \u2018Light Ahead\u2019 em 2014 pela editora Nicetrip.\nO concerto conta com a participa\u00e7\u00e3o de Nuno Filipe no piano, teclas e voz, Jorge Garrelhos na guitarra, Ricardo Dias no baixo e Lu\u00eds Barreto na bateria e faixas de acompanhamento.\nOs ingressos para este concerto t\u00eam um custo de 7,5 euros e est\u00e3o \u00e0 venda na bilheteira do Teatro.\n",
        "Title": "\nNuno  The End no palco do Baltazar Dias\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia113": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 00:12\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nNove em cada dez enfermeiros consideram que respeitam as recomenda\u00e7\u00f5es sobre higiene das m\u00e3os, mas nem todos cumprem devidamente este processo, revela um estudo divulgado anteontem em Lisboa.\nO estudo visou identificar as pr\u00e1ticas dos enfermeiros referentes \u00e0 higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os e gest\u00e3o da farda cl\u00ednica, analisando a sua taxa de contamina\u00e7\u00e3o por bact\u00e9rias, explicou a autora da investiga\u00e7\u00e3o, Cristina Sousa, no V Congresso dos Enfermeiros, que decorre at\u00e9 domingo em Lisboa.\nA recolha de dados consistiu na aplica\u00e7\u00e3o de 50 question\u00e1rios e avalia\u00e7\u00e3o microbiol\u00f3gica de cem amostras referentes \u00e0s m\u00e3os dos enfermeiros que prestam cuidados directos a utentes em quatro unidades de medicina interna de um hospital da regi\u00e3o centro de Portugal.\nNoventa por cento dos enfermeiros consideram respeitar as recomenda\u00e7\u00f5es sobre higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os e que as realizam em 75% ou mais dos momentos estipulados. Contudo, nenhum dos profissionais inquiridos mencionou a sua ades\u00e3o aos cinco momentos previstos no procedimento, com \u00e1gua e sab\u00e3o ou solu\u00e7\u00e3o antiss\u00e9tica de base alco\u00f3lica.\nA necessidade de higienizar as m\u00e3os antes da realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos ass\u00e9ticos foi identificada por 92% dos profissionais e ap\u00f3s o contacto com o paciente por 90%, mas apenas 44% o fazem ap\u00f3s o contacto com \u00e1reas pr\u00f3ximas do paciente, \u201co que poder\u00e1 constituir um foco de dissemina\u00e7\u00e3o de microrganismos com potencial patog\u00e9nico\u201d.\nSegundo o estudo, a falta de lavat\u00f3rio (34%), a falta de tempo (32%) e a falta de zonas de secagem (18%) nas unidades interferem com a sua ades\u00e3o.\nConstatou ainda que 34,6% dos enfermeiros apresentavam \u2018Staphylococcus coagulase\u2019 negativos e 57,7% positivos nas pontas dos dedos e 48,3% apresentavam \u2018coagulase\u2019 negativos e 70,9% positivos nos espa\u00e7os interdigitais.\nApenas metade dos inquiridos revelou n\u00e3o utilizar adornos na presta\u00e7\u00e3o de cuidados. \u201cA utiliza\u00e7\u00e3o de anel (48%), pulseiras (6%) e verniz/gel (14,3%) pelos enfermeiros, ainda que desencorajado pela literatura de refer\u00eancia existente, continuam a ser uma pr\u00e1tica vigente\u201d, sublinha.\nOutra conclus\u00e3o do estudo aponta que a maioria dos enfermeiros muda de farda a cada dois turnos e 62% utilizam-na em outros locais para al\u00e9m da unidade de cuidados.\nA maioria apontou que faz a higieniza\u00e7\u00e3o das fardas no hospital (86%), enquanto 14% disseram que o fazem em casa, alegando a falta de fardas para utiliza\u00e7\u00e3o no turno seguinte como factor determinante para esta pr\u00e1tica.\nEm declara\u00e7\u00f5es \u00e0 ag\u00eancia Lusa, Cristina Santos disse que a investiga\u00e7\u00e3o demonstrou que os microrganismos est\u00e3o presentes nas tr\u00eas partes do estudo: \u201cAs m\u00e3os mexem nas batas, mexem no material cl\u00ednico e assim sucessivamente\u201d, o que obriga a disseminar boas pr\u00e1ticas para quebrar a transmiss\u00e3o de microrganismos.\n\u201cAs m\u00e3os s\u00e3o seguramente a forma aparentemente mais f\u00e1cil de se ultrapassar o problema, s\u00f3 que existem ainda alguns constrangimentos a n\u00edvel organizacional, nomeadamente a falta de lavat\u00f3rios em locais chave e zonas de secagem e alguma falta de dispositivos para higienizar as m\u00e3os\u201d, adiantou.\nEste \u00e9 um constrangimento a n\u00edvel da gest\u00e3o, mas tamb\u00e9m existem constrangimentos a n\u00edvel pessoal como a falta de tempo ou a complexidade dos cuidados prestados, disse a autora do estudo, defendendo que \u00e9 preciso uniformizar normas institucionais de utiliza\u00e7\u00e3o de fardas e reequacionar materiais e estruturas existentes nas unidades para higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os.\nEm Portugal, a taxa de infe\u00e7\u00f5es associadas aos cuidados de sa\u00fade em contexto hospitalar ronda os 7,8%, valores acima da m\u00e9dia europeia, segundo a Direc\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade.\n",
        "Title": "\nEstudo indica que nem todos os enfermeiros cumprem devidamente higiene das m\u00e3os\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia60": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 07:00\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA Secret\u00e1ria da Inclus\u00e3o e Assuntos Sociais, Rita Andrade, revela o valor gasto em 2017 com o apoio social a idosos em 2017 - ascendeu a 27 milh\u00f5es de euros - e diz querer ver conclu\u00eddo, at\u00e9 final do ano, o programa de Governo na \u00e1rea do envelhecimento activo. O Servi\u00e7o de Ajuda Domicili\u00e1ria chega a 3.455 pessoas. Governante reconhece problemas, como falta de meios humanos e exist\u00eancia de lista de espera para refei\u00e7\u00f5es. \u00c9 este o assunto que faz manchete na edi\u00e7\u00e3o deste domingo do DI\u00c1RIO de Not\u00edcias da Madeira, cuja not\u00edcia, que cont\u00e9m outros indicadores interessantes, \u00e9 desenvolvida ao longo de duas p\u00e1ginas pelo jornalista \u00c9lvio Passos.\nA grande foto da capa, impactante, mostra dois jogadores do Nacional completamente no ar - Ricardo Gomes e Murilo Souza - para ilustar o t\u00edtulo: \u201cNacional salta para a vit\u00f3ria e pode subir j\u00e1 hoje \u00e0 I Liga\u201d. Os alvinegros derrotaram ontem o Leix\u00f5es por 2-1 e aguardam este domingo por deslizes dos advers\u00e1rios directos. Ainda na \u00e1rea futebol\u00edstica e sobre o embate desta tarde nos Barreiros, Daniel Ramos diz que \u201c\u00e9 preciso um grande Mar\u00edtimo para ganhar este domingo a um grande FC Porto\u201d. \u2018Drag\u00e3o\u2019 que est\u00e1 ainda mais motivado ap\u00f3s derrota do Benfica, ontem, frente ao Tondela.\nAo lado, a capa apresenta ainda outros tr\u00eas destaques: \u201cAtleta de Leste vence etapa mundial com madeirenses no p\u00f3dio\u201d, cuja reportagem sobre o Madeira Island Ultra Trail 2018 \u00e9 da autoria do jornalista Orlando Drumond; \u201cMadeira ganha nova liga\u00e7\u00e3o a\u00e9rea\u201d, isto porque a JET2 passa a operar nova rota entre a ilha e Belfast, como revela o jornalista Roberto Ferreira. Ainda neste sector dos transportes, fique a saber que o vice-presidente do Governo Regional, Pedro Calado, quer limites de vento no Aeroporto \u201crecomend\u00e1veis\u201d, como conta a jornalista Andre\u00edna Ferreira; finalmente, uma chamada para a Cultura, com tr\u00eas focos - Ana Moura vem dar concerto, fadista que \u00e9 cabe\u00e7a-de-cartaz das Festas de S\u00e3o Jo\u00e3o da Calheta - Festival Fica na Cidade\u201918 com novidades - e \u2018Ninfas do Atl\u00e2ntico\u2019 disputam hoje passagem \u00e0 final do \u2018Got Talent Portugal\u2019.\nIsto e muito mais poder\u00e1 ler na sua edi\u00e7\u00e3o deste domingo do DI\u00c1RIO, ao longo de 48 p\u00e1ginas repletas de outras not\u00edcias, opini\u00f5es e muito mais, na edi\u00e7\u00e3o em papel ou na vers\u00e3o e-paper aqui que poder\u00e1 aceder atrav\u00e9s de subscri\u00e7\u00e3o digital que pode fazer aqui de forma c\u00f3moda e f\u00e1cil.\nTenha um excelente domingo e boas leituras com o seu DI\u00c1RIO.\n",
        "Title": "\nApoio social a idosos na Madeira levou 27 milh\u00f5es de euros em 2017\n",
        "Autor": "\nJo\u00e3o Filipe Pestana\n"
    },
    "noticia162": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 14:58\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO Torneio de Golfe \u2018600 Anos da Madeira ACIF /SGF\u2019, que se realiza no dia 20 de Maio, no Clube de Golfe do Santo da Serra, pretende ser um ve\u00edculo promocional da Madeira e tirar proveito do evento desportivo. A secret\u00e1ria regional do Turismo e o presidente da Comiss\u00e3o Executiva dos 600 anos evidenciaram essa inten\u00e7\u00e3o, mas foi a presidente da presidente da Mesa da ACIF, Cristina Pedra, que garantiu que a rede de contactos e de parcerias j\u00e1 estabelecidas \u201cpermite\u201d que a iniciativa chegue a \u201c200 mil destinat\u00e1rios\u201d.\nUm universo significativo de empres\u00e1rios que a dirigente n\u00e3o deixou passar em claro, enumerando as vantagens de registar parceiros e a s\u00e9rie de entidades, todas possuidoras de gerarem conte\u00fados que ajudar\u00e3o a divulgar o destino madeirense.\n\u00c9 o caso da AEP (Associa\u00e7\u00e3o Empresarial de Portugal), com os seus 2.400 associados, todos empres\u00e1rios, a CIP (Confedera\u00e7\u00e3o Empresarial de Portugal) com 30 associa\u00e7\u00f5es da grandeza de associados da AEP, de resto, 70 empresas deste lote de associados correspondem \u00e0s maiores firmas de Portugal, um facto que Cristina Pedra voltou a destacar na apresenta\u00e7\u00e3o do torneio que decorreu no espa\u00e7o Infoart.\nSobre o torneio propriamente dito, \u00e9 ponto assente que n\u00e3o haver\u00e1 qualquer custo para a inscri\u00e7\u00e3o, estando as mesmas limitadas a 100 jogadores que devem ser agrupados por duplas, mas ter\u00e3o de ser validadas at\u00e9 14 de Maio atrav\u00e9s de correio electr\u00f3nico da ACIF.\nE porque as celebra\u00e7\u00f5es as descobertas das ilhas \u201cs\u00f3 fariam sentido se fossem inclusivas, transversais e abrangentes a toda a sociedade, envolvendo os madeirenses e porto-santenses como tamb\u00e9m aqueles que se encontram na di\u00e1spora e os milhares de turistas que nos visitam\u201d, disse a governante, est\u00e1 no programa a realiza\u00e7\u00e3o de um torneio no Porto Santo.\nNa segunda-feira, dia 21 de Maio, ter\u00e1 in\u00edcio a edi\u00e7\u00e3o de 2018 do Dia do Empres\u00e1rio, no Centro de Congressos da Madeira. Como habitual, ser\u00e3o homenageados v\u00e1rios empres\u00e1rios, entre os quais, Jos\u00e9 Barreto, na \u00e1rea da hotelaria, e Alberto Caires, do grupo Alberto Oculista.\n",
        "Title": "\nTorneio de Golfe - 600 anos da Madeira SGF/ACIF chega a 200 mil\n",
        "Autor": "\nVictor Hugo\n"
    },
    "noticia153": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 10:59\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA \u2018Madeira Auto Parade\u2019 volta hoje a presentear os madeirenses e os turistas com mais um desfile de cl\u00e1ssicos, que se realiza, pelas 15h30, com partida da Pra\u00e7a da Autonomia. O evento est\u00e1 integrado na Festa da Flor que, este ano, se estende por quatro semanas.\nDepois do desfile, os amantes dos cl\u00e1ssicos podem apreciar as viaturas, que ir\u00e3o estar expostas na Avenida de S\u00e1 Carneiro, pelas 17 horas.\n",
        "Title": "\nFesta da Flor continua hoje com o desfile das viaturas cl\u00e1ssicas\n",
        "Autor": "\nSandra da Silva Gon\u00e7alves\nFotos: ASPRESS\n"
    },
    "noticia234": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n04 Mai 2018 / 19:00\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nDia da M\u00e3e assinalado com concerto na igreja de Santa Cruz\nO Coro Infantil da Direc\u00e7\u00e3o Regional de Educa\u00e7\u00e3o/Direc\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica e Multim\u00e9dia (DSEAM) assinala a efem\u00e9ride com um concerto, seguido de soleniza\u00e7\u00e3o eucar\u00edstica, na Igreja Matriz de Santa Cruz, como forma de homenagear as m\u00e3es. O programa, com acompanhamento ao piano por L\u00e9nia Correia, incluir\u00e1 um repert\u00f3rio diversificado de m\u00fasica sacra de diversos compositores. As 68 crian\u00e7as, que constituem o coro, com idades compreendidas entre os seis e os 14 anos, ter\u00e3o a oportunidade de estimular o gosto pela m\u00fasica e compartilhar os seus talentos ao entregarem uma mensagem positiva de esperan\u00e7a, amor e paz. Esta celebra\u00e7\u00e3o realizar-se-\u00e1 neste s\u00e1bado, v\u00e9spera do Dia da M\u00e3e, pelas 18h, e \u00e9 aberta ao p\u00fablico em geral.\nTerceiro festival \u2018Apanha da Cana\u2019\nCom o objectivo de dar a conhecer o roteiro da cana-de-a\u00e7\u00facar e divulgar o patrim\u00f3nio cultural e arquitect\u00f3nico da freguesia do Porto da Cruz, a Associa\u00e7\u00e3o Grupo Cultural Flores de Maio leva a efeito, nos pr\u00f3ximos dias 5 e 6 de Maio, o terceiro festival \u2018Apanha da Cana, que decorrer\u00e1 na Pra\u00e7a da Alagoa, no Sal\u00e3o Paroquial e na Engenhos do Norte, Lda. Este evento pretende associar o patrim\u00f3nio imobili\u00e1rio \u00e0 vertente cultural, apresentando um conjunto de iniciativas no centro da vila, com diferentes interven\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e culturais. Para al\u00e9m desta vertente, ser\u00e3o programadas caminhadas com turistas que poder\u00e3o apreciar as belas paisagens desta freguesia, assim como assistir, in loco, \u00e0 apanha da cana-de-a\u00e7\u00facar. Destaca-se, nas suas v\u00e1rias actividades constantes do programa, a 11.\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Festival Infantil \u201c\u2019Vozes em Flor\u2019, no s\u00e1bado, dia 5, pelas 18h30, na Pra\u00e7a da Alagoa, evento que re\u00fane vozes infantis representativas das diferentes escolas do 1.\u00ba ciclo do munic\u00edpio de Machico e que se vem afirmando pela sua qualidade e envolv\u00eancia de p\u00fablicos. Entre as 20h00 e as 01h00 haver\u00e1 anima\u00e7\u00e3o no palco principal e no recinto destinado ao evento (Pra\u00e7a da Alagoa) e as tradicionais barracas de comes-e-bebes.\nOficina de Teatro Clube PT apresenta \u2018Palavras Sentidas\u2019\nPelas 21 horas, a Oficina de Teatro Clube PT apresenta, na Casa da Cultura de C\u00e2mara de Lobos, o seu mais recente trabalho intitulado \u2018Palavras Sentidas\u2019. Com direc\u00e7\u00e3o art\u00edstica a cargo de Z\u00e9 Abreu, o espect\u00e1culo conta com o apoio da C\u00e2mara Municipal de C\u00e2mara de Lobos e tem entrada livre. Trata-se de uma performance po\u00e9tico-teatral que pretende valorizar e divulgar junto do p\u00fablico textos de autores do espa\u00e7o lus\u00f3fono onde pontuam nomes como Fernando Pessoa, Jos\u00e9 R\u00e9gio, Florbela Espanca, Jos\u00e9 Craveirinha, Ant\u00f3nio Gede\u00e3o, Adolfo Casais Monteiro e Jos\u00e9 Paulo Paes, entre outros. Os diversos poemas entrecruzam-se no palco n\u00e3o s\u00f3 atrav\u00e9s da declama\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m utilizando o canto e a representa\u00e7\u00e3o teatral que lhes serve de fio condutor. Nesta produ\u00e7\u00e3o, o grupo aposta na inova\u00e7\u00e3o, primando pela criatividade nos efeitos sonoros, pl\u00e1sticos e de luz, de forma a criar diversas ambi\u00eancias e narrativas po\u00e9ticas.  Pretende-se estimular a criatividade dos espectadores atrav\u00e9s de uma performance po\u00e9tica de teatro visual, utilizando a voz, o corpo, o som, a luz e a cor. Neste trabalho de palco, o grupo aposta numa nova vertente art\u00edstica utilizando a poesia como instrumento de cria\u00e7\u00e3o de um espect\u00e1culo aberto a toda a comunidade.  As interpreta\u00e7\u00f5es estar\u00e3o a cargo de V\u00edtor Hugo, In\u00eas Perdig\u00e3o, Luc\u00edlia Ferreira, Bernardete Vasconcelos, Ivone Flor, \u00d3scar Fernandes, Maria Rita, Amar\u00edlia Teixeira, L\u00eddia Gon\u00e7alves, Elizabete Rosa, H\u00e9lder Almeida e Fernando Nunes.\nOrquestra Cl\u00e1ssica da Madeira em concerto de Primavera\nPara este concerto de Primavera, com in\u00edcio \u00e0s 18 horas, a ANSA/OCM, tem como convidado o violinista e maestro Michael Gutman. Al\u00e9m de ser director musical de v\u00e1rios festivais internacionais de m\u00fasica por todo o mundo, Michael Gutman apresenta-se regularmente em palco a convite de figuras primeiras da actualidade musical, tais como Martha Argerich, Salvatore Accardo, Yuri Bashmet, Boris Berezhovsky, entre outros.\nM\u00fasica e actividades para crian\u00e7as marcam terceiro fim-de-semana da Festa da Flor\nAs comemora\u00e7\u00f5es alusivas \u00e0 Festa da Flor 2018 \u2013 600 Anos em Flor prosseguem num fim-de-semana que se caracteriza pela maior visibilidade da componente cultural, quer no que respeita \u00e0s ac\u00e7\u00f5es programadas, quer aos locais emblem\u00e1ticos, do ponto de vista do patrim\u00f3nio edificado, em que as mesmas ser\u00e3o desenvolvidas. Pelas 18 horas deste s\u00e1bado acontece o momento alto do dia, no Forte de S\u00e3o Tiago, com o concerto do reconhecido Grupo Maria Monda. Sofia Adriana Portugal, Susana Quaresma e T\u00e2nia Cardoso interpretam um repert\u00f3rio do cancioneiro lus\u00f3fono ou ib\u00e9rico mas, tamb\u00e9m, composi\u00e7\u00f5es originais que acentuam a for\u00e7a da palavra e da poesia. Concerto que \u00e9 de entrada livre.\n1.\u00ba Curso de Nutri\u00e7\u00e3o Geri\u00e1trica da Nestl\u00e9 na Madeira\nO 1.\u00ba Curso de Nutri\u00e7\u00e3o Geri\u00e1trica da Nestl\u00e9 na Madeira ir\u00e1 realizar-seno Museu da Casa da Luz, a partir das 10h30. Este evento \u00e9 dirigido, em exclusivo, a profissionais de Sa\u00fade e tem como objectivo a actualiza\u00e7\u00e3o de conhecimentos cient\u00edficos subordinados ao tema da nutri\u00e7\u00e3o no idoso, destacando o problema da fragilidade e da desnutri\u00e7\u00e3o nesta faixa et\u00e1ria, assim como as respectivas necessidades nutricionais que encontram resposta nas solu\u00e7\u00f5es nutricionais da Nestl\u00e9. Os profissionais de sa\u00fade interessados em participar dever\u00e3o fazer a sua inscri\u00e7\u00e3o, enviando um email a \u2018ruben.silva@pt.nestle.com\u2019 ou atrav\u00e9s do telefone 919990524. A inscri\u00e7\u00e3o \u00e9 gratuita, mas limitada \u00e0 lota\u00e7\u00e3o da sala.\nConfer\u00eancia sobre \u2018Voluntariado Internacional: Quebrando Fronteiras\u2019\nA Associa\u00e7\u00e3o de Leigos Volunt\u00e1rios Dehonianos (ALVD) organiza uma confer\u00eancia neste s\u00e1bado, dia 5 de Maio, intitulada \u2018Voluntariado Internacional: Quebrando Fronteiras\u2019, que conta com a presen\u00e7a de Rui Marques, presidente da Plataforma de Apoio aos Refugiados. Participa tamb\u00e9m no evento o padre Jos\u00e9 Agostinho, superior dos Dehonianos em Portugal, que tamb\u00e9m vem at\u00e9 \u00e0 Madeira para enquadrar o tema do voluntariado no contexto da congrega\u00e7\u00e3o. Outro contributo vir\u00e1 da professora Ana Isabel Portugal, que dar\u00e1 testemunho da sua miss\u00e3o a Mo\u00e7ambique. O evento decorre entre as 9h15 e as 12h30, no audit\u00f3rio da Escola Profissional Crist\u00f3v\u00e3o Colombo, na Avenida do Infante, Funchal. A participa\u00e7\u00e3o \u00e9 gratuita mas sujeita a inscri\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em \u2018www.eventbrite.pt\u2019.\nDSEAM assinala Dia Mundial do Acorde\u00e3o\nEm 2009, a Confedera\u00e7\u00e3o Internacional dos Acordeonistas (CIA) instituiu o dia 6 de maio como o \u2018Dia Mundial do Acorde\u00e3o\u2019, por ter sido o dia em que este vers\u00e1til instrumento foi patenteado em Viena, por Cyril Demian, em 1829. Assinalando esta data, a Secretaria Regional de Educa\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da Direc\u00e7\u00e3o Regional de Educa\u00e7\u00e3o / Direc\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica e Multim\u00e9dia (DSEAM) celebra o instrumento com v\u00e1rias actividades. Pelas 15h00, nas instala\u00e7\u00f5es do anexo da Levada da DSEAM, o docente e acordeonista Slobodan Sarcevic convida o jovem acordeonista Jo\u00e3o Barradas para orientar uma masterclass, com os alunos e professores de acorde\u00e3o da DSEAM. Jo\u00e3o Barradas \u00e9 um dos mais conceituados e reconhecidos acordeonistas europeus movendo-se, simultaneamente, entre a m\u00fasica cl\u00e1ssica, o jazz e a m\u00fasica improvisada. Actualmente, trabalha na pesquisa, transcri\u00e7\u00e3o e composi\u00e7\u00e3o de m\u00fasica original para o seu instrumento.\nLan\u00e7amento do Caderno N.\u00ba 4, da Colec\u00e7\u00e3o \u2018O Trilho\u2019, Intitulado \u2018Eleut\u00e9rio Gon\u00e7alves Martins de N\u00f3brega \u2013 Uma Enciclop\u00e9dia Viva\u2019\n\u00c9 j\u00e1 neste s\u00e1bado, dia 5 de Maio, que o Grupo de Folclore e Etnogr\u00e1fico da Boa Nova ir\u00e1 apresentar no Audit\u00f3rio do Centro C\u00edvico de Santa Maria Maior, pelas 10 horas, o Caderno N.\u00ba 4 (Edi\u00e7\u00e3o Especial), da Colec\u00e7\u00e3o \u2018O Trilho\u2019, do N\u00facleo Museol\u00f3gico de \u2018Arte Popular\u2019, intitulado \u2018Eleut\u00e9rio Gon\u00e7alves Martins de N\u00f3brega \u2013 Um Enciclop\u00e9dia Viva\u2019. A tiragem contou com os apoios dos Munic\u00edpios da Ribeira Brava, C\u00e2mara de Lobos e Machico e das Juntas de Freguesia de Santa Maria Maior e de S\u00e3o Gon\u00e7alo.\nMadeira associa-se ao Open Day alusivo ao Ano Europeu do Patrim\u00f3nio Cultural\nO Governo Regional associa-se, neste s\u00e1bado, ao Open Day 2018 que ter\u00e1 lugar em Bruxelas, subordinado \u00e0 tem\u00e1tica do Ano Europeu do Patrim\u00f3nio Cultural.  Uma iniciativa que procurar\u00e1 juntar grande parte dos pa\u00edses e regi\u00f5es europeias, em torno desta comemora\u00e7\u00e3o conjunta, procurando, simultaneamente, passar uma mensagem promocional junto das milhares de pessoas que dever\u00e3o visitar o espa\u00e7o, dentro do edif\u00edcio do Conselho Europeu, que ser\u00e1 aberto ao p\u00fablico. Integrada nesta iniciativa, a Regi\u00e3o marcar\u00e1 a sua diferen\u00e7a, dando-se a conhecer, junto do p\u00fablico europeu, nas suas diferentes mas complementares val\u00eancias e, face \u00e0 tem\u00e1tica escolhida para o evento, com um enfoque muito especial nas \u00e1reas associadas ao patrim\u00f3nio e \u00e0 oferta cultural. Para al\u00e9m da promo\u00e7\u00e3o tur\u00edstica que servir\u00e1 de mote \u00e0 representa\u00e7\u00e3o regional, esta ser\u00e1, tamb\u00e9m, uma excelente oportunidade para dar maior visibilidade e alcance \u00e0s Comemora\u00e7\u00f5es dos 600 anos do Descobrimento das Ilhas da Madeira e Porto Santo, associando-as ao Ano Europeu do Patrim\u00f3nio Cultural.\nPSD re\u00fane com Associa\u00e7\u00e3o de Bandas Filarm\u00f3nicas da RAM\nO Grupo Parlamentar do PSD/M re\u00fane-se com a Associa\u00e7\u00e3o de Bandas Filarm\u00f3nicas da RAM, cujas instala\u00e7\u00f5es localizam-se no Complexo Habitacional de Santo Amaro, II, BL-1. Pelas 11h30, est\u00e3o previstas declara\u00e7\u00f5es \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o social.\nSecret\u00e1ria-geral adjunta do PS apresenta mo\u00e7\u00e3o de Ant\u00f3nio Costa\nA secret\u00e1ria-geral adjunta do Partido Socialista, Ana Catarina Mendes, desloca-se, este s\u00e1bado, 5 de Maio, \u00e0 Madeira para apresentar a mo\u00e7\u00e3o que Ant\u00f3nio Costa ir\u00e1 levar ao Congresso Nacional do partido, intitulada \u2018Gera\u00e7\u00e3o 20/30\u2019. A apresenta\u00e7\u00e3o ser\u00e1 \u00e0s 17h00, no Pestana Casino Park Hotel.\nBE realiza iniciativa contra encerramento do balc\u00e3o da TAP\nO Bloco desenvolve, pelas 11h, junto \u00e0s antigas instala\u00e7\u00f5es da TAP, em frente \u00e0 Assembleia Regional, uma iniciativa contra o tratamento dado pela companhia aos utentes madeirenses e cujo ultimo epis\u00f3dio foi o encerramento do balc\u00e3o no Funchal.\nAc\u00e7\u00e3o da representa\u00e7\u00e3o parlamentar do PTP\nA ac\u00e7\u00e3o da representa\u00e7\u00e3o parlamentar do  PTP ser\u00e1 realizada pelas 15 horas, no Hospital dos Marmeleiros e estar\u00e1 a cargo do deputado Quintino Costa.\n",
        "Title": "\nA agenda deste s\u00e1bado explica onde e como a comemora\u00e7\u00e3o do Dia da M\u00e3e ser\u00e1 antecipada\n",
        "Autor": "\nMatilde Abreu\n"
    },
    "noticia224": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n30 Abr 2018 / 09:34\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nEst\u00e1 uma manh\u00e3 bonita no Porto Santo e para come\u00e7ar bem o dia, a Ilha Dourada recebeu o navio \u2018Sagres\u2019 da Marinha Portuguesa e o navio de cruzeiro \u2018Deutschland\u2019.\nAmbos chegaram bem cedo \u00e0 ba\u00eda do Porto Santo, sendo que o navio alem\u00e3o ir\u00e1 zarpar \u00e0s 14 horas e o \u2018Sagres\u2019 dever\u00e1 tamb\u00e9m sair hoje para Madeira para, depois, seguir viagem at\u00e9 Estados Unidos da Am\u00e9rica.\n",
        "Title": "\nPorto Santo recebeu esta manh\u00e3 navio \u2018Sagres\u2019 e cruzeiro \u2018Deutschland\u2019\n",
        "Autor": "\nGon\u00e7alo Maia\n"
    },
    "noticia120": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 21:19\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nOito em cada dez directores escolares queixam-se da falta de assistentes operacionais, segundo um estudo, que revela tamb\u00e9m que quase metade destes funcion\u00e1rios tem mais de cinquenta anos e apenas 1% ganha mais de 650 euros.\nA grande maioria dos directores escolares (82%) depara-se diariamente com a falta de funcion\u00e1rios, segundo um inqu\u00e9rito realizado durante o m\u00eas de Abril pelo blogue ComRegras com o apoio da Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Directores de Agrupamentos e Escolas P\u00fablicas (ANDAEP), ao qual responderam 176 directores.\nPara muitos, este \u00e9 um problema antigo: h\u00e1 escolas que t\u00eam falta de funcion\u00e1rios h\u00e1 mais de dez anos, uma queixa feita por 17,6% dos inquiridos.\nUm em cada tr\u00eas directores (34,7%) vive este problema h\u00e1 mais de cinco anos, mas h\u00e1 menos de dez.\n\u201cEste inqu\u00e9rito vem confirmar o que h\u00e1 muitos anos os directores t\u00eam vindo a queixar-se, que \u00e9 a escassez de funcion\u00e1rios. As escolas est\u00e3o \u00e0 m\u00edngua\u201d, sublinhou Filinto Lima, presidente da ANDAEP, acrescentando que actualmente \u201cesta \u00e9 a principal queixa\u201d de quem tem de gerir diariamente uma escola.\nFilinto Lima lembra que, muitas vezes, a liga\u00e7\u00e3o dos encarregados de educa\u00e7\u00e3o com a escola \u00e9 feita atrav\u00e9s dos assistentes operacionais, \u201cem especial no caso das crian\u00e7as do primeiro ciclo, em que os pais contactam diariamente com eles\u201d.\nOs assistentes operacionais est\u00e3o na portaria, nos recreios, nas cantinas e bares, na biblioteca, nos gin\u00e1sios.\nMuitos trabalham nas escolas h\u00e1 mais de 20 anos e recebem o sal\u00e1rio m\u00ednimo: 41,5% ganham 580 euros, 57,4% levam para casa entre 581 e 650 euros e apenas 1,1% tem um vencimento superior a 650 euros, segundo o inqu\u00e9rito.\n\u201cS\u00e3o uma pe\u00e7a essencial nas escolas e ganham uma mis\u00e9ria. Eles fazem tudo para que a escola funcione bem, mas \u00e9 gente j\u00e1 com alguma idade\u201d, lamenta Filinto Lima.\nQuase metade (45,5%) tem entre os 50 e os 60 anos e os casos de auxiliares com menos de 30 anos reduzem-se a menos de 1% do total.\nAs baixas m\u00e9dicas s\u00e3o a causa mais apontada para a falta de assistentes operacionais, uma situa\u00e7\u00e3o que \u00e9 agravada pela dificuldade em conseguir substituir os funcion\u00e1rios em falta, segundo a maioria dos directores.\nOutro dos problemas revelados pelo estudo hoje divulgado prende-se com a falta de forma\u00e7\u00e3o: No \u00faltimo ano, 46,6% n\u00e3o teve qualquer forma\u00e7\u00e3o.\nOs trabalhadores n\u00e3o docentes da rede p\u00fablica t\u00eam uma greve marcada para sexta-feira.\nConvocada pela Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Sindicatos dos Trabalhadores em Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Sociais, a greve visa \u201ca integra\u00e7\u00e3o de todos os trabalhadores prec\u00e1rios, a altera\u00e7\u00e3o da nova portaria de r\u00e1cios, a dota\u00e7\u00e3o dos mapas de pessoal com n\u00famero de trabalhadores efectivamente necess\u00e1rio que garanta a cria\u00e7\u00e3o da carreira especial e o fim da municipaliza\u00e7\u00e3o\u201d.\n",
        "Title": "\nMais de 80% das escolas queixam-se de falta de funcion\u00e1rios\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia124": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n30 Abr 2018 / 10:15\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nMar\u00edtimo e FC Porto mediram ontem for\u00e7as no reduto dos insulares, com a vit\u00f3ria a sorrir aos portistas, praticamente no \u00faltimo suspiro. A \u2018trai\u00e7\u00e3o\u2019 de Marega \u00e0 antiga equipa pode valer o t\u00edtulo de campe\u00e3o nacional aos \u2018drag\u00f5es\u2019, que apenas precisam de um ponto para confirmar o primeiro lugar na vers\u00e3o 2017/2018 da I Liga.\nVeja aqui quem marcou presen\u00e7a no Est\u00e1dio do Mar\u00edtimo e os momentos relevantes da partida.\n",
        "Title": "\nVeja aqui as fotos do ambiente vivido no Est\u00e1dio do Mar\u00edtimo\n",
        "Autor": "\nFotos Rui Silva e H\u00e9lder Santos/ASPRESS\n"
    },
    "noticia242": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 14:58\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO melhor marcador do Mar\u00edtimo de todos os tempos, o canadiano Alex Bunbury, publicou na sua conta pessoa de Facebook uma mensagem de motiva\u00e7\u00e3o para os verde-rubros.\nAquele que ainda det\u00e9m o recorde de golos apontados pelos insulares, 59 para ser mais preciso, deseja \u201ca todos os jogadores, equipa t\u00e9cnica e aos grandes adeptos do CS Mar\u00edtimo tudo de bom contra o FC Porto\u201d.\n\u201cAll the very best to my beloved CS Maritimo today for their big match against FC Porto today. Let\u2019s do this, Maritimo!!\u201d, escreve em ingl\u00eas Alex Bunbury, o que traduzindo \u00e0 letra as palavras do cinquenten\u00e1rio fica qualquer coisa como: \u201cTudo do melhor para o meu amado Mar\u00edtimo hoje, neste grande jogo frente ao FC Porto. Vamos a isso Mar\u00edtimo!!\u201d.\n",
        "Title": "\nAlex Bunbury publica mensagem de motiva\u00e7\u00e3o para o seu \u201camado Mar\u00edtimo\u201d\n",
        "Autor": "\n"
    },
    "noticia34": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 05:33\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA realiza\u00e7\u00e3o do Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o em Lisboa tem um \u201cgrande impacto\u201d na hotelaria, sobretudo a final, com as reservas a indicarem que os quatro estrelas ser\u00e3o os mais procurados, com ocupa\u00e7\u00f5es de 90%, segundo a AHP.\n\u201cComo sempre, dados rigorosos s\u00f3 depois do evento fechado. No entanto, temos uma elevada previs\u00e3o de taxa de ocupa\u00e7\u00e3o entre 08 e 12 de maio, mas especialmente nos dias 11 e 12. Mais de 75% destas unidades dizem que v\u00e3o ter uma ocupa\u00e7\u00e3o de entre 74% a mais de 80%\u201d, disse a presidente da direc\u00e7\u00e3o executiva da Associa\u00e7\u00e3o da Hotelaria de Portugal (AHP), Cristina Siza Vieira, em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 Lusa.\nA respons\u00e1vel acrescentou que \u201cquem sinaliza taxas de ocupa\u00e7\u00e3o superiores s\u00e3o as unidades de quatro estrelas\u201d, com tr\u00eas quartos da amostra a apresentarem nestes dias taxas de ocupa\u00e7\u00e3o de 90%, e superiores para dia 12, quando acontece a final da Eurovis\u00e3o.\nOs dados s\u00e3o indicados pelo \u201cFuture Monitor\u201d da AHP feito em abril para maio, para Lisboa, que conta na amostra com 80 hot\u00e9is de v\u00e1rios segmentos, uma ferramenta que faz as previs\u00f5es tendo em conta pr\u00e9-reservas e reservas efectivas.\n\u201cOs [hot\u00e9is] quatro estrelas s\u00e3o, efectivamente, os mais procurados, e melhor ainda no fim de semana. H\u00e1 uma previs\u00e3o de grande impacto deste evento\u201d, refere Cristina Siza Vieira, mas sublinhando que \u201cmaio j\u00e1 \u00e9 todos os anos tradicionalmente um m\u00eas muito forte\u201d para a hotelaria na capital.\nSegundo a AHP, em 2014 o setor registou uma taxa de ocupa\u00e7\u00e3o de 89%, em 2015 de 90% e em 2016 e 2017 de 89%.\n\u201cMaio era um m\u00eas muito de eventos e neg\u00f3cios em Lisboa. O que \u00e9 diferente \u00e9 que agora \u00e9 mais lazer do que antes\u201d, explicou.\nQuestionada sobre se \u00e0 semelhan\u00e7a de outros eventos os pre\u00e7os m\u00e9dios v\u00e3o subir este m\u00eas, dada a elevada procura, Cristina Siza Vieira diz que \u201c\u00e9 natural que este ano se verifique a mesma subida [do ano passado]\u201d, e que \u201cn\u00e3o \u00e9 expect\u00e1vel um salto muito grande\u201d.\nO pre\u00e7o m\u00e9dio por quarto vendido em 2014 foi de 96 euros, em 2015 de 94 euros, em 2016 de 104 euros e em 2017 subiu para os 117 euros.\nTamb\u00e9m a plataforma Airbnb refere que as pesquisas por alojamentos em Lisboa para a semana do Festival da Eurovis\u00e3o 2018 aumentaram 42% face a igual per\u00edodo de 2017.\n\u201cA elevada procura por alojamento atrav\u00e9s da Airbnb para a semana entre 08 e 13 de maio faz com que estejam apenas dispon\u00edveis 15% dos alojamentos em Lisboa anunciados na plataforma, com pre\u00e7os m\u00e9dios de 63 euros por noite para um quarto privativo e de 150 euros por noite para um apartamento com dois quartos em uso exclusivo. Durante o fim de semana em que se realiza a final do festival a disponibilidade ser\u00e1 ainda mais baixa: apenas 10% de todos os alojamentos anunciados na plataforma est\u00e3o dispon\u00edveis para reserva\u201d, refere a Airbnb.\nJ\u00e1 um novo relat\u00f3rio da eDreams, \u201ca maior ag\u00eancia de viagens online da Europa\u201d, indica que, de 07 a 13 de maio, Lisboa vai receber mais 37% de visitantes internacionais do que em igual per\u00edodo do ano anterior.\nPara a 63.\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o, realizado pela Uni\u00e3o Europeia de Radiodifus\u00e3o (EBU, na sigla em ingl\u00eas) em parceria com a RTP, em Lisboa, s\u00e3o esperados mais de dois mil profissionais relacionados com a iniciativa e 1.500 jornalistas, al\u00e9m de 30.000 f\u00e3s e visitantes.\nA Altice Arena, no Parque das Na\u00e7\u00f5es, ser\u00e1, em 08, 10 e 12 de maio, o palco das semifinais e da final do concurso, disputado por 43 pa\u00edses.\nDe acordo com a RTP, \u201cos bilhetes para os tr\u00eas espect\u00e1culos da Grande Final do Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o 2018 j\u00e1 se encontram esgotados\u201d.\n",
        "Title": "\nHot\u00e9is de 4 estrelas s\u00e3o os mais procurados para a Eurovis\u00e3o com ocupa\u00e7\u00f5es de 90%\n",
        "Autor": "\nLusa\n"
    },
    "noticia37": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n02 Mai 2018 / 18:59\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nA ades\u00e3o dos trabalhadores do sector da sa\u00fade no SESARAM foi bastante modesta. Os n\u00fameros divulgados, h\u00e1 pouco, pelo servi\u00e7o apontam para uma ades\u00e3o de 13% no turno da manh\u00e3 e de 8% no da tarde.\nA greve, que deixa de fora m\u00e9dicos e enfermeiros, foi marcada pelo SINTAP - Sindicato dos Trabalhadores da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, e contou, em n\u00famero de trabalhadores, com a ades\u00e3o de 184 dos 1.401 do turno da manh\u00e3, e com 66 dos 822 do turno da tarde.\n\u201cOs n\u00fameros supra mencionados correspondem \u00e0 greve de todos os funcion\u00e1rios previstos para o exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es no dia de hoje (excepto m\u00e9dicos e enfermeiros), incluem todas as categorias profissionais pertencentes aos Hospitais, Unidades e Centros de Sa\u00fade geridos pelo SESARAM\u201d, explicou o SESARAM em comunicado.\n",
        "Title": "\nGreve dos trabalhadores da Sa\u00fade teve ades\u00e3o de 13% de manh\u00e3 e 8% \u00e0 tarde\n",
        "Autor": "\n\u00c9lvio Passos\n"
    },
    "noticia236": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 00:29\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO Presidente norte-americano, Donal Trump, anunciou hoje que se reunir\u00e1 previsivelmente com o l\u00edder da Coreia do Norte, Kim Jong-un, em \u201ctr\u00eas a quatro semanas\u201d, um prazo mais curto do que o avan\u00e7ado anteriormente pela Casa Branca.\nInicialmente, Washington tinha adiantado como data prov\u00e1vel para o encontro finais de maio ou in\u00edcios de junho.\n\u201cCreio que vamos ter um encontro nas pr\u00f3ximas tr\u00eas a quatro semanas\u201d, afirmou Trump no seu discurso num com\u00edcio no Michigan, considerando que \u201cvai ser um encontro muito importante\u201d onde vai ser discutida \u201ca desnucleariza\u00e7\u00e3o da pen\u00ednsula coreana\u201d.\nQuando o Presidente norte-americano come\u00e7ou a falar do seu di\u00e1logo com a Coreia do Norte, os seus apoiantes come\u00e7aram a gritar a palavra \u201cNobel\u201d, o que provocou risos a Trump, que respondeu: \u201cS\u00f3 quero fazer o trabalho\u201d.\nO Comit\u00e9 Nobel noruegu\u00eas, encarregado de escolher anualmente o pr\u00e9mio da Paz, come\u00e7ou em fevereiro uma investiga\u00e7\u00e3o sobre uma poss\u00edvel falsa nomea\u00e7\u00e3o a este galard\u00e3o em nome de Trump, o que levou alguns simpatizantes do Presidente norte-americano, incluindo o congressista Luke Messer, a pedir formalmente o Nobel para Trump devido \u00e0 Coreia do Norte.\nA cimeira entre Trump e Kim ser\u00e1 a primeira da hist\u00f3ria entre l\u00edderes dos Estados Unidos e da Coreia do Norte.\nDonald Trump afirmou no s\u00e1bado que o seu governo est\u00e1 a avaliar \u201cdois ou tr\u00eas\u201d lugares para a reuni\u00e3o com Kim Jong-un, tendo descartado a hip\u00f3tese de entre as localiza\u00e7\u00f5es em estudo estejam os Estados Unidos.\nA Casa Branca tem tentado evitar responder \u00e0 quest\u00e3o sobre se um dos locais em cima da mesa \u00e9 a fronteira entre as duas Coreias, onde ocorreu a cimeira entre Kim Jong-un e o seu hom\u00f3logo sul-coreano, Moon Jae-in.\nMike Pompeo, o novo secret\u00e1rio de Estado norte-americano, que recentemente se reuniu com Kim numa visita a Pyongyang inicialmente mantida em seegredo, afirmou que o l\u00edder norte-coreano se manifestou disposto a apresentar um plano que contribua para a desnucleariza\u00e7\u00e3o da pen\u00ednsula da Coreia.\nAs declara\u00e7\u00f5es de Mike Pompeo foram feitas numa entrevista \u00e0 cadeia televisiva ABC News, citada pela France Press, que ser\u00e1 transmitida hoje mas da qual foram j\u00e1 divulgados excertos.\nNa entrevista, Mike Pompeo refere-se a uma \u201cboa conversa\u201d mantida com o l\u00edder norte-coreano, Kim Jong-un, no \u00e2mbito da sua visita.\n",
        "Title": "\nDonald Trump e Kim Jong-un devem reunir-se em \u201ctr\u00eas a quatro semanas\u201d\n",
        "Autor": "\nAg\u00eancia Lusa\n"
    },
    "noticia79": {
        "Sec": "\nGeral\n",
        "Date": "\n29 Abr 2018 / 14:49\n\t  \t  \n H.\n",
        "Text": "\nO PTP defende a diminui\u00e7\u00e3o do IMI para 50 euros anuais, isen\u00e7\u00e3o para os combatentes do Ultramar e para os reformados e pensionistas que t\u00eam rendimentos inferiores ao sal\u00e1rio m\u00ednimo. Esta foi uma das mensagens transmitidas, nesta manh\u00e3, por Jos\u00e9 Manuel Coelho, deputado do Partido Trabalhista, na Assembleia Legislativa da Madeira, na ac\u00e7\u00e3o pol\u00edtica que foi promovida no Garajau.\nNa ocasi\u00e3o, Coelho disse que uma das prioridades do partido \u00e9 garantir mais justi\u00e7a fiscal e o primeiro passo passa por alterar as regras do imposto municipal sobre os im\u00f3veis.\n",
        "Title": "\nPTP defende a diminui\u00e7\u00e3o do IMI para 50 euros anuais\n",
        "Autor": "\n"
    }
}