{
    "noticia30": {
        "Text": "\n\n30 de Abril, 2018\n\nO director-geral do Instituto Nacional da Juventude, Jofre dos Santos,  apontou o consumo de diamba e de outros estupefacientes como a principal  causa da desestrutura\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias e da juventude, em particular.\n\nFalando no final do F\u00f3rum da Juventude, que decorreu no s\u00e1bado, na cidade de Mo\u00e7\u00e2medes, o respons\u00e1vel disse ser necess\u00e1ria a cria\u00e7\u00e3o de programas sociais para os jovens.\u201cTemos perdido muitos jovens que possuem conhecimentos importantes parao desenvolvimento econ\u00f3mico e socialdo nosso pa\u00eds por usarem drogas e praticarem outras maldades que nada os dignifica\u201d, lamentou.Jofre dos Santos apontouo lan\u00e7amento do projecto Giro, que tem como objectivo a sensibiliza\u00e7\u00e3o dos jovens sobre a educa\u00e7\u00e3o\n\n sexual, evitando assim doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis e gravidezes indesejadas. O respons\u00e1vel disse ser tarefa do Minist\u00e9rio da Juventude e Desportos e outros parceiros promover ac\u00e7\u00f5es para retirar os jovens dos maus caminhos, com a promo\u00e7\u00e3o de ac\u00e7\u00f5es inovadoras, atrav\u00e9s de projectos de auto-emprego e forma\u00e7\u00e3o profissional.Jofre dos Santos considerou positiva a realiza\u00e7\u00e3o do F\u00f3rum da Juventude no Namibe, a julgar pela vasta participa\u00e7\u00e3o e propostas.\n",
        "Autor": "\n\n",
        "Date": "\nSegunda, 30 de Abril 2018 11:32\n",
        "Sec": "\nSociedade\n",
        "Title": "\nUso de drogas \u00e9 causa  da destrutura\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia\n"
    },
    "noticia36": {
        "Text": "\nHonorato Silva\n30 de Abril, 2018\n\nA vit\u00f3ria de ontem, por 1-0, no regresso ao Est\u00e1dio 22 de Junho,  permitiu ao 1\u00ba de Agosto ficar a dois pontos do Interclube, na tabela  classificativa do Campeonato Nacional de Futebol da I Divis\u00e3o, Girabola,  merc\u00ea da retirada de pontos \u00e0s equipas que venceram e empataram frente  ao desistente JGM do Huambo.\n\nNuma esp\u00e9cie de cumprimento da tradi\u00e7\u00e3o de invencibilidade no bairro Rocha Pinto, os militares do Rio Seco, bicampe\u00f5es nacionais, puxaram dos gal\u00f5es e fizeram vincar o estatuto de detentores do t\u00edtulo, diante dos pol\u00edcias, concorrentes que t\u00eam desfilado vivacidade competitividade no topo da classifica\u00e7\u00e3o.Apesar de n\u00e3o ter sido um jogo de \u201cprato cheio\u201d, a refrega de candidatos entre Interclube e 1\u00ba de Agosto foi intensa, a justificar o facto de ser a partida de destaque da 13\u00aa jornada do campeonato disputado em ritmo de corrida, que se aproxima da conclus\u00e3o da primeira volta.A hist\u00f3ria do jogo foi pintada em dois tons, mas sempre com o acento t\u00f3nico no equil\u00edbrio. No primeiro tempo, a toada foi de ataque e contra-ataque, sem perder de vista a vigil\u00e2ncia dos flanqueadores contr\u00e1rios, pelo elevado perigo que representam T\u00f3 Carneiro, Karanga e Mano Calesso, nos pol\u00edcias, Isaac, Natael e Geraldo, por parte dos militares.Bem conduzidas pela equipa de arbitragem chefiada por Pedro dos Santos, juiz que no fim da carreira tem primado por um crit\u00e9rio largo, preferindo o di\u00e1logo pedag\u00f3gico \u00e0 exibi\u00e7\u00e3o de cart\u00f5es, as equipas deixaram patente o receio m\u00fatuo, visto que em jogo estavam pontos importantes para as contas do t\u00edtulo, embora o Girabola esteja ainda no primeiro turno.Golpe de JacquesNo in\u00edcio da etapa complementar, o Interclube mostrou mais vontade de alterar o curso dos acontecimentos. A equipa \u00e0s ordens de Paulo Torres mostrou as garras ao conjunto \u201crubro e negro\u201d orientado por Zoran Maki, que pautava o desempenho numa toada QB (quanto basta), qui\u00e7\u00e1 em gest\u00e3o de esfor\u00e7o para a estreia s\u00e1bado, na fase de grupos da Liga dos Clubes Campe\u00f5es Africanos, frente ao \u00c9toile du Sahael da Tun\u00edsia.O \u00fanico golo\n\n da partida surgiu precisamente no per\u00edodo de maior balanceamento ofensivo dos pol\u00edcias, aos 59 minutos, por interm\u00e9dio de Jacques, avan\u00e7ado que calou os cr\u00edticos, ao finalizar com sucesso, depois de uma defesa incompleta da Landu \u00e0 cabe\u00e7ada de Bu\u00e1, assistido por Geraldo, na \u00fanica vez que conseguiu superar o seu marcador. Est\u00e1 aberto o caminho para a quarta vit\u00f3ria consecutiva dos militares.A julgar pelas incid\u00eancias do desafio, o Interclube passou com reserva no teste \u00e0 sua compet\u00eancia enquanto aspirante ao t\u00edtulo, antes de defrontar, na pr\u00f3xima jornada, o Petro de Luanda, outro colosso distanciado da estabilidade competitiva. Mas ficaram os registos da boa fase do comandante do Girabola, que mostrou argumentos para desfilar entre os cr\u00f3nicos candidatos.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Ainda ontem, o Kabuscorp do Palanca evitou nos descontos a derrota na desloca\u00e7\u00e3o ao reduto do 1\u00ba de Maio de Benguela. Dilma, aos cinco minutos, colocou os prolet\u00e1rios em vantagem, enquanto aos 90+1, Caleiro rep\u00f4s a igualdade.No Est\u00e1dio Municipal dos Coqueiros, Progresso Sambizanga e Sporting de Cabinda empataram sem golos, resultado que penaliza os donos da casa, ainda \u00e0 procura da supera\u00e7\u00e3o do desencontro com as vit\u00f3rias, quando os visitantes se d\u00e3o por satisfeitos pelo ponto conquistado fora dos seus dom\u00ednios.Recreativo da Ca\u00e1la e Domant FC n\u00e3o passaram da igualdade (0-0). A forma\u00e7\u00e3o do Huambo desperdi\u00e7ou a oportunidade de melhorar o posicionamento na parte baixa da classifica\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m ocupada pela forma\u00e7\u00e3o de Bula Atumba, apostada em assegurar a perman\u00eancia no Girabola.S\u00e1bado, na abertura da jornada, o Sagrada Esperan\u00e7a perdeu em casa, por 1-2, diante do Recreativo do Libolo. Os diamant\u00edferos voltaram a exibir falta de regularidade na prova.\n",
        "Autor": "\nHonorato Silva\n",
        "Date": "\nSegunda, 30 de Abril 2018 11:32\n",
        "Sec": "\nDesporto\n",
        "Title": "\n1\u00ba de Agosto repete registo  no terreno do Interclube\n"
    },
    "noticia3": {
        "Text": "\nO Fundo Monet\u00e1rio Internacional (FMI) reafirmou ontem, em Washington,  Estados Unidos, que a institui\u00e7\u00e3o vai continuar a ser \u201cs\u00f3lida\u201d, com  recursos adequados e baseados em quotas, a fim de preservar o seu papel  central na rede global de seguran\u00e7a financeira.\n",
        "Autor": "\n\n",
        "Date": "\nSegunda, 23 de Abril 2018 19:18\n",
        "Sec": "\nEconomia\n",
        "Title": "\nFMI garante solidez\n"
    },
    "noticia25": {
        "Text": "\nNorberto dos Santos \u201cKwata Kanawa\u201d, que visitou as instala\u00e7\u00f5es da emissora que emite em regime experimental, deste Mar\u00e7o \u00faltimo, disse que \u00e9 indispens\u00e1vel que a R\u00e1dio Ecclesia tenha em aten\u00e7\u00e3o o seu papel central, voltado para a expans\u00e3o do Evangelho.O governador augurou que a esta\u00e7\u00e3o venha a \u201cdar voz aos que n\u00e3o a t\u00eam\u201d e se afirme como op\u00e7\u00e3o em termos de programa\u00e7\u00e3o radiof\u00f3nica ao n\u00edvel da prov\u00edncia, tendo, por isso, assegurado o apoio do Governo Provincial na\u00a0 solu\u00e7\u00e3o de algumas dificuldades que impedem o seu funcionamento integral.O Arcebispo Metropolitano de Malanje, Dom Benedito Roberto, disse que a R\u00e1dio Eccl\u00e9sia vai adoptar uma linha editorial a favor do Evangelho, da harmonia do povo e da boa governa\u00e7\u00e3o.Dom Benedito Roberto esclareceu que a abertura s\u00f3 acontece quando estiverem ultrapassadas as dificuldades que a r\u00e1dio vive, como a falta de um grupo gerador, computadores, Internet a tempo integral e seguran\u00e7a da Pol\u00edcia Nacional. A posi\u00e7\u00e3o foi reafirmada pelo director da emissora, padre Pedro Lu\u00eds, precisando que enquanto n\u00e3o possu\u00edrem esses meios n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel dar o passo\u00a0 seguinte.\n",
        "Autor": "\nAugusto Cuteta\n",
        "Date": "\nS\u00e1bado, 21 de Abril 2018 16:52\n",
        "Sec": "\nSociedade\n",
        "Title": "\nR\u00e1dio Ecclesia interage com cidad\u00e3os"
    },
    "noticia4": {
        "Text": "\nJos\u00e9 Mena Abrantes \u00e9 a figura da quarta edi\u00e7\u00e3o do programa liter\u00e1rio \u201cEscritor do M\u00eas na Biblioteca Cam\u00f5es\u201d, a decorrer nos dias 2 e 22 de Maio, no Centro Cultural Portugu\u00eas, em Luanda.\n\nO programa consiste na leitura colectiva de extractos de obras e da biografia do autor. A actividade \u00e9 realizada pelo N\u00facleo de Leitura, inclui momentos interactivos dos leitores, conta com a participa\u00e7\u00e3o activa de estudantes universit\u00e1rios, do ensino m\u00e9dio e outros utentes da Biblioteca, sem a presen\u00e7a do escritor.",
        "Autor": "\n\n",
        "Date": "\nTer\u00e7a, 24 de Abril 2018 20:22\n",
        "Sec": "\nCultura\n",
        "Title": "\nObra de Jos\u00e9 Mena Abrantes revisitada na Biblioteca Cam\u00f5es\n"
    },
    "noticia15": {
        "Text": "\nO governador da Lunda-Sul, Ernesto Kiteculo, revelou ontem, em Saurimo, que 39 empres\u00e1rios est\u00e3o interessados em investir no sector agr\u00edcola na prov\u00edncia.\nO governador da Lunda-Sul, Ernesto Kiteculo, revelou ontem, em Saurimo, que 39 empres\u00e1rios est\u00e3o interessados em investir no sector agr\u00edcola na prov\u00edncia. A maioria dos empres\u00e1rios quer investir nos dom\u00ednios da agricultura, agro-pecu\u00e1ria, explora\u00e7\u00e3o florestal e na ind\u00fastria transformadora. O governo est\u00e1 a trabalhar com os minist\u00e9rios da Energia e \u00c1guas e da Ind\u00fastria, para o arranque da constru\u00e7\u00e3o da barragem hidroel\u00e9ctrica do Chicapa 2.\n",
        "Autor": "\n\n",
        "Date": "\nQuarta, 25 de Abril 2018 12:57\n",
        "Sec": "\nProv\u00edncias\n",
        "Title": "\nEmpres\u00e1rios interessados na agricultura\n"
    },
    "noticia18": {
        "Text": "\nMmusRaimundo Ricardo \u00e9 o novo director provincial da Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancias e Tecnologia no Moxico, em substitui\u00e7\u00e3o de Abel Jones Pique, que deixou o cargo h\u00e1 cinco meses, no quadro da remodela\u00e7\u00e3o do aparelho governativo na prov\u00edncia.\n\nO sector da Educa\u00e7\u00e3o era o \u00fanico que ainda n\u00e3o tinha director e, durante cinco meses, foi dirigido pela chefe de Departamento de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as, Telma Anair Mana.",
        "Autor": "\n\n",
        "Date": "\nTer\u00e7a, 24 de Abril 2018 20:22\n",
        "Sec": "\nProv\u00edncias\n",
        "Title": "\nSector da Educa\u00e7\u00e3o tem novo director\n"
    },
    "noticia20": {
        "Text": "\nLu\u00edsa Victorino\n28 de Abril, 2018\n\nPelo menos dois, dos cinco centros de sa\u00fade de refer\u00eancia na cidade de  Malanje, n\u00e3o disp\u00f5em de energia el\u00e9ctrica, \u00e1gua pot\u00e1vel, pap\u00e9is para  prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, reagentes, entre outros materiais essenciais para o  seu funcionamento normal.\n\nO facto foi constatado pela comiss\u00e3o inter-disciplinar, coordenada pelo vice-governador para o Sector Econ\u00f3mico, Pol\u00edtico e Social, Domingos Eduardo, que\u00a0 efectuou uma visita aos referidos centros, para verificar o seu funcionamento. A falta de\u00a0 medicamentos,\u00a0 particularmente\u00a0 anti-pal\u00fadicos, assim como o d\u00e9fice de recursos humanos,\u00a0 constituem as principais dificuldades dos\u00a0 centros localizados nos bairros de Maxinde e Catepa . \u201cOs pacientes t\u00eam de levar papel de casa para que os m\u00e9dicos fa\u00e7am a prescri\u00e7\u00e3o dos medicamentos, disse o director provincial da Sa\u00fade, Avantino Sebasti\u00e3o.O respons\u00e1vel\n\n sublinhou que as unidades sanit\u00e1rias est\u00e3o a\u00a0 funcionar com menos de 15 profissionais e sem pessoal de apoio. \u201cA quest\u00e3o do enquadramento de mais profissionais s\u00f3 estar\u00e1 resolvida ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o do pr\u00f3ximo\u00a0 concurso p\u00fablico \u201c, disse.Avantino Sebasti\u00e3o fez saber que a mal\u00e1ria,\u00a0 doen\u00e7as diarreias agudas, diabete e hipertens\u00e3o arterial( AVC)\u00a0 s\u00e3o as patologias que mais t\u00eam causado mortes . \u201c Temos sensibilizado a popula\u00e7\u00e3o para n\u00e3o descurarem das medidas de preven\u00e7\u00e3o destas doen\u00e7as\u201d, disse.\n",
        "Autor": "\nLu\u00edsa Victorino\n",
        "Date": "\nS\u00e1bado, 28 de Abril 2018 15:35\n",
        "Sec": "\nProv\u00edncias\n",
        "Title": "\nUnidades sanit\u00e1rias em dificuldades\n"
    },
    "noticia39": {
        "Text": "\nElementos armados atacaram este domingo \u00e0 tarde, as bases dos capacetes azuis e das For\u00e7as armadas malianas, em Tombuctou (Noroeste), noticiou a AFP citando uma fonte militar maliana.\n",
        "Autor": "\n\n",
        "Date": "\nSegunda, 23 de Abril 2018 19:18\n",
        "Sec": "\nMundo\n",
        "Title": "\nBases da ONU e do ex\u00e9rcito Foram alvos de ataques\n"
    },
    "noticia1": {
        "Text": "\n\nO Hospital Municipal de Ambaca, cerca de 180 quil\u00f3metros a Norte de  Ndalatando, na prov\u00edncia do Cuanza-Norte, pode, nos pr\u00f3ximos tempos, ser  transformado em unidade de refer\u00eancia para a forma\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos de  especialidades.\n\nDe acordo com a directora do Gabinete Provincial de Sa\u00fade, Filomena Wilson, todos os pressupostos para o arranque do projecto, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, est\u00e3o a ser analisados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.Inaugurado em 2012, no \u00e2mbito do Programa de Investimentos P\u00fablicos (PIP), o hospital tem capacidade para 100 camas e surgiu da necessidade de desafogar o anterior Hospital Municipal de Ambaca, que dispunha apenas de 40 camas.A mesma unidade, al\u00e9m de permitir, tamb\u00e9m, a assist\u00eancia m\u00e9dica e medicamentosa \u00e0 popula\u00e7\u00e3o residente nos munic\u00edpios vizinhos, como Samba-Caj\u00fa, Kikulungo e\u00a0 Banga, assiste ainda doentes provenientes de Malanje e do U\u00edge.O hospital disp\u00f5e de cinco blocos principais e dois secund\u00e1rios, sendo os blocos um e dois com servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o, consultas externas, direc\u00e7\u00e3o administrativa, farm\u00e1cia, laborat\u00f3rios, diagn\u00f3stico por imagem e urg\u00eancias.Os blocos tr\u00eas, quatro e cinco confinam as \u00e1reas de internamento, cuidados\u00a0 interm\u00e9dios, medicina interna, cirurgia, pediatria, centro de obstetr\u00edcia, centros cir\u00fargicos, esteriliza\u00e7\u00e3o, morgue, com seis gavetas, cozinha, refeit\u00f3rio, \u00e1reas para os empregados e lavandaria. A reportagem do Jornal de Angola soube de fonte hospitalar que, para a unidade funcionar na sua plenitude, precisaria de mais 350 trabalhadores, dos quais 25 m\u00e9dicos de diferentes especialidades, 25 t\u00e9cnicos de an\u00e1lises cl\u00ednicas e mais de 200 enfermeiros de n\u00edvel superior e m\u00e9dio.Com v\u00e1rias val\u00eancias e apesar da falta de t\u00e9cnicos e m\u00e9dicos para distintas especialidades, a unidade funciona nesta altura com apenas 72 trabalhadores, dos quais quatro m\u00e9dicos expatriados e cinco angolanos, um dos quais em Luanda a terminar a forma\u00e7\u00e3o na especialidade de ginecologia e obstetr\u00edcia, al\u00e9m de 25 enfermeiros e 15 radiologistas em forma\u00e7\u00e3o em diferentes regi\u00f5es do pa\u00eds. De acordo com o director do Hospital Municipal de Ambaca, L\u00facio Mucage, t\u00e3o logo o projecto arranque ir\u00e3o formar inicialmente pessoal nas especialidades de Pediatria, Ginecologia, Obstetr\u00edcia, Cirurgia e Ortopedia Geral.As \u00e1reas secund\u00e1rias do hospital possuem, al\u00e9m de 18 resid\u00eancias para os m\u00e9dicos, dois grupos geradores com capacidade de 550 KVA, um outro grupo de emerg\u00eancia de 200 KVA e um PT de 1000 KVA, a partir da rede geral do munic\u00edpio. Nas \u00e1reas secund\u00e1rias do hospital de Ambaca encontra-se igualmente um centro de tratamento e distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, assim como uma incineradora para o lixo hospitalar.\u00a0 No pa\u00eds, infra-estruturas id\u00eanticas encontram-se no Bocoio, prov\u00edncia de Benguela, Calulo (Cuanza-Sul), Viana e Cacuaco (Luanda) e outra na Barra do Dande, prov\u00edncia do Bengo.Hospital de CazengoA falta de um m\u00e9dico-cirurgi\u00e3o e de anestesistas est\u00e1 a condicionar o funcionamento do bloco operat\u00f3rio do Hospital Municipal de Cazengo, em Ndalatando,\u00a0 desde a inaugura\u00e7\u00e3o da unidade hospitalar, em 2010. O facto foi constatado durante uma visita de deputados do grupo parlamentar da UNITA, realizada quinta-feira \u00e0quela unidade sanit\u00e1ria, sob direc\u00e7\u00e3o da deputada Arlete Chambinda.Segundo confirmou, na ocasi\u00e3o, o director do estabelecimento hospitalar, Mbiavanga Eduardo Alves, o bloco operat\u00f3rio encontra-se inoperante desde a inaugura\u00e7\u00e3o da unidade hospitalar, em 2010, por falta de cirurgi\u00e3o, anestesistas e de instrumentistas.Referiu que a situa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 colmatada ap\u00f3s a chegada dos dez t\u00e9cnicos da institui\u00e7\u00e3o que actualmente se encontram em Luanda e em Malanje a receber forma\u00e7\u00e3o superior e de especializa\u00e7\u00e3o em anestesia e em instrumenta\u00e7\u00e3o, bem como em outros servi\u00e7os essenciais \u00e0 equipa do bloco operat\u00f3rio.\u201cQuando eles voltarem, dentro de dois a tr\u00eas anos, esses servi\u00e7os arrancam\u201d, frisou, acrescentando que o bloco operat\u00f3rio est\u00e1 equipado com meios modernos, mas debate-se com a falta de especialistas para assegurar o seu funcionamento.Mbiavanga Eduardo acrescentou que o hospital foi ainda equipado com uma unidade de produ\u00e7\u00e3o de oxig\u00e9nio que tamb\u00e9m nunca funcionou, por falta de t\u00e9cnicos e devido a avaria do gerador, tendo garantido que para acudir a situa\u00e7\u00e3o conta-se com uma unidade m\u00f3vel de produ\u00e7\u00e3o de oxig\u00e9nio, adquirida recentemente.Com o funcionamento assegurado por sete m\u00e9dicos e 80 enfermeiros, a maior unidade sanit\u00e1ria do munic\u00edpio de Cazengo debate-se, al\u00e9m da falta de medicamentos e de materiais gast\u00e1veis, com insufici\u00eancia de t\u00e9cnicos em diversas \u00e1reas, o que condiciona\u00a0 o atendimento aos doentes.Para colmatar a situa\u00e7\u00e3o, a unidade hospitalar, que atende entre 150 a 200 pacientes/dia, clama pelo enquadramento de pelo menos 120 novos enfermeiros e 13 m\u00e9dicos de diferentes especialidades, segundo Mbiavanga Eduardo Alves.O Hospital est\u00e1 capacitado para internar 80 pacientes e tem em funcionamento os servi\u00e7os de maternidade, vacina\u00e7\u00e3o, laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas, farm\u00e1cia, banco de urg\u00eancia, as \u00e1reas de imagiologia, pediatria, medicina geral e de aconselhamento e testagem volunt\u00e1ria de VIH, assim como uma morgue com capacidade para conservar nove cad\u00e1veres.\n",
        "Autor": "\nManuel Fontoura | Ambaca\n",
        "Date": "\nDomingo, 29 de Abril 2018 22:31\n",
        "Sec": "\nProv\u00edncias\n",
        "Title": "\nAmbaca d\u00e1 especializa\u00e7\u00e3o a m\u00e9dicos\n"
    },
    "noticia73": {
        "Text": "\nO governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica investiu, desde 2005, mais de 300 milh\u00f5es de d\u00f3lares para o combate \u00e0 mal\u00e1ria em todo pa\u00eds, informou na cidade do Soyo, Zaire, a embaixadora Nina Fite.\n\nEm declara\u00e7\u00f5es \u00e0 imprensa, segunda-feira, \u00e0 sa\u00edda de um encontro com o governador do Zaire, Joanes Andr\u00e9, a diplomata referiu que a coopera\u00e7\u00e3o entre EUA e Angola no dom\u00ednio da luta contra a mal\u00e1ria permitiu reduzir a mortalidade infantil desde 2005 em todo pa\u00eds.",
        "Autor": "\n\n",
        "Date": "\nTer\u00e7a, 24 de Abril 2018 20:22\n",
        "Sec": "\nPol\u00edtica\n",
        "Title": "\nEUA investem 300 milh\u00f5es na redu\u00e7\u00e3o da mortalidade infantil\n"
    },
    "noticia54": {
        "Text": "\n30 de Abril, 2018\n\n\nLuanda \u00e9 o que \u00e9, o desmazelo a cada passo, mas quando chove, mesmo  durante pouco tempo, como ontem, as \u201cferidas\u201d tornam-se mais vis\u00edveis.\n\nA Baixa de Luanda - cada vez mais um arremedo do que \u00e9 o centro de qualquer capital digna desse nome - espelha na perfei\u00e7\u00e3o a in\u00e9pcia daqueles que foram designados para cuidar dela, mas que, na verdade, n\u00e3o lhe ligam nenhuma. A juntar \u00e0 comprovada incompet\u00eancia, caracteriza-os a inac\u00e7\u00e3o e o desamor \u00e0 cidade.Luanda, por tudo isso, tem, a cada dia que passa, pior aspecto e \u00e9 mais perigosa. Nos buracos e burac\u00f5es das ruas e passeios, mas igualmente na falta de higiene p\u00fablica. Ontem choveu. Pouco tempo, mas o suficiente para p\u00f4r a nu - ainda mais - as feridas que a dilaceram. Por quest\u00f5es\n\n profissionais, n\u00e3o sa\u00ed da Baixa, nem sequer passeei por ela. Limitei-me a fazer o trajecto entre casa e o jornal. Dez minutos, se tanto, a p\u00e9. O suficiente para ver lamas a escorrer pelo asfalto \u00e0 mistura com folhas e galhos de arbustos, sacos de pl\u00e1stico, caixas de papel\u00e3o, latas, restos de comida.\u00a0 Enfim, tudo o que a \u00e1gua, no percurso normal, foi encontrando pelo caminho. De onde vieram todas estas coisas? Grande parte, certamente, de contentores de lixo a transbordar. Ou me engano muito, e espero que assim seja, ou luandense h\u00e1-de encontrar hoje espalhado pelas ruas parte do que a chuva arrastou.\n",
        "Autor": "\n",
        "Date": "\nSegunda, 30 de Abril 2018 11:32\n",
        "Sec": "\nOpini\u00e3o\n",
        "Title": "\n\u201cFeridas\u201d mais vis\u00edveis\n"
    },
    "noticia79": {
        "Text": "\nO estado da transmiss\u00e3o oral e escrita da l\u00edngua portuguesa em Angola \u00e9  de tal desordem e pobreza estrutural, que justifica a introdu\u00e7\u00e3o  tempor\u00e1ria e urgente de um ano proped\u00eautico no Ensino Superior e a  revis\u00e3o do curr\u00edculo escolar nos n\u00edveis abaixo dele.\n",
        "Autor": "\n",
        "Date": "\nSegunda, 23 de Abril 2018 19:18\n",
        "Sec": "\nOpini\u00e3o\n",
        "Title": "\nRaz\u00e3o de ser de um ano proped\u00eautico\n"
    },
    "noticia59": {
        "Text": "\nO segundo comandante provincial da Lunda-Sul da Pol\u00edcia Nacional para  Ordem P\u00fablica exortou, ontem, em Saurimo, os respons\u00e1veis das empresas  de seguran\u00e7a privada a colaborarem, permanentemente, com as autoridades  policiais, para ajudar a reduzir o \u00edndice de criminalidade que assola a  regi\u00e3o.\nJoaquim Manuel, que falava na abertura de uma reuni\u00e3o t\u00e9cnica com os respons\u00e1veis de algumas empresas de seguran\u00e7a que actuam na regi\u00e3o, aconselhou a estes a criarem novas formas de organiza\u00e7\u00e3o, funcionamento e controlo dos seus efectivos.\nA Pol\u00edcia Nacional quer banir  uma suposta colabora\u00e7\u00e3o entre alguns elementos de empresas de seguran\u00e7a e os marginais, que resulta em assaltos a resid\u00eancias e estabelecimentos comerciais. \u201cPreferimos interagir para aferirmos se de facto os registos de in\u00fameras den\u00fancias e queixas prestadas por cidad\u00e3os s\u00e3o reais\u201d, disse.\nEst\u00e3o controladas 51 em-presas de seguran\u00e7a, 16 das quais ilegais e sete do sistema de auto-protec\u00e7\u00e3o, das quais quatro aguardam legaliza\u00e7\u00e3o, tendo uma for\u00e7a de trabalho na ordem de 2.300 homens.\n",
        "Autor": "\nFl\u00e1via Massua | Saurimo\n",
        "Date": "\nQuinta, 26 de Abril 2018 14:24\n",
        "Sec": "\nSociedade\n",
        "Title": "\nPol\u00edcia quer empenho da seguran\u00e7a privada\n"
    },
    "noticia64": {
        "Text": "\nO edif\u00edcio sede das Edi\u00e7\u00f5es Novembro, detentora dos t\u00edtulos Jornal de Angola, Jornal dos Desportos, Jornal Cultura e Jornal Economia  Finan\u00e7as, recebeu na manh\u00e3 de quinta-feira, dia 26, a visita de duas figuras de refer\u00eancia da representa\u00e7\u00e3o diplom\u00e1tica de Fran\u00e7a, em Angola.\n\nTheo Noguera, conselheiro pol\u00edtico e a adido de imprensa, Liliana Pinnock, receberam do administrador para \u00e1rea de conte\u00fados, Caetano J\u00fanior e do editor executivo, Diogo Paix\u00e3o, explica\u00e7\u00f5es detalhadas sobre o funcionamento da Edi\u00e7\u00f5es Novembro, propriet\u00e1ria dos quatro t\u00edtulos: Jornal de Angola, Jornal dos Desportos, Economia  Finan\u00e7as e Jornal Cultura. A reportagem fotogr\u00e1fica da Gente, esteve sob responsabilidade do nosso camarada de trabalho Vigas da Purifica\u00e7\u00e3o. ",
        "Autor": "\n\n",
        "Date": "\nSexta, 27 de Abril 2018 19:39\n",
        "Sec": "\nSociedade\n",
        "Title": "\nDiplomatas franceses visitam Jornal de Angola\n"
    },
    "noticia11": {
        "Text": "\nAnt\u00f3nio Capit\u00e3o | U\u00edge\n29 de Abril, 2018\n\nA cadeia Shoprite inaugurou na cidade do U\u00edge um supermercado com uma  envergadura 2.500 metros quadrados, suficiente para alojar 18 caixas de  atendimento a p\u00fablico.\n\nO supermercado est\u00e1 subdividido em \u00e1reas de venda de frutas e legumes, pastelaria, charcutaria, peixaria, talho, ovos, comidas feitas, mercearia, produtos perec\u00edveis e bebidas, gerando 175 postos de trabalho directos. O director-geral comercial da Shoprite em Angola, Louis Santana, referiu no acto de inaugura\u00e7\u00e3o que a empresa det\u00e9m a maior rede de supermercados de \u00c1frica com duas mil lojas e mais de 170 mil empregados.Em Angola, a cadeia sul-africana j\u00e1 possui 31 lojas, inclundo o U\u00edge, com as responsabilidades pela ger\u00eancia e direc\u00e7\u00f5es regionais atribu\u00eddas a cidad\u00e3os de nacionalidade angolana.\u201cA Shoprite tem tamb\u00e9m pol\u00edticas direccionadas ao investimento privado na \u00e1rea da agricultura, onde fornece\n\n sementes aos agricultores locais e compra produtos aos camponeses\u201d, referiu Louis Santana.A vice-governadora do U\u00edge para o Sector Pol\u00edtico, Social e Econ\u00f3mico, Catarina Domingos, destacou o investimento feito pela Shoprite e considerou que este vai criar valor acrescentado para a prov\u00edncia, solicitando \u00e0 direc\u00e7\u00e3o da empresa a expans\u00e3o para outros munic\u00edpios.\u201cA inaugura\u00e7\u00e3o da loja Shoprite representa um importante projecto do sector privado que vai impulsionar a economia da prov\u00edncia, tendo em conta que empregou muitos jovens que sonhavam com o primeiro emprego, abrindo tamb\u00e9m a oportunidade para os produtores locais estabelecerem parcerias de neg\u00f3cios para os seus produtos do campo\u201d, disse a vice-governadora.\n",
        "Autor": "\nAnt\u00f3nio Capit\u00e3o | U\u00edge\n",
        "Date": "\nDomingo, 29 de Abril 2018 22:31\n",
        "Sec": "\nEconomia\n",
        "Title": "\nCadeia sul-africana abre supermercado\n"
    },
    "noticia75": {
        "Text": "\nSegundo Honore Gatera, os restos mortais foram encontrados esta semana na localidade de Rusororo, ap\u00f3s v\u00e1rios dias de escava\u00e7\u00f5es realizadas por moradores da regi\u00e3o, que cavaram at\u00e9 20 metros de profundidade.\n\n\"Esconder corpos foi uma das formas utilizadas para apagar todos os vest\u00edgios do genoc\u00eddio cometido. Os corpos encontrados em Rusororo n\u00e3o ser\u00e3o os \u00faltimos\", garantiu o mesmo respons\u00e1vel.\n\nNa sua opini\u00e3o, esta descoberta, 24 anos depois dos acontecimentos, n\u00e3o \u00e9 uma surpresa. Gatera indicou que os corpos ser\u00e3o enterrados num lugar \"digno\".\n\nAcrescentou ainda que, quando os corpos foram exumados no domingo, alguns sobreviventes do genoc\u00eddio tentaram identificar os entes queridos perdidos em 1994 com base nas roupas encontradas nas valas.\n\nA principal organiza\u00e7\u00e3o de sobreviventes, Ibuka, acredita que esses 200 corpos pertencem a um grupo de 3 mil pessoas mortas em Rusororo durante o genoc\u00eddio e cujos corpos nunca foram encontrados.\n\nO genoc\u00eddio de Ruanda, instigado pelo regime extremista hutu, causou cerca de 800 mil mortes entre Abril e Julho de 1994, especialmente entre a minoria tutsi, mas tamb\u00e9m entre hutus moderados.\n\n\n",
        "Autor": "\n\n",
        "Date": "\nSexta, 27 de Abril 2018 19:39\n",
        "Sec": "\nMundo\n",
        "Title": "\nDescobertos 200 corpos  em quatro valas comum\n"
    },
    "noticia45": {
        "Text": "\nJuliana Domingos\n30 de Abril, 2018\n\nA primeira Escola de Forma\u00e7\u00e3o Profissional de Medicina Natural e  Convencional, onde v\u00e3o ser ministrados cursos b\u00e1sicos, m\u00e9dios e  avan\u00e7ados, com dura\u00e7\u00e3o de sete meses, um ano e quatro anos,  respectivamente, abre em breve no Huambo.\n\nNeste primeiro ano, a escola recebe 250 estudantes, entre m\u00e9dicos, naturopatas e de cura espiritual, t\u00e9cnicos naturopatas e parteiras tradicionais, provenientes das prov\u00edncias do Bi\u00e9, Benguela, Moxico e Cuanza-Sul.Para o curso b\u00e1sico, com dura\u00e7\u00e3o de sete meses, e uma carga hor\u00e1ria de 1.680 horas, ser\u00e3o ministradas as disciplinas de anatomia humana e da planta, fisiologia, bot\u00e2nica, farmacopeia, homeopatia, nutri\u00e7\u00e3o, hidroterapia, citoterapia, geoterapia, massoterapia e trofoterapia. No curso m\u00e9dio e avan\u00e7ado o plano curricular contempla as disciplinas de fitoterapia, anatomia, biologia, bot\u00e2nica, farmacologia, fisioterapia, patologia, geoterapia, massoterapia e citoterapia.Deste ano, fazem ainda parte as disciplinas de trofoterapia, helioterapia, hidroterapia, deontologia profissional, enfermagem geral, psicologia cl\u00ednica, nutri\u00e7\u00e3o, an\u00e1lises\n\n cl\u00ednicas, qu\u00edmica, f\u00edsica, homeopatia, urinoterapia e inform\u00e1tica.A forma\u00e7\u00e3o vai contar com formadores especialistas angolanos e estrangeiros e \u00e9 aberta a todos os que se dedicam \u00e0 medicina natural ou tradicional, que queiram ampliar os seus conhecimentos no ramo, para prestar melhor servi\u00e7o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.O director-geral da medicina tradicional no Huambo, Ant\u00f3nio Lopes Val\u00e9rio, afirmou que o projecto de forma\u00e7\u00e3o visa capacitar e melhorar os conhecimentos dos terapeutas tradicionais, de modo a muni-los de ferramentas cient\u00edficas que lhes habilite a fornecer melhor servi\u00e7o durante o exerc\u00edcio da sua actividade.Ant\u00f3nio Lopes Val\u00e9rio referiu que existem muitos projectos a serem implementados, como o cadastramento de todos os terapeutas e parteiras tradicionais a n\u00edvel da prov\u00edncia.\n",
        "Autor": "\nJuliana Domingos\n",
        "Date": "\nSegunda, 30 de Abril 2018 11:32\n",
        "Sec": "\nProv\u00edncias\n",
        "Title": "\nHuambo ganha centro de forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica\n"
    },
    "noticia47": {
        "Text": "\n\n29 de Abril, 2018\n\nA 4\u00aa ronda do Provincial de Atletismo de Luanda, de juniores e seniores,  em ambos os sexos,\u00a0 disputa-se hoje, \u00e0s 7h30, nos Coqueiros, em Luanda,  por seis equipas. Na jornada passada, disputada h\u00e1 duas semanas, o  fundista Louren\u00e7o Ant\u00f3nio, do Petro, terminou a prova dos 1500 metros,  em 4 minutos, 12 segundos e 43 cent\u00e9simos.\n\nO seu companheiro de equipa, Alafa Ario e Alberto Kiluange, atleta individual, ocuparam os\u00a0 postos imediatos. Nos 100 metros,\u00a0 em\u00a0 juvenis, o 1\u00ba de Agosto dominou . Ant\u00f3nio Carmina foi primeiro lugar, com 12.54s,\u00a0 seguido por Evalino Marques (12.82s) e Josu\u00e9 Gaspar (13.03). Participam na competi\u00e7\u00e3o as equipas do Petro, Interclube, 1\u00ba de Agosto, N\u00facleo do Nova Vida, Energyn Health Club e Escola Rui Mingas.Para esta jornada, o calend\u00e1rio reserva disputas nas disciplinas de triplo salto, lan\u00e7amentos de dardo, disco e peso, e corridas nos 400 metros/barreiras, 200, 800, 3 mil e 5 mil metros e as provas\u00a0 de estafetas.\n",
        "Autor": "\n\n",
        "Date": "\nDomingo, 29 de Abril 2018 22:31\n",
        "Sec": "\nDesporto\n",
        "Title": "\nAtletas de Luanda disputam esta manh\u00e3  jornada do provincial\n"
    },
    "noticia38": {
        "Text": "\nA Tanz\u00e2nia acaba de adoptar uma s\u00e9rie de novas regras que v\u00e3o gerir o uso da Internet visando, especialmente, aqueles que usam as redes sociais para publicar conte\u00fados informativos ou publicit\u00e1rios, tanto escritos como audio-visuais.\n\nRecentemente, o governo tanzaniano havia manifestado publicamente a sua preocupa\u00e7\u00e3o pelo facto das redes sociais estarem a ser palco de debates baseados em \\\"informa\u00e7\u00f5es\\\" falsas, um facto que estava a provocar na sociedade um sentimento de inseguran\u00e7a que colocava em risco a estabilidade nacional e a credibilidade das institui\u00e7\u00f5es.\n\nUm grupo de trabalho que entretanto foi criado apresentou, ao fim de tr\u00eas meses, um pacote de medidas que foram agora aprovadas no parlamento, onde obtiveram um amplo consenso, passando a ter um cumprimento obrigat\u00f3rio para quem quiser postar conte\u00fados nas redes sociais.\n\nUma das novas regras \u00e9 a que obriga ao pagamento de 480 d\u00f3lares a quem quiser ter uma licen\u00e7a v\u00e1lida por tr\u00eas anos para poder criar uma p\u00e1gina individualizada.\n\nDeste modo, todos os que quiserem publicar mat\u00e9ria online t\u00eam at\u00e9 ao dia 5 de Maio para requerer essa licen\u00e7a, que fica ainda sujeita ao pagamento anual de uma taxa de 440 para a sua utiliza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o.\n\nNa altura de requerer a licen\u00e7a, o utilizador far\u00e1 um registo com todos os seus dados pessoais e assinar\u00e1 uma declara\u00e7\u00e3o onde autoriza que possa ser processado judicialmente caso fique provado que decidiu publicar, intencionalmente, informa\u00e7\u00f5es falsas na sua p\u00e1gina.\n\nAo pagamento destas licen\u00e7as est\u00e3o tamb\u00e9m sujeitas as esta\u00e7\u00f5es de r\u00e1dio e televis\u00e3o, bem como os jornais que optem por divulgar conte\u00fados online.\n\nNas novas regras est\u00e1 tamb\u00e9m contemplada a interdi\u00e7\u00e3o do uso de linguagem \\\"indecente\\\", as assinaturas com pseud\u00f3nimos e as cal\u00fanias e difama\u00e7\u00f5es.\n\nDe acordo com as novas regras impostas pelo governo tanzaniano, a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 que seja respeitada a defini\u00e7\u00e3o daquilo que \u00e9 um blog, entendido como \\\"um espa\u00e7o na Internet aberto a pessoas individuais ou colectivas para a publica\u00e7\u00e3o e inser\u00e7\u00e3o de experi\u00eancias, observa\u00e7\u00f5es, opini\u00f5es, incluindo not\u00edcias, imagens, v\u00eddeo clips ou links para outros sites\\\".",
        "Autor": "\nVictor Carvalho\n",
        "Date": "\nSexta, 27 de Abril 2018 19:39\n",
        "Sec": "\nMundo\n",
        "Title": "\nTanz\u00e2nia fixa regras  para publicar online\n"
    },
    "noticia9": {
        "Text": "\nUma coluna de carros que integrava o governador da prov\u00edncia do Sudoeste, Bernard Okalia Bilai, foi atacada este fim de semana, em Lewoh, quando viajava para Menji, capital de Lebialem, notocia a AFP.\n",
        "Autor": "\n\n",
        "Date": "\nSegunda, 23 de Abril 2018 19:18\n",
        "Sec": "\nMundo\n",
        "Title": "\nRebeldes atacam caravana onde seguia um governador\n"
    },
    "noticia69": {
        "Text": "\n\n\n\nO alem\u00e3o Sebastian Vettel, piloto da Ferrari e l\u00edder do campeonato,  alcan\u00e7ou ontem a \u2018pole position\u2019, terceira consecutiva, para a corrida  de hoje do Grande Pr\u00e9mio do Azerbaij\u00e3o, quarta ronda do Campeonato  Mundial de F\u00f3rmula 1.\n\nNo circuito de Baku, depois do Bahrein e da China, Vettel voltou a ser o mais r\u00e1pido na sess\u00e3o de qualifica\u00e7\u00e3o, desta vez com o tempo de 1.41,498 minutos, superando o brit\u00e2nico Lewis Hamilton (Mercedes), actual campe\u00e3o mundial, que fez 1.41,677 e vai arrancar da segunda posi\u00e7\u00e3o da grelha de partida.Logo atr\u00e1s de Hamilton, vai estar o finland\u00eas Valtteri Botas, seu colega de equipa na Mercedes, que fez 1.41,837 minutos, enquanto o quarto melhor tempo (1.41,911) foi para o australiano Daniel Ricciardo (Red Bull), vencedor do GP do Azerbaij\u00e3o em 2017. A corrida tem in\u00edcio marcado para as 13h10 (horas de Luanda).\n",
        "Autor": "\n\n",
        "Date": "\nDomingo, 29 de Abril 2018 22:31\n",
        "Sec": "\nDesporto\n",
        "Title": "\nVettel parte \u00e0 frente no circuito de Baku\n"
    },
    "noticia27": {
        "Text": "\nO Instituto Angolano da Propriedade Industrial (IAPI) registou no ano  passado 2.802 marcas de inventores nacionais e de estrangeiros, um  aumento de 700 registos em rela\u00e7\u00e3o ao ano de 2016, informou ao Jornal de  Angola, em Luanda, Augusto Miranda, t\u00e9cnico do Departamento Jur\u00eddico da  institui\u00e7\u00e3o.\nAugusto Miranda falou \u00e0 margem da segunda edi\u00e7\u00e3o do encontro denominado \u201cCh\u00e1 Jur\u00eddico\u201d, disse que no geral, 55 mil pedidos de registo de marca para diversos produtos e servi\u00e7os j\u00e1 deram entrada no IAPI, foram apenas concedidas 2.098 marcas em 2016 e 2.802 no ano passado.\nEm termos de patentes, o t\u00e9cnico real\u00e7ou que o Instituto Angolano da Propriedade Industrial registou 230, nos \u00faltimos dois anos, de um total de 3.650 pedidos apresentados ao IAPI.\nAl\u00e9m das marcas e patentes, at\u00e9 o momento, a institui\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel registou para atribui\u00e7\u00e3o de direito de propriedade 1.190 ins\u00edgnias de estabelecimentos, 1.134 nomes de estabelecimentos, 350 modelos industriais,  141 desenhos industriais e 44 modelos de utilidade.\nNum encontro promovi-do h\u00e1 dias pela empresa \u201cPon-to de Vista\u201d e seus parceiros, o IAPI abordou o estado ac-tual da propriedade indus-trial em Angola. Na disserta-\n\u00e7\u00e3o do tema, o t\u00e9cnico Francisco Dami\u00e3o salientou que o recurso \u00e0 protec\u00e7\u00e3o ou ao registo das mat\u00e9rias referen-tes \u00e0 propriedade industrial n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio para os ci-dad\u00e3os ou para as empresas que pretendam desenvolver ou explorar uma inven\u00e7\u00e3o, uma cria\u00e7\u00e3o est\u00e9tica ou assinalar produtos e servi\u00e7os no mercado.\nMas, disse Francisco Da-mi\u00e3o, \u201c\u00e9 aconselh\u00e1vel, dadas as m\u00faltiplas vantagens que oferece\u201d dentro das pol\u00edticas de combate \u00e0 concorr\u00eancia desleal e de contribui\u00e7\u00e3o para a competitividade e desenvolvimento tecnol\u00f3gico do pa\u00eds. Por exemplo, sublinhou o t\u00e9cnico, a garantia de exclusividade do direito \u00e0 marca ou patente impede que terceiras pessoas utilizem qualquer sinal id\u00eantico, ou que venham a copiar e reproduzir sem o consentimento do autor.\nFrancisco Dami\u00e3o falou dos documentos necess\u00e1rios para a solicita\u00e7\u00e3o do registo de uma marca ou patente,  do tempo e procedimentos que o IAPI usa para proceder \u00e0 concep\u00e7\u00e3o do pedido de registo. Relativamente \u00e0s perspectivas, disse que o IAPI debate-se com a regulamenta\u00e7\u00e3o que \u00e9 muito antiga, est\u00e1 de momento em execu\u00e7\u00e3o, a actualiza\u00e7\u00e3o da Lei da Propriedade Industrial, um trabalho em estado \u201cmuito avan\u00e7ado\u201d.\nSegundo Francisco Da-mi\u00e3o, uma das principais preocupa\u00e7\u00f5es do IAPI, \u00e9 o equipamento t\u00e9cnico. Explicou, para se resolver a quest\u00e3o, o IAPI deve trabalhar com  Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Propriedade da Industrial para a aquisi\u00e7\u00e3o de um aplicativo, que facilite um registo mais r\u00e1pido de patentes e marcas.\nEm termos de forma\u00e7\u00e3o, o IAPI apresenta hoje um quadro carente de n\u00edvel superior e especializado, uma vez que a especializa\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio da propriedade industrial s\u00f3 se obt\u00e9m por p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. Francisco Dami\u00e3o acrescentou, que o Departamento de Registo de Patente conta com sete t\u00e9cnicos e outros 10 no Departamento de Registo de Marcas, n\u00famero insuficiente para atender todos os pedidos, se comparado com outras institui\u00e7\u00f5es do g\u00e9nero que funcionam com tr\u00eas mil funcion\u00e1rios.\nFrancisco Dami\u00e3o lamentou a falta de interesse, por partes das pessoas, em registar as respectivas inven\u00e7\u00f5es. Citou como exemplo, que dos 100 por cento dos cantores que usam nomes comerciais, cinco por cento tem o nome registado. \u201cAlguns, s\u00f3 se preocupam em registar depois do surgimento de problemas, normalmente acaba por sair vencedor o que provar que fez o registo antes, dado que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel ter o nome registado duas vezes\u201d, explicou. Em resposta \u00e0 preocupa\u00e7\u00e3o sobre a falta de divul-\nga\u00e7\u00e3o do trabalho efectuado pelo IAPI, Francisco Dami\u00e3o disse que a institui\u00e7\u00e3o usa co-mo estrat\u00e9gia de comunica\u00e7\u00e3o a realiza\u00e7\u00e3o de palestras em todas as prov\u00edncias do pa\u00eds, assim como, passa de \u201cporta em porta\u201d para sensibilizar as pessoas sobre a import\u00e2ncia do registo.\nFilomena Bento, em representa\u00e7\u00e3o da empresa Inventa Internacional, apelou aos empres\u00e1rios, m\u00fasicos, estudantes e demais membros da sociedade angolana, a procederem ao registo das inven\u00e7\u00f5es. \u201cAntes de come\u00e7ar um neg\u00f3cio, lan\u00e7ar um livro, criar uma m\u00fasica, inventar um instrumento ou m\u00e1quina, o cidad\u00e3o deve fazer o devido registo, em primeira inst\u00e2ncia\u201d, acrescentou.\nManuel Queiroz, representante da empresa PRI (Propriedade Industrial), alertou os empreendedores sobre cuidados a ter durante a participa\u00e7\u00e3o em feiras de inventores, afirmou que s\u00e3o nestas ocasi\u00f5es, que muitas vezes s\u00e3o roubadas as inven\u00e7\u00f5es.\nCriado em 1996, o IAPI \u00e9 o servi\u00e7o p\u00fablico respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica do Executivo, no dom\u00ednio de protec\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o, estudo e desenvolvimento da propriedade industrial, relativo \u00e0s patentes de inven\u00e7\u00f5es, marcas, nomes de ins\u00edgnias de estabelecimentos, modelos e desenhos industriais, entre outros, a operar sob tutela do Minist\u00e9rio da Ind\u00fastria.\nTrata-se de um est\u00edmulo \u00e0 criatividade, para o desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico, que contribui para a diversifica\u00e7\u00e3o da economia, por via da gera\u00e7\u00e3o de novos produtos para ind\u00fastria e servi\u00e7os, melhoria da qualidade do ensino, por via do reconhecimento e valoriza\u00e7\u00e3o da criatividade dos estudantes e a cria\u00e7\u00e3o de emprego.\n",
        "Autor": "\nVictorino Joaquim\n",
        "Date": "\nQuarta, 25 de Abril 2018 12:57\n",
        "Sec": "\nEconomia\n",
        "Title": "\nInstituto regista mais 700 marcas\n"
    },
    "noticia62": {
        "Text": "\nJos\u00e9 Mena Abrantes \u00e9 a figura da quarta edi\u00e7\u00e3o do programa liter\u00e1rio  \u201cEscritor do M\u00eas na Biblioteca Cam\u00f5es\u201d, a decorrer nos dias 2 e 22 de  Maio, no Centro Cultural Portugu\u00eas, em Luanda.\nO programa consiste na leitura colectiva de extractos de obras e da biografia do autor. A actividade \u00e9 realizada pelo N\u00facleo de Leitura, inclui momentos interactivos dos leitores, conta com a participa\u00e7\u00e3o activa de estudantes universit\u00e1rios, do ensino m\u00e9dio e outros utentes da Biblioteca, sem a presen\u00e7a do escritor.\nA escolha de Mena Abrantes para o m\u00eas de Maio, de acordo com uma nota de imprensa, deve-se ao anivers\u00e1rio do Elinga Teatro, grupo que o escritor e dramaturgo dirige h\u00e1 30 anos.\n\u201cO evento vai servir para revisitar a obra do consagrado escritor, dramaturgo, ensa\u00edsta, contista, cr\u00edtico liter\u00e1rio e poeta Jos\u00e9 Mena Abrantes\u201d, refere o documento.\nMena Abrantes \u00e9 fundador do Elinga Teatro, um dos mais antigos e conceituado grupo de teatro angolano. A liga\u00e7\u00e3o ao teatro \u00e9 multifacetada, j\u00e1 actuou como actor, al\u00e9m de encenador, director, ensa\u00edsta e dramaturgo.\nNatural de Malanje, Mena Abrantes \u00e9 licenciado em Filologia Germ\u00e2nica. Iniciou a carreira jornal\u00edstica em 1975, \u00e9 co-fundador da Ag\u00eancia Angola Press (Angop), da qual foi chefe de Redac\u00e7\u00e3o, entre 1975 e 1981, e director geral, entre 1981 e 1983. Foi respons\u00e1vel pelo sector de divulga\u00e7\u00e3o da Cinemateca Nacional, assistente de Informa\u00e7\u00e3o, Assessor de Imprensa e Assessor Cultural do Presidente da Rep\u00fablica.\nDirige, desde 1988, o grupo Elinga Teatro, e publicou 14 pe\u00e7as de teatro.\n",
        "Autor": "\n\n",
        "Date": "\nQuarta, 25 de Abril 2018 12:57\n",
        "Sec": "\nCultura\n",
        "Title": "\nObra de Jos\u00e9 Mena Abrantes revisitada na Biblioteca Cam\u00f5es\n"
    },
    "noticia29": {
        "Text": "\nFl\u00e1via Massua\n30 de Abril, 2018\n\nUnidades sanit\u00e1rias e vias de acesso aos munic\u00edpios interligados \u00e0  Saurimo passam em breve a beneficiar de um novo\u00a0 projecto de  fornecimento de energia fornecida por pain\u00e9is solares, na sequ\u00eancia de  um contrato assinado entre a empresa LTP Energias e o Governo Provincial  da Lunda-Sul.\n\nNo acto de consigna\u00e7\u00e3o do projecto, assinado\u00a0 pelo vice-governador prov\u00edncial, Leandro Kaputo, e o director-geral da LTP Energias, Lu\u00eds Figueiredo, foi anunciado que, numa primeira fase, v\u00e3o ser instalados 200 postes de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica nas vias Saurimo-Cacolo, Saurimo-Muconda, Saurimo-Dala e Saurimo-Lucapa.\u00a0 Para a segunda fase, prev\u00ea-se refor\u00e7ar o fornecimento de energia el\u00e9ctrica em unidades sanit\u00e1rias e a instala\u00e7\u00e3o de postes de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica nas zonas suburbanas e peri-urbanas\n\n da prov\u00edncia. Os trabalhos come\u00e7am dentro de 15 dias e v\u00e3o durar tr\u00eas meses. Por parte da empresa LTP Energias, segundo Lu\u00eds Figueiredo, j\u00e1 decorrem sess\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicos que v\u00e3o manusear os equipamentos e garantir a sua manuten\u00e7\u00e3o. Para Leandro Kaputo, vice-governador da\u00a0 Lunda-Sul, a concep\u00e7\u00e3o do projecto vai ajudar a refor\u00e7ar o abastecimento de energia el\u00e9ctrica aos cidad\u00e3os e garantir seguran\u00e7a dos mesmos na via p\u00fablica.\n",
        "Autor": "\nFl\u00e1via Massua\n",
        "Date": "\nSegunda, 30 de Abril 2018 11:32\n",
        "Sec": "\nProv\u00edncias\n",
        "Title": "\nSaurimo e arredores com mais ilumina\u00e7\u00e3o\n"
    },
    "noticia60": {
        "Text": "\n\n29 de Abril, 2018\n\nO Presidente norte-americano, Donald Trump, reuniu-se na Casa Branca com  a chanceler alem\u00e3, Angela Merkel, com quem analisou os la\u00e7os hist\u00f3ricos  entre os dois pa\u00edses e abordou assuntos como o acordo nuclear no Ir\u00e3o e  as rela\u00e7\u00f5es comerciais entre os EUA e a Europa.\n\nA visita de Merkel aos EUA ocorre num momento de tens\u00f5es entre Berlim e Washington sobre a pol\u00edtica comercial dos Estados Unidos\u00a0 e a oposi\u00e7\u00e3o de Trump ao acordo nuclear com o Ir\u00e3o, entre outros assuntos pol\u00e9micos.Merkel tentou negociar com Trump novas taxas alfandeg\u00e1rias ou o prolongamento do per\u00edodo de isen\u00e7\u00e3o das taxas norte-americanas de importa\u00e7\u00e3o de a\u00e7o e alum\u00ednio, v\u00e1lido para pa\u00edses europeus at\u00e9 ter\u00e7a-feira, 1 de Maio. Outro tema abordado entre os dois l\u00edderes foi o acordo nuclear com o Ir\u00e3o, apoiado pela Alemanha.O acordo foi firmado em 2015 entre o Ir\u00e3o e as cinco pot\u00eancias do Conselho de Seguran\u00e7a da ONU, que inclui tamb\u00e9m os Estados Unidos, Reino Unido, Fran\u00e7a, R\u00fassia e China. Teer\u00e3o compromete-se, pelo acordo, a restringir o poderio nuclear.\n",
        "Autor": "\n\n",
        "Date": "\nDomingo, 29 de Abril 2018 22:31\n",
        "Sec": "\nMundo\n",
        "Title": "\nAngela Merkel e Trump discutem as diferen\u00e7as\n"
    },
    "noticia33": {
        "Text": "\nMuitas crian\u00e7as do meio rural podem ficar sem as vacinas contra a p\u00f3lio,  o sarampo e a rub\u00e9ola, devido \u00e0s inunda\u00e7\u00f5es causadas pelas \u00faltimas  chuvas que se abateram sobre os munic\u00edpios do Cunhama, Curoca, Cuvelai e  Ombadja, na prov\u00edncia do Cunene.\nSegundo o chefe de Departamento de Sa\u00fade P\u00fablica e Controlo de Endemias da Direc\u00e7\u00e3o Provincial de Sa\u00fade, F\u00e9lix Belarmino Satyohamba, as cheias est\u00e3o a ser um verdadeiro obst\u00e1culo \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o das viaturas que apoiam as equipas de vacina\u00e7\u00e3o em diferentes zonas.\nO respons\u00e1vel citou como \u00e1reas de dif\u00edcil acesso as comunas de Ombala Yo Mungo,  munic\u00edpio de Ombadja, Calonga, Mupa e Cubaty (Cuvelai), Oncocua (Curoca) e M\u00f4ngua, Evale, arredores de Ondjiva (Cuanhama).\nDados provis\u00f3rios , indicam que foram vacinadas 69.630 crian\u00e7as contra a poliomielite e 170.321 contra o sarampo e rub\u00e9ola.\n",
        "Autor": "\nDomingos Calucipa | Ondjiva\n",
        "Date": "\nQuinta, 26 de Abril 2018 14:24\n",
        "Sec": "\nProv\u00edncias\n",
        "Title": "\nInunda\u00e7\u00f5es dificultam  vacina\u00e7\u00e3o\n"
    },
    "noticia90": {
        "Text": "\nA editora norte-americana DC Comics anunciou que Steven Spielberg vai  produzir \u201cBlackhawk\u201d, um filme baseado em banda desenhada.\nEm nota de imprensa, divulgada recentemente, a DC Comics afirmou que o cineasta espera dirigir a produ\u00e7\u00e3o e que recentemente lan\u00e7ou \u201cJogador N.\u00ba 1\u201d, pela Warner Bros. Pictures, o mesmo est\u00fadio respons\u00e1vel pelas produ\u00e7\u00f5es da empresa DC Comics.\nA s\u00e9rie de banda desenhada conhecida como \u201cFalc\u00e3o Negro\u201d \u00e9 protagonizada por Blackhawk, l\u00edder de um esquadr\u00e3o de aviadores de elite na II Guerra Mundial que enfrenta inimigos do Eixo (Alemanha, It\u00e1lia e Jap\u00e3o) e outros vil\u00f5es superpoderosos.  O gui\u00e3o \u00e9 de autoria de David Koepp, que j\u00e1 trabalhou com o cineasta em \u201cJurassic Park: Parque dos Dinossauros\u201d (1993), \u201cO Mundo Perdido: Jurassic Park\u201d (1997), \u201cGuerra dos mundos\u201d (2005) e \u201cIn-diana Jones e o Reino da Caveira de Cristal\u201d (2008).\n",
        "Autor": "\n\n",
        "Date": "\nQuarta, 25 de Abril 2018 12:57\n",
        "Sec": "\nCultura\n",
        "Title": "\nSteven Spielberg produz \u201cBlackhawk\u201d\n"
    },
    "noticia40": {
        "Text": "\nO coordenador provincial\u00a0 do Programa de Combate ao HIV-Sida anunciou,  no Sumbe, o arranque de uma forma\u00e7\u00e3o dirigida aos m\u00e9dicos e enfermeiros  que ingressaram re-centemente no sector da Sa\u00fade, para refor\u00e7ar a  capacidade de interven\u00e7\u00e3o do programa e evitar a propaga\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a no  Cuanza-Sul.\nDomingos Moreira, que falava ter\u00e7a-feira durante a apresenta\u00e7\u00e3o do balan\u00e7o do primeiro trimestre do corrente ano do programa de combate ao HIV-Sida, informou que foram testadas 14.538 pessoas, com 255 casos positivos.\nDas pessoas testadas, acres-centou, 7.835 s\u00e3o mulheres gestantes, tendo-se diagnosticado 84 casos positivos. Foram igualmente testadas 359 crian\u00e7as, com oito casos positivos.\nNo primeiro trimestre do ano passado foram testadas 18.606 pessoas, com 363 casos positivos. Dos testes realizados 8.723 foram em mulheres gestantes, com 78 casos positivos, e em 491 crian\u00e7as, com 13 casos positivos.\nDo n\u00famero em causa, acrescentou, 173 pacientes est\u00e3o a fazer o tratamento,  enquanto que 176 iniciaram o processo de seguimento.\nO respons\u00e1vel apontou que os problemas que o programa enfrenta t\u00eam a ver com as dificuldades que os t\u00e9cnicos encontram na altura do envio dos dados a partir dos munic\u00edpios \u00e0 sa\u00edda dos pontos focais das unidades sanit\u00e1rias. Sumbe, com 68 casos, Waku-Kungo, com 46 casos, Amboim (Gabela), com 25 casos positivos, s\u00e3o munic\u00edpios do Cuanza-Sul com mais casos de VIH-Sida.\n\nPlano de ac\u00e7\u00e3o />O coordenador do Programa de Combate ao HIV-Sida no Cuanza-Sul fez saber que o plano de ac\u00e7\u00e3o que vai capacitar os t\u00e9cnicos rec\u00e9m-enquadrados, entre enfermeiros e m\u00e9dicos que n\u00e3o t\u00eam conhecimentos sobre o seguimento e tratamento da doen-\u00e7a, engloba igualmente quadros afectos \u00e0s unidades das For\u00e7as Armadas e da Pol\u00edcia Nacional.\nDomingos Moreira disse que o programa pretende refor\u00e7ar os mecanismos de sensibiliza\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de parcerias com outras institui\u00e7\u00f5es do ensino superior, como \u00e9 o caso dos estudantes do 4\u00ba ano no Instituto Superior Polit\u00e9cnico, que frequentam, no Sumbe, o curso de enfermagem. \nDomingos Moreira apelou \u00e0 popula\u00e7\u00e3o no sentido de ter maior responsabilidade em rela\u00e7\u00e3o procura de ajuda m\u00e9dica quando sentir que tem algo de anormal nos \u00f3rg\u00e3os genitais, fazer o teste de HIV, para conhecer o seu estado serol\u00f3gico, ter cuidados com as outras doen\u00e7as transmitidas sexualmente.\nDurante o ano transacto, o Programa de Combate ao HIV-Sida testou 81.103 pessoas em toda a prov\u00edncia, com 1.578 casos positivos.\n",
        "Autor": "\nVictor Pedro | Sumbe\n",
        "Date": "\nQuinta, 26 de Abril 2018 14:24\n",
        "Sec": "\nProv\u00edncias\n",
        "Title": "\nCuanza-Sul capacita m\u00e9dicos e enfermeiros\n"
    },
    "noticia76": {
        "Text": "\nO p\u00f3lo agr\u00edcola da Quiminha\u00a0vai ser implantado nos pr\u00f3ximos tempos no munic\u00edpio de Chicala Cholohanga, no Huambo, com prop\u00f3sito de melhorar as condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o, mediante a sua integra\u00e7\u00e3o na esfera produtiva.\nO empreendimento \u00e9 uma iniciativa do Governo, que visa a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o que se dedica \u00e0 agricultura de subsist\u00eancia, bem como apoiar tecnicamente os agricultores. Esta iniciativa em-presarial surgiu no quadro do programa de aumento da produ\u00e7\u00e3o interna, para a re-du\u00e7\u00e3o das importa\u00e7\u00f5es, e come\u00e7ou em 2008, com a elabora\u00e7\u00e3o de estudos preliminares em Catete, na prov\u00edncia de Luanda.\nO administrador municipal de Chicala Cholohanga, Lu\u00eds Sampaio, confirmou a implementa\u00e7\u00e3o do programa.\nO empreendimento ser\u00e1 dotado de infra-estruturas de produ\u00e7\u00e3o, parque de equipamento, resid\u00eancias, armaz\u00e9ns e unidades de transforma\u00e7\u00e3o de produtos agr\u00edcolas. O programa de \u00e2mbito central \u00e9 um dos maiores de culturas intensivas locais e de cria\u00e7\u00e3o de animais na regi\u00e3o, contemplando a montagem de estufas, constru\u00e7\u00e3o de pocilgas e avi\u00e1rios.\n\u201cEstamos em crer que teremos aqui um dos maiores projectos agro-pecu\u00e1rios na prov\u00edncia\u201d, disse o administrador, acrescentando que j\u00e1 foi identificada uma \u00e1rea para o empreendimento.\nChicala Cholohanga possui os recursos naturais necess\u00e1rios, como \u00e1gua e terras ar\u00e1veis, que podem vir a potenciar o munic\u00edpio na produ\u00e7\u00e3o agro-pecu\u00e1ria.\n\u201cO projecto Quiminha, geralmente, tem a vertente de apoio \u00e0s fam\u00edlias. As pessoas que estiverem naquela circunscri\u00e7\u00e3o s\u00e3o os principais benefici\u00e1rios. Temos a consci\u00eancia de que uma produ\u00e7\u00e3o intensiva e assistida tecnicamente tem mais rendimentos do que uma produ\u00e7\u00e3o sem orienta\u00e7\u00e3o\u201d, assinalou Lu\u00eds Sampaio.           \n",
        "Autor": "\nM\u00e1rio Clemente\n",
        "Date": "\nQuarta, 25 de Abril 2018 12:57\n",
        "Sec": "\nProv\u00edncias\n",
        "Title": "\nProjecto agropecu\u00e1rio implementado em breve\n"
    },
    "noticia21": {
        "Text": "\nA companhia de Malanje Bioenergias de Angola (BIOCOM) confirmou quinta-feira as previs\u00f5es da eleva\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00facar para cem mil toneladas este ano, registando um aumento de 42 mil toneladas face a 2017.\n\nAs projec\u00e7\u00f5es foram apresentadas pelo director-geral adjunto da Biocom, Lu\u00eds Bagorro J\u00fanior, durante o lan\u00e7amento das colheitas de 2018, quando se preconiza, ainda, a produ\u00e7\u00e3o de 20 mil metros c\u00fabicos de etanol e 110 mil megawatts de energia el\u00e9ctrica. Lu\u00eds Bagorro J\u00fanior confirmou tamb\u00e9m que, na presente safra, prev\u00ea-se atingir uma cobertura da ordem dos 30 e 40 por cento das necessidades do mercado do a\u00e7\u00facar e arrecadar um montante pr\u00f3ximo de 330 milh\u00f5es de d\u00f3lares.\n\n",
        "Autor": "\n\n",
        "Date": "\nSexta, 27 de Abril 2018 19:39\n",
        "Sec": "\nEconomia\n",
        "Title": "\nColheitas perseguem as cem mil toneladas\n"
    },
    "noticia74": {
        "Text": "\nMago de Sousa e Telma Lee actuam, amanh\u00e3, em Caxito, num espect\u00e1culo  musical do Festi-Bengo, que assinala o 38\u00ba anivers\u00e1rio da prov\u00edncia do  Bengo, a mais nova do pa\u00eds.\nO espect\u00e1culo vai decorrer no palco do Centro Cultural \u201cIngamba\u201d e v\u00e3o participar, tamb\u00e9m, os cantores Zoca Zoca, Mauro Pastrana, Ivan Alexe, Jissica Pitbull e Valter Costa, segundo um an\u00fancio feito pelo director do Gabinete da Juventude e Desporto, Turismo e Cultura, Alexandre Costa.\nA anima\u00e7\u00e3o conta, ainda, com grupos e cantores do Bengo, Eduardo Gospel, Carlos Greg\u00f3rio, Clareza e Vozes do Nambua, que v\u00e3o animar os espectadores e f\u00e3s da terra do Jacar\u00e9 Bang\u00e3o.\nAlexandre Costa convidou os habitantes de Caxito e de outras localidades para assistirem o espect\u00e1culo, que marca os festejos da prov\u00edncia do Bengo, de forma unida, e com civismo.\nA prov\u00edncia do Bengo foi fundada a 26 de Abril de 1980, desagregada de Luanda, capital do pa\u00eds. Criada pela Lei n\u00ba03/80, de 26 de Abril, a prov\u00edncia do Bengo tem como sede Caxito, que na mesma altura foi elevada \u00e0 categoria de cidade.\nLocalizada a norte do pa\u00eds, faixa litoral, a prov\u00edncia do Bengo possui 41 mil quil\u00f3metros quadrados de extens\u00e3o. Tem cerca de 351 mil e 579 habitantes, sendo governadora, Mara Quiosa. A prov\u00edncia \u00e9 constitu\u00edda pelos munic\u00edpios: Dembos, Am-briz, Bula Atumba, Dande (sede da capital, Caxito), Nambuangongo e Pango Aluqu\u00e9m.\n",
        "Autor": "\nAlfredo Ferreira | Bengo\n",
        "Date": "\nQuinta, 26 de Abril 2018 14:24\n",
        "Sec": "\nCultura\n",
        "Title": "\nMago de Sousa e Telma Lee  actuam no Festi-Bengo\n"
    },
    "noticia8": {
        "Text": "\nDepois de Luanda, na semana passada, os deputados da UNITA deram in\u00edcio na segunda-feira, a uma s\u00e9rie de visitas ao interior do pa\u00eds, com vista a conhecer as preocupa\u00e7\u00f5es e as condi\u00e7\u00f5es de vida das popula\u00e7\u00f5es e institui\u00e7\u00f5es, no \u00e2mbito da ac\u00e7\u00e3o parlamentar deste ano.\n\nDe acordo com uma nota do grupo parlamentar da UNITA, as visitas a 17 prov\u00edncias estendem-se at\u00e9 sexta-feira e no final ser\u00e1 apresentado em Luanda um balan\u00e7o da miss\u00e3o fiscalizadora aos actos do Executivo.",
        "Autor": "\n\n",
        "Date": "\nTer\u00e7a, 24 de Abril 2018 20:22\n",
        "Sec": "\nPol\u00edtica\n",
        "Title": "\nDeputados da UNITA visitam as prov\u00edncias\n"
    },
    "noticia13": {
        "Text": "\n\n29 de Abril, 2018\n\nO m\u00fasico Gabriel Tchiema mostrou ser um defensor dos h\u00e1bitos e costumes  da terra. Reservado no uso das redes sociais, o autor de Mungole e Yena  Nhi Yami, decidiu interagir com seguidores e transmitiu-lhes algumas das  raz\u00f5es do seu sucesso, por cantar na l\u00edngua tchokwe.\n\n\u00a0\u201cSou da Lunda, sou angolano com orgulho. Respeito e venero as minhas origens. Sou povo, sou irm\u00e3o, sou cidad\u00e3o, amo o meu pa\u00eds. Agrade\u00e7o a todos pelos coment\u00e1rios que fazem. Cantar na minha l\u00edngua materna, tamb\u00e9m \u00e9 sentir. E todos os sentimentos que a minha m\u00fasica vos traz, espero que fa\u00e7am os vossos cora\u00e7\u00f5es sorrir, tal como gosto de ver sorrir as crian\u00e7as que me rodeiam\u201d, escreveu. Gabriel Tchiema nasceu na prov\u00edncia\u00a0 da\u00a0 Lunda Sul e gravou tr\u00eas discos. \u00c9 detentor de um Pr\u00e9mio\u00a0 Nacional\u00a0 de Cultura\u00a0 e Artes na disciplina\u00a0 de\u00a0 m\u00fasica.\n",
        "Autor": "\n\n",
        "Date": "\nDomingo, 29 de Abril 2018 22:31\n",
        "Sec": "\nGente\n",
        "Title": "\nTchiema defende uso na m\u00fasica\n"
    },
    "noticia48": {
        "Text": "\nA viagem guiada pelos ritmos ancestrais de Malanje, recolhidos e  modernizados por Mito Gaspar, \u00e9 a proposta para a terceira esta\u00e7\u00e3o da  quinta temporada do projecto cultural \u201cShow do M\u00eas\u201d, da produtora Nova  Energia, amanh\u00e3 e s\u00e1bado, a partir das 21h00, no anfiteatro do Royal  Plaza Hotel, em Talatona.\nDas mem\u00f3rias e influ\u00eancias registadas na inf\u00e2ncia, vivida entre a educa\u00e7\u00e3o r\u00edgida do pai, em defesa do estatuto de assimilado, e o carinho recebido nas f\u00e9rias dos av\u00f3s, que contornavam as restri\u00e7\u00f5es impostas ao uso do kimbundu, como confessou certa vez a Jomo Fortunato, Mito Gaspar transformou a musicalidade num exerc\u00edcio de continuidade das ra\u00edzes sonoras de Katenda do C\u00e9u, Sukeco, Kalandula e Cacuso.\n\u201cDevo confessar que tomei contacto com as limita\u00e7\u00f5es no uso da l\u00edngua local muito mais tarde, quando j\u00e1 tinha aproximadamente nove anos. Fui criado, desde tenra idade, em Katenda, pelos meus av\u00f3s maternos e, nessa altura, j\u00e1 falava kimbundu. Quando conheci o universo urbano, ou melhor, quando o meu pai entendeu nos chamar \u00e0 cidade, fui advertido para n\u00e3o fazer uso desta l\u00edngua, porque se impunha valorizar o estatuto de assimilado\u201d, partilhou, na mat\u00e9ria assinada pelo jornalista e cr\u00edtico musical, no Jornal de Angola. \nFluente e correcto, quando se expressa na l\u00edngua dominante da regi\u00e3o, o m\u00fasico e compositor faz desfilar, num casamento do tradicional com o moderno, sonoridades t\u00edpicas dos ambientes das zonas rurais. C\u00e2nticos da terra usados nos momentos de celebra\u00e7\u00e3o, como \u201crituais de circuncis\u00e3o, nascimento, colheitas e morte\u201d, da\u00ed que em 1964, altura em que aos sete anos lhe \u00e9 retirado o prep\u00facio, comandava o \u201cGrupo dos Batuqueiros\u201d, formado por colegas na escola prim\u00e1ria, muito solicitado para essas cerim\u00f3nias.\nO gosto pela m\u00fasica em Mito Gaspar foi desenvolvido no seio familiar. A m\u00e3e era tocadora de harm\u00f3nica, o pai fazia percuss\u00e3o e os av\u00f3s distinguiam-se como bailarinos, nos encontros de celebra\u00e7\u00e3o, na comunidade, \u201cdepois de uma grande colheita\u201d, por exemplo.\nA milit\u00e2ncia art\u00edstica em bases mais estruturadas come\u00e7a de 1973 a 1975, per\u00edodo em que integrou, em Malanje, como guitarra ritmo, a banda \u201cTop Mag\u201d, ao lado de Arnaldo Macedo (guitarra solo), Nhanga de Menezes (bateria e voz) e Paulino da Ficha (teclados). Era j\u00e1 uma forma\u00e7\u00e3o mais urbana, cujo repert\u00f3rio tinha a predomin\u00e2ncia de \u201cm\u00fasica pop internacional e sucessos angolanos que se ouviam na \u00e9poca\u201d.\nCom a mudan\u00e7a para a Hu\u00edla, Mito Gaspar forma, em 1978, na cidade do Lubango, o \u201cTrio Henda\u201d, com Tony Morgado (percuss\u00e3o) e Hil\u00e1rio Ventura (dikanza), que venceu em 1981 o \u201cFestival Juvenil da Can\u00e7\u00e3o\u201d e, em 1983, a primeira edi\u00e7\u00e3o do \u201cVariante\u201d. Os grandes sucessos eram \u201cHavemos de voltar\u201d, poema de Agostinho Neto, e \u201cMan Pol\u00e9\u201d, ainda hoje um tema de escuta obrigat\u00f3ria.\nSeguiu-se a exibi\u00e7\u00e3o da profundidade est\u00e9tica e cultural da sua m\u00fasica, de matriz tradicional, em festivais internacionais. M\u00e9xico, Cuba, \u201cExpo-Sevilha\u201d e Brasil testemunharam o talento do ex\u00edmio guitarrista, que adorna as notas e os acordes do bra\u00e7o do viol\u00e3o com dizeres de uma can\u00e7\u00e3o ouvida num kimbundu profundo, a narrar hist\u00f3rias de viv\u00eancias e anseios de um povo.\n \nValor da tradi\u00e7\u00e3o\nTradicionalista confesso, raz\u00e3o pela qual defende a \u201cassun\u00e7\u00e3o do regional\u201d como o primeiro e \u201cfundamental passo para a internacionaliza\u00e7\u00e3o\u201d, tra\u00e7o encontrado igualmente na musicalidade de Gabriel Tchiema, qui\u00e7\u00e1 por influ\u00eancia do corredor que nos leva \u00e0s lundas, Mito Gaspar re\u00fane na m\u00fasica, ainda que de forma involunt\u00e1ria, uma esp\u00e9cie de acervo hist\u00f3rico e cultural da regi\u00e3o de Malanje.  \n\u201cHassa\u201d, can\u00e7\u00e3o que teve honras de constar entre sucessos publicados em colect\u00e2nea pela francesa Ariel Bigault, bem como as m\u00fasicas \u201cWadya\u201d, \u201cKizuwa ni kizwa\u201d, \u201cTanaku\u201d, \u201cTululukenu\u201d, \u201cKubuka kya mona\u201d, \u201cPambu ya njila\u201d, \u201cKandanda\u201d e \u201cJipange\u201d, do disco \u201cPam-bu ya njila\u201d, atestam o compromisso do m\u00fasico e compositor com o tradicional.\n",
        "Autor": "\nHonorato Silva com Jomo Fortunato\n",
        "Date": "\nQuinta, 26 de Abril 2018 14:24\n",
        "Sec": "\nCultura\n",
        "Title": "\nMito Gaspar leva tradi\u00e7\u00e3o ao palco do Show do M\u00eas\n"
    },
    "noticia70": {
        "Text": "\nRaimundo Ricardo \u00e9 o novo director provincial da Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancias e Tecnologia no Moxico, em substitui\u00e7\u00e3o de Abel Jones Pique. O sector da Educa\u00e7\u00e3o era o \u00fanico que ainda n\u00e3o tinha director e, durante cinco meses, foi dirigido pela chefe de Departamento de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as, Telma Anair Mana.\nRaimundo Ricardo prometeu, no acto de apresenta\u00e7\u00e3o aos seus mais directos colaboradores e professores de diferentes subsistemas de ensino, trabalhar para dar solu\u00e7\u00e3o aos problemas que afligem o sector e a classe de professores no Moxico.\nO encontro de apresenta\u00e7\u00e3o permitiu ao novo director conhecer os principais problemas que preocupam os docentes da prov\u00edncia, que passam pela normaliza\u00e7\u00e3o dos processos da seguran\u00e7a social, vandalismo nas escolas, reconvers\u00e3o de carreiras e a falta de professores de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica. A lista de preocupa\u00e7\u00f5es dos professores inclui a falta de ac\u00e7\u00f5es formativas. \n",
        "Autor": "\nJos\u00e9 Rufino\n",
        "Date": "\nQuarta, 25 de Abril 2018 12:57\n",
        "Sec": "\nProv\u00edncias\n",
        "Title": "\nSector da Educa\u00e7\u00e3o tem novo director\n"
    },
    "noticia51": {
        "Text": "\n30 de Abril, 2018\n\n\nA desist\u00eancia do JGM do Huambo, da presente edi\u00e7\u00e3o do Girabola, vem  legitimar o esp\u00edrito aventureiro de muitos actores sociais, que surgem  como verdadeiros cometas no desporto angolano, tal \u00e9 a brevidade da sua  exist\u00eancia.\n\nO licenciamento das equipas desportivamente habilitadas a desfilar na maior montra do futebol nacional \u00e9 conversa com cabelos brancos criados pelo tempo, na moda de fazer contas com o recheio de seara alheia, como fez Jos\u00e9 Gomes Mangrinha, na tentativa desesperada de amolecer cora\u00e7\u00f5es caridosos.Apenas a irresponsabilidade e falta de compromisso com o desporto levaram os dirigentes do JGM a inscrever a equipa na competi\u00e7\u00e3o, para um safari patrocinado pela in\u00e9rcia da Federa\u00e7\u00e3o, que fecha os olhos a aspectos essenciais da organiza\u00e7\u00e3o, aplaudindo o exibicionismo de gente sedenta de visibilidade.Os avisos de falta de condi\u00e7\u00f5es financeiras para fazer face \u00e0s exig\u00eancias do campeonato, com maratonas de viagens, sal\u00e1rios e pr\u00e9mios de jogo, no final da \u00e9poca passada e ainda na pr\u00e9-temporada, deixaram claro que malabarismo ter\u00edamos no decorrer da prova. Logo, a FAF \u00e9 co-respons\u00e1vel pelo embara\u00e7o resultante da sa\u00edda intempestiva da forma\u00e7\u00e3o do Huambo, mais um produto do modismo de cria\u00e7\u00e3o de agremia\u00e7\u00f5es desportivas que teve predomin\u00e2ncia\n\n no tempo das \u201cvacas gordas\u201d, quando kwanzas e d\u00f3lares andavam de m\u00e3os dadas por ruelas e avenidas, numa fartura que parecia n\u00e3o ter fim.Mas o que custa entender \u00e9 a atitude agoirenta do agente aventureiro, que, na \u00e2nsia de apelar \u00e0 caridade de investidores de circunst\u00e2ncia, se queixou de uma pretensa desigualdade na distribui\u00e7\u00e3o da riqueza nacional, por existirem clubes mantidos com fundos provenientes do Estado, como 1\u00ba de Agosto, Petro de Luanda, Interclube e Sagrada Esperan\u00e7a, quando outros fazem de tripas cora\u00e7\u00e3o, para se manter no campeonato. Choradeira de quem parece ter despertado tarde para uma realidade com respaldo legal, pois os patrocinadores citados actuam dentro dos marcos da lei.Agora, o que parece fazer pouco sentido \u00e9 a retirada de pontos aos clubes que venceram e empataram frente ao pr\u00f3fugo JGM. Aqui come\u00e7a a \u201cinverdade desportiva\u201d, porque, al\u00e9m de n\u00e3o ter culpa da falta de exig\u00eancia da institui\u00e7\u00e3o federativa, quem pontuou deve ao menos ver as suas despesas compensadas. Fica a li\u00e7\u00e3o para futuros bailes.\n",
        "Autor": "\n",
        "Date": "\nSegunda, 30 de Abril 2018 11:32\n",
        "Sec": "\nOpini\u00e3o\n",
        "Title": "\nInverdade desportiva na aventura clubista\n"
    },
    "noticia78": {
        "Text": "\nO nome de Andr\u00e9 Soma consta de um rol de despachos de nomea\u00e7\u00f5es e exonera\u00e7\u00f5es exarados pelo governador da prov\u00edncia de Luanda, Adriano Mendes de Carvalho.Maria Ant\u00f3nia Nelumba foi nomeada presidente da Comiss\u00e3o Administrativa da Cidade de Luanda e Njila Liberte Pires da Concei\u00e7\u00e3o de Carvalho foi exonerada do cargo de administradora do distrito urbano do Sequele e nomeada administradora municipal de Talatona. Nolvito Agostinho Pedro \u00e9 o novo administrador do munic\u00edpio de Icolo e Bengo, enquanto Ant\u00f3nio Fiel \u201cDidi\u201d \u00e9 administrador do distrito urbano do Sambinzaga, cargo que j\u00e1 havia ocupado quando Sambizanga tinha ainda a categoria de munic\u00edpio. Ant\u00f3nio Fiel \u201cDidi\u201d substitui Milca Cuesse Caquesse. A nomea\u00e7\u00e3o de Njila Carvalho para o cargo de administradora do munic\u00edpio de Talatona levou \u00e0 exonera\u00e7\u00e3o de Manuela Maria da Concei\u00e7\u00e3o Bezerra, encontrando-se na mesma condi\u00e7\u00e3o Jeremias Dumbo, exonerado do cargo de administrador municipal de Viana, e Ana Eur\u00eddice Contreiras de Sousa, demitida do cargo de administradora municipal adjunto para a \u00c1rea T\u00e9cnica, Infra-estruturas e Servi\u00e7os Comunit\u00e1rios\u00a0 de Talatona.Ginga Tchinhuka Tuta foi nomeado administrador municipal adjunto para o sector Pol\u00edtico e Social do munic\u00edpio de Viana,\u00a0 Ant\u00f3nio Antas Miguel assessor t\u00e9cnico para o gabinete do vice- governador de Luanda para o Sector Econ\u00f3mico e Pedro Neves Cunhunda assessor jur\u00eddico do gabinete do vice-governador de Luanda para o Sector Econ\u00f3mico.Domingos Jo\u00e3o Louren\u00e7o foi exonerado do cargo de administrador do distrito urbano do Golfe e Dorlito Falongo Wamba do cargo de administrador do distrito urbano do Benfica.\n",
        "Date": "\nS\u00e1bado, 21 de Abril 2018 16:52\n",
        "Sec": "\nSociedade\n",
        "Title": "\nAndr\u00e9 Soma deixa a Educa\u00e7\u00e3o para ser administrador de Viana\n"
    },
    "noticia35": {
        "Text": "\nO Banco Econ\u00f3mico lan\u00e7ou o pacote de poupan\u00e7a denominado \u201cDep\u00f3sito  Mundial\u201d (DP Mundial ), um dep\u00f3sito a prazo, de nove meses, com taxas  crescentes at\u00e9 18 por cento e com possibilidade de bonifica\u00e7\u00e3o de mais  2,00 por cento na sua renova\u00e7\u00e3o.\nUma nota de imprensa do Banco Econ\u00f3mico informa, que a promo\u00e7\u00e3o est\u00e1 em linha com a sua estrat\u00e9gia de desenvolvimento de produtos banc\u00e1rios inovadores para o mercado, inspirada no Campeonato do Mundo de Futebol de 2018. O \u201cDP Mundial\u201d dirige-se a particulares que pretendam investir novos recursos para a constitui\u00e7\u00e3o desta aplica\u00e7\u00e3o.\nCom subscri\u00e7\u00e3o a partir de 30 mil kwanzas, o \u201cDP Mundial\u201d \u00e9 um dep\u00f3sito a prazo, com taxas crescentes a cada trimestre e que apresenta uma rentabilidade de Taxa Anual Nominal Bruta (TANB) de 7,00 por cento nos primeiros tr\u00eas meses de ma-turidade, mas no segundo trimestre a aplica\u00e7\u00e3o capita-liza em 10 por cento, enquanto no terceiro trimestre atinge 18 por cento.\nAt\u00e9 13 de Junho de 2018, o subscritor \u00e9 convidado a indicar, no momento da constitui\u00e7\u00e3o, qual a selec\u00e7\u00e3o que acha que vai vencer o Mundial 2018. Caso o palpite esteja certo, o cliente ganha a bonifica\u00e7\u00e3o de 2,00 por cento de TANB no terceiro trimestre, aquando da renova\u00e7\u00e3o do dep\u00f3sito, beneficia de uma taxa de 20 por cento.\nPara os clientes que aderirem ao produto, o Banco Econ\u00f3mico oferece uma bola oficial a cada 50 contratos. A edi\u00e7\u00e3o, muito cobi\u00e7ada pelos amantes da modalidade, \u00e9 inspirada na primeira bola oficial do maior torneio de futebol do mundo usada no mundial de 1970.\nA aplica\u00e7\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel \u00e0s empresas ou institui\u00e7\u00f5es, em diversas modalidades de subscri\u00e7\u00e3o, consoante os montantes aplicados, para uma maturidade de 180 dias. Tal como para os clientes particulares, nos contratos subscritos at\u00e9 13 de Junho de 2018 se acertar na selec\u00e7\u00e3o vencedora, o cliente renova o capital aplicado a taxas crescentes at\u00e9 20 por cento.\nA administradora executiva do Banco Econ\u00f3mico, Henda Teixeira, acrescentou que \u201cori-entamos a cria\u00e7\u00e3o de novos produtos e servi\u00e7os para estimular a poupan\u00e7a e o investimento dos consumidores em produtos financeiros exclusivos, com elevados n\u00edveis de atractividade\u201d.\nDesta vez, disse Henda Teixeira, \u201cdesenvolvemos uma aplica\u00e7\u00e3o financeira inspirada num dos principais eventos desportivos do mun-do, com taxas de rentabilidade extremamente competitivas para o mercado banc\u00e1rio angolano. Este novo de-p\u00f3sito traduz mais um passo do banco, no seu compromisso com a inova\u00e7\u00e3o.\u201d\n",
        "Autor": "\n\n",
        "Date": "\nQuarta, 25 de Abril 2018 12:57\n",
        "Sec": "\nEconomia\n",
        "Title": "\nBanco Econ\u00f3mico lan\u00e7a pacote de poupan\u00e7a \u201cDP Mundial\u201d\n"
    },
    "noticia10": {
        "Text": "\nOs finalistas formaram-se em Pedagogia, Jornalismo, Cinema, Televis\u00e3o, Economia, Administra\u00e7\u00e3o de Empresas, Gest\u00e3o Banc\u00e1ria, Gest\u00e3o Escolar, Gest\u00e3o P\u00fablica, Gest\u00e3o de Recursos Humanos, Arquitectura, Engenharia Civil, Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o, Engenharia Electr\u00f3nica, Telecomunica\u00e7\u00f5es e Planeamento Regional e Urbano.\n",
        "Autor": "\n",
        "Date": "\nS\u00e1bado, 21 de Abril 2018 16:52\n",
        "Sec": "\nSociedade\n",
        "Title": "\nImetro entrega diplomas a mais de 600 licenciados\n    "
    },
    "noticia23": {
        "Text": "\nA Frelimo apenas vai indicar os seus candidatos \u00e0s elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas de Outubro depois da vota\u00e7\u00e3o pelo Parlamento da revis\u00e3o pontual da Constitui\u00e7\u00e3o sobre o aprofundamento da descentraliza\u00e7\u00e3o, anunciou a chefe da bancada parlamentar do partido no poder em Mo\u00e7ambique.\n\nMargarida Talapa disse em confer\u00eancia de imprensa que a Frelimo vai definir o perfil dos seus candidatos a autarcas depois de a Assembleia da Rep\u00fablica aprovar a proposta de altera\u00e7\u00e3o da lei fundamental do pa\u00eds sobre a descentraliza\u00e7\u00e3o.",
        "Autor": "\n\n",
        "Date": "\nSexta, 27 de Abril 2018 19:39\n",
        "Sec": "\nMundo\n",
        "Title": "\nFrelimo anuncia candidatos depois da revis\u00e3o constitucional\n"
    },
    "noticia43": {
        "Text": "\nO Presidente da Guin\u00e9 Equatorial, Teodoro Obiang Nguema, defendeu esta semana que o seu filho e vice-presidente, condenado em Fran\u00e7a por lavagem de dinheiro, tem legitimidade para continuar na pol\u00edtica, sem confirmar se ser\u00e1 o seu sucessor.\n\nNuma confer\u00eancia com a imprensa internacional, realizada em Malabo, Obiang tamb\u00e9m n\u00e3o confirmou se voltar\u00e1 a apresentar-se como candidato a um novo mandato como Presidente.",
        "Autor": "\n\n",
        "Date": "\nSexta, 27 de Abril 2018 19:39\n",
        "Sec": "\nMundo\n",
        "Title": "\nPresidente defende legitimidade do filho\n"
    },
    "noticia19": {
        "Text": "\nAnt\u00f3nio Crist\u00f3v\u00e3o\n29 de Abril, 2018\n\nA Federa\u00e7\u00e3o Angolana de Futebol (FAF) confirmou, em comunicado divulgado  quinta-feira, em Luanda, a desist\u00eancia do JGM do Huambo do Girabola,  por dificuldades financeiras.\n\nO conjunto do JGM, fundado a 12 de Maio de 1998, na cidade do Huambo, ascendeu ao\u00a0 Girabola em 2017. Nesta edi\u00e7\u00e3o da competi\u00e7\u00e3o, a equipa do Planalto Central empatou a um golo com o Maquis, resultados id\u00eanticos registados frente ao Libolo e Desportivo. A equipa perdeu com a Acad\u00e9mica, por 2-3, Kabuscorp (1-2), Ca\u00e1la (1-2), Petro (0-1), Domant (0-4), Interclube (0-5)\u00a0 e\u00a0 Sporting (0-1). Com a desist\u00eancia, o JGM fica suspenso de todas as competi\u00e7\u00f5es oficiais durante duas \u00e9pocas, de acordo com os regulamentos da FAF.\u00a0\u00a0 O comunicado anuncia tamb\u00e9m o reajuste do calend\u00e1rio, com destaque para o jogo Desportivo-Petro, amanh\u00e3, \u00e0s 15h00, no Est\u00e1dio do Ferrovi\u00e1rio, para a conclus\u00e3o da 13\u00aa jornada. O jogo Petro-Interclube, marcado para 6 de Maio, disputa-se no dia 9 do mesmo m\u00eas, por quest\u00e3o operacional, segundo o comunicado. A partida 1\u00ba de Agosto- Sagrada\n\n Esperan\u00e7a passou para 27 de Maio, devido ao envolvimento dos militares na fase de grupos da Liga dos Campe\u00f5es da CAF.No dia 13 de Maio, o Petro desloca-se ao Dundo,\u00a0 na Lunda-Norte, para enfrentar o Sagrada, e o Cuando Cubango recebe o 1\u00ba de Agosto, \u00e0s 15h00, no dia 30 de Maio, no Est\u00e1dio Municipal de Menongue, para a conclus\u00e3o da 15\u00aa jornada.\u00a0 Antes, no dia 23 de Maio, os militares do Rio Seco deslocam-se a Benguela para medir for\u00e7as com o 1\u00ba de Maio, \u00e0s 16h00, no Est\u00e1dio\u00a0 de Ombaka, para a 2\u00aa ronda.\u00a0A partida da sexta jornada entre Kabuscorp e Petro disputa-se a 19 de Maio, \u00e0s 17h30, no Est\u00e1dio 11 de Novembro, e na conclus\u00e3o\u00a0 o 1\u00ba de Agosto enfrenta o Sporting a 3 de Junho, \u00e0s 15h00, no Est\u00e1dio do Tafe. Assim, a primeira volta\u00a0 encerra no dia 3 de Junho, reatando a prova\u00a0 no dia 8 do mesmo m\u00eas, com os desafios da 16\u00aa jornada.\n",
        "Autor": "\nAnt\u00f3nio Crist\u00f3v\u00e3o\n",
        "Date": "\nDomingo, 29 de Abril 2018 22:31\n",
        "Sec": "\nDesporto\n",
        "Title": "\nFAF confirma sa\u00edda do JGM do Girabola\n"
    },
    "noticia82": {
        "Text": "\n\n28 de Abril, 2018\n\nA falta de um muro de veda\u00e7\u00e3o para uma superf\u00edcie de cerca de 530 metros  quadrados est\u00e1 a condicionar a abertura do Centro de Reabilita\u00e7\u00e3o de  Toxicodependentes, inaugurado em Fevereiro deste ano, na prov\u00edncia do  Bengo.\n\nA constru\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio or\u00e7ou em 20 milh\u00f5es de d\u00f3lares. O Centro de Reabilita\u00e7\u00e3o de Toxicodependentes tinha previs\u00e3o de abrir as portas ao p\u00fablico no passado m\u00eas de Mar\u00e7o, mas at\u00e9 ao momento continua encerrado.O edif\u00edcio, com capacidade para albergar 60 pacientes, comporta \u00e1reas de servi\u00e7os de apoio, educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, dormit\u00f3rios, salas de aula, cozinha, quadra desportiva, capela e zona de recrea\u00e7\u00e3o.A directora do Instituto Nacional de Luta contra Dro-ga, Ana Gra\u00e7a, disse ter sido informada pela directora cl\u00ednica do estabelecimento da necessidade da substitui\u00e7\u00e3o do actual quintal de arame por um outro de constru\u00e7\u00e3o definitiva, por forma a garantir maior seguran\u00e7a aos pacientes.Sem avan\u00e7ar uma data para o in\u00edcio dos trabalhos, a respons\u00e1vel informou que a obra poder\u00e1 durar tr\u00eas me-ses e, neste momento, est\u00e1 a ser feito\n\n um estudo de viabilidade econ\u00f3mica para se en-contrar um empreiteiro e um financiamento para suportar os encargos.A respons\u00e1vel explicou que para aderir ao centro os interessados dever\u00e3o fazer a sua inscri\u00e7\u00e3o no Instituto Nacional de Luta contra Drogas (gestor do espa\u00e7o), tendo sublinhado que a institui\u00e7\u00e3o disp\u00f5e j\u00e1 de uma lista. Segundo Ana Gra\u00e7a, as condi\u00e7\u00f5es est\u00e3o todas criadas para albergar os pacientes toxicodependentes.O Centro, constru\u00eddo pelo governo, \u00e9 uma parceria p\u00fa-blica/privada, onde os pacientes interessados dever\u00e3o com-participar financeiramente no pagamento dos servi\u00e7os. O centro de reabilita\u00e7\u00e3o de toxicodependentes, de acordo com a directora do Instituto Nacional de Luta contra Drogas, est\u00e1 vocacionado \u00e0 regenera\u00e7\u00e3o f\u00edsica e ps\u00edquica dos cidad\u00e3os consumidores de drogas, constituindo, deste modo, um projecto com muitas val\u00eancias para a sociedade.\n",
        "Autor": "\n\n",
        "Date": "\nS\u00e1bado, 28 de Abril 2018 15:35\n",
        "Sec": "\nProv\u00edncias\n",
        "Title": "\nToxicodependentes t\u00eam pouco apoio\n"
    },
    "noticia65": {
        "Text": "\n\n28 de Abril, 2018\n\nEmpres\u00e1rios da prov\u00edncia do Cunene solicitaram, ontem, ao Governo, a  observ\u00e2ncia do crit\u00e9rio da transpar\u00eancia na realiza\u00e7\u00e3o dos concursos  p\u00fablicos, para a execu\u00e7\u00e3o de obras inseridas no Programa de  Investimentos P\u00fablicos.\n\nO desejo foi manifestado durante um encontro entre o governador Kundi Paihama e a classe empresarial da prov\u00edncia, que visou apresentar as novas modalidades de participa\u00e7\u00e3o das empresas nos concursos p\u00fablicos, para a constru\u00e7\u00e3o de infra-estruturas de impacto socioecon\u00f3mico.Orlando Chielequeni, representante da empresa \u201cVerdadeiro Mundo dos\u00a0 Computadores\u201d, que criticou os anteriores m\u00e9todos de selec\u00e7\u00e3o de empresas, que favoreciam algumas, disse ser necess\u00e1rio a mudan\u00e7a de paradigma, que se reflicta na atribui\u00e7\u00e3o de empreitadas \u00e0 empresas com capacidade e id\u00f3neas.\n",
        "Autor": "\n\n",
        "Date": "\nS\u00e1bado, 28 de Abril 2018 15:35\n",
        "Sec": "\nProv\u00edncias\n",
        "Title": "\nEmpres\u00e1rios no Cunene pedem transpar\u00eancia\n"
    },
    "noticia80": {
        "Text": "\nPelas ruas poeirentas de terra batida v\u00eam-se mulheres, com cargas \u00e0 cabe\u00e7a e crian\u00e7as em corridas infantis, enquanto os jovens colocam em dia as conversas do quotidiano em copas das cubatas ou por baixo das \u00e1rvores, que amparam o vilarejo do sol e do vento.O senso populacional de 2014 deu a indica\u00e7\u00e3o de que viviam na comuna de Kuilo Futa 9.872 habitantes, distribu\u00eddos nas suas 87 aldeias. A regi\u00e3o fica no extremo sul do munic\u00edpio de Maquela do Zombo, fazendo fronteira com o munic\u00edpio dos Buengas. \u00c9 uma das localidades de dif\u00edcil acesso da prov\u00edncia do U\u00edge, \u00e0 semelhan\u00e7a de Sakandica, Beu e Cuango.\u00c9 poss\u00edvel que a popula\u00e7\u00e3o tenha crescido significativamente, nestes anos, a julgar pela crian\u00e7ada menor de cinco anos, que corre animadamente pelos espa\u00e7os da sede comunal, comunicando-se, geralmente, em kikongo, a l\u00edngua local. No cora\u00e7\u00e3o do aglomerado populacional pontifica um centro m\u00e9dico, recentemente constru\u00eddo, frontalmente com duas antigas casas dos capatazes, servi\u00e7ais angolanos ao servi\u00e7o da autoridade colonial portuguesa.A escola colonial 186 ainda continua resistente e ao servi\u00e7o do saber, auxiliando agora uma outra constru\u00edda, recentemente, com oito salas de aula. \u201c A escola 186 j\u00e1 n\u00e3o est\u00e1 em condi\u00e7\u00f5es\u201d, observou o soba da sede comunal do Kuilo Futa, Sebasti\u00e3o Ant\u00f3nio Kikoki, ainda com aspecto juvenil. Ele substitu\u00edra o seu pai, falecido por velhice, h\u00e1 poucos anos. A administra\u00e7\u00e3o comunal, com a ajuda da comunidade, ergueu uma casa que serve de acomoda\u00e7\u00e3o dos professores, muitos dos quais n\u00e3o aceitam trabalhar em Kuilo Futa, aludindo as condi\u00e7\u00f5es de isolamento a que se encontra remetida a popula\u00e7\u00e3o da circunscri\u00e7\u00e3o, segundo dados da Administra\u00e7\u00e3o Municipal. A escola carece de carteiras e os construtores deixaram de colocar as janelas, mas as crian\u00e7as, animadas, frequentam mesmo assim as aulas, ministradas por professores, quase todos jovens. Existe uma escola que forma os alunos at\u00e9 ao ensino secund\u00e1rio. Segundo o soba Kikoki, depois de acabarem a 12\u00aa classe, a maioria dos jovens preocupa-se em constituir fam\u00edlia, pois n\u00e3o t\u00eam possibilidades de continuar com os estudos fora da regi\u00e3o.\u201cQuando acabam o ensino secund\u00e1rio constituem fam\u00edlias e n\u00e3o conseguem arranjar emprego porque n\u00e3o existem empresas na localidade\", referiu o soba, acrescentando que todas as fazendas coloniais que antes empregavam os que acabavam os seus estudos andam abandonadas, restando aos jovens apenas a ca\u00e7a, a pesca, a produ\u00e7\u00e3o de bebidas alco\u00f3licas e casamentos precoces.\nIFA, que ainda resistem, desde que em princ\u00edpios dos anos 90 o pa\u00eds deixou de importar viaturas e acess\u00f3rios desta marca, e Kamazes, da era sovi\u00e9tica, conseguem transpor os in\u00fameros obst\u00e1culos que a \u00fanica via de acesso a Kuilo Futa apresenta.S\u00e3o os \u00fanicos meios que servem para a evacua\u00e7\u00e3o dos doentes. Para o administrador comunal, Viana Santos, a \u00fanica ambul\u00e2ncia do centro \u201cj\u00e1 n\u00e3o aguenta, colocamos agora os doentes em cami\u00f5es\u201d. Entretanto, como observou, muitos n\u00e3o aceitam e ent\u00e3o o pior acontece.A comuna tem dois centros de sa\u00fade. Um est\u00e1 na sede e o outro na regedoria de Kitola. Ao todo, quatro t\u00e9cnicos cumprem a \u00e1rdua miss\u00e3o de atender as preocupa\u00e7\u00f5es de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. \u201c\u00c9 preciso aumentar o n\u00famero de t\u00e9cnicos\u201d, clamou o administrador.O soba da regi\u00e3o diz terem problemas para a aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos. \u201cO posto que temos aqui na sede quase sempre n\u00e3o tem medicamentos. Os das regedoria de Kuilo Kambonzo e Kamalongo tamb\u00e9m v\u00eam buscar medicamentos aqui\u201d.Existem algumas farm\u00e1cias particulares, que tentam ajudar no fornecimento de medicamentos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, \u201cmas custam muito caro e a popula\u00e7\u00e3o, que quase vive da permuta, n\u00e3o tem meios financeiros para os comprar\u201d.\nCom\u00e9rcio inexistente\nEm cada semana chegam dois cami\u00f5es a Kuilo Futa, para a alegria da popula\u00e7\u00e3o, que os recebe entusiasticamente. \u201c\u00c9 como quando chega algu\u00e9m para nos salvar\u201d, diz satiricamente Pedro Tsoki. Os Ifas e Kamazes s\u00e3o os \u00fanicos carros que conseguem transpor os enormes buracos e atravessar os leitos dos rios abundantes e caudalosos desta regi\u00e3o\".Os cami\u00f5es transportam geralmente vendedoras de peixe fresco, sab\u00e3o, sal, \u00f3leo alimentar e outros produtos da cesta b\u00e1sica. \u00c9 nestes carros que chegam as cartas dos familiares para a comunica\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias situa\u00e7\u00f5es. A venda a dinheiro \u00e9 pouco praticada, sendo a troca a mais usual, muito por causa da falta de um mercado. As vendedoras que sustentavam a pra\u00e7a desistiram h\u00e1 muito tempo, por ser fraco o poder de compra da popula\u00e7\u00e3o. A maioria das vendedoras vinha do Kuilo Kambonzo. Os populares entregam principalmente peixe do rio, o bombom e ginguba, muito cultivados em Kuilo Futa, para receberem em troca vestu\u00e1rio, electrodom\u00e9sticos, sab\u00e3o e alimentos da cesta b\u00e1sica.Os que t\u00eam dinheiro viajam nos referidos cami\u00f5es, pagando 3.500 kwanzas, at\u00e9 \u00e0 sede municipal de Sanza Pombo.\n\u00a0\u2008 Autoridades tradicionais resolvem conflitos na povoa\u00e7\u00e3o\u00a0\u00a0\n",
        "Autor": "\nSilvino Fortunato\n",
        "Date": "\nS\u00e1bado, 21 de Abril 2018 16:52\n",
        "Sec": "\nProv\u00edncias\n",
        "Title": "\nKuilo Futa est\u00e1 assolada  por grandes dificuldades \n"
    },
    "noticia37": {
        "Text": "\nO navio, adquirido pelo Governo angolano nos termos de um contrato de constru\u00e7\u00e3o e fornecimento celebrado entre os dois pa\u00edses, al\u00e9m de transportar passageiros serve tamb\u00e9m para carga. No acto que marcou o lan\u00e7amento da embarca\u00e7\u00e3o ao mar, o ministro dos Transportes, Augusto Tom\u00e1s, disse que se trata da confirma\u00e7\u00e3o de um novo ciclo na hist\u00f3ria da cabotagem em Angola.Para o governante, o conjunto de vari\u00e1veis que abarca o projecto de cabotagem norte de Angola ir\u00e1 contribuir para o aumento do emprego, do rendimento das fam\u00edlias, das empresas e para o crescimento econ\u00f3mico. Augusta da Silva Tom\u00e1s disse que a desloca\u00e7\u00e3o a Singapura se enquadra no refor\u00e7o do projecto de cabotagem do norte de Angola em curso, adstrito ao ramo mar\u00edtimo e portu\u00e1rio, o qual tem vindo a revigorar-se atrav\u00e9s da reabilita\u00e7\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o e moderniza\u00e7\u00e3o de novas infra-estruturas mar\u00edtimas e terrestres.No \u00e2mbito do programa de desenvolvimento do Minist\u00e9rio dos Transportes, est\u00e3o a ser\u00a0 \u00a0constru\u00eddas\u00a0 \u00a0novas infra-estruturas nas prov\u00edncias de Cabinda e do Zaire, incluindo a aquisi\u00e7\u00e3o de meios e equipamentos reservados ao transporte de pessoas e bens.O investimento no subsector mar\u00edtimo e portu\u00e1rio em Angola, segundo o ministro, inclui a aquisi\u00e7\u00e3o de meios e equipamentos de alta tecnologia, de forma a adequ\u00e1-los aos objectivos exigidos pelo mercado nacional, regional e, consequentemente, internacional.De acordo com o titular da pasta dos Transportes, o trabalho em curso comporta a constru\u00e7\u00e3o do quebra-mar e o Terminal Mar\u00edtimo de Passageiros na prov\u00edncia de Cabinda, o Terminal Fluvial de Passageiros no Soyo, no Zaire, e o fornecimento de um navio do tipo \u201croll-on roll-off\u201d e de outro do tipo \u201cfast ferry boat 4812\u201d.\n",
        "Autor": "\nMaiomona Artur\n",
        "Date": "\nS\u00e1bado, 21 de Abril 2018 16:52\n",
        "Sec": "\nSociedade\n",
        "Title": "\nNavio refor\u00e7a mobilidade de pessoas entre as regi\u00f5es\n"
    },
    "noticia81": {
        "Text": "\nUma manifesta\u00e7\u00e3o realizada ontem no Togo, ap\u00f3s ter sido proibida na v\u00e9spera, resultou em confrontos entre militantes da oposi\u00e7\u00e3o e elementos das for\u00e7as de seguran\u00e7a.\n\nA despeito das marchas impedidas pelas for\u00e7as de seguran\u00e7a na capital togolesa, militantes da oposi\u00e7\u00e3o ergueram barricadas e queimaram pneus, conduzindo a choques entre jovens e pol\u00edcias.",
        "Autor": "\n\n",
        "Date": "\nSexta, 27 de Abril 2018 19:39\n",
        "Sec": "\nMundo\n",
        "Title": "\nManifesta\u00e7\u00e3o acaba em violentos confrontos entre pol\u00edcia e oposi\u00e7\u00e3o\n"
    },
    "noticia7": {
        "Text": "\nO Governo da prov\u00edncia do Huambo defende a necessidade do aumento das receitas fiscais como um dos principais pressupostos para a melhoria da qualidade das despesas p\u00fablicas e do desenvolvimento sustent\u00e1vel da economia e da vida dos cidad\u00e3os.\n\nNo in\u00edcio do 3.\u00ba Conselho Provincial de Finan\u00e7as, que decorreu sob o lema \u201cPelo aumento das receitas locais, elevemos a cultura fiscal nas municipalidades\u201d, o secret\u00e1rio do Governo do Huambo, Pedro Gomes, disse haver necessidade de o Executivo potenciar as receitas fiscais, para melhorar a qualidade das despesas p\u00fablicas, tendo em considera\u00e7\u00e3o a actual situa\u00e7\u00e3o de crise financeira que o pa\u00eds vive.",
        "Autor": "\n\n",
        "Date": "\nTer\u00e7a, 24 de Abril 2018 20:22\n",
        "Sec": "\nEconomia\n",
        "Title": "\nGoverno defende aumento das receitas fiscais\n"
    },
    "noticia5": {
        "Text": "\nJustino Vitorino | Huambo\n28 de Abril, 2018\n\nAo todo, 751 \u00f3bitos por mal\u00e1ria foram registados durante o primeiro  trimestre deste ano na prov\u00edncia do Huambo, anunciou \u00e0 imprensa o chefe  de Departamento da Direc\u00e7\u00e3o Provincial de Sa\u00fade, Almeida Chitungo.\n\nO respons\u00e1vel esclareceu\u00a0 que no mesmo per\u00edodo foram diagnosticados 203 mil 793 casos\u00a0 de mal\u00e1ria. \u201cTratou-se de um aumento significativo em rela\u00e7\u00e3o aos anos passados. Portanto, isso aconteceu, essencialmente, devido \u00e0s constantes chuvas que se abatem sobre a prov\u00edncia do Huambo. Outro factor tem a ver com a concentra\u00e7\u00e3o de grandes focos de lixos\u201d, revelou.Almeida Chitungo revelou que, durante o primeiro trimestre de 2017, foram\u00a0 notificados 51 mil 708 casos de mal\u00e1ria, de que resultaram 378 \u00f3bitos. A escassez de medicamentos em algumas unidades sanit\u00e1rias da prov\u00edncia, segundo o respons\u00e1vel, contribui tamb\u00e9m para o aumento sistem\u00e1tico de casos da doen\u00e7a. \u201cInfelizmente, em Angola a mal\u00e1ria ainda \u00e9 um problema de sa\u00fade p\u00fablica,\u00a0 particularmente na prov\u00edncia do Huambo\u201d, referiu. \u201cA crise financeira e as chuvas que se abatem sobre a regi\u00e3o, que provocam a reprodu\u00e7\u00e3o em grande escala de mosquitos, constituem ainda as causas para a prolifera\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a\u201d, acrescentou. Um documento dos M\u00e9dicos Sem Fronteiras (MSF), a que o Jornal de Angola teve acesso, d\u00e1 conta que\n\n a prov\u00edncia do Huambo havia obtido uma evolu\u00e7\u00e3o positiva nos \u00faltimos anos, em termos de preven\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o da mal\u00e1ria, devido ao trabalho de v\u00e1rias entidades n\u00e3o governamentais consubstanciado na distribui\u00e7\u00e3o de mosquiteiros, controlo de vectores, extermina\u00e7\u00e3o de mosquitos e das suas larvas, entre outras actividades. \u201cA mal\u00e1ria afecta mais as crian\u00e7as dos zero aos 15 anos, por estas terem menos imunidades do que os adultos\u201d, assinala o relat\u00f3rio. Ainda de acordo com o relat\u00f3rio, os M\u00e9dicos Sem Fronteiras contrataram 16 m\u00e9dicos, 34 enfermeiros e 18 higienistas para os servi\u00e7os de emerg\u00eancia no Huambo, onde a organiza\u00e7\u00e3o faz visitas peri\u00f3dicas de supervis\u00e3o a nove hospitais municipais.\u00a0 Nestes locais, os MSF fornecem Coartem e testes r\u00e1pidos e capacitam m\u00e9dicos e enfermeiros.No \u00e2mbito do Programa de Combate \u00e0 Mal\u00e1ria, o sector da Sa\u00fade no Huambo e a organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o governamental The Mentor Initiative levam a cabo actividades de sensibiliza\u00e7\u00e3o junto das popula\u00e7\u00f5es sobre os m\u00e9todos de preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a.\n",
        "Autor": "\nJustino Vitorino | Huambo\n",
        "Date": "\nS\u00e1bado, 28 de Abril 2018 15:35\n",
        "Sec": "\nProv\u00edncias\n",
        "Title": "\nMal\u00e1ria no Huambo faz 751 \u00f3bitos no primeiro trimestre\n"
    },
    "noticia67": {
        "Text": "\nAo derrotar o 1\u00ba de Agosto por 23-19, na final da 34.\u00aa edi\u00e7\u00e3o da vers\u00e3o feminina da Ta\u00e7a de \u00c1frica dos Clubes Vencedores das Ta\u00e7as de Andebol, o Petro de Luanda desafia, at\u00e9 ent\u00e3o, incontest\u00e1vel superioridade \u201cmilitar\u201d no continente, depois de, internamente, j\u00e1 ter \u201croubado\u201d alguns t\u00edtulos \u00e0s actuais campe\u00e3s nacionais.\n\nA n\u00edvel do andebol, tanto o pa\u00eds como o continente africano ficaram mais fortes depois da competi\u00e7\u00e3o que a cidade do Cairo acolheu, de 12 a 23 de Abril, pela entrada em cena de um competidor que devolveu \u00e0 prova a imprevisibilidade na disputa do trof\u00e9u e ofereceu, sem d\u00favida, maior qualidade e visibilidade ao sector feminino.",
        "Autor": "\n\n",
        "Date": "\nSexta, 27 de Abril 2018 19:39\n",
        "Sec": "\nDesporto\n",
        "Title": "\nPetro de Luanda desafia dom\u00ednio do 1\u00ba de Agosto nas competi\u00e7\u00f5es\n"
    },
    "noticia42": {
        "Text": "\nAo criar o detergente denominado EcoOmo, os jovens angolanos, que contam com o apoio da Universidade Jean Piaget, tiveram como prop\u00f3sito ajudar, por um lado, a reduzir a enorme quantidade de lixo que \u00e9 descartada incorrectamente pelos cidad\u00e3os e, por outro lado, reduzir a pobreza, atrav\u00e9s da implementa\u00e7\u00e3o da economia verde.A engenheira Qu\u00edmica, Fernanda Ren\u00e9e, mentora do projecto que culminou com o surgimento do \u201cEcoOmo\u201d, disse que a produ\u00e7\u00e3o deste produto de higiene come\u00e7ou h\u00e1 um ano, cujas amostras e experi\u00eancias contaram com a participa\u00e7\u00e3o de 500 pessoas, tendo sido acauteladas todas as incid\u00eancias da sua utiliza\u00e7\u00e3o.\u201cDurante este per\u00edodo, fomos aprimorando a qualidade do produto e penso\u00a0 que o resultado \u00e9 positivo, visto que j\u00e1 foi utilizado por mais de 500 pessoas\u201d, disse a prop\u00f3sito a engenheira angolana.A produ\u00e7\u00e3o do detergente ecol\u00f3gico, assegurada pela AmbiReciclo, foi acautelada do ponto de vista t\u00e9cnico, com a realiza\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios testes de qualidade, com apoio da Universidade Jean Piaget, disse Fernanda Ren\u00e9e, para quem o produto veio dar mais impulso \u00e0 economia verde e a consequente diversifica\u00e7\u00e3o da economia no pa\u00eds.De acordo com Fernanda Ren\u00e9e, o detergente em p\u00f3 ecol\u00f3gico apresentado ontem, durante uma feira realizada no Distrito Urbano dos Ramiros, no munic\u00edpio de Belas, em Luanda, difere dos outros produtos do g\u00e9nero, a partir da sua composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica, usada no processo de produ\u00e7\u00e3o.Se os restantes detergentes cont\u00eam enzimas, branqueamentos, compostos arom\u00e1ticos, sulfatos, perfumes e outras subst\u00e2ncias, o EcoOmo insere na sua composi\u00e7\u00e3o gordura vegetal, \u00e1gua natural, corante org\u00e2nico e soda c\u00e1ustica, o que lhe confere o car\u00e1cter essencialmente ecol\u00f3gico, garantiu a pesquisadora. Para a engenheira, o eco detergente foi criado a pensar nas pessoas que residem em zonas urbanas\u00a0 e periurbanas que dificilmente\u00a0 usam o sab\u00e3o nas suas actividades de higiene da roupa, preferindo o detergente em p\u00f3.Com uma produ\u00e7\u00e3o artesanal di\u00e1ria de 500 quilos, \u00e9 processado em unidades de 250, 500 gramas e um quilo poder\u00e1 ser adquirido a um pre\u00e7o ao alcance dos cidad\u00e3os de todos os estratos sociais.Fernanda Ren\u00e9e e a sua equipa criaram o sabonete repelente, cujo uso no corpo humano inibe, durante quatro a oito horas, a presen\u00e7a do mosquito causador da mal\u00e1ria.O sabonete, com a marca Ecorepelente, foi criado com a finalidade de contribuir para a redu\u00e7\u00e3o da elevada mortalidade no pa\u00eds, atrav\u00e9s da picada do mosquito causador da mal\u00e1ria.O Ecorepelente tem as certifica\u00e7\u00f5es dos minist\u00e9rios da Ind\u00fastria e do Ambiente, faltando apenas a do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que tem em\u00a0 posse as amostras, h\u00e1 mais de dois anos, e que at\u00e9 ao momento mant\u00e9m-se em sil\u00eancio, disse a fonte do Jornal de Angola.\n",
        "Autor": "\nJos\u00e9 Meireles\n",
        "Date": "\nS\u00e1bado, 21 de Abril 2018 16:52\n",
        "Sec": "\nSociedade\n",
        "Title": "\nPesquisadores angolanos fazem de lixo detergente\n"
    },
    "noticia34": {
        "Text": "\nCom o objectivo de galgar terreno e continuar a persegui\u00e7\u00e3o aos advers\u00e1rios da frente, o 1\u00ba de Agosto recebe amanh\u00e3 \u00e0s 17h30 o Desportivo da Hu\u00edla, no Est\u00e1dio Nacional 11 de Novembro, a contar para a 12\u00aa jornada do Campeonato Nacional de Futebol da I Divis\u00e3o, Girabola Zap, com a clara pretens\u00e3o de vencer.\n\n\u00c0 procura da terceira vit\u00f3ria caseira, depois da igualdade sem golos com o Progresso Sambizanga e Petro de Luanda, o 1\u00ba de Agosto assume o  favoritismo na recep\u00e7\u00e3o ao seu \u201cca\u00e7ule\u201d, pois, vem de trunfos seguidos no espa\u00e7o de quatro dias, frente ao FC Bravos do Maquis (1-0), jogo em atraso para a terceira jornada e Domant FC do Bengo (3-1).",
        "Autor": "\n\n",
        "Date": "\nTer\u00e7a, 24 de Abril 2018 20:22\n",
        "Sec": "\nDesporto\n",
        "Title": "\nMilitares do Rio Seco assumem favoritismo diante do \"ca\u00e7ule\"\n"
    },
    "noticia16": {
        "Text": "\nO Minist\u00e9rio P\u00fablico no Cunene enfrenta in\u00fameras dificuldades na recolha de provas em muitos processos, devido \u00e0 falta de condi\u00e7\u00f5es de trabalho, no \u00e2mbito da instru\u00e7\u00e3o preparat\u00f3ria dos processos-crime, informou o sub-procurador-geral da Rep\u00fablica no Cunene.\n\nJos\u00e9 Kanbinda, que falava na abertura  da Semana da Legalidade da PGR, que decorre sob o lema \u201cO Minist\u00e9rio P\u00fablico no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 impunidade\u201d, disse que h\u00e1 falta de meios de transporte e recursos financeiros para efectua dilig\u00eancias.",
        "Autor": "\n\n",
        "Date": "\nTer\u00e7a, 24 de Abril 2018 20:22\n",
        "Sec": "\nPol\u00edtica\n",
        "Title": "\nPGR sem condi\u00e7\u00f5es para recolha de provas\n"
    },
    "noticia66": {
        "Text": "\n28 de Abril, 2018\n\n\nLi h\u00e1 dias coment\u00e1rios de um coleccionador de obras de artes, agora  aparentemente tamb\u00e9m travestido em pol\u00edtico, que falava sobre o actual  momento pol\u00edtico e institucional em Angola.\n\nO congol\u00eas-angolano, em entrevista ao magazine Jeune Afrique, editado em Paris, disse que h\u00e1 actualmente em Angola \"uma estrat\u00e9gia pol\u00edtica um pouco mais populista\", numa alus\u00e3o \u00e0s ac\u00e7\u00f5es do Executivo do Presidente Jo\u00e3o Louren\u00e7o. Entre muitas outras coisas que alegou, espera o mesmo que as ac\u00e7\u00f5es actuais do Executivo n\u00e3o sejam revestidas de \"vingan\u00e7a pessoal\" do actual Chefe de Estado, tal como que foi citado pela revista de actualidade mais popular em \u00c1frica. Em minha opini\u00e3o, foram considera\u00e7\u00f5es exageradas e que deviam mesmo merecer alguma reac\u00e7\u00e3o institucional na medida em que parecem procurar p\u00f4r em causa as medidas adoptadas e, pior do que isso, parece pretender defender o regresso ao velho estado de coisas. Quer dizer, era preciso que o Executivo actual mantivesse tudo como estava sob pena de qualquer medida para correc\u00e7\u00e3o passar a ser encarada como \"ca\u00e7as \u00e0s bruxas\" ou \"vingan\u00e7a\". Era s\u00f3 o que faltava e que provavelmente cabe na mente de determinadas pessoas que pensam\n\n que Angola devia continuar com a m\u00e1 imagem que at\u00e9 dificulta, de certo modo, a caminhada que o pa\u00eds faz agora. Esse coleccionador de arte devia saber que as medidas do Executivo\u00a0 liderado por Jo\u00e3o Louren\u00e7o est\u00e1 a tentar salvar o pa\u00eds da descida para abismo em que se encaminhava, exactamente como o ex Zaire de Mobutu. Basta ver as principais \"Rankings\" internacionais sobre a corrup\u00e7\u00e3o, sobre boa governa\u00e7\u00e3o e transpar\u00eancia, sobre a facilidade para abrir uma empresa, sobre a liberdade de imprensa durante os \u00faltimos dos 38 anos de governa\u00e7\u00e3o do antigo Presidente. O ritmo de regress\u00e3o que Angola conhecia s\u00f3 era compar\u00e1vel ao da Nig\u00e9ria sob o regime do falecido Presidente, Sani Abacha, que era conhecido por distribuir milhares de milh\u00f5es aos seus amigos e familiares. Era essa a realidade que o congol\u00eas-angolano pretendia para Angola, quando diz haver no pa\u00eds \"uma estrat\u00e9gia pol\u00edtica um pouco mais populista\" sob o actual Governo?Jos\u00e9 de Almeida | Terra Nova\n",
        "Autor": "\n",
        "Date": "\nS\u00e1bado, 28 de Abril 2018 15:35\n",
        "Sec": "\nOpini\u00e3o\n",
        "Title": "\nColeccionador e pol\u00edtico\n"
    },
    "noticia77": {
        "Text": "\nNdaka Yo Wi\u00f1i, em trio, \u201cEtokeko Jazz\u201d (quarteto) e a banda  portuguesa Multikuti (quarteto) actuam dia 30, na Sala Angola do Epic  Sana, em Luanda, na quinta edi\u00e7\u00e3o do concerto \u201cInternational Jazz Day\u201d.\nO concerto \u00e9 organizado pela produtora \u201cJ.J-Jazz\u201d. O programa \u00e9 divulgado,  hoje, \u00e0s 18h00, no Miami Beach, na Ilha de Luanda.\nO Dia Internacional do Jazz foi criado pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Cultura (UNESCO), e anunciado pelo pianista e embaixador da boa vontade da UNESCO, Herbie Hancock. A data foi celebrada pela primeira vez, em 2012, com objectivo de lembrar a import\u00e2ncia deste g\u00e9nero musical, o  contributo na promo\u00e7\u00e3o de diferentes culturas e povos ao longo da hist\u00f3ria. O jazz est\u00e1 associado \u00e0 luta pela liberdade e \u00e0 aboli\u00e7\u00e3o da escravatura. Para promover o Dia Internacional do Jazz,  Jer\u00f3nimo Belo realiza concertos em Luanda, desde 2014, com artistas nacionais e estrangeiros, com o intuito de divulgar int\u00e9rpretes e instrumentistas deste g\u00e9nero musical, que exige muita criatividade e improvisa\u00e7\u00e3o r\u00edtmica. Os ingressos v\u00e3o ser vendidos ao pre\u00e7o de 5000 mil kwanzas, ao contr\u00e1rio dos 4000 mil kwanzas das edi\u00e7\u00f5es anteriores, no local do concerto e no bazar Sedu\u00e7\u00e3o da LAC.\nJer\u00f3nimo Belo informou que, este ano, a crise econ\u00f3mica afectou tamb\u00e9m a produ\u00e7\u00e3o do concerto, em que as empresas patrocinadoras, anteriormente fieis e comprometidas com o \u201cjazz\u201d, dificilmente atendem as chama-\ndas de telefone nem respondem e-mails. Garantiu que o concerto de segunda-feira ter\u00e1 uma surpresa,  n\u00e3o adiantou mais dados se \u00e9 artista nacional ou estrangeiro, \u201cfaremos de tudo para ouvirmos uma voz feminina\u201d. \nEm 2017  actuaram:  Dueto Kizua Gourgel (viol\u00e3o e voz) e Ilia Kushner (sax tenor), Jo\u00e3o Oliveira (piano), Dueto Nicolas Krassik (violino) e Gian Correa (viol\u00e3o), Ngola Jazz Trio, Jos\u00e9 Afonso (piano, viol\u00e3o e arranjos), Dal\u00fa Roger (percuss\u00e3o) e Bevy Jackson (voz), Katiliana e Banda Sound Trip, Dilson Groove (bateria e direc\u00e7\u00e3o musical), Beny (piano el\u00e9ctrico), KD (baixo), Larson (guitarra) e Jos\u00e9 ( saxofone tenor).\n",
        "Autor": "\nFrancisco Pedro\n",
        "Date": "\nQuinta, 26 de Abril 2018 14:24\n",
        "Sec": "\nCultura\n",
        "Title": "\nJer\u00f3nimo Belo prepara concerto do Dia do Jazz\n"
    },
    "noticia26": {
        "Text": "\nO Governo da prov\u00edncia do Huambo pretende a subida de receitas fiscais para o aumento das despesas p\u00fablicas e do desenvolvimento sustent\u00e1vel da economia e das condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o.\nEsta inten\u00e7\u00e3o foi defendida pelo secret\u00e1rio-geral do Governo, Pedro Gomes, no 3.\u00ba Conselho Provincial de Finan\u00e7as, que decorreu sob o lema \u201cPelo Aumento das Receitas Locais, Elevemos a Cultura Fiscal nas Municipalidades\u201d. Pedro Gomes disse que o Executivo vela pelo aumento das receitas.\n",
        "Autor": "\nTatiana Marta\n",
        "Date": "\nQuarta, 25 de Abril 2018 12:57\n",
        "Sec": "\nProv\u00edncias\n",
        "Title": "\nGoverno pretende subida de receitas\n"
    },
    "noticia17": {
        "Text": "\nAlfredo Ferreira | Caxito\n30 de Abril, 2018\n\nHabitantes do Bengo, que celebrara,\u00a0 na quinta-feira, o\u00a0 38\u00ba  anivers\u00e1rio da ascen\u00e7\u00e3o \u00e0 categoria de prov\u00edncia, depois da separa\u00e7\u00e3o de  Luanda, a 26 de Abril de 1980, pretendem ver melhorada a imagem da  regi\u00e3o e a oferta de bens e servi\u00e7os sociais b\u00e1sicos.\n\nA prov\u00edncia do Bengo, que tamb\u00e9m \u00e9 conhecida como a terra do \u201cJacar\u00e9 Bang\u00e3o\u201d\u00a0 e disp\u00f5e de\u00a0 importantes\u00a0 recursos socioecon\u00f3micos, pretende\u00a0 uma melhor imagem para oferecer melhor dignidade aos seus habitantes.Francisco da Silva disse \u00e0 nossa reportagem que espera ver melhorada a imagem da cidade o mais breve poss\u00edvel. \u201cEstou ciente que as coisas devem ser feitas paulatinamente, mas a coloca\u00e7\u00e3o de asfalto nas ruas da capital do Bengo \u00e9 urgente, tendo em conta que o projecto de requalifica\u00e7\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 em marcha e aguardamos pelo seu t\u00e9rmino o mais r\u00e1pido poss\u00edvel\u201d.Para o jovem Ant\u00f3nio Gon\u00e7alo, para dignificar a popula\u00e7\u00e3o da prov\u00edncia do Bengo \u00e9 necess\u00e1rio que os governantes fa\u00e7am mais e falem menos, \u201cporque j\u00e1 acompanhamos v\u00e1rios projectos a serem anunciados e n\u00e3o terminados\u201d. Ant\u00f3nio Gon\u00e7alo disse ainda acreditar que grande parte da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 disposta a colaborar para a melhoria da imagem da prov\u00edncia. O jovem Agner Elrvas pediu aos governantes para que se aumente o n\u00famero de escolas na prov\u00edncia, no sentido de reduzir as crian\u00e7as fora do sistema normal de ensino. Agner Elrvas pediu ainda melhorias no sector da Sa\u00fade, no que diz respeito \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de trabalho dos funcion\u00e1rios, para que\n\n os pacientes possam beneficiar de melhor atendimento nas unidades hospitalares da prov\u00edncia do Bengo.Bengo, com 351.579 habitantes, \u00e9 potencialmente agr\u00edcola e produz essencialmente caf\u00e9, mandioca, abacate, anan\u00e1s, feij\u00e3o, goiaba, mam\u00e3o, sisal, dend\u00e9m, cana-de-a\u00e7\u00facar e hort\u00edcolas diversas. Possui tamb\u00e9m caulino, gesso, asfalto, calc\u00e1rio, quartzo, ferro, enxofre e mica. Os seus habitantes, na sua maioria, dedicam-se \u00e0 pesca e pecu\u00e1ria.Localizada a norte do pa\u00eds, na faixa litoral, a prov\u00edncia do Bengo possui 41 mil quil\u00f3metros quadrados de extens\u00e3o e \u00e9 constitu\u00edda pelos seguintes munic\u00edpios: Dembos, Ambriz, Bula Atumba, Dande (onde fica a capital - Caxito), Nambuangongo e Pango Aluqu\u00e9m. Actualmente \u00e9 governada por Mara Quiosa.Manuel Lopes Maria \u201cXimutu\u201d foi o primeiro governador, na altura sob a designa\u00e7\u00e3o de comiss\u00e1rio provincial, no in\u00edcio da d\u00e9cada de 1980. A prov\u00edncia do Bengo teve outros governadores, como o general \u201cFacho\u201d, general \u201cFoguet\u00e3o\u201d, Ventura de Azevedo, Domingos Hungo \u201cSKS\u201d, Isalino Mendes, Jorge Domblo e Jo\u00e3o Bernardo de Miranda.De real\u00e7ar que em 2010 comemorou-se pela primeira vez o 26 de Abril como Dia da Prov\u00edncia do Bengo. Anteriormente a data era celebrada como efem\u00e9ride comemorativa da cidade de Caxito, capital da prov\u00edncia.\n",
        "Autor": "\nAlfredo Ferreira | Caxito\n",
        "Date": "\nSegunda, 30 de Abril 2018 11:32\n",
        "Sec": "\nProv\u00edncias\n",
        "Title": "\nPopula\u00e7\u00e3o do Bengo pede mais ac\u00e7\u00f5es na \u00e1rea social\n"
    },
    "noticia52": {
        "Text": "\nO Governo da prov\u00edncia do Huambo defende a necessidade do aumento das  receitas fiscais como um dos principais pressupostos para a melhoria da  qualidade das despesas p\u00fablicas e do desenvolvimento sustent\u00e1vel da  economia e da vida dos cidad\u00e3os.\nNo in\u00edcio do 3.\u00ba Conselho Provincial de Finan\u00e7as, que decorreu sob o lema \u201cPelo aumento das receitas locais, elevemos a cultura fiscal nas municipalidades\u201d, o secret\u00e1rio do Governo do Huambo, Pedro Gomes, disse haver necessidade de o Executivo potenciar as receitas fiscais, para melhorar a qualidade das despesas p\u00fablicas.\nPedro Gomes sublinhou que, com a crise financeira que Angola atravessa, torna-se  necess\u00e1rio definir estrat\u00e9gias para desenvolver o pa\u00eds, dando prioridade ao capital humano, que deve utilizar  imagina\u00e7\u00e3o e esp\u00edrito empreendedor para esse fim.\n\u201cO novo paradigma alicer\u00e7ado no quadro do processo de desconcentra\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa pressup\u00f5e a concretiza\u00e7\u00e3o de um conjuntos de tarefas  para o Executivo im-plementar, de forma segura e respons\u00e1vel, as autarquias locais\u201d, disse.\nO secret\u00e1rio \u00e9 de opini\u00e3o que estas constituem o ponto central para o estabelecimento do poder local, que deve ser capaz de arrecadar receitas e promover o desenvolvimento nas localidades.\nO refor\u00e7o da desconcentra\u00e7\u00e3o administrativa e a implementa\u00e7\u00e3o do primeiro grupo das autarquias locais devem contar com a participa\u00e7\u00e3o de toda a sociedade. \u201cCada um, na sua comunidade, deve procurar fazer parte do processo, com vista a dar compet\u00eancia eficaz \u00e0s administra\u00e7\u00f5es locais do Estado\u201d, recomendou.\n\u201cO \u00eaxito do aumento das receitas locais depender\u00e1, fundamentalmente, da maturidade dos mun\u00edcipes e da sua organiza\u00e7\u00e3o administrativa. A Delega\u00e7\u00e3o Provincial das Finan\u00e7as tem a nobre miss\u00e3o de massificar a din\u00e2mica legislativa, que nos remete ao novo regime financeiro, para que o cidad\u00e3o comece a ga-nhar a cultura de participa\u00e7\u00e3o e da responsabiliza\u00e7\u00e3o\u201d, disse o secret\u00e1rio.\n\u201cA arrecada\u00e7\u00e3o de receitas tribut\u00e1rias, o rigor no dom\u00ednio fiscal e a eleva\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia do cidad\u00e3o s\u00e3o desafios que pertencem a todos, para a organiza\u00e7\u00e3o de uma sociedade capaz de transformar, crescer e desenvolver\u201d, acrescentou.\n\u201cEsta \u00e9 no\u00e7\u00e3o que devemos ter presente, seja do lado da receita fiscal, seja do lado da despesa p\u00fablica, especialmente no quadro das finan\u00e7as, que se caracteriza por uma fiscalidade crescente n\u00e3o petrol\u00edfera. Essa \u00e9 uma exig\u00eancia, em nome da qualidade da despesa, que requer dos quadros elevada prepara\u00e7\u00e3o \u00e9tica e t\u00e9cnica\u201d, concluiu.\nOs participantes passaram em revista as ac\u00e7\u00f5es tendentes \u00e0 melhoria da qualidade da despesa no dom\u00ednio da contrata\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a traject\u00f3ria para a estabilidade do sistema financeiro e a sustentabilidade da d\u00edvida p\u00fablica.\n",
        "Autor": "\nTatiana Marta | Huambo\n",
        "Date": "\nQuarta, 25 de Abril 2018 12:57\n",
        "Sec": "\nEconomia\n",
        "Title": "\nDefendido aumento das receitas fiscais\n"
    },
    "noticia85": {
        "Text": "\nOs accionistas do Grupo Banco Mundial (BM) aprovaram um ambicioso  pacote de medidas, incluindo um aumento de 13 mil milh\u00f5es de d\u00f3lares de  capital integrado, uma s\u00e9rie de reformas internas e um conjunto de  normas que fortalecem, significativamente, a capacidade desta  institui\u00e7\u00e3o dedicada \u00e0 luta contra a pobreza, de aumentar os seus  recursos e cumprir a sua miss\u00e3o nas \u00e1reas que precisam de mais  assist\u00eancia.\n",
        "Autor": "\n\n",
        "Date": "\nSegunda, 23 de Abril 2018 19:18\n",
        "Sec": "\nEconomia\n",
        "Title": "\nGrupo Banco Mundial  faz reajuste de capital\n"
    },
    "noticia71": {
        "Text": "\nAugusto Cuteta\n29 de Abril, 2018\n\nAngola tem n\u00edveis muito altos de desnutri\u00e7\u00e3o cr\u00f3nica em crian\u00e7as dos  seis meses aos cinco anos, com uma taxa de preval\u00eancia de 38\u00a0 por cento,  o que coloca o pa\u00eds numa situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia, alertou ontem a  coordenadora do Programa Nacional de Nutri\u00e7\u00e3o.\n\nMaria Tati revelou que, em fun\u00e7\u00e3o da\u00a0\u00a0 taxa de preval\u00eancian Angola \u00e9 o terceiro terceira posi\u00e7\u00e3o dos Estados da Comunidade de Desenvolvimento da \u00c1frica Austral (SADC) mais afectado por casos de desnutri\u00e7\u00e3o cr\u00f3nica em ceian\u00e7as at\u00e9 aos cinco anos.A coordenadora do Programa de Nutri\u00e7\u00e3o, que, recorreu aos dados do Inqu\u00e9rito de Indicadores M\u00faltiploe de Sa\u00fade - 2016, realizado pelo Instituto Nacional de Estat\u00edstica (INE), garantiu que existem nove prov\u00edncias com uma preval\u00eancia de desnutri\u00e7\u00e3o cr\u00f3nica muito elevada, que estas representam 40 por cento do problema.O recomend\u00e1vel \u00e9 que os n\u00edveis de desnutri\u00e7\u00e3o cr\u00f3nica n\u00e3o excedam 20 por cento da popula\u00e7\u00e3o com menos de cinco anos, mas o Bi\u00e9 tem 51 por cento de crian\u00e7as\u00a0 com o problema, Cuanza Sul (49 por cento), Cuanza Norte (45 por cento), Hu\u00edla e Huambo (44 por cento), Cuando Cuango (43 por cento), U\u00edge e Lunda Sul (42 por cento) e o Bengo, 40 por cento de casos.O pa\u00eds tem outras sete prov\u00edncias com uma preval\u00eancia elevada de desnutri\u00e7\u00e3o cr\u00f3nica. Trata-se da Lunda Norte, Moxico e Cunene, todas com 39 por cento, Namibe (34\u00a0 por cento), Benguela (33 por cento), Malanje (32 por cento) e Luanda, com 30 por cento.A nutricionista da Direc\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica lamentou o facto de apenas as prov\u00edncias do Zaire, com 25\u00a0 por cento, e de Cabinda, 22 por cento, serem as \u00fanicas com \u201cpreval\u00eancia m\u00e9dia de desnutri\u00e7\u00e3o cr\u00f3nica\u201d em crian\u00e7as dos seis meses aos cinco anos.\u201cEsta situa\u00e7\u00e3o \u00e9 grave, porque os dados demonstram que nenhuma prov\u00edncia angolana est\u00e1\u00a0 estado nutricional normal\u201d, lamentou a respons\u00e1vel.A concorrer para o aumento dos casos de\u00a0 desnutri\u00e7\u00e3o, a coordenadora aponta problemas relacionados com a mal\u00e1ria, infec\u00e7\u00f5es como a tuberculose e VIH, al\u00e9m\n\n de factores econ\u00f3mico-sociais, entre os quais a pobreza, desemprego, fuga \u00e0 paternidade e \u00e0 maternidade e a falta de alimenta\u00e7\u00e3o adequada.A respons\u00e1vel lamentou, igualmente, a falta de seriedade por parte , emtre outros, de m\u00e3es e pais jovens, vendedoras ambulantes e religiosas\u00a0 que, por falta de tempo para os filhos pequenos, \u201cacabam por transferir os seus pap\u00e9is para terceiros\u201d. \u201cTemos problemas sociais muito s\u00e9rios que devem ser resolvidos a n\u00edvel das comunidades, envolvendo outros sectores da vida do pa\u00eds, al\u00e9m do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que acaba por ficar com todo o fardo dos casos de subnutri\u00e7\u00e3o severa\u201d, real\u00e7ou.Quanto \u00e0 desnutri\u00e7\u00e3o aguda, disse que \u201ca situa\u00e7\u00e3o \u00e9 mais amena\u201d. O pa\u00eds tem 4,9 por cento da popula\u00e7\u00e3o dos seis meses aos cinco anos afectada e h\u00e1 13 prov\u00edncias a um n\u00edvel aceit\u00e1vel, quatro em n\u00edvel pobre e uma, no caso, Cunene, com 10,5 por cento de casos, num n\u00edvel s\u00e9rio. A nutricionista explicou que a subnutri\u00e7\u00e3o aguda tem a ver com aqueles casos de crian\u00e7as que ficam sem comer ou sem os nutrientes adequados por um pequeno espa\u00e7o de tempo, enquanto os doentes cr\u00f3nicos levam muitas horas ou dias sem uma boa alimenta\u00e7\u00e3o, acarretando danos para sa\u00fade.No \u00faltimo caso, Maria Futi Tati referiu que \u201cos doentes perdem as habilidades de desenvolvimento adequado, capacidade cognitivas (coeficiente de intelig\u00eancia)\u201d e \u201capresentam graves debilidades corporais\u201d, com o peso e a estatura f\u00edsica n\u00e3o correspondem \u00e0 idade.Pouca aten\u00e7\u00e3oApesar dos dados serem alarmantes, Maria Tati disse que apenas as autoridades da prov\u00edncia de Benguela manifestaram preocupa\u00e7\u00e3o e convidaram os t\u00e9cnicos do Programa de Nutri\u00e7\u00e3o, para, conjuntamente, buscarem solu\u00e7\u00f5es para inverter o actual estado nutricional da sua popula\u00e7\u00e3o.\n",
        "Autor": "\nAugusto Cuteta\n",
        "Date": "\nDomingo, 29 de Abril 2018 22:31\n",
        "Sec": "\nSociedade\n",
        "Title": "\nDesnutri\u00e7\u00e3o coloca Angola  em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia\n"
    },
    "noticia12": {
        "Text": "\nA cantora Anabela Aya realiza dia 27, \u00e0s 21h00, no Miami Beach, Ilha de  Luanda, um concerto para apresenta\u00e7\u00e3o do primeiro trabalho discogr\u00e1fico  intitulado \u201cKuameleli\u201d.\n",
        "Autor": "\n\n",
        "Date": "\nSegunda, 23 de Abril 2018 19:18\n",
        "Sec": "\nCultura\n",
        "Title": "\nAnabela Aya apresenta CD de estreia\n"
    },
    "noticia72": {
        "Text": "\nRepresentantes da Embaixada de Angola em Mo\u00e7ambique participaram na  segunda-feira, em Maputo, num encontro de leitura denominado \u201cKaringana  wa karingana: \u00e0 volta da fogueira ou do telem\u00f3vel? Ler e contar est\u00f3rias  na era do smartphone\u201d.\nO encontro assinalou o Dia Mundial do Livro e dos Direitos de Autor no Centro Cultural Portugu\u00eas. A comunidade angolana em Maputo partilhou sugest\u00f5es liter\u00e1rias com cidad\u00e3os de Mo\u00e7ambique, Brasil, Espanha, Fran\u00e7a, It\u00e1lia, Portugal, Reino Unido, R\u00fassia e Su\u00ed\u00e7a.\nA sess\u00e3o de leitura foi acompanhada por int\u00e9rpretes de l\u00edngua gestual. Houve tamb\u00e9m declama\u00e7\u00e3o de poesia, sendo destacado o poema \u201cMonangamba\u201d, que retrata uma figura hist\u00f3rica do processo pol\u00edtico, social e cultural de Angola anterior \u00e0 Independ\u00eancia Nacional.\nAngola colocou na mesa de leitura o livro de poemas de Ant\u00f3nio Jacinto, o romance \u201cA quarta idade\u201d, de Dario de Melo, e a \u201cAntologia de Contos Angolanos \u2013 dos de-sertos, dos sonhos das travessias e do futuro\u201d, uma organiza\u00e7\u00e3o e selec\u00e7\u00e3o de textos dos escritores Irene Marques, Carlos Ferreira e Ant\u00f3nio Fonseca.\nA organiza\u00e7\u00e3o simplificou o tema para \u201cLer e contar est\u00f3rias na era do smartphone\u201d, por entender que os novos modelos de leitura que tiveram um enorme sucesso na \u00c1sia,  agora t\u00eam reflexo nos pa\u00edses anglo-sax\u00f3nicos com o aparecimento de \u201capps\u201d, como \u201cradish, \u201cmo-vellas\u201d, \u201chooked\u201d e \u201cshorti\u201d, que oferecem aos leitores est\u00f3rias na ponta dos dedos, acess\u00edveis de qualquer lugar, a qualquer momento, em formato de mensagens sms. O adido de imprensa da Embaixada de Angola, Ad\u00e3o Muondo, considerou que a prolifera\u00e7\u00e3o de tecnologia m\u00f3vel e de baixo custo gera a emerg\u00eancia de uma gera\u00e7\u00e3o que l\u00ea em dispositivos m\u00f3veis e consome literatura digital em formatos que fazem nascer conceitos novos na produ\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria, como romances e s\u00e9ries, dispon\u00edveis por cap\u00edtulo e microfic\u00e7\u00e3o, numa tentativa de cativar novos leitores e aumentar os n\u00edveis de leitura. O 23 de Abril foi proclamado em 1995, pela UNESCO.\n",
        "Autor": "\n\n",
        "Date": "\nQuarta, 25 de Abril 2018 12:57\n",
        "Sec": "\nCultura\n",
        "Title": "\n\u201cMonangamba\u201d  \u00e9 declamado  na cidade  de Maputo\n"
    },
    "noticia86": {
        "Text": "\nO Minist\u00e9rio da Ac\u00e7\u00e3o Social\u00a0 Fam\u00edlia e Promo\u00e7\u00e3o da Mu-lher est\u00e1 a criar  mecanismos para facilitar o acesso das pessoas portadoras de  defici\u00eancia\u00a0 \u00e0 produ\u00e7\u00e3o dos recursos necess\u00e1rios a sua potencia\u00e7\u00e3o  econ\u00f3mica e financeira, informou ontem, no U\u00edge, a directora nacional da  Ac\u00e7\u00e3o Social.\nTeresa Vienguele, que se encontra na prov\u00edncia do U\u00edge, desde segunda-feira, afim de, conjuntamente com as autoridades locais, identificar os deficientes com maiores dificuldades de acesso aos bens e servi\u00e7os e com poucas oportunidades, disse que a ideia \u00e9 facilitar o acesso destas pessoas \u00e0s tarefas produtivas e de inclus\u00e3o financeira. \nA respons\u00e1vel recordou que o Minist\u00e9rio tem vindo a trabalhar com as cooperativas e micro cooperativas de pessoas com defici\u00eancia e suas fam\u00edlias, com a finalidade de lhes prestar melhores apoios no acesso \u00e0 terras ar\u00e1veis, legaliza\u00e7\u00e3o das mesmas e aos concursos p\u00fablicos.  \nDurante a sua estada no U\u00edge, a directora nacional vai reunir-se com membros de v\u00e1rias associa\u00e7\u00f5es de pessoas portadoras de defici\u00eancia.\nTeresa Vienguele disse que com base em relat\u00f3rios anteriores, o Minist\u00e9rio est\u00e1 a intervir em quest\u00f5es que podem incluir melhor a pessoa com defici\u00eancia no seio da sociedade, como a produ\u00e7\u00e3o, a gera\u00e7\u00e3o de recursos financeiros e a cria\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios individuais para o auto-sustento familiar.  \nO director provincial da Associa\u00e7\u00e3o dos Cegos e Am-bl\u00edopes de Angola (ANCA), Fernando Dala, expressou satisfa\u00e7\u00e3o \u00e0quilo que considerou de \u201cboas novas\u201d, que visam direccionar as pessoas com defici\u00eancia, encontran-do-se muitos delas \u201csem direc\u00e7\u00e3o\u201d. Para ele, as tarefas do Minist\u00e9rio v\u00e3o facilitar as pessoas a terem um caminho certo e desenvolverem as suas habilidades e capacidades intelectuais, obtendo os rendimentos a partir do seu trabalho. \n\n",
        "Autor": "\nFilipe Botelho | U\u00edge\n",
        "Date": "\nQuinta, 26 de Abril 2018 14:24\n",
        "Sec": "\nProv\u00edncias\n",
        "Title": "\nIntensificado o apoio aos deficientes f\u00edsicos\n"
    },
    "noticia49": {
        "Text": "\nOs repetidos actos de marginaliza\u00e7\u00e3o de que s\u00e3o alvo diariamente nos  transportes colectivos de passageiros - t\u00e1xis e autocarros - v\u00e3o levar  estudantes universit\u00e1rios com defici\u00eancia a sa\u00edrem, no pr\u00f3ximo s\u00e1bado,  \u00e0s\u00a0 ruas de Luanda, para sensibilizar os operadores desses servi\u00e7os.\nO presidente da Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Estudantes Universit\u00e1rios com Defici\u00eancia (ANEUD), Micael Daniel, disse que a campanha, a decorrer no centro da cidade de Luanda, principalmente nas paragens da Mutamba e zonas adjacentes, \u00e9 resultado do incumprimento na aplica\u00e7\u00e3o dos direitos de acesso aos transportes colectivos de passageiros com defici\u00eancia, como prev\u00ea a Lei das Acessibilidades.\nEssa situa\u00e7\u00e3o, explicou a fonte, tem colocado em causa o exerc\u00edcio de outros direitos, como os ligados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao trabalho e \u00e0 sa\u00fade. Da\u00ed a necessidade de ac\u00e7\u00f5es de consciencializa\u00e7\u00e3o e sensibiliza\u00e7\u00e3o dos operadores de transportes colectivos de passageiros.\nA Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Estudantes Universit\u00e1rios com Defici\u00eancia manifesta o seu desapontamento com o facto de os  autocarros e t\u00e1xis n\u00e3o estarem adaptados para transportar pessoas com defici\u00eancia e com a falta de sensibilidade de usu\u00e1rios que chegam a ocupar os poucos espa\u00e7os reservados a deficientes.\nSob o lema \u00abEu tamb\u00e9m sou passageiro, a minha cadeira \u00e9 parte do meu corpo, ela vai aonde eu vou\u00bb, a campanha \u00e9 de car\u00e1cter informativo e educativo, referiu Micael Daniel.\nEspera-se que a  iniciativa, que pode envolver mais de 100 pessoas, entre membros da ANEUD e de outras associa\u00e7\u00f5es de deficientes f\u00edsicos, possa ajudar os operadores de transportes colectivos de passageiros \u201ca respeitarem os nossos direitos e a serem cada vez mais solid\u00e1rios para com os passageiros com defici\u00eancia\u201d.\nMicael Daniel anunciou que campanhas do g\u00e9nero v\u00e3o ser igualmente estendidas para outros pontos da prov\u00edncia de Luanda, no sentido de permitir que a mensagem atinja um n\u00famero maior de pessoas. O respons\u00e1vel associativo explicou que a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 mobilizar cada vez mais for\u00e7as para a causa e fazer com que a Lei das Acessibilidades seja cumprida em todos os sectores, al\u00e9m dos Transportes.\nEnquadrada no projecto \"Passageiro n\u00ba1\", a campanha de sensibiliza\u00e7\u00e3o vai ser leva-da a cabo, ainda dentro deste ano, \u00e0s prov\u00edncias do U\u00edge, Benguela, Cuanza-Sul e Hu\u00edla, assegurou o presidente da ANEUD.\n",
        "Autor": "\nAugusto Cuteta\n",
        "Date": "\nQuinta, 26 de Abril 2018 14:24\n",
        "Sec": "\nSociedade\n",
        "Title": "\nPessoas com defici\u00eancia decidem sair \u00e0 rua em defesa de direitos\n"
    },
    "noticia6": {
        "Text": "\nO director provincial das Obras P\u00fablicas, Henriques L\u00e1zaro Capessa, disse que, numa primeira fase, o projecto vai abranger apenas alguns bairros e art\u00e9rias seleccionados pela administra\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio.\u201cNeste momento, estamos apenas condicionados pelas chuvas, sen\u00e3o j\u00e1 ter\u00edamos dado in\u00edcio aos trabalhos, visto que essas \u00e1reas s\u00e3o as mais cr\u00edticas\u201d, disse.A direc\u00e7\u00e3o das Obras P\u00fablicas vai intervir tamb\u00e9m na requalifica\u00e7\u00e3o das vias terci\u00e1rias e\u00a0 a remo\u00e7\u00e3o do tapete asf\u00e1ltico degradado em algumas \u00e1reas do casco urbano, bem como a abertura de valas de drenagem nas \u00e1reas consideradas cr\u00edticas. \u201c Vamos fazer tamb\u00e9m a reciclagem dos principais eixos da cidade do Huambo, visto que, em alguns s\u00edtios, ter\u00e1 que se fazer a remo\u00e7\u00e3o do pavimento, por isso vai ser necess\u00e1rio requalificar a estrada que liga o aeroporto Albano Machado, centralidade do Lossambo e junto \u00e0 Igreja Adventista, na rua Bi\u00e9, onde se vai fazer uma requalifica\u00e7\u00e3o profunda\u201d, frisou.Os moradores mostraram-se satisfeitos com o projecto, afirmando que vai facilitar o tr\u00e2nsito nas zonas urbanas e perif\u00e9ricas da cidade.Frederico Jos\u00e9, um dos moradores do Bairro Sassonde, disse que os familiares dificilmente o visitam porque o bairro se encontra em mau estado e piora sempre que chove muito.\n",
        "Autor": "\nM\u00e1rio Clemente\n",
        "Date": "\nS\u00e1bado, 21 de Abril 2018 16:52\n",
        "Sec": "\nProv\u00edncias\n",
        "Title": "\nBairros do Huambo s\u00e3o requalificados \n"
    },
    "noticia56": {
        "Text": "\nNarciso Dam\u00e1sio dos Santos Benedito \u00e9 o novo director do Gabinete  Provincial de Luanda da Educa\u00e7\u00e3o, nomeado sexta-feira pelo governador  Adriano Mendes de Carvalho.\n",
        "Autor": "\n\n",
        "Date": "\nSegunda, 23 de Abril 2018 19:18\n",
        "Sec": "\nSociedade\n",
        "Title": "\nNarciso Benedito assume a Educa\u00e7\u00e3o em Luanda\n"
    },
    "noticia53": {
        "Text": "\nA falta de medicamentos, para o tratamento inicial de doentes com  tuberculose, est\u00e1\u00a0 a provocar o aumento do n\u00famero de pacientes com esta  doen\u00e7a, disse ao Jornal de Angola\u00a0 a directora cl\u00ednica do hospital  sanat\u00f3rio do Luena.\nClementina Vumbi informou que o hospital tem actualmente 37 pacientes internados, entre eles 21 homens e 12 mulheres. \u201cEntre estes doentes, alguns n\u00e3o t\u00eam familiares identificados e o hospital \u00e9 obrigado a cuidar inteiramente deles. Por outro lado, o hospital controla 665 pacientes que recebem tratamento ambulat\u00f3rio\u201d, disse.\nA respons\u00e1vel fez saber que, durante o  primeiro trimestre deste ano, o hospital internou 80 pacientes e deu alta a 38, tendo registado  22  casos de \u00f3bitos.  No ano passado foram diagnosticados 235 doentes , dos quais  48 acabaram por falecer.\n\n",
        "Autor": "\nDaniel Benjamim | Luena\n",
        "Date": "\nQuinta, 26 de Abril 2018 14:24\n",
        "Sec": "\nProv\u00edncias\n",
        "Title": "\nCasos de tuberculose aumentam no Moxico\n"
    },
    "noticia28": {
        "Text": "\n\n\n\nO padre Correia Hil\u00e1rio, secret\u00e1rio executivo dos Bispos da Confer\u00eancia  Episcopal de Angola e S\u00e3o Tom\u00e9 (CEAST), rendeu-se aos encantos naturais  da regi\u00e3o de Livingstone, na Z\u00e2mbia.\n\n\u00a0O p\u00e1roco integrou a comitiva angolana ao 5.\u00ba Encontro dos Secret\u00e1rios Gerais do Simp\u00f3sio das Confer\u00eancias Episcopais da \u00c1frica e Madag\u00e1scar (SECAM), realizado entre os dias 18 e 23 de Abril. No encontro, em que estiveram 40 sacerdotes oriundos das mais diversas partes de \u00c1frica, os participantes tiveram a oportunidade de visitar algumas belezas naturais, como as Cataratas de Victoria Falls, uma das Sete Maravilhas do Mundo e o Parque Nacional de Mosi-oa-Tunya, em Livingstone. Padre Hil\u00e1rio \u00e0 esquerda mostrou-se\u00a0 encantado com as maravilhas da Z\u00e2mbia.\n",
        "Autor": "\n\n",
        "Date": "\nDomingo, 29 de Abril 2018 22:31\n",
        "Sec": "\nGente\n",
        "Title": "\nPadre Correia Hil\u00e1rio rendido  aos encantos da Z\u00e2mbia\n"
    },
    "noticia87": {
        "Text": "\nA Escola Nacional do Com\u00e9rcio (ENCO) formou, nos \u00faltimos dois anos, mais de 200 quadros do sector p\u00fablico e privado, em cursos de n\u00edvel t\u00e9cnico-profissional, anunciou ter\u00e7a-feira, ao Jornal de Angola, o director-geral daqueles servi\u00e7os.\n\nAlmeida Manuel afirmou que, s\u00f3 no primeiro trimestre, 29 t\u00e9cnicos do Entreposto Aduaneiro de Angola (EAA), entrepostos comerciais e centros de log\u00edstica e distribui\u00e7\u00e3o (CLODE)  receberam forma\u00e7\u00e3o da ENCO nos dom\u00ednios Gest\u00e3o de Stocks, Aprovisionamento, Fiel de Armaz\u00e9m e Seguran\u00e7a Alimentar.Segundo o director-geral, o ciclo formativo foi realizado no \u00e2mbito de uma parceria estabelecida entre a ENCO e o EAA, inerente \u00e0 forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-profissional, com objectivo de refor\u00e7ar a capacidade dos t\u00e9cnicos com um conjunto de conhecimentos imprescind\u00edveis, para o correcto desempenho das suas fun\u00e7\u00f5es.\n\n",
        "Autor": "\n\n",
        "Date": "\nSexta, 27 de Abril 2018 19:39\n",
        "Sec": "\nEconomia\n",
        "Title": "\nEscola Com\u00e9rcio forma 200 t\u00e9cnicos\n"
    },
    "noticia89": {
        "Text": "\nO chefe de Departamento para a Investiga\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica do Arquivo Hist\u00f3rico Nacional, Honor\u00e9 Mbunga, lamentou a falta de interesse dos acad\u00e9micos, por fazerem pouco recurso aos arquivos para pesquisas cient\u00edficas, \u201c desconhecem a import\u00e2ncia e ignoram a veracidade dos seus conte\u00fados\", afirmou na segunda-feira, em Luanda.\n\nO respons\u00e1vel fez esta afirma\u00e7\u00e3o no decorrer da palestra que proferiu sob o tema \u201cA import\u00e2ncia dos arquivos para as institui\u00e7\u00f5es de ensino superior\u201d, numa iniciativa do Instituto Superior Polit\u00e9cnico Atl\u00e2ntida (ISPA). Na \u00f3ptica de Honor\u00e9 Mbunga, os arquivos constituem a fonte mais fidedigna para  obten\u00e7\u00e3o de dados para pesquisas cient\u00edficas, por serem documentos elaborados por organismos oficiais.",
        "Autor": "\n\n",
        "Date": "\nTer\u00e7a, 24 de Abril 2018 20:22\n",
        "Sec": "\nCultura\n",
        "Title": "\nInvestigadores ignoram obras dispon\u00edveis no Arquivo Hist\u00f3rico\n"
    },
    "noticia31": {
        "Text": "\nEm sess\u00e3o ordin\u00e1ria orientada por Jos\u00e9 Eduardo dos Santos, ladeado por Jo\u00e3o Louren\u00e7o e Ant\u00f3nio Paulo Kassoma, respectivamente, vice-presidente e secret\u00e1rio-geral do partido, o Bureau Pol\u00edtico aprovou a proposta de resolu\u00e7\u00e3o e o cronograma de prepara\u00e7\u00e3o e realiza\u00e7\u00e3o do VI congresso extraordin\u00e1rio do MPLA, a ter lugar na primeira quinzena de Setembro pr\u00f3ximo.\n\nJos\u00e9 Eduardo dos Santos lidera o MPLA desde 1979, na sequ\u00eancia da morte de Ant\u00f3nio Agostinho Neto, ent\u00e3o Presidente do partido que governa Angola desde 11 de Novembro de 1975.\n\nA 11 de Mar\u00e7o de 2016, durante a abertura da 11\u00aa sess\u00e3o ordin\u00e1ria do Comit\u00e9 Central do partido, o Presidente do MPLA anunciou que deixaria a vida pol\u00edtica activa em 2018. Assim, n\u00e3o concorreu como cabe\u00e7a de lista da forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica nas elei\u00e7\u00f5es gerais de 2017.\n\nO vice-presidente do MPLA, Jo\u00e3o Louren\u00e7o, concorreu como cabe\u00e7a de lista do partido e foi eleito Presidente da Rep\u00fablica, tendo sido investido no cargo a 26 de Setembro de 2017.\n\nDurante a reuni\u00e3o, o Bureau Pol\u00edtico recomendou que sejam, cada vez mais, enaltecidos os feitos de Jos\u00e9 Eduardo dos Santos que, ao longo da sua vida pol\u00edtica activa, deu o melhor de si pela p\u00e1tria angolana, exortando a uma maior coes\u00e3o no seio do MPLA, com \u00e9tica, urbanidade e respeito aos seus princ\u00edpios e valores.\n\nO \u00f3rg\u00e3o apreciou a evolu\u00e7\u00e3o da prepara\u00e7\u00e3o das autarquias, ao n\u00edvel dos munic\u00edpios, e recomendou \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es interm\u00e9dias do MPLA, nomeadamente os seus comit\u00e9s provinciais e municipais, para um forte engajamento na execu\u00e7\u00e3o das tarefas afins.\n\nO Bureau Pol\u00edtico analisou ainda tr\u00eas pareceres, j\u00e1 apreciados pelo seu secretariado, em reuni\u00f5es anteriores, no quadro dos ajustamentos que o MPLA est\u00e1 a operar em todas as suas estruturas.\n\nAprovou os pareceres sobre as candidaturas aos cargos de segundo-secret\u00e1rio do comit\u00e9 provincial do Cuando Cubango do MPLA, de primeira-secret\u00e1ria provincial de Benguela da OMA, e de primeiros-secret\u00e1rios provinciais da JMPLA em Benguela, Cuando-Cubango, Cuanza Norte, Huambo e Lunda Sul.\n\nA prop\u00f3sito da realiza\u00e7\u00e3o, na sexta-feira (27), da Cimeira entre os presidentes das Coreias do Norte e do Sul, que culminou com a assinatura de um acordo para uma nova era de paz nessa regi\u00e3o, o Bureau Pol\u00edtico do MPLA regozijou-se por este facto hist\u00f3rico.\n\n\u00c0 margem da reuni\u00e3o, o Secretariado do Bureau Pol\u00edtico realizou um encontro com os primeiros-secret\u00e1rios dos comit\u00e9s provinciais do MPLA, para abordar mat\u00e9rias sobre as autarquias, bem como o actual momento sociopol\u00edtico nas respectivas \u00e1reas de jurisdi\u00e7\u00e3o.\n\nO Bureau Pol\u00edtico \u00e9 o organismo permanente de direc\u00e7\u00e3o do partido, que delibera no intervalo das reuni\u00f5es do Comit\u00e9 Central do MPLA, fundado a 10 de Dezembro de 1956.",
        "Autor": "\n\n",
        "Date": "\nSexta, 27 de Abril 2018 19:39\n",
        "Sec": "\nPol\u00edtica\n",
        "Title": "\nMPLA aprova candidatura de  Jo\u00e3o Louren\u00e7o a presidente do partido\n"
    },
    "noticia55": {
        "Text": "\n\n30 de Abril, 2018\n\nO director do Instituto Nacional de Meteorologia de Angola (INAMET),  Domingos do Nascimento, reconheceu no s\u00e1bado haver falta de meios  t\u00e9cnicos para uma melhor aferi\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas no pa\u00eds.\n\nSegundo o respons\u00e1vel, o instituto devia ter uma esta\u00e7\u00e3o de 50 em 50 quil\u00f3metros, para\u00a0 aferir melhor a varia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas, notando que a situa\u00e7\u00e3o contrasta com as necessidades actuais. No caso espec\u00edfico da prov\u00edncia de Benguela, que conta apenas com uma esta\u00e7\u00e3o do INAMET, instalada no Aeroporto 17 de Setembro desta cidade, referiu que o m\u00ednimo desej\u00e1vel s\u00e3o dez esta\u00e7\u00f5es.\u00a0 Domingos do Nascimento deslocou-se \u00e0 cidade de Benguela, integrado na comitiva do ministro das Telecomunica\u00e7\u00f5es e das Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o, Jos\u00e9 Carvalho da Rocha.\n",
        "Autor": "\n\n",
        "Date": "\nSegunda, 30 de Abril 2018 11:32\n",
        "Sec": "\nSociedade\n",
        "Title": "\nInamet necessita de meios t\u00e9cnicos\n"
    },
    "noticia61": {
        "Text": "\nA companhia a\u00e9rea de bandeira TAAG vai manter operacionais os seus  avi\u00f5es de marca Boeing-737-700, sem qualquer altera\u00e7\u00e3o da sua  programa\u00e7\u00e3o de voos das rotas dom\u00e9sticas e regionais, por n\u00e3o haver  raz\u00f5es t\u00e9cnicas, nem de outra natureza, para manter as aeronaves em  terra, disse ao Jornal de Angola o porta-voz da empresa.\nCarlos Vicente disse que os Boeing 737-700 v\u00e3o continuar a operar, mas respeitando os alertas da Ag\u00eancia de Avia\u00e7\u00e3o Civil norte-americana (FAA) de proceder \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o regular e mais rigorosa das p\u00e1s de ventoinha dos motores destes mesmos avi\u00f5es.\nH\u00e1 dias, a Ag\u00eancia de Avia\u00e7\u00e3o Civil norte-americana alertou as companhias a\u00e9reas utentes de Boeing 737 para a necessidade de efectuarem fiscaliza\u00e7\u00e3o das p\u00e1s das ventoinhas dos motores, pelo facto de ter ocorrido um incidente, no passado dia 17 do corrente m\u00eas, com uma aeronave deste modelo, nos Estados Unidos da Am\u00e9rica.\nO porta- voz da TAAG desmentiu informa\u00e7\u00f5es postas a circular segundo as quais a companhia de bandeira tinha suspendido os voos dom\u00e9sticos e regionais, devido a um suposto problema nos Boeing 737-700 utilizados frequentemente nestas rotas.\nCom cinco Boeings 737-700, a TAAG voa com regularidade para S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe, Lusaka (Z\u00e2mbia), Harare (Zimbabwe), Brazzaville (Congo) e Kinshasa (Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo), enquanto que a n\u00edvel dom\u00e9stico escala todas as capitais de prov\u00edncias.\nDe acordo com Carlos Vicente, a orienta\u00e7\u00e3o que existe da parte do fabricante norte-americano \u00e9 que seja intensificado o processo de fiscaliza\u00e7\u00e3o e manunte\u00e7\u00e3o dos motores de todos os avi\u00f5es Boeing 737 para se evitar que acidentes do g\u00e9nero voltem a acontecer.\nO acidente de ter\u00e7a-feira com a aeronave da companhia a\u00e9rea norte-americana, Southwest Airlines, provocou a morte de uma mulher, que segundo os passageiros ter\u00e1 sido parcialmente sugada por uma janela danificada pelos destro\u00e7os do motor que avariou e partiu em pleno voo.\nA an\u00e1lise preliminar dos investigadores ao acidente, ainda na ter\u00e7a-feira, revelou que o acidente com o Boeing 737 foi em tudo similar ao ocorrido com outro avi\u00e3o da mesma companhia a\u00e9rea em 2016, o qual levou na altura o construtor dos motores a recomendar novas inspec\u00e7\u00f5es \u00e0s p\u00e1s de ventoinha de muitos Boeing 737.\nSegundo Carlos Vicente, a TAAG vai continuar a cumprir \u00e0 risca todas as directrizes das autoridades aeron\u00e1uticas nacionais e internacionais, disse, para acrescentar que t\u00e3o logo o Instituto Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil (INAVIC) notificar a companhia sobre algum programa de fiscaliza\u00e7\u00e3o, a operadora vai responder positivamente.\n\nManuten\u00e7\u00e3o local\nCarlos Vicente deu a conhecer que a fiscaliza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o aos motores dos avi\u00f5es Boeing 737 da TAAG tem sido feita, em Angola, por t\u00e9cnicos nacionais da empresa, \u201cpor serem capazes e competentes para efectuarem estes trabalhos\u201d. \nApesar do alerta da Ag\u00eancia de Avia\u00e7\u00e3o Civil norte-americana (FAA), a TAAG tem implementado um programa de manuten\u00e7\u00e3o regular e profunda de todos os motores dos seus avi\u00f5es, quer sejam da frota Boeing 737, quer de outras marcas e modelos.\nA fonte do Jornal de Angola informou que \u00e9 apanagio da companhia de bandeira nacional primar pela seguran\u00e7a a\u00e9rea, e desde a altura que a TAAG come\u00e7ou a usar os Boeing 737 nunca registou incidentes do g\u00e9nero.\n\"Vamos intensificar as manuten\u00e7\u00f5es, mas os voos quer sejam dom\u00e9sticos, quer regionais com os Boeing 737-700 v\u00e3o continuar a ser feitos com normalidade. N\u00e3o h\u00e1 motivos para a popula\u00e7\u00e3o ficar alarmada\", garantiu o o porta-voz da TAAG.\n",
        "Autor": "\nAlexa Sonhi|\n",
        "Date": "\nQuinta, 26 de Abril 2018 14:24\n",
        "Sec": "\nEconomia\n",
        "Title": "\nBoeings 737-700 asseguram voos dom\u00e9sticos e regionais\n"
    },
    "noticia57": {
        "Text": "\n28 de Abril, 2018\n\n\nEscrevo pela primeira vez para o Jornal de Angola para falar sobre o  cimento, material de constru\u00e7\u00e3o instrumental\u00a0 para as obras de  constru\u00e7\u00e3o civil.\n\nConheceu subidas e descidas durante algum tempo e agora parece estabilizar-se, mas acho que devia baixar um pouco\u00a0 manter-se est\u00e1vel por muito tempo. Espero que as empresas de fabrico de cimento produzam o suficiente para que o mercado seja regulado e com pre\u00e7os competitivos, para bem de quem esteja engajado na constru\u00e7\u00e3o da sua moradia.Ant\u00f3nio Fernandes | Boavista\n",
        "Autor": "\n",
        "Date": "\nS\u00e1bado, 28 de Abril 2018 15:35\n",
        "Sec": "\nOpini\u00e3o\n",
        "Title": "\nPre\u00e7o do cimento\n"
    },
    "noticia24": {
        "Text": "\nO p\u00f3lo agr\u00edcola da Quiminha vai ser implantado nos pr\u00f3ximos tempos no munic\u00edpio de Chicala Cholohanga, no Huambo, com prop\u00f3sito de melhorar as condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o, mediante a sua integra\u00e7\u00e3o na esfera produtiva.\n\nO empreendimento \u00e9 uma iniciativa do Governo que visa a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o que se dedica \u00e0 agricultura de subsist\u00eancia, bem como apoiar tecnicamente os agricultores.",
        "Autor": "\n\n",
        "Date": "\nTer\u00e7a, 24 de Abril 2018 20:22\n",
        "Sec": "\nProv\u00edncias\n",
        "Title": "\nP\u00f3lo da Quiminha implementado brevemente\n"
    },
    "noticia46": {
        "Text": "\n\n28 de Abril, 2018\n\nAo derrotar o 1\u00ba de Agosto por 23-19, na final da 34.\u00aa edi\u00e7\u00e3o da vers\u00e3o  feminina da Ta\u00e7a de \u00c1frica dos Clubes Vencedores das Ta\u00e7as de Andebol, o  Petro de Luanda desafia a, at\u00e9 ent\u00e3o, incontest\u00e1vel superioridade  \u201cmilitar\u201d no continente, depois de, internamente, j\u00e1 ter \u201croubado\u201d  alguns t\u00edtulos \u00e0s actuais campe\u00e3s nacionais.\n\nA n\u00edvel do andebol, tanto o pa\u00eds como o continente africano ficaram mais fortes depois da competi\u00e7\u00e3o que a cidade do Cairo acolheu, de 12 a 23 de Abril, pela entrada em cena de um competidor que devolveu \u00e0 prova a imprevisibilidade na disputa do trof\u00e9u e ofereceu, sem d\u00favida, maior qualidade e visibilidade ao sector feminino. Desde as primeiras jornadas, \u201cmilitares\u201d e \u201cpetrol\u00edferas\u201d revelaram capacidade competitiva visivelmente superior a toda a concorr\u00eancia, como de resto os resultados dos jogos traduziram, com a vit\u00f3ria menos expressiva das angolanas, diante de equipas de outras na\u00e7\u00f5es, a cifrar-se nos 10 golos de diferen\u00e7a (27-17, do Petro sobre o Al Ahly do Egipto, nos quartos-de-final).As \u201cmeninas\u201d do Catet\u00e3o \u201ccarimbaram\u201d o regresso \u00e0 competi\u00e7\u00e3o continental com a vit\u00f3ria sobre as marfinenses do Habitat HBC por 30-15, enquanto as suas vizinhas do Quartel-General do Ex\u00e9rcito \u201cbaptizaram\u201d as camaronesas do Dynamique de Bokito, dos Camar\u00f5es, triunfando por 27-13. Com menos uma equipa, no grupo preliminar B, o Petro teve apenas que vencer em seguida o Fap dos Camar\u00f5es (30-17) e o Ab\u00f3 Sports do Congo Brazzaville (36-24), para garantir o primeiro lugar. Na s\u00e9rie A, o 1\u00ba de Agosto distribuiu goleadas ao Al Ahly do Egipto (31-15), Heritage da RDC (34-16) e Cara do Congo Brazzaville (31-14), fazendo jus \u00e0 sua condi\u00e7\u00e3o de detentor do t\u00edtulo e principal candidato \u00e0 conquista da 34.\u00aa edi\u00e7\u00e3o. Nos quartos-de-final, as rubro e negras tiveram um jogo tranquilo, ultrapassando o Habitat da Costa do Marfim por 33-12. Ao contr\u00e1rio, as \u201ctricolores\u201d foram postas \u00e0 prova, diante das anfitri\u00e3s do Al Ahly, na \u00fanica partida em que chegaram ao intervalo a perder (9-11), encetando a reviravolta na etapa complementar para os 27-17 finais.Ambas as representantes angolanas aprovaram com distin\u00e7\u00e3o no teste das meias-finais, com triunfo do conjunto do Eixo Vi\u00e1rio sobre o Ab\u00f3 Sports do Congo por 31-18 e do Rio Seco sobre o Fap dos Camar\u00f5es por 26-17, deixando prever uma final renhida. A partida de encerramento da prova n\u00e3o defraudou as expectativas, com as \u201cpetrol\u00edferas\u201d a liderarem o marcador desde cedo, sem nunca permitir \u00e0s \u201cmilitares\u201d mudar o rumo dos acontecimentos.A vit\u00f3ria por 23-19 assenta perfeitamente ao Petro que variou mais as iniciativas no seu jogo de ataque, alargando-o praticamente a todas unidades em campo. Do outro lado, Albertina Kassoma e Isabel Guialo estiveram sempre no centro das ac\u00e7\u00f5es, facilitando de alguma forma as tarefas defensivas das advers\u00e1rias.Defesa foi a principal armaNo confronto directo com todas as equipas de outros pa\u00edses, o 1\u00ba de Agosto, sob comando\n\n t\u00e9cnico do dinamarqu\u00eas Morten Soubak, consentiu no m\u00e1ximo 16 golos por jogo (31-16, diante do Heritage da RDC). Apenas as novas detentoras da Ta\u00e7a de \u00c1frica dos Vencedores das Ta\u00e7as conseguiram marcar acima de duas dezenas de golos \u00e0s campe\u00e3s nacionais (19-23, na final). Um pouco menos eficaz nas ac\u00e7\u00f5es defensivas, o Petro de Luanda vem logo a seguir \u00e0s \u201cmilitares\u201d, consentindo 17 ou mais golos ao Fap (30-17), ao Al Ahly (27-17) e ao Ab\u00f3 Sports (36-24 e 31-18). A agressividade do quarteto Albertina Kassoma, Dalva Peres, Liliana Ven\u00e2ncio e Wuta Dombaxe, secundado pelas boas actua\u00e7\u00f5es das guarda-redes Cristina Branco e Eliane Mota, foram o principal suporte da defesa do 1\u00ba de Agosto. Do lado do Petro, Edith Bun-ga, Magda Cazanga, Joana Costa e Suzete Cazanga foram as unidades determinantes na efic\u00e1cia defensiva, com a guarda-redes Teresa Almeida \u201cB\u00e1\u201d a complementar as ac\u00e7\u00f5es de defesa e a come\u00e7ar o contra-ataque de forma eficaz. Ao longo da prova, nas partidas em que o Fap dos Camar\u00f5es, Ab\u00f3 Sports do Congo, ou Heritage da RDC conseguiram equilibrar o desempenho ofensivo, a qualidade defensiva das representantes angolanas foi determinante para a defini\u00e7\u00e3o do resultado. \u00a0Poderio \u201cmilitar\u201d posto \u00e0 prova Os n\u00fameros que definem a efic\u00e1cia das equipas na prova sugerem alguma superioridade do 1\u00ba de Agosto. Em sete jogos, as \u201cmilitares\u201d sofreram apenas 110 golos e marcaram 202. Com menos uma partida, as \u201cpetrol\u00edferas\u201d sofreram o mesmo n\u00famero de golos que as suas oponentes na final (110) e marcaram 177.No entanto, o historial das \u00faltimas cinco partidas entre ambas as forma\u00e7\u00f5es demonstra a postura cada vez mais desafiante das \u201cpetrol\u00edferas\u201d, em rela\u00e7\u00e3o ao dom\u00ednio \u201cmilitar\u201d que imperou at\u00e9 ao \u00faltimo Campeonato Na-cional. Em apenas um dos jogos, as pupilas de Morten Soubak marcaram mais de vinte golos que as de Vival-do Eduardo, desde Julho do ano passado. De l\u00e1 para c\u00e1, o 1\u00ba de Agosto perdeu dois jogos para a Ta\u00e7a de Angola e para o Torneio de Abertura, por 19-16. Seguiu-se novo triunfo \u201cpetrol\u00edfero\u201d por 21-19, para a Superta\u00e7a Francisco de Almeida e outro para o Campeonato Provincial de Luanda, em pleno Quartel-General do Ex\u00e9rcito (28-24), antes da primeira final angolana na Ta\u00e7a dos Vencedores das Ta\u00e7as, com vit\u00f3ria do Petro por 23-19.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 As aus\u00eancias de Nat\u00e1lia Bernardo, Lu\u00edsa Kiala, Juliana Machado, Iracelma Silva, Joelma Viegas \u201cCaj\u00f3\u201d e Carolina Morais mudaram, seguramente, as ideias de Morten Soubak. No entanto, a equipa \u201cmilitar\u201d possui um invej\u00e1vel naipe de op\u00e7\u00f5es.\n",
        "Autor": "\n\n",
        "Date": "\nS\u00e1bado, 28 de Abril 2018 15:35\n",
        "Sec": "\nDesporto\n",
        "Title": "\nPetrol\u00edferas desafiam dom\u00ednio das militares nas competi\u00e7\u00f5es\n"
    },
    "noticia58": {
        "Text": "\nEduardo Cerqueira garantiu que o Minist\u00e9rio do Interior envidou esfor\u00e7os nesse sentido.O oficial da Pol\u00edcia Nacional afirmou que a prov\u00edncia do Huambo n\u00e3o tem conhecido infrac\u00e7\u00f5es migrat\u00f3rias graves, n\u00e3o s\u00f3 pela sua localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica, mas tamb\u00e9m pelo trabalho de preven\u00e7\u00e3o realizado pelo Servi\u00e7o de Migra\u00e7\u00e3o e Estrangeiros (SME), em coordena\u00e7\u00e3o com outras for\u00e7as de defesa e seguran\u00e7a e a popula\u00e7\u00e3o.Eduardo Cerqueira deixou uma recomenda\u00e7\u00e3o aos membros\ndo Minist\u00e9rio do Interior em geral e, em particular, aos efectivos do SME, para redobrarem a vigil\u00e2ncia. Tendo em conta os actuais desafios do pa\u00eds, aconselhou os efectivos do Minist\u00e9rio do Interior a exclu\u00edrem comportamentos que atentem contra os direitos das pessoas que recorrem aos servi\u00e7os do SME e recomendou celeridade nos procedimentos administrativos e no atendimento ao p\u00fablico.O oficial da Pol\u00edcia Nacional garantiu que o SME vai redobrar a luta contra a imigra\u00e7\u00e3o ilegal e melhorar a efici\u00eancia no trabalho, assim como a capacidade operativa.\n",
        "Autor": "\nMarcelino Wambo\n",
        "Date": "\nS\u00e1bado, 21 de Abril 2018 16:52\n",
        "Sec": "\nProv\u00edncias\n",
        "Title": "\nNovo centro de deten\u00e7\u00e3o  para estrangeiros ilegais"
    },
    "noticia41": {
        "Text": "\nEmbora tenha t\u00e9cnicos em todas as prov\u00edncias do pa\u00eds, a respons\u00e1vel disse que a institui\u00e7\u00e3o n\u00e3o disp\u00f5e de qualquer meio rolante, para facilitar a desloca\u00e7\u00e3o dos supervisores ao interior.A nutricionista lamenta o facto de as autoridades deixarem de dar a aten\u00e7\u00e3o devida ao Programa, numa altura em que os \u00edndices de desnutri\u00e7\u00e3o atingem n\u00edveis alarmantes. \u201cTemos muitas mortes de crian\u00e7as por subnutri\u00e7\u00e3o, mas parece que a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem comovido as pessoas\u201d, lamenta.Maria Tati Futi revelou que a \u00faltima viatura que o Programa dispunha tinha sido dada, h\u00e1 dez anos, por um parceiro internacional. \u201cDesde essa altura, nunca mais recebemos nem uma \u00fanica bicicleta, o que torna dif\u00edcil fazermos o nosso trabalho\u201d.A coordenadora nacional disse que os servi\u00e7os de sensibiliza\u00e7\u00e3o para a boa nutri\u00e7\u00e3o devem ser feitos nas comunidades, atrav\u00e9s da vigil\u00e2ncia nutricional, mas lamenta o facto de \u201co Governo nunca ter dado qualquer carro para funcionarmos\u201d, referiu. Em fun\u00e7\u00e3o disso, a respons\u00e1vel avan\u00e7ou que os supervisores provinciais do Programa de Nutri\u00e7\u00e3o ficam apenas a trabalhar em relat\u00f3rios elaborados por t\u00e9cnicos da sede, em Luanda, e no aux\u00edlio da entrega da papa de jinguba (a plump soup) \u00e0s crian\u00e7as desnutridas.A referida sopa de jinguba \u00e9 proveniente de Fran\u00e7a e sempre foi custeada pelos parceiros internacionais. A partir de agora, em fun\u00e7\u00e3o de Angola ser considerado como pa\u00eds de renda m\u00e9dia, a \u201cplump soup\u201d e outras despesas passam a ser assumidas pelo Estado angolano.Al\u00e9m disso, os t\u00e9cnicos t\u00eam dificuldades de fazer supervis\u00f5es, por falta das condi\u00e7\u00f5es acima referidas. Por isso, defende a necessidade do envolvimento das igrejas e de outras for\u00e7as para ajudarem na educa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o sobre os grupos de alimentos e sua import\u00e2ncia. Entre os grandes grupos de mobiliza\u00e7\u00e3o, a coordenadora nacional coloca os estudantes de medicina das universidades p\u00fablicas. Mas, o problema surge do facto de esses alunos n\u00e3o terem a cadeira de nutri\u00e7\u00e3o durante a forma\u00e7\u00e3o.Maria Futi Tati disse que esses alunos t\u00eam tido apenas algumas confer\u00eancias sobre nutri\u00e7\u00e3o, o que considera insuficiente para que se possa orientar e tratar doentes com graves problemas de desnutri\u00e7\u00e3o.Alertou que um dos maiores problemas que esses futuros profissionais v\u00e3o enfrentar no exerc\u00edcio da actividade \u00e9 lidar com doentes desnutridos. Por\u00e9m, afirma que os mesmos desconhecem agora como avaliar, medicar e cuidar este tipo de doentes.\u201c\u00c9 um problema grave, mas, tirando algumas universidades e institutos superiores privados, as p\u00fablicas n\u00e3o ministram essa cadeira\u201d, lamenta a nutricionista da Direc\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica.A coordenadora\u00a0 do Programa Nacional de Nutri\u00e7\u00e3o, Maria Futi Tati, apelou maior abertura dos meios de comunica\u00e7\u00e3o social aos t\u00e9cnicos de nutri\u00e7\u00e3o para ajudarem mais a popula\u00e7\u00e3o na orienta\u00e7\u00e3o dos tipos de alimentos mais seguros, em termos de nutrientes.\n",
        "Autor": "\nAugusto Cuteta\n",
        "Date": "\nS\u00e1bado, 21 de Abril 2018 16:52\n",
        "Sec": "\nSociedade\n",
        "Title": "\nPrograma de Nutri\u00e7\u00e3o sem meios para trabalhar nas comunidades\n"
    },
    "noticia68": {
        "Text": "\nAndr\u00e9 da Costa\n30 de Abril, 2018\n\nAo todo, 630 crimes de natureza diversa foram registados de Janeiro a  Mar\u00e7o deste ano na prov\u00edncia da Lunda Sul, o que representa mais 86  casos, comparativamente a igual per\u00edodo do ano passado.\n\nOs dados foram revelados ontem ao Jornal de Angola pelo delegado do Minist\u00e9rio do Interior e comandante provincial da Pol\u00edcia Nacional na Lunda Sul, comiss\u00e1rio Arist\u00f3fanes dos Santos.Na origem destes crimes est\u00e1 o elevado n\u00edvel de desemprego, que afecta principalmente os jovens, o fraco poder aquisitivo, apet\u00eancia pelo lucro f\u00e1cil, conflitos familiares e quest\u00f5es passionais, entre outros.\u00a0\u00a0 Entre os crimes registados, destacam-se 162 furtos, 147 roubos e 105 ofensas corporais.\u00a0 O comiss\u00e1rio Arist\u00f3fanes dos Santos referiu que 486 crimes foram esclarecidos, correspondendo a uma operacionalidade de 77 por cento.A prov\u00edncia da Lunda- Sul regista uma m\u00e9dia di\u00e1ria de sete crimes. Nos \u00faltimos tr\u00eas meses, foram detidos 477 cidad\u00e3os, supostamente por envolvimento em ac\u00e7\u00f5es criminosas, mais 54 relativamente ao per\u00edodo anterior.Arist\u00f3fanes dos Santos disse que, entre os 477 detidos, est\u00e3o cinco militares das For\u00e7as Armadas Angolanas, sete cidad\u00e3os pertencentes a empresas privadas de seguran\u00e7a, um professor, quatro estudantes, sete motoristas e um pedreiro. Al\u00e9m destes, est\u00e3o tamb\u00e9m detidos um t\u00e9cnico de electr\u00f3nica e quatro indiv\u00edduos da Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo, Mali,Guin\u00e9 Conacry e Costa do Marfim.Na origem destes crimes, est\u00e1 o consumo de droga, falta de ilumina\u00e7\u00e3o na via p\u00fablica e dificuldades de acesso com viaturas a bairros perif\u00e9ricos.Apesar do aumento do n\u00famero de crimes, o comandante da Pol\u00edcia Nacional considera que a situa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a p\u00fablica est\u00e1 controlada na prov\u00edncia. Para conter a onda de delitos, a Pol\u00edcia Nacional vai refor\u00e7ar o patrulhamento nos bairros mais cr\u00edticos.Entre os crimes registados, destacam-se 400 contra a propriedade, 162 furtos, 147 roubos, 167 contras as pessoas e 16 viola\u00e7\u00f5es sexuais. Em toda a prov\u00edncia, Saurimo destaca-se com 609 crimes, que tiveram lugar nos bairros Kawazanga, Candembe, Txizainga I e II, Sambukila e Luavur.Arist\u00f3fanes dos Santos justificou a incid\u00eancia de crimes\n\n na capital da Lunda-Sul, por ter a maior concentra\u00e7\u00e3o de habitantes, bem como de\u00a0 infra-estruturas sociais e econ\u00f3micas.\u201cA maior parte dos delitos foram cometidos por jovens com idades compreendidas entre os 16 e 35 anos de idade e sem ocupa\u00e7\u00e3o profissional. O interior de resid\u00eancias, mercados, estabelecimentos comerciais, obras em constru\u00e7\u00e3o e vias p\u00fablicas s\u00e3o os locais preferidos destes presum\u00edveis marginais\u201d, adiantou o respons\u00e1vel. Acidentes de via\u00e7\u00e3oO Comando Provincial da Pol\u00edcia Nacional na Lunda Sul registou no primeiro trimestre deste ano 142 acidentes de via\u00e7\u00e3o, mais 26 comparativamente ao per\u00edodo anterior, que resultou em 15 mortos, menos dez, e provocou 217 feridos, mais 65 em rela\u00e7\u00e3o a 2017. Os danos materiais est\u00e3o avaliados em 17.320.000 kwanzas. Ao todo, ocorreram 130 acidentes nos munic\u00edpios de Saurimo, mais 29 em rela\u00e7\u00e3o a 2017, oito em Cacolo, menos dois, tr\u00eas em Muconda, menos um, e um em Dala. No mesmo per\u00edodo, registaram-se 62 atropelamentos, mais 27,\u00a0 22 colis\u00f5es entre motociclos, mais duas, e 35 embates entre ve\u00edculos autom\u00f3veis e motociclos, mais cinco. H\u00e1 ainda o registo de 11 despistes, oito colis\u00f5es entre ve\u00edculos autom\u00f3veis, menos seis, oito capotamentos, tr\u00eas quedas de passageiros, mais duas, e um choque contra obst\u00e1culo fixo. O excesso de velocidade, o consumo excessivo de bebidas alco\u00f3licas, a n\u00e3o ced\u00eancia de prioridade de passagem, a falta de ilumina\u00e7\u00e3o, o mau estado t\u00e9cnico de alguns ve\u00edculos e das vias rodovi\u00e1rias, e o desrespeito pelas normas do C\u00f3digo da Estrada estiveram na origem dos acidentes.No per\u00edodo em refer\u00eancia, o Comando Provincial da Pol\u00edcia Nacional realizou 57 micro opera\u00e7\u00f5es e buscas dirigidas, que resultaram na deten\u00e7\u00e3o de 314 cidad\u00e3os, mais 294 em rela\u00e7\u00e3o ao per\u00edodo anterior. As opera\u00e7\u00f5es tinham como objectivo o desmantelamento de grupos de marginais, o combate \u00e0 imigra\u00e7\u00e3o ilegal e ao garimpo de diamantes.\n",
        "Autor": "\nAndr\u00e9 da Costa\n",
        "Date": "\nSegunda, 30 de Abril 2018 11:32\n",
        "Sec": "\nSociedade\n",
        "Title": "\nAumentou a criminalidade na prov\u00edncia da Lunda Sul\n"
    },
    "noticia2": {
        "Text": "\nAs aulas no novo estabelecimento de ensino, que conta tamb\u00e9m com \u00e1reas administrativas, sala para os professores e coordenadores, v\u00e3o ser ministradas por sete professores.Durante o acto de inaugura\u00e7\u00e3o, a governadora do Bengo, Mara Quiosa, disse que a escola foi constru\u00edda no \u00e2mbito do programa de combate \u00e0 pobreza.Apelou aos professores, alunos e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em geral a preservarem, da melhor maneira poss\u00edvel, a nova escola, no sentido de\u00a0 servir, tamb\u00e9m, a outras gera\u00e7\u00f5es.Mara Quiosa aconselhou as crian\u00e7as no sentido de terem o h\u00e1bito de plantar \u00e1rvores no recinto escolar, por ser importante para o ambiente e para a sa\u00fade, al\u00e9m da sombra facilitar as actividades recreativas.\u00a0 Juliana Domingos Pedro, numa mensagem lida na ocasi\u00e3o, elogiou, em nome dos alunos, o trabalho do Governo em prol das crian\u00e7as dos Dembos, \u201cuma vez que o futuro do pa\u00eds passa necessariamente pela boa forma\u00e7\u00e3o\u201d.\u00a0 Disse que o Executivo deve fazer por diminuir substancialmente o n\u00famero de crian\u00e7as que est\u00e3o fora do sistema de ensino.\u00a0\u00a0\n\u00a0Dom\u00ednio da sa\u00fade\nA falta de t\u00e9cnicos de sa\u00fade especializados e f\u00e1rmacos no Hospital Regional dos Dembos est\u00e1 a preocupar a governadora Mara Quiosa, devido aos constrangimentos que a situa\u00e7\u00e3o causa aos pacientes.A governante referiu que, a t\u00edtulo de exemplo, o Centro de Sa\u00fade da comuna do Piri disp\u00f5e de um laborat\u00f3rio completamente equipado, mas, por falta de t\u00e9cnicos especializados na \u00e1rea, o mesmo tem efectuado\napenas testes r\u00e1pidos de mal\u00e1ria.Mara Quiosa assegurou que o Governo vai continuar a trabalhar para a resolu\u00e7\u00e3o dos problemas que afligem a popula\u00e7\u00e3o, designadamente no que toca \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos e recrutamento de novos t\u00e9cnicos de sa\u00fade, atrav\u00e9s de concurso p\u00fablico.Considerou de grande import\u00e2ncia os servi\u00e7os prestados no Hospital Regional dos Dembos, que continua a atender pacientes provenientes dos demais munic\u00edpios do Bengo e da vizinha prov\u00edncia do U\u00edge, com diversas patologias como a mal\u00e1ria, doen\u00e7as diarreicas e respirat\u00f3rias agudas, febre tif\u00f3ide, hipertens\u00e3o arterial e infec\u00e7\u00f5es urin\u00e1rias. Encorajou, igualmente, os profissionais de sa\u00fade da referida unidade sanit\u00e1ria a continuarem a garantir assist\u00eancia m\u00e9dica e medicamentosa aos pacientes.Mara Quiosa fez saber que o Hospital Regional dos Dembos tem equipamentos novos, como de\u00a0 raio X e de bloco operat\u00f3rio ainda n\u00e3o montado pela empresa contratada para o efeito.Para minimizar a car\u00eancia no Hospital Regional dos Dembos-Kibaxe, a governadora Mara Quiosa procedeu a entrega de uma ambul\u00e2ncia.O director do Hospital Regional dos Dembos, Salom\u00e3o Ngonga, manifestou-se satisfeito com a ambul\u00e2ncia. O Hospital Regional dos Dembos atende diariamente entre 50 a 60 pacientes e conta com 48 camas para internamento, das 70 previstas. O estabelecimento hospitalar possui ainda\u00a0 servi\u00e7os de banco de urg\u00eancia, assist\u00eancia pr\u00e9-natal, sala de parto, internamento, medicina, pediatria, banco de sangue e laborat\u00f3rios.\n",
        "Autor": "\nMaiomona Artur\n",
        "Date": "\nS\u00e1bado, 21 de Abril 2018 16:52\n",
        "Sec": "\nProv\u00edncias\n",
        "Title": "\nMunic\u00edpio dos Dembos conta com nova escola \n"
    },
    "noticia88": {
        "Text": "\nO Banco Econ\u00f3mico lan\u00e7ou o pacote de poupan\u00e7a denominado \u201cDep\u00f3sito Mundial\u201d (DP Mundial ), um dep\u00f3sito a prazo, de nove meses, com taxas crescentes at\u00e9 18 por cento e com possibilidade de bonifica\u00e7\u00e3o de mais 2,00 por cento na sua renova\u00e7\u00e3o.\n\nUma nota de imprensa do Banco Econ\u00f3mico informa, que a promo\u00e7\u00e3o est\u00e1 em linha com a sua estrat\u00e9gia de desenvolvimento de produtos banc\u00e1rios inovadores para o mercado, inspirada no Campeonato do Mundo de Futebol de 2018. O \u201cDP Mundial\u201d dirige-se a particulares que pretendam investir novos recursos para a constitui\u00e7\u00e3o desta aplica\u00e7\u00e3o.",
        "Autor": "\n\n",
        "Date": "\nTer\u00e7a, 24 de Abril 2018 20:22\n",
        "Sec": "\nEconomia\n",
        "Title": "\nBanco Econ\u00f3mico lan\u00e7a pacote de poupan\u00e7a\n"
    },
    "noticia63": {
        "Text": "\nManuel Fontoura | Ambaca\n28 de Abril, 2018\n\nO Hospital Municipal de Ambaca, cerca de 180 quil\u00f3metros a  Norte de Ndalatando, na prov\u00edncia do Cuanza-Norte, pode, nos pr\u00f3ximos  tempos, ser transformado em unidade de refer\u00eancia para a forma\u00e7\u00e3o de  m\u00e9dicos de especialidades.\n\nDe acordo com a directora do Gabinete  Provincial de Sa\u00fade, Filomena Wilson, todos os pressupostos para o  arranque do projecto, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, est\u00e3o a ser analisados  pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Inaugurado em 2012, no \u00e2mbito do Programa de Investimentos P\u00fablicos  (PIP), o hospital tem capacidade para 100 camas e surgiu da necessidade  de desafogar o anterior Hospital Municipal de Ambaca, que dispunha  apenas de 40 camas.\n",
        "Autor": "\nManuel Fontoura | Ambaca\n",
        "Date": "\nS\u00e1bado, 28 de Abril 2018 15:35\n",
        "Sec": "\nProv\u00edncias\n",
        "Title": "\nUnidade hospitalar de Ambaca pode ser transformada em centro de forma\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos\n"
    },
    "noticia32": {
        "Text": "\n\n29 de Abril, 2018\n\nA situa\u00e7\u00e3o na Rep\u00fablica Centro Africana (RCA) continua a ser marcada por um clima de enorme instabilidade. Por isso, o Presidente Faustin-Archange Touad\u00e9ra j\u00e1 manifestou o desejo de ter mais \"capacetes azuis\" no pa\u00eds para ajudarem no combate aos diversos grupos armados que desafiam o poder\n\u00a0\n\u00a0\n\nFaustin-Archange Touad\u00e9ra, Presidente da Rep\u00fablica Centro Africana (RCA), discursou a meio da semana passada nas Na\u00e7\u00f5es Unidas tendo pedido o envio de mais \u201ccapacetes azuis\" para combater os diversos grupos armados que desafiam o poder legalmente institu\u00eddo, mas que tem muitas dificuldades para ser exercido.\nNa sua interven\u00e7\u00e3o, o Presidente Touad\u00e9ra sublinhou tamb\u00e9m o desejo de que a for\u00e7a da ONU, actualmente composta por mais de 12 mil efectivos, dos quais 10 mil s\u00e3o \"capacetes azuis\", passe do estatuto de \u201cmanuten\u00e7\u00e3o da paz\" para o de \"imposi\u00e7\u00e3o da paz\u201d, de modo a que possa efectivamente defender a pacifica\u00e7\u00e3o\n\n do pa\u00eds.\nAs declara\u00e7\u00f5es do Presidente centro africano surgem numa altura pol\u00e9mica, quando se questiona a possibilidade das for\u00e7as das Na\u00e7\u00f5es Unidas terem cometido erros h\u00e1 duas semanas durante os confrontos entre mil\u00edcias e uma patrulha de \u201ccapacetes azuis\u201d ruandeses coadjuvados pelo Exercito centro africano.\nNesses confrontos h\u00e1 a registar a morte de um \u201ccapacete azul\". Antes, 27 pessoas foram mortas, no dia 10 de Abril, em Bangui, tendo testemunhas assegurado que se trataram de civis, tendo a ONU aberto um inqu\u00e9rito para averiguar o que efectivamente se passou.\nEM DESENVOLVIMENTO...\n\u00a0\n\u00a0\n",
        "Autor": "\n\n",
        "Date": "\nDomingo, 29 de Abril 2018 22:31\n",
        "Sec": "\nMundo\n",
        "Title": "\nPresidente Faustin Touad\u00e9ra  pede mais \u201ccapacetes azuis\u201d\n"
    },
    "noticia44": {
        "Text": "\nO Presidente da Rep\u00fablica, Jo\u00e3o Louren\u00e7o, nomeou hoje o general Ant\u00f3nio Eg\u00eddio de Sousa Santos, para exercer o cargo de Chefe do Estado Maior General das For\u00e7as Armadas Angolanas (FAA).\n",
        "Autor": "\n\n",
        "Date": "\nSegunda, 23 de Abril 2018 19:18\n",
        "Sec": "\nPol\u00edtica\n",
        "Title": "\nPresidente da Rep\u00fablica nomeia novo Chefe do Estado Maior General das For\u00e7as Armadas\n"
    },
    "noticia22": {
        "Text": "\n28 de Abril, 2018\n\n\nGostei da advert\u00eancia, feita na semana passada por uma entidade  sobre as pessoas colectivas e singulares que na sua rela\u00e7\u00e3o com o Estado  falham no cumprimento das suas obriga\u00e7\u00f5es.\n\nPartiu do departamento de Observa\u00e7\u00e3o e An\u00e1lise da Direc\u00e7\u00e3o Nacional da Contrata\u00e7\u00e3o P\u00fablica (SNCP) do Minist\u00e9rio das Finan\u00e7as, que parece engajado na luta para que o Estado deixe de ser lesado e as pessoas ou entidades culpadas serem responsabilizadas. Segundo o aviso, \"os eventuais fornecedores incumpridores nos neg\u00f3cios com Estado ser\u00e3o expostos numa\u00a0 \u00b4lista negra\u00b4 a ser criada no portal da contrata\u00e7\u00e3o p\u00fablica electr\u00f3nica e ficar\u00e3o de fora em outros concursos p\u00fablicos\". Na verdade, essas pessoas devem entender\u00a0 que quando est\u00e3o na rela\u00e7\u00e3o contratual com o Estado devem corresponder aos contratos assumidos.Se por culpa do fornecedor\n\n o bem, servi\u00e7o ou empreitada n\u00e3o obedecer aos servi\u00e7os de qualidade poder\u00e1 ser penalizado e uma das san\u00e7\u00f5es previstas legalmente \u00e9 impedir que tal fornecedor volte a contratar com o Estado em pr\u00f3ximas oportunidades, num per\u00edodo limite de tr\u00eas anos. Mas era bom que outras coisas fossem igualmente verificadas, nomeadamente quando o Estado \u00e9 a entidade incumpridora e outra, a devida responsabiliza\u00e7\u00e3o civil e ou criminal.\u00a0 Na \u00e1rea de constru\u00e7\u00e3o, parece-me que os incumprimentos s\u00e3o maiores, sendo grave que n\u00e3o tenhamos visto casos destes a serem levados a tribunal para a devida responsabiliza\u00e7\u00e3o. Francisco Alexandre | Cacuaco\n",
        "Autor": "\n",
        "Date": "\nS\u00e1bado, 28 de Abril 2018 15:35\n",
        "Sec": "\nOpini\u00e3o\n",
        "Title": "\nContrata\u00e7\u00e3o P\u00fablica\n"
    },
    "noticia84": {
        "Text": "\nO alvoro\u00e7o em torno das reservas de pa\u00edses guardadas no territ\u00f3rio dos  Estados Unidos da Am\u00e9rica (EUA) ganhou maior for\u00e7a ap\u00f3s o Banco Central  da Turquia ter retirado do Sistema de Reserva Federal dos EUA as suas  reservas de ouro, segundo o relat\u00f3rio anual publicado no \u201csite\u201d oficial  do banco.\n",
        "Autor": "\n\n",
        "Date": "\nSegunda, 23 de Abril 2018 19:18\n",
        "Sec": "\nEconomia\n",
        "Title": "\nPa\u00edses retiram reservas de ouro dos EUA\n"
    },
    "noticia83": {
        "Text": "\nVen\u00e2ncio Victor | Malanje\n30 de Abril, 2018\n\nUm total de\u00a0 43 crimes de viola\u00e7\u00e3o sexual, 13 dos quais contra crian\u00e7as,  foram registados este ano, at\u00e9 Mar\u00e7o, em Malanje, anunciou ontem o  porta-voz do Servi\u00e7o de Investiga\u00e7\u00e3o Criminal (SIC) a n\u00edvel da  prov\u00edncia.\n\nO superintendente Lindo Ngola, que falava durante o acto de apresenta\u00e7\u00e3o de um grupo de supostos marginais que assaltava cantinas no bairro da Cangambo, considerou os casos de viola\u00e7\u00e3o sexual de menores como alarmantes.A maior parte dos crimes de viola\u00e7\u00e3o \u00e9 praticado por pessoas muito pr\u00f3ximas das v\u00edtimas, como pai, tios, irm\u00e3os e vizinhos, disse o porta-voz, para acrescentar que h\u00e1 muitos casos que ocorrem, em Malanje, mas n\u00e3o chegam ao conhecimento das autoridades policiais.\u201cOs pais e outros familiares pr\u00f3ximos temem a estigmatiza\u00e7\u00e3o da pessoa violada e da fam\u00edlia em que est\u00e1 inserida na sociedade\u201d, disse, ao considerar os crimes de viola\u00e7\u00e3o de menores \u201crepugnantes e o perd\u00e3o n\u00e3o depende da lesada, nem da fam\u00edlia\u201d. O porta-voz do SIC alertou os cidad\u00e3os para a import\u00e2ncia de\u00a0 den\u00fanciarem e os casos de viola\u00e7\u00e3o sexual e referiu que, quando as v\u00edtimas s\u00e3o\u00a0 crian\u00e7as h\u00e1 o risco destas contr\u00edrem v\u00e1rias enfermidades, entre as quais\u00a0 HIV/Sida, s\u00edfilis, gonorreia e outras capazes de as deixar estereis.Como consequ\u00eancias\n\n disso, as crian\u00e7as abusadas sexualmente podem tamb\u00e9m vir a sofrer de dist\u00farbios ps\u00edquicos, correndo o risco de contra\u00edrem gravidezes precoces ou apresentarem problemas de assimila\u00e7\u00e3o e depress\u00e3o. Lindo Ngola lembrou que a pena aplicada aos crimes de viola\u00e7\u00e3o sexual contra menores v\u00e3o de dois a oito anos de pris\u00e3o efectiva.O respons\u00e1vel policial considerou os bairros Carreira de Tiro e Quizanga, na sede provincial, e o munic\u00edpio de Cacuso, como as localidades que\u00a0 registam maior n\u00famero de casos de viola\u00e7\u00e3o sexual de menores.No s\u00e1bado, o SIC em\u00a0 Malanje procedeu a apresenta\u00e7\u00e3o de dois supostos marginais, acusados de furto no interior da loja de um cidad\u00e3o de nacionalidade guineense, no dia 16 de Abril, de onde saquearam electrodom\u00e9sticos, cart\u00f5es de recargas de telefonia m\u00f3vel, colch\u00f5es, diversas latas de conservas, al\u00e9m de dez mil kwanzas.Em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 imprensa, o propriet\u00e1rio da loja disse ter sido a quarta vez que o estabelecimento \u00e9 arrombado por marginais, tendo enaltecido o trabalho desenvolvido pela Pol\u00edcia, que culminou com a captura dos assaltantes.\n",
        "Autor": "\nVen\u00e2ncio Victor | Malanje\n",
        "Date": "\nSegunda, 30 de Abril 2018 11:32\n",
        "Sec": "\nSociedade\n",
        "Title": "\nCasos de viola\u00e7\u00e3o sexual preocupa as autoridades\n"
    },
    "noticia50": {
        "Text": "\nOs accionistas do Grupo Banco Mundial (BM) aprovaram um ambicioso  pacote de medidas, incluindo um aumento de 13 mil milh\u00f5es de d\u00f3lares de  capital integrado, uma s\u00e9rie de reformas internas e um conjunto de  normas que fortalecem, significativamente, a capacidade desta  institui\u00e7\u00e3o dedicada \u00e0 luta contra a pobreza, de aumentar os seus  recursos e cumprir a sua miss\u00e3o nas \u00e1reas que precisam de mais  assist\u00eancia.\n",
        "Autor": "\n\n",
        "Date": "\nSegunda, 23 de Abril 2018 19:18\n",
        "Sec": "\nEconomia\n",
        "Title": "\nAumento \u00e9 essencial para o banco mobilizar financiamentos\n"
    },
    "noticia14": {
        "Text": "\nJos\u00e9 Chaves\n28 de Abril, 2018\n\nO sector da Educa\u00e7\u00e3o no munic\u00edpio do Andulo vai abrir concurso  p\u00fablico de 124\u00a0 vagas, para professores, anunciou ao Jornal de Angola o  director municipal, Aristides Gon\u00e7alves. \u201cHaver\u00e1 concursos brevemente  para vagas de professores auxiliares do ensino prim\u00e1rio, do I e II  ciclos\u201d, revelou.\n\u00a0\n\nAristides Gon\u00e7alves salientou que os novos professores e agentes de educa\u00e7\u00e3o s\u00e3o ainda insuficientes para cobrir a procura de alunos.\u00a0 \u201cTemos consci\u00eancia de que a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 ainda resolvida. O Executivo est\u00e1 a fazer por aumentar o n\u00famero de professores no nosso munic\u00edpio e os encarregados de educa\u00e7\u00e3o devem ficar descansados que esta quest\u00e3o ser\u00e1 resolvida a breve trecho\u201d, garantiu.Um total de 1.339 docentes fazem parte do sistema de ensino do munic\u00edpio do Andulo que, este ano, tem matriculado 70 mil alunos e conta com 172 escolas,\u00a0 das quais tr\u00eas do ensino m\u00e9dio.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n",
        "Autor": "\nJos\u00e9 Chaves\n",
        "Date": "\nS\u00e1bado, 28 de Abril 2018 15:35\n",
        "Sec": "\nProv\u00edncias\n",
        "Title": "\nVila do Andulo tem 124 vagas  para docentes\n"
    }
}