{"27 Mar 2018": ["Agostinho Sequeira", "Ant\u00f3nio", "Zelia Trindade", "Aniceto Guterres", "Francisco Guterres", "Julio", "J\u00falio", "Agostinho Sequeira", "Ant\u00f3nio", "Zelia Trindade", "Aniceto Guterres", "Francisco Guterres", "Julio", "J\u00falio", "Agostinho Sequeira", "Ant\u00f3nio", "Zelia Trindade", "Aniceto Guterres", "Francisco Guterres", "Julio", "J\u00falio", "Agostinho Sequeira", "Ant\u00f3nio", "Zelia Trindade", "Aniceto Guterres", "Francisco Guterres", "Julio", "J\u00falio"], "15 Mar 2018": ["Augusto Gomes", "Rui Augusto", "Augusto Gomes", "Rui Augusto", "Augusto Gomes", "Rui Augusto"], "09 Abr 2018": ["Maria \u00c2ngela", "Marcelina", "Louren\u00e7o Tavares", "Maria \u00c2ngela", "Marcelina", "Louren\u00e7o Tavares", "Maria \u00c2ngela", "Marcelina", "Louren\u00e7o Tavares", "Maria \u00c2ngela", "Marcelina", "Louren\u00e7o Tavares"], "10 Mai 2018": [], "08 Mai 2018": [], "19 Mar 2018": ["Michael", "In\u00e1cio Freitas", "Moreira", "Michael", "In\u00e1cio Freitas", "Moreira", "Michael", "In\u00e1cio Freitas", "Moreira", "Michael", "In\u00e1cio Freitas", "Moreira"], "16 Mar 2018": ["Lu\u00eds Lobato", "Rui Maria", "Maria de Ara\u00fajo", "Ars\u00e9nio", "Jos\u00e9 Machado", "Sergio", "Maria \u00c2ngela", "Ars\u00e9nio", "Jos\u00e9 Machado", "Ars\u00e9nio", "Jos\u00e9 Machado", "Ars\u00e9nio", "Jos\u00e9 Machado", "Sergio", "Maria \u00c2ngela", "Sergio", "Maria \u00c2ngela", "Lu\u00eds Lobato", "Rui Maria", "Maria de Ara\u00fajo", "Lu\u00eds Lobato", "Rui Maria", "Maria de Ara\u00fajo", "Lu\u00eds Lobato", "Rui Maria", "Maria de Ara\u00fajo"], "03 Abr 2018": ["Alexandre Leit\u00e3o", "Alexandre Leit\u00e3o", "Alexandre Leit\u00e3o", "Alexandre Leit\u00e3o"], "20 Mar 2018": ["Jos\u00e9 Reis", "Amaro", "In\u00e1cio Moreira", "Jos\u00e9 Reis", "Amaro", "In\u00e1cio Moreira", "Jos\u00e9 Reis", "Amaro", "In\u00e1cio Moreira", "Jos\u00e9 Reis", "Amaro", "In\u00e1cio Moreira"], "26 Mar 2018": ["Maria \u00c2ngela", "Sebasti\u00e3o Dias", "Marcelina", "Faustino Cardoso", "Maria \u00c2ngela", "Sebasti\u00e3o Dias", "Marcelina", "Faustino Cardoso", "Maria \u00c2ngela", "Sebasti\u00e3o Dias", "Marcelina", "Faustino Cardoso", "Maria \u00c2ngela", "Sebasti\u00e3o Dias", "Marcelina", "Faustino Cardoso"]}