<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
28/04/2018
</Date>
<Sec>
Política
</Sec>
<Title>
Polícia do PR coleta imagens e ouve testemunhas de ataque a tiros em acampamento do PT - Notícias - Política
</Title>
<Text>
Janaina Garcia
Do UOL, em São Paulo
A Polícia Civil do Paraná começou a coletar imagens de câmeras de segurança no entorno do acampamento onde militantes petistas ficaram feridos durante um ataque a tiros, na madrugada deste sábado (28), no bairro Santa Cândida, em Curitiba. O caso foi registrado por volta das 4h e deixou duas pessoas feridas –um homem de 39 anos, com gravidade, baleado no pescoço, e uma mulher atingida por estilhaços, fora de risco.
O caso é investigado pelo DHPP (Departamento de Homicídios e Proteção à Pessoa). De acordo com a assessoria da Secretaria de Segurança Pública do Paraná, o órgão começa hoje à tarde a tomada de depoimentos de testemunhas.
No final da manhã, uma comitiva de dirigentes petistas e representantes de movimentos sociais se reuniu na secretaria com os responsáveis pela investigação.
Coordenador da vigília por Lula e presidente estadual do PT, o ex-deputado Dr. Rosinha afirmou ao UOL que o grupo apresentou à Polícia Civil informações sobre placas de automóveis registradas pelos integrantes do acampamento nos últimos dias, com pessoas hostis à militância petista.
"Durante o acampamento, nossos militantes anotaram placas de carros que passam o tempo todo na frente xingando, demonstrando agressividade – seja por ignorância ou pelo que for", disse o presidente estadual do partido. "Não sabemos se são exatamente suspeitos, pedimos à polícia que investigue e sentimos muita disposição da secretaria em esclarecer isso muito rápido: o olho do mundo está aqui", completou.
Na avaliação do dirigente petista, o ataque a tiros se tratou de "um atentado por razões políticas".
"Não dá para haver uma tentativa de homicídio dessas e afirmar que não se tratou de um atentado por razões políticas. Há um grupo de acampados que defende Lula, uma definição clara – e agora a polícia, pegando câmeras nas casas, vai ver quem fez isso", declarou. "A polícia deve investigar esses carros, porque o comportamento é repetitivo -- dois ou três dias seguidos o mesmo carro. Com as imagens de câmeras, se identifica o dono, ou se o veículo é roubado", concluiu.
Após a reunião com as autordades de segurança, a presidente da CUT-PR (Central Única dos Trabalhadores no Paraná), Regina Cruz, informou que o acampamento terá reforço na segurança por meio de câmeras que identifiquem imagens noturnas. Hoje, a segurança é feita em esquema de revezamento pelos próprios acampados. "A CUT, o PT e o MST [Movimento dos Sem Terra] temos responsabilidade com as pessoas acampadas; vamos colocar câmeras de vigilância lá que vejam à noite até a placa e passar as informações para a Polícia Civil", definiu.
As principais notícias do dia pelo chatbot do UOL para o Facebook Messenger
Receba por e-mail as principais notícias, de manhã e de noite, sem pagar nada. É só deixar seu e-mail e pronto!
</Text></xml>
