<?xml version=1.0 encoding=UTF-8?>
<Date>
24/04/2018
</Date>
<Sec>
</Sec>
<Title>
Trump e Macron tentam resolver diferenças sobre acordo nuclear do Irã na Casa Branca - Reuters - UOL Notícias
</Title>
<Text>


Por Jeff Mason e Marine Pennetier
WASHINGTON (Reuters) - O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e seu colega francês, Emmanuel Macron, prometeram nesta terça-feira tentar resolver as diferenças entre a Europa e os EUA quanto ao Irã, mas Trump não esclareceu se cumprirá ou não a ameaça de abandonar o acordo nuclear internacional com Teerã.
Depois de longas conversas na Casa Branca, Macron disse em uma coletiva de imprensa conjunta com o norte-americano que os dois debateram "um novo acordo" que fortaleceria o pacto de 2015 seguindo as diretrizes que Trump deseja, como abordar a expansão iraniana no Oriente Médio e seu programa de mísseis balísticos.
Mas, tendo em vista a aproximação de um prazo para a adoção de sanções econômicas dos EUA contra o Irã no mês que vem, não ficou claro se os dois aliados fizeram um progresso substancial quanto ao futuro do acordo nuclear, que o Ocidente vê como vital para impedir o regime iraniano de construir uma bomba atômica.
Trump manteve sua retórica hostil contra o pacto, que chamou de terrível, ridículo e insano, e ameaçou a República Islâmica com repercussões caso retome seu programa nuclear.
"Se o Irã nos ameaçar de qualquer forma, pagará um preço que poucos países já pagaram", disse Trump.
Trump tem até o dia 12 de maio para decidir se mantém seu país no pacto, e está sendo muito pressionado pela Europa a fazê-lo – Macron disse que, embora imperfeito, ele é a melhor chance de conter Teerã.
Os dois líderes também debateram a Síria, e Macron exortou Trump a manter as forças norte-americanas no país em guerra por ora como um anteparo contra o Irã e para garantir a derrota dos militantes do Estado Islâmico.
Trump não prometeu manter as tropas em solo sírio, mas deixou claro que elas não se retirarão de imediato.
"Queremos voltar para casa. Voltaremos para casa. Mas queremos deixar uma impressão forte e duradoura", afirmou.
O Irã disse que intensificará seu programa nuclear se o pacto fracassar, e uma autoridade iraniana de alto escalão alertou nesta terça-feira que sua nação pode se retirar do Tratado de Não-Proliferação Nuclear se Trump descartar o acordo.
Trump disse que ele e Macron podem alcançar um entendimento a respeito do Irã em breve. "Podemos chegar ao menos a um acordo entre nós muito rapidamente. Acho que estamos bem perto de nos entendermos".
(Reportagem adicional de Doina Chiacu, Makini Brice e Roberta Rampton)
As principais notícias do dia pelo chatbot do UOL para o Facebook Messenger
Receba por e-mail as principais notícias, de manhã e de noite, sem pagar nada. É só deixar seu e-mail e pronto!
</Text>
