<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
25/05/2018
25/05/2018
</Date>
<Sec>
</Sec>
<Title>
Greve de caminhoneiros: veja situação de aeroportos e dos voos pelo país - Notícias - UOL Economia
</Title>
<Text>
Vinícius Casagrande
Colaboração para o UOL, em São Paulo
A greve dos caminhoneiros entra no seu quinta dia e causa desabastecimento de combustível em diversos aeroportos do Brasil e o cancelamento de voos. As companhias aéreas afirmam que os passageiros afetados com a situação podem remarcar o voo, sem custo adicional.
A recomendação aos passageiros é procurar as companhias aéreas para consultar a situação dos voos antes de ir para o aeroporto. 
Veja abaixo a situação das principais companhias aéreas e alguns dos aeroportos afetados. 
A Azul foi a companhia aérea com mais voos cancelados nesta sexta-feira. No total, foram 25 voos afetados em 18 aeroportos brasileiros. Além disso, a empresa também suspendeu o serviço gratuito de transporte de ônibus para o aeroporto de Viracopos, em Campinas (SP), principal local de operação da companhia. Veja os voos cancelados:
Passageiros com voos marcados até o dia 31 de maio podem solicitar o cancelamento ou remarcação do bilhete sem custo. As alterações devem ser realizadas pela central de atendimento, nos telefones 4003-1118 (capitais e regiões metropolitanas) e 0800-887-1118 (demais localidades).
A Latam afirmou que cancelou 30 voos nesta sexta-feira (25) por falta de combustível nos aeroportos em razão da greve dos caminhoneiros. Os cancelamentos afetam voos em 12 aeroportos, especialmente os de Congonhas, em São Paulo, e de Brasília:
A companhia afirmou que todos os passageiros afetados estão recebendo a assistência necessária. A Latam afirma que está operando com restrições nos aeroportos de Brasília (DF), Confins (MG), Goiânia (GO), Maceió (AL) e Uberlândia (MG). Os passageiros com viagem marcada para esses aeroportos podem alterar seus voos sem a cobrança de taxa de remarcação e das diferenças tarifárias da passagem.
A empresa recomenda que todos os passageiros com viagem marcada para hoje consultem a situação do voo na página Status de Voos.
A Gol afirmou que cancelou dois voos na manhã desta sexta-feira por conta da crise de abastecimento dos aeroportos:
Os passageiros impactados por estes cancelamentos poderão procurar a companhia a fim de remarcar suas viagens, sem a cobrança de taxas e de acordo com a disponibilidade pelos telefones 0300 115 2121 e 0800 704 0465.
No início da tarde, a Avianca cancelou um voo João Pessoa (PB) e Brasília. Os passageiros devem remarcar a passagem pelo telefone 4004-4040.
A companhia norte-americana American Airlines teve dois voos cancelados no aeroporto de Brasília por conta da falta de combustível. Como não poderia reabastecer na capital federal, o voo foi cancelado ainda em Miami. 
As remarcações dos passageiros podem ser feitas pelos telefones 3004-5000 (capitais e regiões metropolitanas) e 11 3004-5000 (demais localidades).
Segundo a Infraero, estão sem combustível os aeroportos de Recife (PE), Maceió (AL), Goiânia (GO), Vitória (ES), Palmas (TO), Ilhéus (BA), Uberlândia (MG), Carajás (PA), São José dos Campos (SP) e Juazeiro do Norte (CE).
Nesses aeroportos, só podem pousar os aviões que tenham combustível para decolar novamente sem a necessidade de fazer um reabastecimento.
Outros seis aeroportos administrados pela Infraero tem abastecimento garantido apenas até a noite desta sexta-feira. São eles: João Pessoa (PB), Aracaju (SE), Curitiba (PR), Joinvile (SC), Campina Grande (PB), Imperatriz (MA).
O aeroporto de Guarulhos não enfrenta problemas com a grave dos caminhoneiros. O maior aeroporto do país conta com um queroduto, que transporta o querosene de aviação diretamente de uma refinaria da Petrobras para os tanques de abastecimento do aeroporto. Dessa forma, não há a necessidade do transporte de combustível por caminhões.
O aeroporto internacional do Rio de Janeiro não enfrenta problemas com a greve dos caminhoneiros. Segundo a administradora RIOgaleão, as operações seguem normais, "uma vez que o fornecimento para as aeronaves é realizado por meio de pits de abastecimento, sistemas que movimentam o combustível por tubulações subterrâneas".
Entre os aeroportos privatizados, a situação mais crítica é a do aeroporto de Brasília. O terminal ficou sem combustível na manhã desta sexta-feira. Com isso, só podem pousar no aeroporto da capital federal aviões com capacidade para decolar sem a necessidade de novo abastecimento.
"Aviões que pousarem e que necessitem de abastecimento ficarão em solo até regularizar o fornecimento do aeroporto", afirma a administradora Inframerica.
A empresa afirma que, desde terça-feira (22), apenas dez caminhões chegaram ao aeroporto, todos sob escolta policial. O movimento normal é de 20 caminhões de combustível por dia. Nesta sexta-feira, foram 11 cancelamentos em Brasília.
O aeroporto de Confins, na região metropolitana de Belo Horizonte (MG), também enfrenta situação crítica. A administradora BH Airport afirma que o aeroporto está com restrição no abastecimento e que teve quatro voos cancelados nesta sexta-feira.
O aeroporto do Porto Alegre chegou a estar ameaçado de ficar sem combustível. Na manhã desta sexta-feira, o terminal três carretas com combustível para abastecer os reservatórios. Segundo a administrador Fraport, o estoque é suficiente para, pelo menos, até a noite desta sexta-feira.
As principais notícias do dia pelo chatbot do UOL para o Facebook Messenger
Receba por e-mail as principais notícias, de manhã e de noite, sem pagar nada. É só deixar seu e-mail e pronto!
</Text></xml>
