<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
21/05/2018
</Date>
<Sec>
</Sec>
<Title>
Acaba prazo para agendar revisão de auxílio-doença e aposentadoria no INSS - Notícias - UOL Economia
</Title>
<Text>

Do UOL, em São Paulo
Beneficiários de auxílio-doença e aposentadoria por invalidez que foram convocados no final de abril pelo INSS (Instituto Nacional do Seguro Social) têm até esta segunda-feira (21) para agendar a perícia de revisão do benefício.
A lista com o nome dos 59.118 convocados foi publicada no Diário Oficial da União em 30 de abril. Veja mais abaixo como saber se foi convocado, como agendar a perícia e o que levar.
Quem não agendar terá o pagamento suspenso. A partir da suspensão, o beneficiário tem até 60 dias para marcar o exame. Se não procurar o INSS nesse prazo, o benefício será cancelado. Quem marcar a perícia e não comparecer também perde o benefício.
Leia também:
A lista dos beneficiários convocados pode ser consultada aqui. 
Também é possível fazer a consulta pelo telefone 135. Ao ligar, tenha em mãos o número do CPF (ou do PIS/Pasep) do segurado, o número do benefício, documentos pessoais (como RG), além de papel e caneta para fazer anotações.
O agendamento da perícia é obrigatório para todos os convocados e deve ser feito pelo telefone 135. 
Ao ligar, tenha em mãos o número do CPF (ou do PIS/Pasep) do segurado, o número do benefício, documentos pessoais (como RG), além de papel e caneta para fazer anotações.
No dia da perícia, deverá ser apresentada toda a documentação médica que justifique o recebimento do benefício, como atestados, laudos, receitas e exames.
Se a pessoa estiver internada ou doente e não puder comparecer à perícia, deverá pedir a alguém de sua confiança que informe ao INSS, em uma de suas agências, sobre o impedimento.
Esse representante deve levar o documento de identidade do segurado e um documento que comprove que ele não tem como comparecer --um atestado médico, por exemplo. Com isso, ele poderá solicitar ao beneficiário uma perícia hospitalar ou domiciliar.
Segundo o INSS, essas pessoas estão sendo convocadas pela segunda vez. Na primeira tentativa, foram enviadas cartas para os endereços cadastrados no sistema, mas as correspondências voltaram porque as informações estavam incompletas ou desatualizadas.
Também está nesse lote de convocação quem recebeu a carta, mas não agendou a perícia no prazo determinado.
O governo está fazendo um pente-fino nos benefícios concedidos pelo INSS. O programa de revisão está em sua segunda etapa. A meta para 2018 é revisar 1,2 milhão de benefícios por incapacidade, sendo 273.803 de auxílio-doença e 995.107 de aposentadorias por invalidez.
Quem é chamado:
Os trabalhadores estão sendo chamados aos poucos, por meio de carta. A dica é manter o endereço atualizado para não perder a convocação. Clique aqui e veja como.
As principais notícias do dia pelo chatbot do UOL para o Facebook Messenger
Receba por e-mail as principais notícias, de manhã e de noite, sem pagar nada. É só deixar seu e-mail e pronto!
</Text></xml>
