<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
02/06/2018
</Date>
<Sec>
Futebol
</Sec>
<Title>
Inter pressiona, mas não consegue o gol e fica no 0 a 0 com Sport - Futebol - UOL Esporte
</Title>
<Text>
Marinho Saldanha
Do UOL, em Porto Alegre
O Internacional pressionou por boa parte do jogo, teve 15 escanteios, conclusões, bola na trave, mas não conseguiu marcar. Neste sábado (02), o time gaúcho ficou no 0 a 0 com Sport, no Beira-Rio, pela nona rodada do Brasileirão.
O placar rompeu a série de vitórias seguidas do Inter. Eram três. Com 15 pontos na classificação, a equipe vermelha perdeu oportunidade de igualar pontuação com o líder. Já o Sport acompanhou o crescimento e a frustração, está também com 15 e atrás do adversário desta rodada por conta do saldo de gols.
Na próxima rodada, o Internacional visita o São Paulo enquanto o Rubro-Negro terá pela frente o Atlético-PR.
O experiente goleiro do Sport apareceu quando necessário. Desde o primeiro minuto, foi atento e fez boas intervenções. 

William Pottker não foi bem. Não conseguiu marcar nas chances que teve, errou várias vezes e saiu de campo vaiado. 

Danilo Fernandes foi contratado pelo Inter em maio de 2016 como 'substituto de Alisson', que havia sido vendido para Roma, da Itália. De cara já virou titular e um dos líderes do time. Passou ileso pela temporada de rebaixamento do time e ainda assim se destacou. Neste sábado completou 100 jogos com a camisa vermelha e recebeu uma placa alusiva a isso.

O Internacional manteve o estilo de jogo. Utilizou os extremas em diagonal e evitou troca de passes no centro. O Colorado não conseguiu utilizar o pivô de Leandro Damião pela boa conduta do adversário e por vezes acabou preso. Conseguiu, contudo, criar oportunidades de gol na primeira etapa, esbarrando em boa atuação do goleiro Magrão.

O Sport contrariou a máxima dos times visitantes. Não recuou as linhas, não fez retranca ou tentou ganhar tempo. Pelo contrário, tratou de adiantar sua defesa para intermediária, tirou a profundidade que Leandro Damião daria ao Inter e povoou o centro. Criou algumas oportunidades, mas esbarrou em falhas técnicas como quando Deivid simplesmente errou em bola na cara do gol. Defensivamente, a linha mais alta ajudou por um lado, mas foi batida na velocidade dos extremas do Inter algumas vezes.

Vendo seu time preso na marcação, Odair Hellmann mudou a formação. Usou Nico López atrás de Damião e assim fez a equipe criar mais, porém o último passe ainda mostrou-se bastante complicado. 
Depois de manter postura ofensiva durante boa parte do jogo, Claudinei Oliveira, aos 25 do segundo tempo, resolveu abraçar o empate e recuou o Sport. Colocou Neto Moura e Michel Bastos e optou pela cadência em vez da velocidade. 
FICHA TÉCNICA INTERNACIONAL 0 X 0 SPORT Data: 03/06/2018 (Sábado) Local: estádio Beira-Rio, em Porto Alegre Árbitro: Marcelo Aparecido Ribeiro de Souza Auxiliares: Anderson José de Moraes Coelho e Daniel Paulo Ziolli Renda: R$ 822.680,00 Público: 31.327 (27.454 pagantes) Cartões amarelos: Sander (SPO), Raul Prata (SPO); Rodrigo Dourado (INT), Rodrigo Moledo (INT), Patrick (INT);  Gols:
INTERNACIONAL Danilo Fernandes; Zeca, Rodrigo Moledo, Cuesta e Iago; Rodrigo Dourado (Juan Alano), Edenílson, Pottker (Rossi), Lucca (Nico López) e Patrick; Leandro Damião Técnico: Odair Hellmann
SPORT Magrão; Raul Prata, Ronaldo Alves, Durval e Sander; Deivid, Fellipe Bastos, Rogério (Neto Moura), Gabriel (Michel Bastos) e Marlone (Igor); Rafael Marques Técnico: Claudinei Oliveira
</Text></xml>
