<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
09/06/2018
</Date>
<Sec>
Futebol
</Sec>
<Title>
Destaque na Coreia, atacante brasileiro vê seleção nacional com potencial para surpreender na Copa - Futebol - UOL Esporte
</Title>
<Text>


Éder fez seu início de carreira em clubes brasileiros como Guarani e Flamengo, mas foi no exterior que brilhou, sendo hoje um dos mais valorizados atacantes da Ásia. Atualmente no Seongnam, da Coreia, o brasileiro marcou seu nome no país em 2017, sendo campeão pelo Jeonbuk, equipe que cedeu alguns dos principais jogadores da seleção nacional que vai ao mundial da Rússia.

Conhecedor do estilo coreano de atuar, Éder vê com boas possibilidades a participação deles na competição.

- Acredito que o futebol coreano evoluiu muito nesses últimos anos e a prova disso é que hoje você olha e vê alguns coreanos nas principais ligas do mundo, como Inglaterra e Alemanha. E mesmo dentro do país, a liga está muito competitiva também, com um nível muito alto - afirma o brasileiro, que destaca o trabalho de base que o país vem apostando.

- Há diversos jogadores sendo formados e isso pelo fato da regra das competições dentro da Coreia exigir um sub-23 jogando e um no banco. Isso tem ajudado nesse processo de revelar jovens. O futebol coreano é extremamente competitivo e de muita força física. A seleção até teve uma certa dificuldade para se classificar para o mundial, conseguindo a vaga na última rodada, mas acredito que na hora eles podem encaixar sua maneira de jogo e surpreender os adversários, aproveitando a juventude - disse o atacante, que também tem nacionalidade palestina.
Nos últimos mundiais, a começar pelo de 2002, quando apoiado por uma torcida gigante, os coreanos chegaram à semifinal da competição em casa, o desempenho tem crescido e há por parte do brasileiro a certeza que na Ásia, o futebol da Coreia já se estabilizou entre os melhores. Segundo Éder, o próprio futebol do continente cresceu com estrangeiros atuando nas ligas e qualificando os países na hora dos embates internacionais, e isso pode ajudar em um cruzamento com grandes times do mundo que estarão na Rússia.

- Pelo nível da competição, acredito que o futebol coreano esteja entre os mais fortes. Não os colocaria em primeiro lugar sozinho no continente pelo que foi jogado por outras seleções nas eliminatórias. Mas eles evoluíram muito e tem mais experiência. Darão trabalho.

Sobre os destaques da seleção, Éder pede atenção a dois jogadores, além de Son, um dos destaques do Tottenham.

- O maior destaque hoje do futebol coreano é o atacante Son, que atua no Tottenham. Ele vem fazendo grandes temporadas e vai ajudar demais. Son é a maior esperança coreana na Copa, mas destaco também um meia canhoto de extrema qualidade técnica, Lee Jae-Sung, que tem sido um excepcional nome atuando dentro da Coreia. Este jogador vai ser um grande nome no mundial. Ele joga demais. Há também um centroavante de ótima estatura e que tem feitos muitos gols tanto na liga nacional como nos últimos jogos da seleção. O nome dele é Kim Shin-Wook e nele se deposita muita expectativa. O time pode surpreender, mas acredito que seja muito complicado chegar, devido ao nível das demais seleções e também pelo grupo que caíram. No entanto, o futebol sempre tem suas surpresas e, pelo sistema de jogo, de repente eles podem surpreender os adversários. Por que não? Acredito que eles farão uma bom mundial - concluiu Éder, atacante de 31 anos.


</Text></xml>
