<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
09/06/2018
</Date>
<Sec>
Internacional
</Sec>
<Title>
Sósias de Kim Jong Un e Trump se antecipam à cúpula e se encontram em Singapura - Notícias - Internacional
</Title>
<Text>

Em Hong Kong
Os sósias de Donald Trump e Kim Jong Un não aguentaram esperar até o dia 12 de junho, data do inédito encontro dos líderes norte-americano e norte-coreano. Os imitadores --Dennis Alan e Howard X-- se anteciparam à cúpula e se reuniram nesta sexta-feira (9) no Merlion Park, em Singapura.
Howard X, que mora em Hong Kong,  disse sido interrogado em sua chegada a Singapura. Segundo o sósia de Kim Jong-un, ao chegar ao aeroporto, foi interceptado por um oficial da imigração e interrogado durante duas horas.
"Revistaram minha bagagem e me disseram que era um momento muito delicado para estar em Singapura e que deveria me manter longe da ilha Sentosa e do hotel Shangri-La da cidade", disse ele no Facebook.  Trump e Kim terão seu histórico encontro em Sentosa, frente à costa da ilha principal de Singapura. O presidente americano deve se alojar no hotel cinco estrelas Shangri-La.  Howard X explicou que, finalmente, foi-lhe permitido entrar em Singapura após o interrogatório e que, agora, está "preparado para aproveitar esse momento histórico".
O sósia do líder coreano ganhou atenção mundial nos últimos meses por sua aparição em eventos públicos. Ele participou do Jogos Olímpicos de inverno de Pyeongchang, na Coreia do Sul. 
Seu objetivo, segundo explicou à AFP, é induzir as pessoas a refletirem sobre a política através da sátira. Mas ele reconhece que sua irreverência preocupa um pouco sua família.  "A primeira coisa que me disseram foi: 'espero que não te matem'", diz ele, afirmando que sua mãe contratou um seguro de vida para ele.  Howard, nascido em Hong Kong e criado na Austrália, leva o mimetismo ao limite, mantendo a incerteza sobre sua idade, assim como seu modelo.  Inicialmente ele era músico, mas começou a imitar o líder norte-coreano a partir de 2012 e esta é agora sua principal atividade.  Antes de cada apresentação, aplica maquiagem e depila as sobrancelhas. Mas o mais difícil de tudo é fazer o penteado "estilo Kim".  "Pode-se dizer que tive sorte com esse rosto", disse ele à AFP. "Kim Jong Un é presidente vitalício, ao contrário de um presidente dos Estados Unidos ou de um primeiro-ministro. Tenho uma longa e frutífera carreira pela frente".  Atualmente, ele ganha a vida apenas com imitações, atuando em shows, filmes e propagandas.  Mas ele desaprova o autoritarismo de Kim: "Organiza um controle total de sua população, de corpo e alma". (*Com informações da AFP)
As principais notícias do dia pelo chatbot do UOL para o Facebook Messenger
Receba por e-mail as principais notícias, de manhã e de noite, sem pagar nada. É só deixar seu e-mail e pronto!
</Text></xml>
