<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
06/06/2018
</Date>
<Sec>
</Sec>
<Title>
PT lança site de financiamento coletivo para campanha de Lula - Notícias - UOL Eleições 2018
</Title>
<Text>

Do UOL, em São Paulo
O Partido dos Trabalhadores lançou nesta quarta-feira (6) um site de financiamento coletivo para custear a campanha do pré-candidato da legenda, o ex-presidente Luiz Inácio Lula da Silva, para a Presidência da República. Lula está preso desde o dia 7 de abril na sede da Polícia Federal, em Curitiba, após ser condenado em segunda instância a 12 anos e um mês de prisão, por corrupção passiva e lavagem de dinheiro no caso do tríplex do Guarujá.
Às 10h40, 44 pessoas já haviam doado para campanha e o partido arrecadado R$ 4.126. Foi a presidente nacional do PT, a senadora Gleisi Hoffmann, quem anunciou por meio de vídeo nas redes sociais do ex-presidente o lançamento do crowdfunding. O site dá como opções doar R$ 10, R$ 50, R$ 100, R$ 200, R$ 500 e R$ 1.064, além de outros valores. O interessado pode doar por meio de boleto, cartão de crédito ou débito. É solicitado apenas que o doador coloque nome completo, endereço de e-mail e telefone, além dos dados do cartão de crédito e debito -- no caso de serem escolhidas essas formas de doação.
A forma de arrecadação passou a ser permitida pela legislação eleitoral nas eleições deste ano e desde o dia 15 de maio já é possível doar para candidatos por meio dessas plataformas online.
O financiamento coletivo é considerado pelo TSE (Tribunal Superior Eleitoral) mais uma forma de doação, que está sob as mesmas regras de prestação de contas e fiscalização de doações feitas de maneira tradicional. Desde 2015, estão proibidas doações de pessoas jurídicas.
Os valores arrecadados —cujo total também será público— só chegarão às campanhas quando a candidatura for registrada, a partir de agosto. Até lá, o dinheiro seguirá retido com as empresas de financiamento coletivo, que deverão devolver a quantia aos doadores em caso de o político não se candidatar.
Gleisi também convocou no vídeo de 47 segundos os militantes do PT e apoiadores do ex-presidente Lula a acompanharem o lançamento da pré-candidatura dele, que acontecerá na cidade de Contagem, Minas Gerais, nesta sexta-feira (8). A previsão original era de que o lançamento ocorresse no dia 9.
</Text></xml>
