<?xml version=1.0 encoding=UTF-8?>
<Date>
28 Abr 2018 / 00:05
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
Espanha vai avaliar tipificação de crimes sexuais após veredicto polémico
</Title>
<Text>
O Governo de Espanha anunciou hoje que vai avaliar a tipificação dos crimes sexuais na lei, depois de um tribunal ter condenado pela acusação menos grave de abuso sexual cinco homens acusados de violação em grupo.
Na quinta-feira, dezenas de cidades espanholas foram palco de manifestações contra a decisão de um tribunal de Pamplona, Navarra (norte), no processo envolvendo o grupo de homens, que se autointitula “La Manada”, acusado da violação em grupo de uma jovem de 18 anos durante as festas de San Fermín de 2016.
O porta-voz do Governo, Inigo Méndez de Vigo, disse hoje que o executivo respeita a independência dos tribunais, mas que “sempre esteve, está e estará ao lado das vítimas”, qualificando este ataque de “desprezível”.
Méndez de Vigo acrescentou que a revisão da tipificação dos crimes sexuais no Código Penal, que data de 1995, parte do princípio de que ela pode ter de ser adaptada à “nova consciência social” em relação a este tipo de crimes.
“Há uma maior consciencialização e sensibilização no sentido de uma tolerância zero em relação a este tipo de comportamentos [...] A tipificação destes delitos data de 1995. Passaram 23 anos e muita coisa mudou, felizmente”, na sociedade, disse o porta-voz.
Méndez de Vigo frisou que qualquer reflexão deve ser feita com calma e envolver todos os grupos políticos.
Os cinco homens, entre os 27 e os 29 anos, foram condenados na quinta-feira a nove anos de prisão por delito continuado de abuso sexual, e não por agressão sexual (violação), como defendia o Ministério Público, que pedia uma pena de 22 anos de prisão.
O tribunal entendeu que não houve violência nem intimidação da vítima.
O procurador da província de Navarra, José Sánchez, anunciou hoje que vai recorrer da sentença, frisando que os cinco homens, que gabaram a sua atuação num grupo da rede de mensagens WhatsApp com o nome “La Manada” em que colocaram um vídeo do crime, devem ser punidos por “violação e não apenas por abuso sexual”.
Uma petição na Internet pedindo a inibição dos magistrados do tribunal de Navarra recolheu nas últimas 24 horas 800.000 assinaturas.
“Num país em que temos um problema de violência machista tão grave, não podemos consentir juízes e magistrados que consideram que para existir violência sexual não chega cinco homens agredirem uma jovem indefesa e embriagada, que posteriormente abandonaram e deixaram sem telefone para que não pudesse ser auxiliada”, lê-se na petição.
Novos protestos realizaram-se ou vão realizar-se hoje em várias cidades de Espanha, como Pamplona, Valência, Bilbau, San Sebastián e Vitoria, e outros foram convocados para sábado, nomeadamente em Madrid.
Nestes protestos, em que participam maioritariamente mulheres, sobretudo jovens, as palavras de ordem mais frequentes são “Não é Não”, “Isto sim, é terrorismo”, “Não é abuso, é violação”, “Não estás sozinha, esta é a tua manada”, “A Justiça é cega e o machismo mata” ou “Justiça de merda”.
</Text>
<Autor>
Agência Lusa
</Autor>
