<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml><Date>
29 Abr 2018 / 02:43
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
Mais de três mil notas de 500 escudos chapa 12 foram trocadas até esta semana
</Title>
<Text>
Mais de 3.000 notas de 500 escudos chapa 12, que prescrevem no início de maio, foram trocadas entre o início deste ano e quinta-feira, num valor total de 7.676 euros, anunciou hoje o Banco de Portugal.
Numa resposta escrita enviada à agência Lusa, a instituição informa que, em 2018 e até quinta-feira inclusive, foram trocadas no Banco 3.078 notas de 500 escudos chapa 12, no valor de 7.676 euros”.
Ainda assim, segundo dados do Banco de Portugal enviados à Lusa, em 31 de Dezembro passado, “encontravam-se em posse do público” cerca de 3,7 milhões de notas desta chapa, equivalentes a quase 9,3 milhões de euros.
No dia 1 de Maio, prescreve a nota de 500 escudos chapa 12, com efígie de Mouzinho da Silveira, que pode ser trocada por euros nas tesourarias do Banco de Portugal (em Braga, Castelo Branco, Coimbra, Évora, Faro, Funchal, Lisboa, Ponta Delgada, Porto e Viseu) até à próxima segunda-feira.
De acordo com o Banco de Portugal, a troca poderá também ser feita por correio registado, com valor declarado, caso não seja possível fazê-lo presencialmente.
Actualmente existem seis notas de escudos que ainda podem ser trocadas por euros: 500 escudos - efígie Mouzinho da Silveira (chapa 12); 500 escudos - efígie João de Barros (chapa 13); 1.000 escudos -- efígie Pedro Alvares Cabral (chapa 13); 2.000 escudos - efígie Bartolomeu Dias (chapa 2); 5.000 escudos - efígie Vasco da Gama (chapa 3) e 10.000 escudos - efígie Infante D. Henrique (chapa 2).
À excepção da nota de 500 escudos chapa 12 com efígie de Mouzinho da Silveira, as restantes prescrevem em 1 de Março de 2022.
As notas de escudo podem ser trocadas por euros nas tesourarias do Banco de Portugal até 20 anos após a retirada da circulação da chapa a que pertencem.
As moedas metálicas de escudos já não podem ser trocadas por euros.
</Text>
<Autor>
Agência Lusa
</Autor></xml>
