<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
02 Mai 2018 / 17:10
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
Governo cede temporariamente veículos eléctricos a famílias porto-santenses
</Title>
<Text>
A partir de amanhã, dia 3 de maio, e até ao próximo dia 17 de maio, todas as famílias Porto-Santenses que pretendam aderir ao projecto piloto de cedência temporária de viaturas eléctricas, deverão formalizar a candidatura online, no site da Direção Regional da Economia e Transportes (www.madeira.gov.pt/dret).
A experiência, sem quaisquer custos inerentes à candidatura ou participação, é disponibilizada pelo Governo Regional da Madeira – numa parceria entre a Empresa de Electricidade da Madeira (EEM) e o Grupo Renault – e decorre da estratégia global para o desenvolvimento sustentável daquele território e que é defendida no âmbito do Projecto “Porto Santo Sustentável – Smart Fossil Free Island”.
O objectivo do projecto é tornar o Porto Santo numa ilha auto-sustentável do ponto de vista energético, com forte redução a nível de emissões poluentes. Desta forma serão colocados
ao dispor da população do Porto Santo, 6 viaturas eléctricas da marca Renault ZOE, num quadro de projecto de demonstração e experimentação que procure evidenciar as mais valias da utilização deste tipo de veículos, numa lógica de opção futura por parte da população.
O empréstimo sem custos à população, decorrerá pelo prazo de um ano, prevendo-se um período de utilização de 2 meses por pessoa, abrangendo um total de 36 utilizadores.
A vice-presidência do Governo Regional recorda que podem participar todos os cidadãos maiores de 21 anos e portadores de cartão de condução há pelo menos dois anos, válida para o veículo em questão e que provem ter residência permanente na ilha do Porto Santo.
As inscrições são gratuitas, mas apenas poderão inscrever-se pessoas singulares residentes no Porto Santo.
A selecção dos 36 participantes atenderá unicamente à ordem de inscrição. Os demais inscritos serão seriados, de acordo com igual critério, numa lista de espera com 36 participantes, que poderá resultar em confirmação de participação em caso de desistência de algum dos 36 participantes inicialmente apurados.
Os participantes seleccionados, serão notificados via email, dispondo de um prazo de 48h00 para confirmação do período durante o qual pretendem utilizar o veículo eléctrico a título de empréstimo.
</Text>
<Autor>
Ana Luísa Correia
</Autor></xml>
