<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
02 Mai 2018 / 14:30
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
‘Capelas ao Luar’ prosseguem amanhã na Capela de Santana, nos Álamos
</Title>
<Text>
O projecto ‘Capelas ao Luar’ chega, amanhã, dia 3 de Maio, à Capela de Santana, Álamos, em São Roque.
Organizado pela Secretaria Regional do Turismo e Cultura, através da Direcção Regional da Cultura, o projecto ‘Capelas ao Luar’ tem por objectivo facilitar um conjunto de visitas guiadas a aapelas da Região, muitas vezes indisponíveis ao público em geral e possuidoras de referentes artísticos da mais alta importância no panorama das artes e do património cultural regional.
As visitas (21h30) são sempre precedidas de pequenos apontamentos musicais (21 horas), de música renascentista ou barroca.
As inscrições são gratuitas e poderão ser efetuadas, conforme habitual, através do correio eletrónico capelasaoluar.drc@gmail.com
Refira-se que, nesta terceira acção do programa, prevista para amanhã, haverá, pelas 21 horas, um momento musical renascentista por elementos da Orquestra Clássica da Madeira e, às 21h30, realizar-se-á uma visita guiada à capela pelo Dr. Francisco Clode de Sousa e pelo Dr. Filipe Bettencourt. Será ainda lançado um guia patrimonial.
Programa musical
L´ Orchesographie
(Coleção de danças francesas compilada por T. Arbeau)
Gallarda “baisons nous belle”
Branle de Charlotte
Branle des cordeliers
La courante
Branle double
Branle d’Ecosse
Branle Gai
Branle du Haut Barrois
Branle de la Haye
Basse Danse Jouyssance
Branle de l’officiel
Violino. Anahit Dalakyan
Viola d’ arco. Marta Morera
Violoncelo. Mikolaj Lewkowicz
Contrabaixo. Gábor Bolba
Calendarização das próximas acções:
3 de Maio (quinta-feira), 21 horas
Capela de Santana, Funchal
Momento musical renascentista
Visita guiada por Francisco António Clode de Sousa e Filipe Bettencourt
11 de Maio (sexta-feira), 21 horas
Capela de Nossa Senhora do Loreto, Calheta
Momento musical renascentista
Visita guiada por Francisco António Clode de Sousa
17 de Maio (quinta-feira), 21 horas
Capela de Nossa Senhora da Conceição, Funchal
Momento musical barroco
Visita guiada por Rita Rodrigues e Francisco António Clode de Sousa
</Text>
<Autor>
</Autor></xml>
