<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
02 Mai 2018 / 12:39
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
Diogo Nóbrega e Mariana Vargem dominam ‘Triatlo Dia do Trabalhador’
</Title>
<Text>
A Cidade do Funchal recebeu durante a manhã de ontem mais de uma centena de triatletas para a 6.ª edição do ‘Triatlo Dia do Trabalhador’.
Diogo Nóbrega (ACD Jardim da Serra) e Mariana Vargem (Ludens de Machico) venceram ontem o tradicional Triatlo Dia do Trabalhador, numa manhã solarenga e convidativa à prática desportiva.
A manhã competitiva iniciou-se pela prova principal, com cerca de 50 atletas em prova, e com um domínio desde inicio nos dois géneros.
Diogo Nóbrega dominou a competição desde inicio e apesar da formação de um grupo numeroso no ciclismo em sua perseguição, nunca conseguiram limitar as perdas. No final a vitória sorriu ao atleta do Jardim da Serra, com a grande luta a estar no restantes lugares de pódio. Bruno Freitas (Ludens de Machico) levou a melhor sobre o seu colega de equipa Francisco Luís na luta pelos lugares de 2º e 3º absolutos.
Mariana Vargem teve um excelente desempenho nesta prova, desde a 1ª braçada na água. O ciclismo e corrida foram de gestão para a triatleta do Ludens, que acabou por vencer confortavelmente sobre Carolina Boulhosa (GD Corticeiras) que foi 2ª e Beatriz Henriques (CF Andorinha /AQUIMADEIRA-Solutions) em alcançou a 3ª posição final.
Nas provas destinadas à formação, estiveram presentes cerca de 60 jovens de 7 clubes diferentes, com os destaques a irem para os seguintes triatletas:
Benjamins – Ana Isabel Gomes (CF Andorinha /AQUIMADEIRA-Solutions) e Matias Olival (Ludens de Machico);
Infantis – Matilde Olival (Ludens de Machico) e Óscar Góis (GD Corticeiras);
Iniciados – Bruna Belo e Gonçalo Santos (ACD Jardim da Serra);
Juvenis- Margarida Roque (CF Andorinha /AQUIMADEIRA-Solutions) e João Marote (Ludens de Machico).
Ainda de realçar a participação, e pela primeira vez na modalidade, de 3 atletas da categoria de Paratriatlo na prova Super-Sprint, e a vitória de Emanuel Gonçalves (CN Funchal), sobre Rodolfo Alves (CD Aquático) e José Manuel Mendonça (Ludens de Machico).
Em termos coletivos, os clubes em maior destaque foram o Ludens de Machico ao vencer nos Clubes Masculinos e nos Clubes Jovens Masculinos, o Clube Atletismo do Funchal com a vitória no Clubes Femininos, e o AD Galomar que triunfou nos Clubes Jovens Femininos.
</Text>
<Autor>
</Autor></xml>
