<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
19 Mai 2018 / 10:01
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
Mais de 20,5 milhões de venezuelanos chamados a eleger o próximo Presidente
</Title>
<Text>
Mais de 20,5 milhões de venezuelanos vão no domingo às urnas para eleger o próximo Presidente, que entre 2019 e 2025 dirigirá os destinos da Venezuela.
Há quatro candidatos, entre os quais está o atual Presidente Nicolás Maduro. Na lista figuram Henri Falcón (dissidente do chavismo), o pastor evangélico Javier Bertucci e o engenheiro Reinaldo Quijada.
A aliança opositora Mesa de Unidade Democrática não apresentou qualquer candidato.
Nas mesmas eleições, os venezuelanos vão ainda eleger mais de 500 membros dos concelhos legislativos regionais dos 23 estados do país, com exceção do Distrito Capital, Caracas, onde não existe tal figura.
Segundo o Conselho Nacional Eleitoral, 20.526.978 de venezuelanos estão habilitados para votar. No estrangeiro estão recenseados 101.595 eleitores a maioria deles em países da Europa.
Foram instaladas 34.143 mesas eleitorais em 14 mil centros de votação da Venezuela, que vão abrir pelas 06:00 horas locais e encerrar pelas 18:00 horas locais (mais quatro horas e meia em Lisboa), permanecendo abertos os que tenham eleitores à espera para votar.
O processo eleitoral vai ser acompanhado por missões de observadores de Angola, Etiópia, Mali, Moçambique, Palestina, República Dominicana, Rússia, África do Sul e Suriname.
No país encontra-se também o ex-presidente do Governo de Espanha José Luís Rodríguez Zapatero.
As fronteiras com a Colômbia, a Guiana e o Brasil foram encerradas desde a noite de sexta-feira, em hora local e vão ser reabertas na noite de segunda-feira.
Trezentos mil oficiais das Forças Armadas Venezuelanas têm a missão de garantir a segurança do material eleitoral e dos centros de votação, ao abrigo da operação Plano República, na qual participa também o Ministério Público.
Entretanto as autoridades proibiram a venda de bebidas alcoólicas e o porte de armas.
</Text>
<Autor>
Agência Lusa
</Autor></xml>
