<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
17 Mai 2018 / 15:19
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
Meia Maratona Atlântida realiza-se a 27 de Maio
</Title>
<Text>
A 2.ª edição da Meia Maratona Atlântida, evento do Circuito Madeira a Correr - Re/Max Elite, organizado pela AARAM em parceira com a Empresa de Cervejas da Madeira, foi apresentada esta manhã, 17 de Maio, na sede da Associação de Atletismo da Região Autónoma da Madeira (AARAM).
Após o sucesso da 1.ª edição que juntou mais de 300 atletas, a organização espera superar os números de 2017, numa altura em que já estão inscritos cerca de 200 atletas para a prova do dia 27 de Maio, nas duas distâncias principais: a Meia Maratona Atlântida, com 21.097,50 metros, e a Mini Maratona Atlântida, com 4950 metros. Paralelamente será organizada uma marcha pela saúde sem carácter competitivo com uma distância aproximada de 4000 metros.
A inscrição tem um custo de 3€ para todas as provas e inclui uma t-shirt alusiva ao evento, uma medalha de participação, massagem gratuita para os participantes da Meia Maratona e ainda um convívio final nas instalações da Empresa de Cervejas da Madeira para todos os participantes.  Para os jovens infantis e iniciados, a inscrição será gratuita. Todo o valor arrecadado das inscrições reverterá para a Liga Portuguesa Contra o Cancro.
Este ano serão introduzidas algumas novidades, uma delas tem a ver com uma barreira horária na Meia Maratona, na zona de abastecimento da Rotunda da Autonomia, onde o controlo de passagem fecha às 2 horas de prova. Depois os atletas terão no máximo 3 horas para terminar a prova.
Quanto aos prémios monetários, a Meia Maratona oferece 250€ para os vencedores M/F, 150€ para os segundos classificados e 100€ para os terceiros classificados.
As melhores equipas M/F recebem 100€ e todos os vencedores de escalões recebem um voucher de 25€ em produto da Empresa de Cervejas da Madeira.
A Água Atlântida é a principal patrocinadora deste evento, um produto regional único e que está presente em todos os eventos organizados pela Associação de Atletismo da Região Autónoma da Madeira, sendo a Água Oficial do Atletismo Regional.
As inscrições decorrem até ao dia 21 de Maio e podem ser efectuadas online em atletismodamadeira.pt ou na sede da AARAM - Estádio de Câmara de Lobos.
Programa da prova
24 Maio
Entrega do kit de participação
15h às 19h na sede da AARAM (Estádio de Câmara de Lobos)
25 Maio
Entrega do kit de participação
10h às 13h e das 14h às 19h na sede da AARAM (Estádio de Câmara de Lobos)
27 Maio
Competições na Empresa de Cervejas da Madeira (PEZO)
08h30 - Partida da Meia Maratona Atlântida
09h00 - Partida da Mini Maratona Atlântida
09h05 - Partida da Marcha da Saúde
09h40 - Prova dos Jovens
11h30 - Cerimónia de entrega de prémios
</Text>
<Autor>
Sandra Ascensão Silva
</Autor></xml>
