<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
24 Mai 2018 / 11:58
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
NÓS, Cidadãos! fez fotos para alertar para sinalização apagada que representa perigo para os peões
</Title>
<Text>
Para o partido NÓS, Cidadãos!, uma das prioridades de qualquer titular de cargo político (e público) deve ser a segurança das pessoas durante todo o mandato, isto é, não apenas em período pré-eleitoral.
“Assim, e depois de várias chamadas de atenção aos devidos responsáveis para as variadas (e diferentes) situações de acelerada degradação das vias de circulação no concelho do Funchal – que danificam as viaturas e representam riscos muito sérios à condução, sobretudo de motociclistas – mas também fora deste, o NÓS, Cidadãos! vem agora alertar para uma outra situação grave: o estado deteriorado (e ausência) da sinalização nas estradas, o que contribui, em larga escala, para os múltiplos acidentes rodoviários e atropelamentos que temos registado ultimamente na Região”, diz o partido em nota à imprensa.
“Depois de várias dezenas de casos assinalados fotograficamente só na cidade do Funchal, é para NÓS, Cidadãos! um facto incontestável a falta de conservação, ausência e deficiente localização de grande parte da sinalização rodoviária, sobretudo das marcas rodoviárias, mas também dos sinais de trânsito, que urge corrigir. Por exemplo, a má localização das passadeiras, falta de conservação e de sinais de trânsito que indiquem a aproximação deste equipamento, o seu apagamento – e a pintura esbatida das passadeiras para peões evidentemente contribui para a ocorrência de acidentes que podem ser muito graves – são, sem dúvida, foco de insegurança para os peões, isto é, para todos os cidadãos que diariamente circulam a pé nas diferentes cidades e localidades da RAM, e em particular no Funchal”, adianta.
Mais: “Se é inquestionável que a falta de manutenção/conservação da sinalização nas estradas representa um “perigo”, e que há a necessidade de se melhorar as infraestruturas rodoviárias, recorrendo não só à implementação de sinalização em locais onde é ainda inexistente e à conservação da sinalização horizontal (sobretudo esta) e vertical..., como complemento a tudo isto, o partido NÓS, Cidadãos! apela, por este meio, aos decisores públicos – e gestores das vias regionais e municipais – para lançarem rapidamente um conjunto de medidas de “baixo custo” que possam contribuir para uma maior segurança
dos cidadãos e a efectiva diminuição de acidentes e atropelamentos”.
A título de exemplo/sugestão, as passadeiras para peões precisam de sinalização e de estar visíveis, precisam de ser pintadas com material que seja perceptível, “mais, precisam de ser conservadas continuamente e essa conservação até é relativamente barata”.
Por último, NÓS, Cidadãos! regista ainda que segundo a Organização Mundial de Saúde (OMS), em Portugal morrem ou ficam gravemente feridos mais de 600 peões por ano (e segundo Autoridade Nacional de Segurança Rodoviária – ANSR – só entre Janeiro e Novembro de 2017, morreram cinco pessoas vítimas de atropelamentos em que o condutor não parou, e ao todo registaram-se cerca de 400 casos de atropelamento com fuga) números que representam uma realidade dramática para centenas de famílias portuguesas e que NÓS, Cidadãos! diz querer combater e, especialmente, “se possível já de imediato, fazer diminuir”.
</Text>
<Autor>
</Autor></xml>
