<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
19 Mai 2018 / 13:24
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
Liderança forte, corpo docente estável e adaptação à comunidade são caminhos para o sucesso das escolas, defende Marçal Grilo
</Title>
<Text>
O desafio de ser professor vai ser mais complexo, mais exigente do que foi até agora e o futuro em termos de actividades profissionais que vão ter os mais novos é muito incerto, acredita Marçal Grilo, convidado das IV Jornadas Pedagógicas do SIPE – Sindicato Independente de Professores e Educadores, a decorrer hoje no Hotel Four Views Monumental. Por isso, defendeu o ex-ministro da educação a formação deve assentar em três pilares: os conhecimentos, as atitudes e no saber estar e ser das crianças. Defendeu a qualificação sobretudo das mães e escolas com liderança forte, um corpo docente razoavelmente estável e um projecto educativo muito adaptado à comunidade.
Marçal Grilo acredita que o sucesso de uma escola tem muito a ver com a organização que a escola tem internamente, como é que a escola se organiza no ensino da língua, como se organiza no ensino da matemática, que condições tem para fazer ensino experimental. “A educação é um desafio constante, nunca nada está completo, nós estamos sempre à procura de fazer mais e melhor”, disse, num encontro para 180 docentes. “Os professores e os responsáveis pelas escolas, sobretudo quem lidera uma escola, tem que ter a capacidade por um lado para reivindicar as condições daquilo que não depende dele, e com as condições que tem procurar optimizar o sistema, que é aquilo que as escolas, grande parte delas acaba por fazer. Umas fazem melhor, outras fazem pior, o país é muito heterogéneo.”
O ex-ministro acredita que os pais têm hoje uma preparação que não tinham há 40 anos e as famílias têm uma consciencialização também muito maior, mas os professores têm uma responsabilidade acrescida dentro da sala, na solução do problema. “Os pais continuam a ser os responsáveis, mas os professores têm um papel absolutamente essencial”.
“Os professores são referências e são referências sobretudo para os seus alunos. (...) O professor é um polo central na sala de aula. É um polo central tanto do ponto de vista profissional, como do ponto de vista cultural, como do ponto de vista moral. O professor tem de se impor”, defendeu.
</Text>
<Autor>
Paula Henriques
</Autor></xml>
