<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
28 Mai 2018 / 12:21
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
Cristiano Ronaldo mantém o ‘7’ e André Silva herda o ‘9’ de Éder´no Mundial2018
</Title>
<Text>
O capitão Cristiano Ronaldo vai manter o número sete na camisola no Mundial2018 de futebol, com André Silva a herdar o ‘9’ de Éder, herói da conquista do Euro2016.
De acordo com a numeração hoje divulgada pela Federação Portuguesa de Futebol, dos 13 campeões da Europa em 2016 que se mantêm nas escolhas de Fernando Santos apenas José Fonte mudou de número, ao trocar o ‘4’ - passa para Manuel Fernantes - pelo ‘6’, que era de Ricardo Carvalho.
De resto, Rui Patrício (1), Bruno Alves (2), Pepe (3), Raphael Guerreiro (5), Cristiano Ronaldo (7), João Moutinho (8), João Mário (10), Anthony Lopes (12), William Carvalho (14), Ricardo Quaresma (20), Cédric (21) e Adrien (23) vão usar a mesma numeração do Europeu de França.
Éder, que marcou o golo do triunfo na final do Euro2016, é um dos grandes ausentes e ‘passa’ a sua camisola para outro avançado: André Silva.
Renato Sanches e Nani também não foram convocados e ‘cedem’ o ‘16’ e o ‘17’ a Bruno Fernandes e Gonçalo Guedes, respetivamente.
Ausente por lesão, Danilo vai ver o seu ‘13’ ser utilizado por Ruben Dias, enquanto Ricardo Pereira fica com o ‘15’ de André Gomes e Mário Rui com o ‘19’ que foi de Eliseu.
Campeão inglês pelo Manchester City, Bernardo Silva vai usar a camisola ‘11’, usada em França por Vieirinha, enquanto o guarda-redes Beto regressa a uma grande competição e vai usar o ‘22’, utilizado por Eduardo no Europeu.
Portugal está integrado no Grupo B do Mundial2018, juntamente com Espanha, Irão e Marrocos.
Numeração dos jogadores de Portugal no Mundial2018:
1 - Rui Patrício
2 - Bruno Alves
3 - Pepe
4 - Manuel Fernandes
5 - Raphael Guerreiro
6 - José Fonte
7 - Cristiano Ronaldo
8 - João Moutinho
9 - André Silva
10 - João Mário
11 - Bernardo Silva
12 - Anthony Lopes
13 - Rúben Dias
14 - William Carvalho
15 - Ricardo Pereira
16 - Bruno Fernandes
17 - Gonçalo Guedes
18 - Gelson Martins
19 - Mário Rui
20 - Ricardo Quaresma
21 - Cédric
22 - Beto
23 - Adrien
</Text>
<Autor>
Agência Lusa
</Autor></xml>
