<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
27 Mai 2018 / 20:32
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
Jurista Giuseppe Conte renuncia à tarefa de formar novo Governo em Itália
</Title>
<Text>
O jurista Giuseppe Conte renunciou hoje à tarefa de formar um novo Governo, em Itália, como lhe tinha pedido o Chefe de Estado, Sergio Mattarella, face às dificuldades encontradas para escolher o seu executivo.
Giuseppe Conte chegou a esta decisão depois dos problemas que suscitaram a candidatura como ministro da Economia do eurocético Paolo Savona, de 81 anos, conhecido pelas suas posturas antieuro.
O jurista tinha aceitado, com reservas, esta tarefa de formar novo Governo, depois de os partidos Liga Norte (LN) e Movimento 5 Estrelas (M5S) terem indicado o seu nome para primeiro-ministro.
Desta forma, agrava-se a crise política em Itália, e desconhece-se, de momento, qual será a decisão que tomará o Chefe de Estado.
O líder da Liga Norte, Matteo Salvini, revelou, num comício, em Terni, que existe um veto a um ministro, e nesse caso, considera que a única alternativa será “voltar às urnas”.
“Eu digo apenas que decidem, por princípio, os cidadãos, e não os alemães, os franceses ou os portugueses. Para formar Governo decidem os cidadãos”, acrescentou.
“Se o professor Savona não pode ser ministro porque tem o defeito de defender os cidadãos italianos, pondo em discussão as regras europeias, então sou eu que levo Savona para o Governo”, defendeu.
“Se estamos em democracia, a única alternativa é voltar às urnas e dar a palavra aos italianos, para lhes pedir um mandato completo e para que possamos decidir sozinhos”, acrescentou o líder da Liga Norte.
O Presidente de Itália, Sergio Mattarella, encarregou a 23 de maio Giuseppe Conte de formar Governo, como propuseram os líderes da Liga (nacionalista) e do Movimento 5 Estrelas (antissistema).
O anúncio foi feito pela presidência italiana no final de uma reunião de mais de duas horas entre Mattarella e Conte.
O líder do M5S, Luigi di Maio, anunciou na segunda-feira que Giuseppe Conte foi o nome acordado com a Liga para a chefia de um governo de coligação entre ambos os partidos, antissistema e eurocéticos.
Conte, de 54 anos, é um jurista universitário, especialista em direito civil e administrativo.
A sua indicação para a chefia do governo foi questionada nos últimos dias por alguns setores, dada a falta de experiência política e, segundo notícias da imprensa italiana, ter referido no “curriculum” a frequência de prestigiadas universidades que alegadamente não frequentou.
Apesar das críticas, o M5S e a Liga confirmaram-no como escolha dos dois partidos para primeiro-ministro, embora seja praticamente desconhecido da opinião pública italiana.
</Text>
<Autor>
Agência Lusa
</Autor></xml>
