<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
21 Mai 2018 / 22:06
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
Fernando Santos diz que Portugal é candidato e com “oitavos” como objectivo mínimo no Mundial
</Title>
<Text>
O selecionador Fernando Santos reafirmou hoje que Portugal “é candidato, mas não favorito” a conquistar o Mundial2018 de futebol, na Rússia, e considerou que o objetivo mínimo é chegar aos oitavos de final.
“No nosso grupo, somos favoritos a passar. Nós e a Espanha. Por isso, o objetivo mínimo é passar a fase de grupos. Depois, já é diferente”, afirmou Fernando Santos em entrevista à RTP.
O treinador de 63 anos, que na terça-feira inicia a preparação para o torneio, apontou Brasil, Argentina, Espanha, Alemanha e França como as seleções favoritas a levantar o troféu no dia 15 de julho, em Moscovo.
“Depois dessas equipas, aparecemos nós. Tal como foi no Euro2016, Portugal é candidato a lutar pela vitória em todos os jogos. Portugal é candidato pelo valor da sua equipa, dos jogadores e pelo trabalho que tem feito. Mas não somos favoritos, a história prova isso”, referiu.
Fernando Santos revelou que a preparação para o Mundial2018 vai arrancar, na Cidade do Futebol, em Oeiras, com apenas 14 dos 23 jogadores convocados, e que Cristiano Ronaldo será o último a chegar, devido à participação na final da Liga dos Campeões, ao serviço do Real Madrid.
“Não tenho dúvidas de que ele (Ronaldo) vai chegar bem à seleção, como sempre tem acontecido”, disse.
O selecionador nacional voltou a considerar que o capitão da equipa das ‘quinas’ continua a ser o melhor jogador do mundo e assumiu que a sua presença “acrescenta alguns ‘pozinhos’” para Portugal poder regressar da Rússia com o troféu.
“Além da sua enorme qualidade, Ronaldo representa algo muito importante na seleção, devido à sua entrega e espírito coletivo. Ele sabe que sozinho não consegue ganhar nada, mas é um jogador que pode ser decisivo”, considerou.
Fernando Santos acrescentou que, em competições “intensas” como o Campeonato do Mundo, a frescura mental acaba por ser “tanto ou mais importante” que o aspeto e que esse foi um dos segredos para a conquista do Europeu, em França.
O primeiro treino de Portugal está agendado para terça-feira, às 17:30, na Cidade do Futebol, com os primeiros 15 minutos a serem abertos à comunicação social.
No dia 28 de maio, Portugal defronta a Tunísia, em Braga, no primeiro particular que serve de teste para o Mundial2018.
Em 09 de junho, após os particulares com a Bélgica (dia 02 em Bruxelas) e com a Argélia (dia 07 em Lisboa), a equipa lusa viaja para a Rússia, onde tem estreia marcada frente à Espanha, em 15 de junho, em Sochi.
Além dos espanhóis, Portugal defronta Marrocos e Irão, de Carlos Queiróz, nos restantes jogos do grupo B.
O Mundial2018 arranca em 14 de junho e termina em 15 de julho.
</Text>
<Autor>
Agência Lusa
</Autor></xml>
