<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
26 Mai 2018 / 18:43
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
16.º curso de catástrofe em Aveiro
</Title>
<Text>
O grupo de instrutores em Trauma e Catástrofe do Madeira Internacional Training Center (MIDTC) promove o 16.º curso MRMI (Medical Response to Major Incidents) em Portugal, desta vez em Aveiro. O curso decorre de 26 a 28 de Maio, nas instalações do Instituto Superior de Ciências de Administração e Informação e é da responsabilidade formativa e pedagógica do grupo de profissionais afectos ao Serviço de Saúde da RAM.
Na cerimónia de abertura do 16.º Curso MRMI, em Aveiro, estiveram presentes o Secretário Regional da Saúde, Pedro Ramos, o presidente da Câmara  Municipal de Aveiro, José Ribau Esteves, o director do Instituto Superior de Ciência da Informação e de Administração, Armando Teixeira Carneiro, entre outros.
O encerramento contará com a presença do presidente do Serviço Regional de Protecção Civil da Madeira, Capitão José Dias.
Recorde-se que este grupo de instrutores, composto por 20 elementos, é o único no país com acreditação internacional para este tipo de formação.
Neste curso participam cerca de 70 profissionais das diferentes células de intervenção  face a grande incidentes com multi-vítimas, nomeadamente  bombeiros, técnicos de emergência, médicos, enfermeiros, profissionais afectos ao INEM, agentes de protecção civil, forças de segurança (PSP, GNR),  gestores, psicólogos,  entre outras entidades públicas nacionais. A direção deste grupo é da responsabilidade da directora do serviço de urgência do Hospital Dr. Nélio Mendonça, a médica Carmo Caldeira.
A formação ministrada baseia-se num modelo de simulação avançada treinando toda a cadeia de comando, cenário do acidente, transportes, pré-hospitalar, gestão de hospitais face a cenários de multi -vítimas, triagem, corredores de evacuação e estrutura da comunidade que possa utilizar na resposta a um incidente multi-vitimas, ou seja, numa catástrofe. Com esta formação, pretendemos promover a diferenciação destes profissionais nesta área de gestão e comando de um cenário de catástrofe.
Com esta formação, grupo de instrutores MRMI da RAM contabiliza dezasseis cursos de Catástrofe realizados em Portugal desde o ano de 2010, o que contabiliza cerca de 1100 profissionais formados nesta área no país. A constituição deste grupo de formadores internacionais na área da catástrofe teve início nesse ano, em que era director do Serviço de Urgência do Serviço de Saúde da RAM, o médico Pedro Ramos, actualmente secretário regional da Saúde.
</Text>
<Autor>
</Autor></xml>
