<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
28 Mai 2018 / 19:00
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
Homenagem ao livro faz parte da agenda para esta terça-feira, ora veja
</Title>
<Text>
Festa de Encerramento do Projecto Baú de Leitura
Pelas 14h30, decorrerá no Museu da Electricidade – Casa da Luz a Festa de Encerramento do Baú de Leitura, um projecto da Direcção Regional de Educação. Neste evento, para além de se homenagear o livro, a leitura, os escritores, os leitores e todos aqueles que participaram, colaboraram e contribuíram para o sucesso deste projecto, também se pretende dar a conhecer uma pequena amostra do muito trabalho que foi desenvolvido nas diversas escolas da região, no âmbito do Baú de Leitura. Será uma festa grandiosa, na qual se poderá assistir a momentos de poesia, de teatro, de canto, de dança, de diversas e belas formas de arte que se complementam verdadeiramente entre si, à cerimónia de entrega de prémios aos vencedores dos passatempos do projecto Baú de Leitura e à inauguração da respectiva exposição.
Joel Neto apresenta ‘Meridiano 28’ na Feira do Livro
Na 44.ª edição da Feira do Livro realiza-se um encontro literário com Joel Neto escritor e colunista português, que vem apresentar ‘Meridiano 28’, o seu mais recente livro. O encontro acontece às 18h00, no palco da Avenida Arriaga e às 19h00 haverá uma sessão de autógrafos no expositor da Câmara Municipal do Funchal. Joel Neto nasceu em Angra do Heroísmo, estudou Relações Internacionais em Lisboa. Trabalhou como repórter, editor e chefe de redacção na maior parte dos grandes jornais e revistas portugueses. É colunista de vários jornais de Lisboa e do Porto, como o Diário de Notícias e O Jogo, teve igualmente vários dos seus contos traduzidos em Espanha, Itália e Japão. Também contribuiu para uma variedade de antologias e revistas literárias em Portugal e no estrangeiro. Viajou pelo mundo como repórter e promoveu as suas obras em missões de notícias, passeios em livros, festivais e viagens de bilheteria. O seu último livro ‘Meridiano 28’ é um romance datado de 1939, ano em que o mundo entrou em guerra, tornando-se o conflito mais mortífero da história da humanidade. Um reencontro entre dois homens de épocas diferentes e que talvez tenham mais em comum do que aquilo que gostariam de acreditar.
Ciclo de conversas sobre ‘Desafio Mundo sem tabaco’
O ‘Desafio Mundo sem tabaco’ é uma iniciativa do Instituto de Administração da Saúde, IP-RAM que assinala o Dia Mundial Sem Tabaco, que se comemora a 31 de Maio de 2018. Entre as várias actividades de sensibilização previstas no âmbito desta iniciativa, que se prolongará a todo o ano, será dinamizado um ‘Ciclo de Conversas’ com o tema ‘Desafio Mundo sem Tabaco’, com início nesta terça-feira. O secretário regional da Saúde, Pedro Ramos, marcará presença nesta actividade, dirigida à população em geral e desenvolvida pela Unidade Operacional de Intervenção em Comportamentos Aditivos e Dependências (UCAD), pelas 14h30, no piso 0 do Fórum Madeira. Haverá também uma sessão dirigida a turmas do 7.º ano da Escola Básica e Secundária de Santa Cruz, pelas 14h15.
PT Empresas Day na Madeira
O PT Empresas Day é o primeiro encontro estratégico na Região Autónoma da Madeira entre a PT empresas, os seus clientes e principais ICT partners. O evento contará com a presença de João sousa, chief Sales Officer para o segmento empresarial da Altice Portufal, nos seguintes momentos de agenda:
John Cage homenageado na Universidade da Madeira
O compositor, teórico musical, escritor e artista norte-americano John Cage vai ser homenageado pela Faculdade de Artes e Humanidades da Universidade da Madeira (FAH-UMa). A iniciativa é organizada em parceria com a Direcção Regional de Educação e com o Conservatório – Escola das Artes Eng.º Luiz Peter Clode e está aberta ao público em geral, sendo dirigida particularmente a estudantes de música e de artes visuais, músicos, artistas, docentes, agentes e gestores culturais, galeristas, críticos, comissários e arquitectos. A homenagem compreende o ciclo de conferências ‘I have nothing to say and i am saying it’ (Homenagem a John Cage e aos plagiários por antecipação em Portugal e Espanha, 1903 - 1936), que decorre a partir das 09h30, no Edifício da Reitoria da UMa, no Colégio dos Jesuítas, com intervenções de Dubravka Mindek, docente da Universidade Autónoma do Estado de Morelos, Miguel Molina Alarcón, docente da Universidade Politécnica de Valência, Paulo Esteireiro, investigador Integrado do Centro de Estudos de Sociologia e Estética Musical da Universidade Nova de Lisboa, Carlos Valente, docente do Departamento de Arte e Design da FAH-UMa, de Pau Pascual Galbis, director da Licenciatura em Artes Visuais da FAH-UMa, e de Vítor Magalhães, presidente do Conselho de Cultura da UMa.
Compreende também, às 17h, a exibição do documentário ‘Cage/Cunningham’ de Elliot Caplan, com 95 minutos de duração, e às 19h, um concerto, interpretado por Dubravka Mindek, Aniko Harangi, Irene Rodrigues, Teresa Norton, Jorge Maggiore, José Manuel Barros, Jorge Luis Mendoza, António Plácido, e Gabor Bolba.
Conferência de apresentação do Madeira Fashion Weekend
A conferência de imprensa terá lugar nesta terça-feira, às 16h00, na esplanada do hotel CR7 Pestana. O MFW é um evento de moda que terá lugar nos próximos dias 2 e 3 de Junho (sábado e domingo), na Praça CR7. Nesta edição contamos com a presença de 15 modelos internacionais, alguns com experiência na passerelle da prestigiada marca de lingerie ‘Victoria’s Secret’, e de uma dezena de criadores de moda (portugueses e estrangeiros). Serão dois dias intensos de muito ‘glamour’, dança e música, para a qual contribuirão alguns artistas, entre os quais Kátia Aveiro e Iran Costa.
Inauguração do novo Centro de Esterilizações da Câmara do Funchal
Pelas 15h, na antiga Escola Primária do Faial, na freguesia de Santa Maria Maior (cruzamento da Estrada Visconde Cacongo com o Caminho do Palheiro), decorrerá a inauguração do novo Centro de Esterilizações da Câmara Municipal do Funchal, que funcionará sob a gestão clínica da associação AMAW - Madeira Animal Welfare. O Centro vai funcionar em protocolo com a CMF e permitirá realizar esterilizações de animais errantes e/ou pertencentes a famílias carenciadas do concelho. O presidente Paulo Cafôfo estará presente na ocasião.
Albuquerque entrega apoios aos pescadores
Pelas 18h30, o presidente do Governo Regional procederá à entrega de apoios aos pescadores, no âmbito do POSEI - Pescas, em cerimónia a realizar-se no Museu da Imprensa, Câmara de Lobos. A Comissão Europeia aprovou o Plano de Compensação dos custos suplementares suportados pelos operadores nas actividades de pesca, cultura, transformação e comercialização de certos produtos da pesca e da aquicultura da Região Autónoma da Madeira, a 15 de Dezembro de 2015. Este plano de compensação inclui o apoio aos tunídeos e peixe-espada preto, bem como a outras modalidades de escoamento dos produtos da pesca, com especial incidência para as espécies com menor procura e valor comercial, como é o caso dos pequenos pelágicos (cavala e chicharro). A apanha de lapas é também objecto de auxílio financeiro.  O envelope financeiro aprovado para esta medida atinge os 14,48 milhões de euros para os 7 anos de vigência do programa, correspondendo anualmente a 2.068.700 euros.
Debate mensal com o Governo Regional na ALM
A Sessão Plenária terá lugar às 9 horas, na Assembleia Legislativa da Madeira, sob o tema ‘Assuntos pendentes com o Governo da República’. O debate inicia-se com uma intervenção de 15 minutos por parte do presidente do Governo Regional.
Reunião da  Comissão de Educação, Desporto e Cultura
Os deputados da 6.ª Comissão Especializada Permanente de Educação, Desporto e Cultura terão uma reunião pelas 15 horas, sendo o primeiro da seguinte ordem de trabalhos: Audição Parlamentar ‘Para apreciação da situação dos complexos desportivos sob a tutela do Governo Regional’, com a presença do director regional de Juventude e Desporto.
Reunião da  Comissão da Administração Pública, Trabalho e Emprego
Os deputados da 7.ª Comissão Especializada Permanente de Administração Pública, Trabalho e Emprego da Assembleia Legislativa terão uma reunião pelas 14h30, com um ponto único na ordem de trabalhos: Realização da Audição Parlamentar ‘Sobre discriminação salarial exercida sobre os bombeiros do aeroporto afectos à empresa EFACEC’, com a presença de um representante do Sindicato dos Trabalhadores da Aviação e Aeroportos (SITAVA).
JPP reúne com Jorge Carvalho
O Juntos pelo Povo (JPP) vai ser recebido esta terça-feira, 29 de Maio, pelo secretário regional de Educação, na sequência de uma audiência solicitada pelo grupo parlamentar, para abordar assuntos da actualidade referentes ao sector. A reunião vai ter lugar na secretaria regional da Educação, pelas 16h.
</Text>
<Autor>
Matilde Abreu
</Autor></xml>
