<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
26 Mai 2018 / 06:30
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
Portugal lança plataforma digital de procura de empregos para refugiados
</Title>
<Text>
A procura e oferta de emprego para refugiados em Portugal pode ser feita na Internet, através da plataforma RefuJobs, que conta já com mais de 150 vagas à espera de candidatos.
Segundo a ministra da Presidência e da Modernização Administrativa, Maria Manuel Leitão Marques, a plataforma, que foi ontem apresentada, pretende ajudar a “integrar os refugiados” que são acolhidos em Portugal no mercado de trabalho, disponibilizando igualmente informações sobre capacitação e cursos de empreendedorismo que permitam “eventualmente ajudar a desenvolver o seu próprio trabalho”.
A plataforma, gerida pelo Alto Comissariado para as Migrações (ACM), permite cruzar ofertas de trabalho e competências profissionais, com dois registos distintos: um perfil para entidades empregadoras, outro perfil para os candidatos.
A secretária de Estado para a Cidadania e Igualdade, Rosa Monteiro, adiantou que os registos serão validados pela ACM para evitar utilizações indevidas da plataforma.
A Refujobs envolve vários parceiros, incluindo empresas e entidades formadoras como escolas de hotelaria e Turismo.
Vivem actualmente em Portugal cerca de 1.500 refugiados sírios, dos quais 49% estão a trabalhar e, destes, 29 estudam na universidade, adiantou o Alto Comissário para as Migrações, Pedro Calado. Ainda este ano, são esperados mais 1.010 refugiados.
Khouloud Kalthoum é o rosto de um destes números. A engenheira síria chegou a Portugal há três anos e meio, frequentou o Instituto Superior de Engenharia do Porto, instalou-se em Braga e trabalha actualmente na EDP, além de ser uma “empreendedora social”.
Com o seu projecto Speak.Social, um programa de intercâmbio de línguas e culturas, pretende ajudar outros “imigrantes a sentirem-se bem integrados”, promovendo também o conhecimento de outras culturas junto dos portugueses, disse à Lusa.
“Esta iniciativa [RefuJobs] vai ser positiva para as famílias sírias que estão em Portugal, a grande preocupação é a integração no mercado de trabalho”, salientou Khouloud Kalthoum, acrescentando que, tal como muitos portugueses, também sentiu dificuldades em encontrar emprego.
</Text>
<Autor>
Agência Lusa
</Autor></xml>
