<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
20 Mai 2018 / 22:41
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
Campeonato da Madeira de Enduro teve mais uma prova este fim-de-semana
</Title>
<Text>
Realizou-se nos dias 19 (treinos) e 20 (prova) de Maio de 2018 o Campeonato da Madeira de Enduro, nos Prazeres - Calheta.
O Campeonato da Madeira de Enduro foi organizado pela Associação de Ciclismo da Madeira, membro da UVP-Federação Portuguesa de Ciclismo. Contou com apoio da Câmara Municipal da Calheta.
A prova onde se decidiu os Campeões Regionais de cada escalão em Enduro contou com a participação de 56 atletas, nos seguintes escalões: Cadetes; Júniores; Elites; Master 30; Master 40; Master 50; Prova Aberta.
O grande vencedor no Escalão Principal (Elites) e à Geral, foi o atleta Paulo Sérgio Batista do Município do Porto Moniz/Clube Naval do Seixal, com um tempo total de 00:24:11.

CLASSIFICAÇÃO OFICIAL FINAL

ELITES
1º Classificado - Paulo Batista - Mun. Porto Moniz/ CN Seixal - 00:24:11
2º Classificado - João Tiago Freitas - C.S.Marítimo / Barreirinha Bar Café
3º Classificado - Mário Costa - CDRP Prazeres
JÚNIORES
1º Classificado - João Santos - Valour - ACRD do Rosário/ São Vicente -  00:26:49
2º Classificado - Francisco Góis -  Valour - ACRD do Rosário/ São Vicente
3º Classificado - Igor Abreu - C.S.Marítimo / Barreirinha Bar Café
CADETES - Apenas realizaram 4 PEC’s.
1º Classificado - André Fernandes - Clube Caniço Riders - 00:13:00
2º Classificado - Antonio Caires - C.S.Marítimo / Barreirinha Bar
3º Classificado - Martim Freitas - Clube Caniço Riders
MASTER 30
1º Classificado - João Alexandre Freitas - Ciclo Madeira Clube Desportivo - 00:25:03
2º Classificado - António Ferreira - Clube Caniço Riders
3º Classificado - Roberto Chaves - Clube Caniço Riders
MASTER 40
1º Classificado - Aleksei Nekrasov - Ciclo Madeira Clube Desportivo - 00:27:21
2º Classificado - Marco Gouveia - Carvalheiro Madeira Medical Center
3º Classificado - Marco Coelho - Carvalheiro Madeira Medical Center
MASTER 50
1º Classificado - Nuno Jardim - Ciclo Madeira Clube Desportivo - 00:28:34
2º Classificado - Paulo Sousa - Ciclo Madeira Clube Desportivo
3º Classificado - Eleutério Gomes - Clube Caniço Riders
CLASSIFICAÇÃO POR EQUIPAS
1º Classificado - Ciclo Madeira Clube Desportivo
2º Classificado - Caniço Riders
3º Classificado - Clube Sport Maritimo - Barreirinha Bar Café
PROVA ABERTA (MASCULINOS)
1º Classificado - João Tiago Vieira - 00:29:45
2º Classificado -  José Manuel Jesus
3º Classificado - Alexandre Rodrigues
</Text>
<Autor>
</Autor></xml>
