<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
29 Mai 2018 / 16:55
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
Nova Clínica Solidária do Funchal deverá esterilizar 1.700 animais errantes por ano
</Title>
<Text>
Este será mais um contributo para a causa animal e junta as forças da Câmara Municipal do Funchal e da AMAW (Associação Madeira Animal Welfare). A antiga escola do Faial, no Funchal, é agora uma Clínia Veterinária Solidária, dedicada à esterilização de animais errantes ou de famílias carenciadas. O objectivo passa por, pelo menos, esterilizar 1.700 animais por ano.
“Este é um trabalho muito complexo e que ninguém pode fazer sozinho, nem as autarquias nem as associações”, afirmou o presidente da associação, hoje, na inauguração da nova clínica.
Eduardo Teixeira lembrou ainda que esta colaboração só será possível se existirem voluntários que se associem a estas acções, nomeadamente no que diz respeito à captura e devolução destes animais, antes e após as cirurgias.
Por seu lado, o presidente da Câmara do Funchal quis salientar que o trabalho da AMAW já decorre desde 2012 e que a causa animal tem sido uma das bandeira deste executivo camarário. Paulo Cafôfo lembrou medidas como a proibição de animais no circo, a contratação de um veterinário na Câmara Municipal e a proibição do abate animal. “Isto tem sido um trabalho de envolvimento de todos, porque é uma causa de todos”, salientou.
“Nós investimos já, neste tempo, 1 milhão e 130 mil euros na causa animal”, referiu o autarca, dizendo que é uma questão de educação e de cidadania combater o abandono dos animais.
Paulo Cafôfo  assumiu que este projecto acabou por ser um “dois em um”, através de uma reabilitação urbanística de um espaço que se encontrava sem funções e depois, mais uma ajuda para os animais errantes e para as pessoas que não têm capacidade de esterilizar os animais.
O investimento da Câmara Municipal cifrou-se nos  30 mil euros, sendo que o restante, em termos de equipamento partiu da associação. Em suma, o objectivo será a esterilização de 1.700 animais, por ano, numa tentativa de reduzir o número de animais a vaguear pelo Funchal.
</Text>
<Autor>
Andreia Dias Ferro
</Autor></xml>
