<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
28 Mai 2018 / 15:25
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
Morreu o jornalista madeirense António Loja Neves
</Title>
<Text>
O jornalista, escritor e realizador de cinema António Loja Neves morreu no domingo aos 65 anos, em Lisboa, na sequência de um enfarte, disse à agência Lusa fonte familiar.
Nasceu na freguesia do Monte, na ilha da Madeira, a 5 de março de 1953, foi atleta do Marítimo e campeão de natação. No final da adolescência mudou de ilha e de arquipélago e as mornas de Cabo Verde marcaram-lhe a alma para sempre, ditando um empenhamento pela vida política e cultural dos PALOP (Países Africanos Língua Oficial Portuguesa) que o acompanharia vida fora.
António Loja Neves era jornalista do semanário Expresso há mais de trinta anos, tendo trabalhado também na área do cinema, em programação, realização, em festivais ou como júri.
Prémio Revelação de Poesia da Associação Portuguesa de Escritores em 2001, pelo livro “Barcos, íntimas marcas”, António Loja Neves lançou recentemente, com Margarida Neves Pereira, o livro “Arménia: Povo e identidade”, pela Tinta-da-China.
Em Portugal, ainda passou pelo curso de Medicina, antes de se envolver na luta anticolonial e contra a ditadura.
A cinefilia falou mais alto e António Loja Neves acabou por se licenciar em realização pela Escola Superior de Teatro e Cinema.
Esteve na fundação da Federação Portuguesa de Cineclubes, da Apordoc - Associação Pelo Documentário e do Panorama - Festival do Documentário Português, foi coorganizador dos Encontros Internacionais de Cinema de Cabo Verde e comissariou mostras de filmes lusófonos em vários países, do Brasil a Moçambique.
António Loja Neves foi ainda director da revista Cinearma, passou pela Cinema Português e pelo semanário África.
Realizou os documentários ‘Ínsula’ (1993) e ‘O silêncio’ (1999), este com José Alves Pereira.
Em 2005, foi-lhe diagnosticado um cancro, mas não seria essa a causa da sua morte. O coração falhou-lhe na noite de sábado depois de uma tarde animada a dar autógrafos na Feira do Livro de Lisboa.
</Text>
<Autor>
Agência Lusa
</Autor></xml>
