<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
24 Mai 2018 / 09:02
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
Ronaldo procura o ‘penta’ e tem nas ‘mãos’ sexto título seguido de melhor marcador
</Title>
<Text>
O futebolista português Cristiano Ronaldo pode alcançar no sábado o quinto título de campeão europeu de clubes e, caso o Real Madrid vença o Liverpool, em Kiev, ficará muito próximo de igualar o recordista de conquistas, Paco Gento.
O avançado internacional luso, de 33 anos, que vai na 15.ª participação seguida na prova, arrecadou quatro troféus, três pelo Real Madrid (2013/14, 2015/16 e 2016/17) e um pelo Manchester United (2007/08), com o qual perdeu ainda a decisão de 2008/09, frente ao FC Barcelona.
Caso conquiste a final de sábado, Ronaldo alcança o ‘penta’ e iguala um grupo de oito futebolistas que também arrecadaram o troféu uma ‘mão cheia’ de vezes: os espanhóis José Maria Zárraga, Héctor Rial, Marquitos, Rafael Lesmes e Alfredo di Stéfano, todos pelo Real Madrid, os italianos Alessandro Costacurta e Paolo Maldini, ambos com o AC Milan, e o holandês Clarence Seedorf, que conseguiu o feito por Ajax (um troféu), Real Madrid (dois) e AC Milan (dois).
Contudo, o recordista de conquistas é o antigo avançado espanhol Paco Gento, que soma seis Taças dos Campeões Europeus, todas elas pelo Real Madrid (1955/56, 1956/57, 1957/58, 1958/59, 1959/60 e 1965/66).
Cristiano Ronaldo, que é o segundo futebolista com mais jogos realizados na Liga dos Campeões (152) - é apenas superado pelo guarda-redes do FC Porto Iker Casillas (167) -, disputou a primeira final em 2007/08, em Moscovo. Ronaldo marcou o tento do Manchester United diante do Chelsea, no tempo regulamentar (1-1), mas os ‘red devils’ apenas venceram no desempate por grandes penalidades, no qual o internacional luso até falhou o seu pontapé.
Na época seguinte, Ronaldo discutiu mais uma decisão ao serviço do Manchester United, que perdeu frente ao FC Barcelona, em Roma, por 2-0.
O ‘capitão’ da seleção portuguesa voltaria à final em 2013/14, já pelo Real Madrid, apontando um dos golos com que a formação ‘blanca’ venceu o rival Atlético de Madrid, por 4-1, no Estádio da Luz, em Lisboa.
Em 2015/16, os ‘merengues’ superaram novamente os ‘colchoneros’, no desempate por grandes penalidades (1-1 no tempo regulamentar), e na temporada transata bateram a Juventus, por claros 4-1, com um ‘bis’ do atual ‘Bola de Ouro’.
Além de uma possível conquista da quinta ‘orelhuda’, o futebolista com mais golos na Liga dos Campeões (120) está, igualmente, a um pequeno passo de se sagrar o melhor marcador da competição pela sexta vez, a quinta consecutiva.
Ronaldo soma 15 tentos na presente edição, que lhe conferem uma margem significativa sobre o trio atacante do outro finalista, Salah (10), Roberto Firmino (10) e Sadio Mané (9).
Ainda ao serviço do Manchester United, Ronaldo foi o melhor marcador pela primeira vez em 2007/08, com oito golos, mas Messi respondeu com quatro títulos consecutivos, ao marcar nove em 2008/09, oito em 2009/10, 12 em 2010/11 e 14 em 2011/12.
Depois, foi de novo a vez do internacional luso, que marcou 12 golos em 2012/13 e um recorde de 17 na temporada seguinte (2013/14).
Em 2014/15, Messi manteve um título de vantagem, mas passando a liderar por 5-4, já que ambos marcaram 10 golos, tal como o brasileiro Neymar, o único jogador que se intrometeu nesta luta na última década.
Cristiano Ronaldo ‘selou’ o segundo melhor registo de sempre em 2015/16, com 16 tentos, e igualou os cinco cetros do argentino. Na última temporada, o ‘bis’ na final, com a Juventus, permitiu ao português fechar a prova com mais um golo que Messi (12 contra 11) e sagrar-se melhor marcador da competição pela sexta vez, a quinta seguida.
Real Madrid e Liverpool disputam a final da Liga dos Campeões, no sábado, a partir das 19:45 (hora portuguesa), no Estádio Olímpico de Kiev, na Ucrânia, num encontro que será dirigido pelo sérvio Milorad Mazic.
- Jogadores que mais vezes venceram a Taça dos Campeões Europeus/Liga dos Campeões:

Jogador                                                     Troféus conquistados
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
1. Paco Gento (Real Madrid)                                6 (1955/56, 1956/57, 1957/58, 1958/59, 1959/60 e 1965/66)
2. José María Zárraga (Real Madrid)                        5 (1955/56, 1956/57, 1957/58, 1958/59, 1959/60)
. Hector Rial (Real Madrid)                                    5 (1955/56, 1956/57, 1957/58, 1958/59, 1959/60)
. Marquitos (Real Madrid)                                 5 (1955/56, 1956/57, 1957/58, 1958/59, 1959/60)
. Rafael Lesmes (Real Madrid)                             5 (1955/56, 1956/57, 1957/58, 1958/59, 1959/60)
. Alfredo di Stéfano (Real Madrid)                        5 (1955/56, 1956/57, 1957/58, 1958/59, 1959/60)
. Clarence Seedorf (Ajax/Real Madrid/AC Milan)            5 (1994/95, 1997/98, 1999/00, 2002/03, 2006/07)
. Alessandro Costacurta (AC Milan)                        5 (1988/89, 1989/90, 1993/94, 2002/03, 2006/07)
. Paolo Maldini (AC Milan)                                5 (1988/89, 1989/90, 1993/94, 2002/03, 2006/07)
10. Samuel Eto’o (Real Madrid/FC Barcelona/Inter Milão)     4 (1999/00, 2005/06, 2008/09, 2009/10)
. Gerard Piqué (Manchester United/FC Barcelona)                4 (2007/08, 2008/09, 2010/11, 2014/15)
. Lionel Messi (FC Barcelona)                             4 (2005/06, 2008/09, 2010/11, 2014/15)
. Andrés Iniesta (FC Barcelona)                                4 (2005/06, 2008/09, 2010/11, 2014/15)
. Xavi Hernández (FC Barcelona)                                4 (2005/06, 2008/09, 2010/11, 2014/15)
. CRISTIANO RONALDO (Manchester United/Real Madrid)       4 (2007/08, 2013/14, 2015/16, 2016/17)
- Os melhores marcadores das últimas 10 edições:
Época     Jogador (clube)                        Golos
-------------------------------------------------------
2016/17   Cristiano Ronaldo (Real Madrid)        12
2015/16   Cristiano Ronaldo (Real Madrid)        16
2014/15   Cristiano Ronaldo (Real Madrid)        10
Lionel Messi (FC Barcelona)            10
Neymar (FC Barcelona)                  10
2013/14   Cristiano Ronaldo (Real Madrid)        17
2012/13   Cristiano Ronaldo (Real Madrid)        12
2011/12   Lionel Messi (FC Barcelona)            14
2010/11   Lionel Messi (FC Barcelona)            12
2009/10   Lionel Messi (FC Barcelona)             8
2008/09   Lionel Messi (FC Barcelona)             9
2007/08   Cristiano Ronaldo (Manchester United)   8
- Os melhores marcadores da edição 2017/18:
Jogador (clube)                       Golos (jogos)
---------------------------------------------------------------
1. Cristiano Ronaldo (Real Madrid)   15 (12)
2. Mohamed Salah (Liverpool)         10 (12)
. Roberto Firmino (Liverpool)       10 (12)
. Sadio Mané (Liverpool)             9 (10)
5. Ben Yedder (Sevilha)               8  (9)
. Edin Dzeko (Roma)                  8 (12)
</Text>
<Autor>
Agência Lusa
</Autor></xml>
