<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
19 Mai 2018 / 20:49
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
Jorge Jesus quer Jamor pintado de verde e adeptos com “paixão” pelo Sporting
</Title>
<Text>
O treinador Jorge Jesus pediu hoje aos adeptos do Sporting que no domingo “pintem de verde” o Jamor, na final da Taça de Portugal de futebol, frente ao Desportivo das Aves, e que se “foquem na paixão” pelo clube.
“A força do Sporting é a massa associativa. Gostava que o Jamor estivesse praticamente todo pintado de verde, pensando os adeptos que vêm ver o clube deles, que se foquem na sua paixão e não olhem para as rivalidades. Os rivais são o nosso adversário. Que possam desfrutar e continuem com as suas formas de comunicação com a equipa, a que estamos habituados, para que os jogadores do Sporting se sintam mais seguros e mais fortes para fazer um bom jogo”, afirmou Jesus.
As declarações do treinador ‘leonino’ fazem parte de um vídeo que a Federação Portuguesa de Futebol publicou no seu sítio oficial e que serve de antevisão ao embate de domingo, no Estádio Nacional, em Oeiras.
Esta foi a primeira vez que Jesus falou publicamente, após os incidentes na Academia de Alcochete, na terça-feira, em que cerca de 50 adeptos, alegadamente do Sporting, invadiram o complexo e agrediram jogadores e equipa técnica.
Jesus não abordou esse episódio e falou apenas da final da Taça de Portugal, assumindo que tem todos os jogadores disponíveis para o embate com o Desportivo das Aves.
“O Aves já ganhou um título muito importante, que é chegar à final, que é onde todos os treinadores e jogadores querem estar. A equipa está super motivada. Nas finais, o factor favoritismo não conta. Qualquer equipa pode ganhar e tudo pode acontecer, mas nós estamos prevenidos que vai ser complicado, referiu o técnico ‘leonino’.
No mesmo vídeo, o treinador do Desportivo das Aves assumiu que o Sporting é favorito naquele que vai ser o jogo da vida dos seus jogadores.
“Pela frente, vamos ter um grande colectivo que tem jogadores que fazem a diferença. Espero um jogo muito bem disputado e vamos ter que estar a um nível muito bom para podermos ganhar a taça”, disse José Mota.
A final da 77.ª edição da Taça de Portugal tem inicio agendado para as 17:15.
</Text>
<Autor>
Agência Lusa
</Autor></xml>
