<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
26 Mai 2018 / 11:16
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
Diplomacia da UE vai impor novas sanções contra a Venezuela
</Title>
<Text>
Os ministros dos Negócios Estrangeiros da União Europeia (UE) deverão aprovar na reunião de segunda-feira “novas medidas restritivas” contra a Venezuela, na sequência das eleições presidenciais naquele país, anunciaram fontes diplomáticas citadas pela Efe.
A resposta da UE às eleições realizadas no último domingo na Venezuela, sem o cumprimento de qualquer uma das cinco condições exigidas por Bruxelas e que levaram à reeleição de Nicolás Maduro para a presidência do país, será o primeiro ponto da ordem do dia da reunião do Conselho de Assuntos Externos que se realiza na segunda-feira em Bruxelas.
As mesmas fontes adiantaram que os ministros vão anunciar a “vontade da UE de redefinir as relações com o regime de Maduro”, a disposição para aprovar novas “medidas na mesma linha” e a “vontade de as impor”.
Está previsto que os ministros debatam e aprovem a elaboração de uma nova lista “com nomes e apelidos” de pessoas envolvidas na “regressão dos direitos e liberdades” na Venezuela.
As pessoas agora visadas vão juntar-se aos sete altos cargos venezuelanos aos quais Bruxelas em janeiro congelou os bens e proibiu a entrada na UE, adiantaram as fontes.
Previsivelmente, o Conselho também aprovará a realização de um pedido ao Governo venezuelano para libertar os presos políticos e reconhecer a Assembleia Nacional.
Os ministros também deverão aprovar um segundo pedido para que Maduro permita fazer chegar ajuda humanitária à população venezuelana, sublinharam as fontes.
Na reunião de segunda-feira os ministros também deverão abordar o acordo nuclear com o Irão devido à decisão dos Estados Unidos o terem abandonado, bem como o futuro acordo entre a UE e o grupo África, Caraíbas e Pacífico (ACP), tendo em conta que o rege atualmente as relações entre os dois blocos, o Acordo de Cotonu, expira em 2020, assim como a situação na República Democrática do Congo.
</Text>
<Autor>
Agência Lusa
</Autor></xml>
