<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
29 Mai 2018 / 22:38
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
Árbitro Artur Soares Dias promovido à categoria de Elite da UEFA
</Title>
<Text>
O árbitro Artur Soares Dias foi hoje promovido à categoria Elite da UEFA, passando a integrar a lista dos 26 juízes mais categorizados a nível europeu, enquanto Fábio Veríssimo subiu à segunda categoria e Sílvia Domingos à primeira.
Juntamente com Soares Dias foram promovidos à categoria Elite o espanhol Jesus Manzano e o francês Benoit Bastien.
A promoção de Fábio Veríssimo à segunda categoria faz com que se junte aos seus colegas e compatriotas Hugo Miguel, Carlos Xistra e Tiago Martins, que permanecem neste escalão, tal como Jorge Sousa na primeira categoria, na qual estava, também, Soares Dias.
Na terceira categoria estão agora Luís Godinho, João Pinheiro e João Capela, o que significa que Portugal mantém os nove árbitros internacionais no futebol masculino.
No sector feminino, Sandra Bastos continua na Elite e Catarina Campos na terceira categoria, mas Portugal conta agora com uma juíza na primeira categoria com a promoção de Sílvia Domingos.
No futsal não houve alterações a registar, mantendo-se Eduardo Coelho na categoria Elite, Nuno Bogalho na primeira categoria e Miguel Castilho e Ruben Guerreiro na segunda categoria.
As promoções de Soares Dias, Fábio Veríssimo e Sílvia Domingos na arbitragem da UEFA foram saudadas pelo presidente do Conselho de Arbitragem da Federação, José Fontelas Gomes, em declarações ao sítio da Federação.
“Este reconhecimento da UEFA é o reflexo da qualidade dos nossos árbitros a nível individual, mas igualmente da aposta que a Federação Portuguesa de Futebol e o seu Conselho de Arbitragem têm vindo a fazer na arbitragem, com condições de trabalho cada vez melhores. Temos mostrado a nossa qualidade em Portugal e em termos internacionais, num contexto que nem sempre tem sido o mais favorável. Estamos seguros de que esta é a linha certa e de que com o apoio de todos teremos condições para ir mais longe”, disse.
</Text>
<Autor>
Agência Lusa
</Autor></xml>
