<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
22 Mai 2018 / 09:00
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
Zuckerberg hoje no Parlamento Europeu para explicar uso de dados pessoais
</Title>
<Text>
O fundador do Facebook, Mark Zuckerberg, é ouvido hoje à porta fechada no Parlamento Europeu, em Bruxelas, sobre a utilização dos dados pessoais de milhões de utilizadores da rede social, depois do escândalo Cambridge Analytica.
O encontro de Zuckerberg com os líderes dos diferentes grupos políticos no Parlamento Europeu, a realizar-se na parte da tarde, tem como propósito perceber o que o fundador do Facebook pretende fazer para “defender os cidadãos europeus” antes das próximas eleições europeias, como sublinhou o presidente do PE, Antonio Tajani.
“Queremos saber o porquê de o Facebook ter decidido pôr na mesa o nome dos cidadãos europeus e pretendemos perceber o que vão fazer antes das eleições europeias. É um debate muito importante, queremos saber a história e o que querem fazer nos próximos meses para defender os cidadãos europeus”, elucidou o presidente do PE.
O Facebook precisou que a reunião no PE será uma ocasião para “dialogar, escutar os pontos de vista (dos eurodeputados) e mostrar medidas” tomadas pelo gigante da internet “para melhor proteger a vida das pessoas”.
Depois de Bruxelas, na quarta-feira Mark Zuckerberg será recebido em Paris pelo Presidente da França, Emmanuel Macron, juntamente com cerca de 50 dirigentes de grandes empresas.
Esta visita à Europa do fundador do Facebook é organizada alguns dias antes da entrada em vigor, a 25 de Maio, do novo regime europeu sobre a protecção de dados, que obriga os operadores a ajustarem os seus termos de utilização para os europeus.
Em Abril, Zuckerberg foi ouvido no Congresso dos Estados Unidos sobre o caso Cambridge Analytica, que trabalhou para a campanha presidencial de Donald Trump, em 2016, usando dados de dezenas de milhões de utilizadores do Facebook.
Além desta rede social, Twitter e Google também foram acusadas de deixar proliferar interferências russas, visando manipular a opinião pública norte-americana.
</Text>
<Autor>
Agência Lusa
</Autor></xml>
