<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
23 Mai 2018 / 12:18
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
PSD exige que Governo da República faça investimento tecnológico na RTP- Madeira em 2018
</Title>
<Text>
Sara Madruga da Costa, Rubina Berardo e Paulo Neves, deputados à Assembleia da República pelo PSD, apresentaram na Assembleia da República uma iniciativa legislativa com vista a exigir do Governo da República o cumprimento de mais uma promessa que já dura há mais de três anos: o investimento tecnológico na RTP Madeira.
O projecto de resolução entregue exige ao Governo a implementação e a concretização urgente de uma renovação tecnológica no Centro Regional da RTP – Madeira a ter início já em 2018.
Sara Madruga da Costa recorda que “há três anos que o Governo da República e o conselho de administração da RTP prometem iniciar o investimento tecnológico na RTP- Madeira e até à data, ainda não se viu nada: investimento zero. O investimento tem ido todo para os Açores onde o Governo da República já investiu cerca de 3,6 milhões de euros”.
“Infelizmente assistimos também em relação à RTP – Madeira, a mais um episódio do conhecido folhetim de promessas da República que dura já há três anos. São três anos de promessas de investimento, sem qualquer resultado e com investimento zero. Há uma falta gritante de investimento no Centro Regional da Madeira. Não aceitamos por exemplo que o Centro Regional da Madeira seja o único centro do país que ainda é analógico quando todos os outros já são digitais”, disse, acrescentando que “as carências da RTP Madeira são conhecidas e reflectem-se no trabalho diário dos profissionais que com os recursos obsoletos existentes fazem pequenos milagres para que a emissão e o serviço público regional não fique comprometido”.
Para Sara Madruga da Costa “é urgente iniciar o investimento e a renovação tecnológica na RTP – Madeira já em 2018 e inverter o abandono a que o Centro Regional da RTP -Madeira tem sido sujeito por parte do governo central”.
</Text>
<Autor>
</Autor></xml>
