<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
31 Mai 2018 / 15:13
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
União da Madeira pede à Liga que reponha a verdade no caso ‘Santa Clara SAD’
</Title>
<Text>
Na sequência das declarações da Liga que constam na imprensa de hoje, 31 de Maio, relativas ao caso ‘Santa Clara SAD’, o União da Madeira esclarece, através de comunicado, que a Liga “pretende criar na opinião pública a ideia que zelou pelo cumprimento dos regulamentos”, mas garante que “tal não corresponde minimamente à verdade”.
Confirma que, a 9 de Março de 2018, a Liga “deu conhecimento à Comissão de Instrutores do eventual incumprimento, em 3 jogos, das regras para a utilização de jogadores Sub23 na Segunda Liga”, mas a sua actuação revelou-se “parca, insuficiente e tardia, considerando a dimensão das infracções cometidas pela Santa Clara SAD”, diz o União que pede à Liga, “em abono da verdade, que esclareça publicamente qual a motivação subjacente ao facto de:
- não ter comunicado ao Conselho de Disciplina, o incumprimento pela Santa Clara SAD de ter feito constar da ficha técnica do jogo, em 18/02/2018, referente à 25ª jornada da Liga Ledman - União da Madeira SAD – Santa Clara SAD, 18 jogadores, em vez dos 17 que regulamentarmente estava obrigada, pelo facto de só ter inscrito um jogador sénior até 23 anos, utilizando-os, mesmo sabendo que estava impedida de o fazer?
- não ter comunicado ao Conselho de Disciplina, o incumprimento pela Santa Clara SAD de ter feito constar da ficha técnica do jogo, em 25/02/2018, referente à 26ª jornada da Liga Ledman - Santa Clara SAD – Gil Vicente SDUQ, LDA, 18 jogadores, em vez dos 16 que regulamentarmente estava obrigada, pelo facto de não ter inscrito nenhum jogador sénior até 23 anos, utilizando-os, mesmo sabendo que estava impedida de o fazer?
- não ter comunicado ao Conselho de Disciplina, o incumprimento pela Santa Clara SAD de ter feito constar da ficha técnica do jogo, em 04/03/2018, referente à 27ª jornada da Liga Ledman - Varzim SDUQ, LDA – Santa Clara SAD, 18 jogadores, em vez dos 17 que regulamentarmente estava obrigada, pelo facto de só ter inscrito um jogador sénior até 23 anos, utilizando-os, mesmo sabendo que estava impedida de o fazer?
- não ter comunicado ao Conselho de Disciplina o incumprimento pela Santa Clara SAD, desde o dia 1 de Fevereiro de 2018, do número mínimo de jogadores com idade até 23 anos no conjunto de jogadores de categoria sénior que compõem o plantel?
- não ter comunicado ao Conselho de Disciplina, o incumprimento pela Santa Clara SAD de não incluir na ficha técnica o número mínimo de jogadores com idade até 23 anos, na semana que sucedeu à realização do jogo ocorrido em 18/02/2018, referente à 25ª jornada da Liga Ledman - União da Madeira SAD – Santa Clara SAD?
- não ter comunicado ao Conselho de Disciplina, o incumprimento pela Santa Clara SAD de não incluir na ficha técnica o número mínimo de jogadores com idade até 23 anos, na semana que sucedeu à realização do jogo ocorrido em 25/02/2018, referente à 26ª jornada da Liga Ledman - Santa Clara SAD – Gil Vicente SDUQ, LDA?
- não ter comunicado ao Conselho de Disciplina, o incumprimento pela Santa Clara SAD de não incluir na ficha técnica o número mínimo de jogadores com idade até 23 anos, na semana que sucedeu à realização do jogo ocorrido em 04/03/2018, referente à 27ª jornada da Liga Ledman - Varzim SDUQ, LDA – Santa Clara SAD?
- não ter comunicado ao Conselho de Disciplina o incumprimento pela Santa Clara SAD, desde o mês de Setembro - 2017, de inscrever o treinador da equipa – Sr. Luís Pires, na ficha técnica e o mesmo não se apresentar presencial e consecutivamente no banco de suplentes?
- não ter comunicado ao Conselho de Disciplina, os incumprimentos pela Santa Clara SAD de ter feito constar das fichas técnicas dos jogos, em 25/02/2018 e em 04/03/2018, referentes às 26ª e 27ª jornadas da Liga Ledman, Santa Clara SAD – Gil Vicente SDUQ, LDA e Varzim SDUQ, LDA – Santa Clara SAD, 18 jogadores, em vez dos 16 e 17, respectivamente, que regulamentarmente estava obrigada, pelo facto de não ter inscrito dois jogadores seniores até 23 anos, utilizando-os, mesmo sabendo que estava impedida de o fazer, mesmo depois de ter conhecimento da denúncia disciplinar das infrações apresentadas, ao Conselho de Disciplina, pela União da Madeira SAD, em 13 de Março de 2018?”, refere o União da Madeira.
</Text>
<Autor>
</Autor></xml>
