<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
31 Mai 2018 / 14:47
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
“Só tenho orgulho de ter sido teu jogador”, escreveu Ronaldo sobre Zidane
</Title>
<Text>
O futebolista português Cristiano Ronaldo manifestou-se hoje “orgulhoso” por ter sido treinado pelo francês Zinedine Zidane, que hoje renunciou ao comando técnico do Real Madrid, poucos dias após ter conquistado a terceira Liga dos Campeões consecutiva.
“Sinto-me orgulhoso por ter sido teu jogador. ‘Mister’, obrigado por tanto”, escreveu Cristiano Ronaldo nas redes sociais, ilustrando com uma fotografia em que celebra com Zidane a vitória no campeonato espanhol na época passada.
O defesa Sergio Ramos, capitão do Real Madrid, assinalou na sua conta no Twitter que Zidane escolheu “dizer adeus quando estava no topo, como jogador e treinador”, ainda que, no segundo caso, apenas ao clube espanhol.
“Obrigado por dois anos e meio incríveis. O teu legado nunca será esquecido e constitui um dos capítulos mais vitoriosos na história do nosso querido Real Madrid”, assinalou Sérgio Ramos.
O espanhol Iker Casillas, guarda-redes do FC Porto, um dos maiores símbolos do Real Madrid, que foi colega de equipa de Zidane, mas nunca trabalhou sob o comando técnico do francês, lamentou “um dia triste para todos os ‘madridistas’”, recordando, em registo fotográfico, a conquista conjunta de uma Liga dos Campeões.
“’Mister’ Zidane, aprendi imenso ao teu lado. Diverti-me como uma criança em cada treino, cada jogo, cada palestra, cada conselho. Fizeste história com o teu trabalho, dedicação, amor, paixão e, acima de tudo, humildade. Obrigado por tudo”, escreveu o defesa brasileiro Marcelo nas redes sociais.
Zidane, de 45 anos, chegou ao Real Madrid em janeiro de 2016, na sua primeira experiência numa equipa principal, para substituir o espanhol Rafa Benítez, e foi o primeiro técnico a conquistar de forma consecutiva três ‘Champions’, tendo conquistado também dois Mundiais de clubes, duas supertaças europeias, uma Liga espanhola e supertaça de Espanha.
</Text>
<Autor>
Sandra Ascensão Silva
</Autor></xml>
