<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
31 Mai 2018 / 09:01
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
Ministério da Cultura está a elaborar metodologia de revisão de modelo apoio às artes
</Title>
<Text>
O Ministério da Cultura (MC) está a elaborar a metodologia no âmbito da revisão do modelo de apoio às artes, segundo nota oficial enviada  à agência Lusa.
“O Ministério da Cultura está em fase de elaboração da metodologia e do âmbito da revisão do modelo de apoio às artes”, lê-se na nota do MC.
Segundo o mesmo texto, é sublinhado que a audição parlamentar de Luís Filipe Castro Mendes, na próxima terça-feira, é no âmbito “regimental”, esclarecendo que é “realizada regularmente entre as áreas governativas e os representantes da Assembleia da República”.
“O Ministério da Cultura não irá apresentar uma proposta de alteração ao modelo de apoio às artes na próxima comissão”, enfatiza.
O Programa de Apoio Sustentado às Artes 2018-2021, que envolve seis áreas artísticas -- circo contemporâneo e artes de rua, dança, artes visuais, cruzamentos disciplinares, música e teatro -- funcionou este ano com um novo modelo, tendo gerado polémica junto dos criadores culturais.
A maior contestação ao modelo surgiu do setor do teatro, tendo-se realizado concentrações de artistas e agentes em Lisboa, Porto e noutras cidades portuguesas.
A revisão do novo modelo de apoio às artes é uma das exigências do setor. A 10 de abril último, antes da divulgação dos resultados definitivos dos apoios ao teatro, os últimos a serem divulgados, Luís Filipe Castro Mendes disse, na comissão parlamentar de Cultura, Comunicação, Juventude e Desporto, que estava aberto ao diálogo e a realizar alterações ao novo modelo.
A 12 de abril último, e ainda na sequência da polémica em torno do novo modelo de apoio às artes, uma comissão informal de artistas reuniu-se com o primeiro-ministro.
No final do encontro, em declarações à imprensa, elementos dessa comissão informal disseram aos jornalistas que António Costa lhes deu garantias de que o modelo de apoio às artes ia ser revisto, “no âmbito de um trabalho concertado com a tutela”.
Um trabalho concertado “com os agentes artísticos e a tutela, com vista à revisão do modelo”, acrescentaram na altura, os elementos da comissão informal de artistas.
Os concursos do Programa de Apoio Sustentado da Direção-Geral das Artes (DGArtes), para os anos de 2018-2021, partiram com um montante global de 64,5 milhões de euros, em outubro, subiram para 72,5 milhões, no início de abril, depois da contestação no setor e, mais tarde, o Governo anunciou um novo reforço, para um total de 81,5 milhões de euros, tendo o valor final sido de 83,04 milhões de euros, segundo publicação no Diário da República.
Este ano, foram aceites 242 candidaturas ao Programa de Apoio Sustentado às Artes 2018-2021, das 250 apresentadas.
</Text>
<Autor>
Agência Lusa
</Autor></xml>
