<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
31 Mai 2018 / 14:13
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
“A equipa necessita de outro discurso para continuar a ganhar”, diz Zinedine Zidane
</Title>
<Text>
O francês Zinedine Zidane, que hoje anunciou a saída do Real Madrid, admitiu ser um “estranho”, mas justificou que a equipa precisa de mudança para continuar a ganhar e de outro discurso.
“Tomei a decisão de não continuar no cargo de treinador do Real Madrid. É um momento estranho, mas a equipa necessita de uma mudança para continuar a ganhar, necessita de outro discurso. Outra metodologia de trabalho e, por isso, tomei esta decisão”, foram as primeira palavras do treinador francês.
Zidane fez o anúncio em conferência de imprensa, acompanhado pelo presidente do Real Madrid, Florentino Pérez, que disse ter sido confrontado na quarta-feira com “uma decisão inesperada” e que daria a palavra ao técnico para que a justificasse.
Zidane reiterou que a mudança é a chave para que o Real Madrid continue a ganhar, sobretudo depois de ter conquistado tudo enquanto treinador da equipa da capital espanhola e que, assim, é preciso um novo incentivo.
“A história deste clube é grande, ‘apertamos’ sempre os jogadores e pedimos-lhes mais. Mas chega um momento em que... o que é que lhes posso pedir mais, com aquilo que já fizeram comigo? Por isso, creio que necessitam de outro discurso”, reiterou.
Zidane disse que comunicou, por mensagem, a decisão ao plantel, e que ainda irá falar com os capitães de equipa, depois de já ter falado com Sergio Ramos.
O francês, de 45 anos, revelou ainda que não procura outro clube, e desvalorizou a saída, justificando que esta é mais simples do que parece.
“Existem etapas que vivemos intensamente, mas há que saber quando parar. Estou a fazê-lo pelo bem da equipa. Comigo seria complicado ganhar na época que aí vem. A Liga foi difícil esta época [o Real foi terceiro]”, sublinhou.
Para Zidane o melhor momento no Real Madrid foi quando foi convidado para assinar, ainda como jogador, e o pior foi já no papel de técnico, esta época na eliminação da Taça do Rei, em casa, pelo Leganés.
Na conferência, Zidane foi também confrontado com o tema Cristiano Ronaldo -- quando se fala que o português poderá estar de saída do clube -, e disse que a sua renúncia “não tem nada a ver”.
O técnico deixa o Real Madrid, poucos dias depois de ter levado os ‘merengues’ ao terceiro título consecutivo na Liga dos Campeões de futebol, ao vencer no sábado o Liverpool (3-1).
Zidane tinha chegado aos ‘merengues’ em janeiro de 2016, na sua primeira experiência numa equipa principal, para substituir o espanhol Rafa Benítez, e foi o primeiro técnico a conquistar de forma consecutiva três ‘Champions’.
Pelo Real Madrid conquistou ainda dois mundiais de clubes, duas supertaças europeias, uma Liga espanhola e uma supertaça de Espanha.
</Text>
<Autor>
Agência Lusa
</Autor></xml>
