<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
09 Jun 2018 / 11:02
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
Vulcão que matou 109 pessoas na Guatemala projecta nuvem tóxica de gás e cinzas
</Title>
<Text>
As autoridades da Guatemala ordenaram hoje a evacuação de socorristas e moradores por causa de uma nuvem tóxica de gás e cinzas provocada pelo vulcão de Fogo, cuja erupção de domingo provocou pelo menos 109 mortos.
A televisão guatemalteca mostrou as grandes colunas de fluxos piroclásticos (compostos por compostos por gases quentes, cinzas e pedras) projetados pelo vulcão, situado entre os departamentos de Escuintla, Chimaltenango e Sacatepéquez, 50 quilómetros ao oeste da capital.
Moradores, socorristas e jornalistas que estavam perto do denominado “marco zero” foram desalojados por precaução.
A Polícia Nacional Civil (PNC) informou que está a controlar a entrada da cidade El Rodeo, em Escuintla, diante da nova atividade registada no vulcão.
Nas imagens divulgadas pelas televisões locais é possível ver que a cratera principal do vulcão está limpa e a coluna do fluxo piroclástico baixou alguns metros.
O material segue o curso do deslizamento do último domingo, de acordo com os jornalistas que se encontram na área.
A Coordenadoria Nacional para a Redução de Desastres (Conred), acrescentou que, devido à nova atividade, muitos habitantes que tinham retornado às suas casas em El Rodeo foram novamente evacuados.
De acordo com o Instituto Nacional de Sismologia, Vulcanologia, Meteorologia e Hidrologia (Insivumeh), também foi registrado um lahar até as ravinas Santa Teresa, Mineral, Taniluyá e Ceniz, que são afluentes dos rios Pantaleón e Achoguate.
O Insivumeh advertiu que este deslizamento transporta gases tóxicos, rochas de até três metros de diâmetro e troncos de árvores, o que afeta as comunidades próximas.
A Conred fez na sexta-feira um balanço de 109 mortos, 197 desaparecidos, 58 feridos, 12.407 evacuados, 3.710 acolhidos em abrigos e 1.713.617 afetados.
</Text>
<Autor>
Agência Lusa
</Autor></xml>
