<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
09 Jun 2018 / 05:00
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
Vietname liberta e expulsa advogado e dissidente para a Alemanha
</Title>
<Text>
Um grupo pró-democrata anunciou hoje que as autoridades vietnamitas libertaram e expulsaram para a Alemanha um advogado dos direitos humanos e um dissidente.
A Irmandade para a Democracia indicou, na página da rede social Facebook, que o advogado Nguyen Van Dai e Le Thu Ha chegaram esta manhã a Frankfurt.
O advogado foi um dos fundadores do grupo pró-democrata, banido pelo regime comunista do Vietname.
Dai, de 49 anos, e Ha, de 36, foram condenados por tentar derrubar o Governo e sentenciados a 15 e nove anos de prisão, respetivamente, por um tribunal de Hanói, em abril.
Quatro outros condenados pelo mesmo crime foram sentenciados a entre sete a 11 anos de prisão. Na segunda-feira passada, um tribunal rejeitou os recursos.
Os seis foram considerados culpados de estarem ligados com a Irmandade para a Democracia, cujos objetivos são a defesa dos direitos humanos e a construção de uma “sociedade democrática, progressista, justa e civilizada no Vietname”.
O tribunal considerou que o grupo pretendia mudar a liderança do Partido Comunista vietnamita e criar um sistema pluripartidário.
Dezenas de dissidentes têm sido libertados e expulsos para países ocidentais, principalmente para os Estados Unidos.
O Vietname e a Alemanha estão a viver um conflito diplomático. Berlim acusou os serviços secretos vietnamitas de terem raptado um empresário vietnamita na capital alemã, em julho. As autoridades alemãs expulsaram dois diplomatas vietnamitas em resposta ao rapto.
Hanói alegou que Trinh Xuan Thanh, antigo presidente da construtora da petrolífera vietnamita, PetroVietnam, que estava a tentar obter asilo na Alemanha, regressou voluntariamente ao país do Sudeste Asiático.
No início do ano, Trinh Xuan Thanh tinha sido condenado a duas penas de prisão perpétua por desvio de fundos.
Apesar das reformas introduzidas desde meados dos anos 1980, que levaram a um dos crescimentos económicos mais rápidos da região, o Vietname mantém um controlo rígido sobre meios de comunicação social, redes sociais e religiões, e não tolera qualquer desafio à política de partido único.
Alguns países ocidentais e grupos de defesa dos direitos humanos criticaram o Vietname por deter manifestantes pacíficos, mas Hanói garantiu que só é punido quem infringe a lei.
A organização não-governamental Amnistia Internacional afirmou que 97 pessoas cumprem penas de prisão por violação das leis de segurança nacional, enquanto a Human Rights Watch contou 119.
</Text>
<Autor>
Agência Lusa
</Autor></xml>
