<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
05 Jun 2018 / 15:01
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
Sara Madruga da Costa questiona ministro da Cultura sobre investimento na RTP Madeira
</Title>
<Text>
A deputada à Assembleia da República Sara Madruga da Costa questionou esta manhã o ministro da cultura sobre o investimento em falta na RTP Madeira.
Naquela que provavelmente será a última audição regimental desta sessão legislativa, a deputada madeirense relembrou a Luís Filipe de Castro Mendes os compromissos de investimento assumidos e não cumpridos por este Governo da República e pelo conselho de administração da RTP em relação à RTP Madeira: “Continuamos a aguardar pelo investimento tecnológico na RTP Madeira” referiu a deputada social democrata.
“ A RTP Madeira é o único centro do país que ainda é analógico quando todos os restantes centros já são digitais. As carências tecnológicas da RTP Madeira são há muito conhecidas e já foram por diversas vezes reclamadas pelo PSD em diversas audições regimentais”.
Sara Madruga da Costa recordou ainda o investimento significativo efectuado recentemente na RTP- Açores e as promessas não cumpridas da república e da RTP de “investir logo de seguida na RTP Madeira: “Para quando está previsto o investimento na RTP Madeira?”, perguntou a deputada.
“Faremos mais”, respondeu o ministro Luís Filipe Mendes, acrescentando que “a RTP não deixará de dar toda a atenção no reforço do investimento na RTP Madeira” disse.
Nos últimos três anos Sara Madruga da Costa tem vindo a reivindicar à República um investimento tecnológico na RTP Madeira, como aconteceu com a RTP Açores, e que continua por cumprir em relação à  Madeira.
Por causa disso, os deputados do PSD apresentaram uma iniciativa legislativa no Parlamento para exigir a a renovação tecnológica no Centro Regional da RTP Madeira em 2018.
Para Sara Madruga da Costa “é urgente iniciar o investimento e a renovação tecnológica na RTP Madeira já em 2018 e inverter o abandono a que o Centro Regional da RTP Madeira tem sido sujeito por parte do Governo Central”.
</Text>
<Autor>
Maria Catarina Nunes
</Autor></xml>
