<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
02 Jun 2018 / 03:00
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
Movimento Direito à Cidade alerta para os despejos estarem a descaracterizar o Porto
</Title>
<Text>
Os despejos e a especulação imobiliária no Porto estão a “descaracterizar e esvaziar” a cidade, sendo urgente que o Governo faça cumprir o direito constitucional à habitação, disse hoje um dos membros do movimento Direito à Cidade.
Numa iniciativa pública de rua, intitulada de ‘Microfone Aberto’ e cujo o objectivo era ouvir os moradores, em Cedofeita, no Porto, o movimento, que já realizou uma manifestação a 07 de abril, exigiu medidas efectivas contra a “escalada louca” dos preços das rendas para combater a especulação imobiliária, um forte investimento na habitação pública, a limitação gradual da proliferação do alojamento local e a suspensão de novas licenças para empreendimentos hoteleiros.
Uma das impulsionadoras, Nicole Santos, vincou que hoje é “extremamente difícil” para um jovem conseguir arrendar uma casa no Porto porque um T1 custa entre 600 a 650 euros, o que é incomportável para quem tem um salário mínimo de 580 euros e um salário médio de 630.
“Assim, ninguém consegue. Esta situação afecta transversalmente toda a população, desde jovens, famílias e idosos”, referiu.
Nicole Santos enalteceu as alterações que foram feitas à lei dos despejos, contudo considerou não serem suficientes para resolver o problema.
“Não existe vontade política e coragem para quebrar os lobbies das imobiliárias, as populações estão a ser varridas do Porto e dos concelhos vizinhos, por isso, quem tem responsabilidades no Governo e na câmara deve tomar uma posição”, entendeu.
Actualmente, a cidade está vazia, não tem habitantes no centro, está descaracterizada e a ser direccionada única e exclusivamente para o turismo, lembrando haver grupos internacionais e nacionais e investir em ruas inteiras, frisou.
Nicole Santos vincou não ter nada contra o turismo, dado até ser o seu setor profissional, mas adiantou que este deve ser equilibrado, regulamentado e limitado.
Para tentar inverter a situação, o movimento Direito à Cidade enviou um manifesto a todos os grupos parlamentares da Assembleia da República, à Presidência da República e à Câmara Municipal do Porto, tendo até agora obtido como única resposta um e-mail de recepção do documento.
“Há uns anos, a nossa cidade entrou num processo de descaracterização. Os nossos cafés, tascos, quiosques e alfarrabistas desapareceram para dar lugar a lojas de `souvenirs´ e restaurantes gourmet. Há hotéis e hostels em todas as ruas, esquinas e becos, em detrimento de habitação permanente”, lê-se no manifesto.
O documento realça que não importa que o Porto seja “Best European Destination” todos os anos, se quem cá está continua a ganhar um salário mínimo “de miséria” que não chega para pagar a renda.
A forma como a cidade está a ser desenhada implica o desprezo pelos seus moradores, sendo hora de reivindicar o direito à cidade, afiançou o movimento, acrescentando que o Porto não é uma montra.
</Text>
<Autor>
Agência Lusa
</Autor></xml>
