<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
07 Jun 2018 / 19:36
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
Marítimo confirma saída do treinador Daniel Ramos
</Title>
<Text>
O Marítimo anunciou hoje a saída do treinador Daniel Ramos, ao fim de quase dois anos no clube madeirense, sétimo classificado da I Liga portuguesa de futebol na última temporada. Tal como o DIÁRIO já tinha noticiado, a saída estava apenas presa por detalhes de foro financeiro e com o acordo final com o Desportivo de Chaves.
“O Club Sport Marítimo da Madeira Futebol SAD informa que foi formalizada a cessação de contrato, de mútuo acordo, com o técnico Daniel Ramos, compromisso que terminava no final da próxima temporada, 2018/2019”, publicou a equipa insular no seu sítio oficial na Internet.
No comunicado, fica ainda o desejo das “maiores felicidades” ao ex-técnico “no prosseguimento da sua carreira”, que deve passar pelo Desportivo de Chaves, para substituir Luís Castro.
Daniel Ramos chegou ao Marítimo em setembro de 2016, proveniente do Santa Clara, o que marcou a sua estreia no principal escalão do futebol português, para substituir o brasileiro Paulo César Gusmão, numa altura em que os insulares estavam em zona de despromoção.
Nessa época, acabou por levar a equipa ‘verde rubra’ ao sexto lugar, coroado com a nona qualificação da história do Marítimo para as competições europeias. Na última temporada, esteve novamente na luta por um lugar europeu, mas acabou por ficar na sétima posição.
O técnico, natural de Vila do Conde, acabou por deixar a sua marca no Marítimo, ao fazer vários recordes, com destaque para as 23 partidas consecutivas a pontuar em casa na I Liga, série que começou com a chegada de Daniel Ramos e que terminou a 03 de janeiro de 2018.
Nota ainda para a maior série invencível dos insulares no campeonato, com 10 jogos seguidos sem perder, número conseguido entre dezembro de 2016 e março de 2017 e o melhor arranque de sempre do Marítimo na I Liga, feito na última época.
Já na terça-feira, o presidente Carlos Pereira havia admitido que Daniel Ramos tinha “pouca ou nenhuma vontade” em continuar no comando técnico da equipa insular e que já teria em mente o nome do substituto.
</Text>
<Autor>
</Autor></xml>
