<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
02 Jun 2018 / 16:03
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
Porto-santenses experimentam veículos eléctricos
</Title>
<Text>
Esta tarde de sábado está a ser diferente para alguns porto-santenses, isto porque a EEM, em parceria com a Renault, está a proporcionar a possibilidade de alguns locais experimentarem veículos eléctricos, nomeadamente os modelos Zoe e Kangoo.
Diversas personalidades locais também já experimentaram os referidos carros eléctricos. Uma dessas personalidades foi o presidente da Câmara Municipal, Idalino Vasconcelos, que disse ao DIÁRIO “o carro e muito agradável de guiar, e é sobretudo muito confortável “. Alguns taxistas aderiram a esta iniciativa e vão também experimentar os veículos esta tarde.
Recorde-se que, amanhã, pelas 12 horas, decorre, no Auditório do Centro de Congressos do Porto Santo, a apresentação pública do Programa de Mobilidade Eléctrica - desenvolvido entre a EEM e a Renault - que se materializará com a entrega de 20 viaturas eléctricas à comunidade local.
A sessão de abertura contará com a intervenção de Rui Rebelo, Presidente do Conselho de Administração da EEM e do Director do Programa de Veículos Eléctricos e ‘New Business’ do Grupo Renault, Eric Feunteun. A cerimónia será presidida pelo vice-presidente do Governo Regional da Madeira, Pedro Calado.
O Governo Regional da Madeira, através da vice-presidência do Governo Regional e da Empresa de Electricidade da Madeira, S.A. (EEM) e em parceria com a empresa Renault, S.A., tem vindo a desenvolver um programa ambicioso de desenvolvimento de soluções de mobilidade eléctrica, que está integrado num projecto mais vasto denominado ‘Porto Santo Sustentável – Smart Fossil Free Island’.
Este projecto tem por objectivo tornar a Ilha do Porto Santo num território europeu sem combustíveis fósseis e emissões quase nulas de dióxido de carbono, visando garantir, a médio e longo prazos, a sua sustentabilidade ambiental, social e económica e em simultâneo, criar um factor diferenciador para aquela ilha.
</Text>
<Autor>
Gonçalo Maia
</Autor></xml>
