<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
07 Jun 2018 / 21:16
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
Comissão Transitória do Sporting recebeu candidatura à Mesa da Assembleia Geral
</Title>
<Text>
A Comissão Transitória da Mesa da Assembleia Geral (CTMAG) do Sporting, nomeada pela direção de Bruno de Carvalho, recebeu hoje documentação de uma candidatura às eleições para a Mesa da Assembleia Geral e o Conselho Fiscal e Disciplinar.
Num comunicado, a CTMAG refere que recebeu hoje “a documentação relativa à candidatura ‘Feitos de Honra. Leais ao Sporting’, a qual concorre às eleições para a Mesa da Assembleia Geral e Conselho Fiscal e Disciplinar, que vão realizar-se no dia 21 de julho de 2018” e refere que “de acordo com o regulamento eleitoral, procederá agora à análise de toda a documentação perante os requisitos exigidos”.
Esta comissão foi designada pelo Conselho Diretivo (CD) para substituir a Mesa da Assembleia Geral, uma vez que o elenco liderado por Bruno de Carvalho considera que a Mesa eleita, presidida por Jaime Marta Soares, cessou funções ao anunciar a intenção de se demitir em bloco.
O documento refere que os candidatos à presidência da Mesa da Assembleia Geral (MAG) e do Conselho Fiscal e Disciplinar são Elsa Tiago Judas e José Subtil de Sousa, respetivamente.
A CTMAG informa ainda que recebeu na quarta-feira um requerimento assinado por sócios, que totalizam cerca de três mil votos, considerando inexistente a Assembleia Geral marcada para o dia 23 de junho pela Mesa eleita com o intuito de votar a destituição de Bruno de Carvalho.
Desde 15 de maio que o Sporting vive uma situação conturbada, desencadeada pela invasão da Academia, em Alcochete, onde alguns futebolistas e elementos da equipa técnica foram agredidos, a que se seguiu a derrota na final da Taça de Portugal.
Paralelamente, o ‘team manager’ do Sporting, André Geraldes, foi constituído arguido no âmbito de uma investigação sobre alegados atos de tentativa de viciação de resultados.
Depois estes acontecimentos, a maioria dos membros MAG e do Conselho Fiscal e Disciplinar (CFD) e parte da direção apresentaram a sua demissão, defendendo que o presidente Bruno de Carvalho não tinha condições para permanecer no cargo.
Após duas reuniões dos órgãos sociais, o presidente demissionário da MAG, Jaime Marta Soares, marcou uma AG para votar a destituição do CD, para 23 de junho -- sobre a qual foi interposta uma providência cautelar para a sua realização pela MAG - e nomeou uma comissão de fiscalização para evitar o vazio provocado pela demissão da maioria dos elementos do CFD.
O CD do Sporting, que não reconhece legalidade a estas decisões, criou uma Comissão Transitória da MAG, que, por sua vez, convocou uma AG para o dia 17 de junho, para aprovação do Orçamento da época 2018/19, análise da situação do clube e esclarecimento aos sócios, e decidiu marcar uma AG Eleitoral para a MAG e para o CFD para o dia 21 de julho.
Jaime Marta Soares considerou que “a decisão do CD não tem fundamento e é uma demonstração inequívoca de um assalto ao poder entente que a MAG”.
</Text>
<Autor>
Lusa
</Autor></xml>
