<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
02 Jun 2018 / 14:29
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
António Costa falou hoje com Pedro Sánchez e combinaram encontro para breve
</Title>
<Text>
O primeiro-ministro, António Costa, falou hoje de manhã por telefone com o novo presidente do governo espanhol, Pedro Sánchez, e ambos combinaram um encontro para breve, disse hoje à Lusa fonte do gabinete do governante português.
Segundo a mesma fonte, o encontro entre os dois líderes socialistas deverá acontecer depois da formação do Governo de Madrid e do regresso de António Costa da deslocação que tem este mês aos Açores e aos Estados Unidos.
Já na sexta-feira, António Costa felicitou Pedro Sánchez pela sua indigitação como presidente do Governo, após a aprovação de uma moção de censura ao executivo de Mariano Rajoy, dizendo esperar que com o novo Governo espanhol as relações entre Portugal e Espanha “continuem a melhorar”, no seguimento dos projectos que os dois países têm em curso.
“Quero desejar ao novo presidente do Governo, Pedro Sánchez, as maiores felicidades e que, com o seu Governo, as relações entre Portugal e Espanha continuem a melhorar e na senda que temos vindo a desenvolver”.
Em declarações aos jornalistas, em Loulé, António Costa sublinhou a importância da continuidade dos projectos que unem os dois países “quer do ponto vista bilateral, quer no âmbito da União Europeia, em particular, o projecto das interconexões energéticas que são absolutamente fundamentais”.
O primeiro-ministro aproveitou ainda a ocasião para “enviar um abraço de muita amizade” a Mariano Rajoy, referindo que “foi um gosto trabalhar com ele novamente”, depois de já o ter feito há uns anos, quando ambos eram ministros.
O parlamento espanhol aprovou na sexta-feira uma moção de censura que afastou o executivo de direita liderado por Mariano Rajoy e ao mesmo tempo elegeu o novo presidente do Governo, Pedro Sánchez, líder do Partido Socialista Operário Espanhol (PSOE), que promoveu essa proposta.
Pedro Sánchez prestou hoje juramento como chefe do executivo espanhol e tem agora de apresentar a composição do seu executivo, o que deverá acontecer nos próximos dias.
António Costa desloca-se aos Açores e aos Estados Unidos entre 9 e 12 de Junho para as comemorações do Dia de Portugal.
</Text>
<Autor>
Agência Lusa
</Autor></xml>
