<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
08 Jun 2018 / 18:00
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
Obras no Hospital dos Marmeleiros começam na próxima segunda-feira
</Title>
<Text>
O Serviço de Saúde da RAM informa que toda a área do estacionamento do Hospital dos Marmeleiros vai estar condicionada a partir da próxima segunda-feira, dia 11 de Junho de 2018, devido ao início das obras de reabilitação daquela unidade hospitalar.  A obra orçada em cerca de um milhão de euros, inicia-se com a reabilitação exterior e deve estar terminada em fevereiro do próximo ano.
Nesta fase dos trabalhos será feita a recuperação e substituição da cobertura em telha, incluindo a estrutura de suporte e a reposição de impermeabilizações e caleiras, assim como de pintura de todas as fachadas exteriores e a substituição dos vãos de madeira (nas janelas) existentes por vãos de alumínio, de modo a proporcionar não só melhor conforto térmico e acústico, como também maior segurança, dada a altura do edifício, com a colocação de limitadores de abertura.
O Serviço de Saúde da RAM lamenta os constrangimentos causados pelo inicio destas obras, principalmente junto dos utentes, profissionais de saúde e visitantes, mas relembra a importância desta intervenção em prol da segurança e do conforto de todos aqueles que diariamente circulam no Hospital dos Marmeleiros.
Adianta que tudo será feito para minimizar os efeitos causados por esta intervenção.
O SESARAM e a empresa, responsável por esta obra, acordaram a realização de paragens regulares durante os trabalhos reduzindo assim os períodos longos de ruído.
Concluído esta fase dos trabalhos dar-se-á inicio à reabilitação do interior da unidade hospitalar, com uma intervenção mais profunda e directa nas enfermarias e corredores internos.
A apresentação destas diferentes fases da obra, dos seus benefícios e dos eventuais constrangimentos, foi, hoje feita pela Presidente do Conselho de Administração do SESARAM, Maria Tomásia Alves, aos profissionais de saúde no Hospital dos Marmeleiros.
</Text>
<Autor>
</Autor></xml>
