<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
04 Jun 2018 / 21:24
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
Governo Regional também aprovou proposta da Binter para cobrir ligação inter-ilhas
</Title>
<Text>
A Companhia Aérea Binter inicia esta terça-feira, dia 5, as ligações aéreas entre a Madeira e o Porto Santo, após ter ganho, também com o voto favorável do Governo Regional, o concurso público internacional proposto pelo Governo da República para cobrir o transporte aéreo inter-insular entre a Madeira e Porto Santo através de uma ligação aérea com declaração de obrigação de serviço público.
A unanimidade de todo o júri que apreciou e votou a proposta da Binter foi o aspecto que mereceu particular sublinhado do Secretário de Estado das Infra-estruturas, Guilherme d’Oliveira Martins, responsável pela entidade adjudicante.
“Importava era garantir a continuidade dos voos e é isso que vai acontecer, garantidos que está a manutenção dos voos entre o Funchal e Porto Santo”, destacou o governante em declarações ao DIÁRIO. Que não esqueceu de também realçar a “unanimidade” atribuída ao concorrente ganhador, ou seja, a proposta da Binter teve também o voto favorável do representante do Governo Regional.
O voo inaugural, a acontecer logo ao amanhecer (7 horas) desta terça-feira, terá também a bordo Guilherme d’Oliveira Martins. O Secretário de Estado das Infra-estruturas regressa logo depois (8 horas) à Madeira, participando de seguida na conferência de imprensa agendada para o Aeroporto da Madeira Cristiano Ronaldo.
Em relação ao controverso Subsidio Social de Mobilidade Aérea, preferiu não adiantar mais nada em relação ao que fora dito recentemente pelo Primeiro-ministro, por ocasião da última visita de António Costa à Madeira. Apenas admitiu como “muito interessante” a proposta apresentada “de descentralização”, para vincar que “o Governo (Central) em conjunto com o Governo Regional está a trabalhar na melhor solução”, concretizou.
</Text>
<Autor>
Orlando Drumond
</Autor></xml>
