<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
08 Jun 2018 / 10:10
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
Funchal estuda encerramento da Rua do Aljube, Largo do Chafariz e Rua do Bettencourt e alargamento da ciclovia
</Title>
<Text>
Foi aprovado ontem por unanimidade na reunião semanal da Câmara Municipal do Funchal proceder a estudos e avaliações que permitam tomar a decisão de concluir o prolongamento da ciclovia da Estrada Monumental no sentido da Rotunda da ASSICOM - descida da Praia Formosa; Fórum Madeira - Jardim Panorâmico e Lido - Rua Carvalho Araújo, assim como realizar estudos que permitam fundamentar a decisão de encerrar ao trânsito automóvel a Rua do Aljube, Largo do Chafariz e Rua do Bettencourt. A proposta para o prolongamento da ciclovia e o encerramento das referidas artérias foi apresentada pelo CDS-PP e terá sido elogiada.
Rui Barreto recordou que foi em Setembro de 2009 que a Câmara disponibilizou a ciclovia, já então com o compromisso de assegurar a ligação até ao centro da cidade. “A primeira fase da ciclovia avançou, desde a Rotunda da Assicom e o Lido, ainda assim entrecortada entre o Fórum Madeira e o Jardim Panorâmico, mas o desenho inicial previa a sua extensão até ao centro da cidade, o que nunca aconteceu”, recordou o vereador, alertando para a importância de a cidade apostar em meios não poluentes, entre os quais a bicicleta, como forma de melhorar a mobilidade urbana e fruição do lazer, assim como contribuir para a qualidade ambiental e para a prática do exercício físico.
A proposta de deliberação apresentada pelos CDS-PP inclui ainda o encerramento da circulação automóvel desde a estátua de João Gonçalves Zarco, até à ponte do Bazar do Povo, uma medida que segundo Rui Barreto vai contribuir para uma cidade mais limpa em termos ambientais e sonoros e vai contribuir ao mesmo tempo para a preservação do património ali existente. “A decisão irá contribuir para a melhoria da qualidade ambiental da cidade, através da redução do ruído e diminuição da poluição atmosférica, mas esta medida é de suma importância pelo seu significado cultural porque irá permitir a preservação do vetusto património que é a Sé do Funchal, monumento histórico classificado como património nacional, cuja edificação é prejudicada pela trepidação provocada pela circulação automóvel”, destacou o vereador.
</Text>
<Autor>
Paula Henriques
</Autor></xml>
