<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
09 Jun 2018 / 12:13
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
Novo hospital do Funchal “é uma realidade que se aproxima”
</Title>
<Text>
“O que mais aprecio a Paulo Cafôfo é o que gosto de fazer, que é andar na rua de forma livre a ouvir a população.” A ouvir, explicou Adalbeto Campos Fernandes, os que não são profissionais da reclamação da crítica.
O ministro da saúde lembrou que a saúde é mais do isso em si. Será sempre melhor se as pessoas tiverem rendimento, habitação, casa aquecida, carinho, entre muitos outros.
Nos últimos anos, “vimos a nossa dignidade ofendida. Não queremos voltar mais a esse tempo.”
Aldalberto Campos, numa intervenção muito política, quis desmontar a ideia de que o PS é País despesista e afirma que, hoje, os portugueses percebem que os portugueses percebem que o PS gere bem os recursos públicos.
Sobre a saúde, o ministro disse que “batalha pela saúde” é a mais nobre dos Países. Na área da saúde, Portugal está entre o 13 e o 14ª lugar da OCDE. É bom, “mas não nos satisfaz, porque ainda há portugueses sem acesso aos cuidados”.
“Ninguém questiona os cuidados de saúde como a Constituição de 1974 o desenhou”.
Adalberto Campos pergunta, em termos de reflexão, o que têm os países do norte que Portugal não tem? A educação e os hábitos de vida. Algo que lhes dá um percurso de vida mais saudável, apesar de os portugueses já terem uma esperança de vida mais longa, mas pior.
“As políticas de saúde têm de ter continuidade”, porque é fácil construir um prédio ou comprar uma máquina. o que é difícil é a educação para uma vida saudável.
Na Madeira aos problemas são semelhantes, pobreza qualidade de vida e dificuldade de acesso aos cuidados. é necessária uma rede muito coesa de cuidados junto das populações. Portugal tem dos melhores médicos de família e enfermeiros, entre outros. O sistema de saúde funda-se nos cuidados de saúde primários. é nestes e nos cuidados continuados que o País marcará  a diferença. O recuso aos hospitais, aos cuidados diferenciados, tem de ser excepcional.
O ministro lembrou o problema demográfico, que, a prazo, causa problemas económicos mas também ao serviço nacional de saúde.
É necessário dizer sempre a verdade, para ser optimista. Não é possível dizer que, amanhã o SNS terá 1.500 milhões de euros. Se a tendência demográfica não for corrigida, o sistema ficará em causa.
Adalberto Campos Fernandes lembra que o sistema de saúde é, muitas vezes, afectado por questões sociais, como no caso das altas problemáticas. O ministro disse pretender um Páis em que os País não tenha de sair de casa porque não há condições para os acolher.
O governante apelou a que, quem governar, nunca se esqueça de que governa para o interesse geral e não particular. Adalberto Campos Fernandes diz que a popularidade, por vezes, é um mau sinal, e que se deve evitar a arrogância, a falta de educação, o insulta. “Na política, quem insulta perde sempre.”
O ministro terminou reafirmando a solidariedade do Estado com as Regiões autónomas sem nunca pôr em causa a autonomia. “O obrigação é ajudar até ao limite das suas possibilidades.” Adalberto Campos Fernandes diz que vai trabalhar para uma relação nova entre os serviços de saúde, não de ignorância, mas de partilha e entreajuda.
Sobre o hospital do Funchal, disse ser um “realidade que se aproxima”. Não resolve os problemas de saúde, mas é um activo estratégico, económico (para os turistas) e profundamente transformador da Região. Será um atractivo para jovens médicos.
O ministro disse que não devem contar com ele para atacar os sectores privado e social, mas que é um defender acérrimo do serviço público. Mas, o segredo da saúde da Região são os cuidados primários de saúde e “proximidade, proximidade, proximidade”.
</Text>
<Autor>
Élvio Passos
</Autor></xml>
