<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
10 Jun 2018 / 02:59
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
Donald Trump propôs ao G7 reflexão sobre criação de uma zona livre de comércio
</Title>
<Text>
O Presidente dos Estados Unidos revelou hoje que instou à reflexão os restantes membros do G7, o grupo de sete países mais industrializados do mundo, para a criação de uma zona livre de comércio.
Antes de abandonar a cimeira do G7, em Charlevoix, na província canadiana do Québeque, Donald Trump afirmou que não sabe “se vai funcionar” uma zona livre de comércio, mas apresentou a proposta aos restantes membros - Canadá, Japão, França, Alemanha, Reino Unido e Itália.
“Tivemos debates extremamente produtivos sobre o que é necessário para ter trocas comerciais justas”, referiu, em conferência de imprensa, na qual começou por ameaçar parar as exportações dos Estados Unidos, especialmente no setor agrícola, para países que mantêm a aplicação de direitos aduaneiros a produtos norte-americanos, como retaliação pelas medidas comerciais unilaterais dos EUA.
“Remover as tarifas, remover as barreiras não tarifárias e remover outros mecanismos” consubstanciaram a ideia de Trump, que enalteceu a qualidade das relações com outros dirigentes que integram o G7, citando particularmente o primeiro ministro canadiano, Justin Trudeau, o Presidente de França, Emmanuel Macron, e a chanceler alemã, Angela Merkel.
A imposição de taxas aduaneiras às importações dos Estados Unidos de aço e alumínio da União Europeia, Canadá e México marcou foram uma linha de fratura que pairou na cimeira do G7, que abordou também as relações com o Irão, depois de os norte-americanos terem abandonado o acordo nuclear iraniano.
Sobre este tema também fraturante, Trump afirmou que “os Estados do G7 estão decididos a controlar as ambições nucleares” de Teerão.
A cimeira do G7 produzirá um documento final e a grande interrogação mantém-se se será assinado pelos sete países mais industrializados do mundo.
</Text>
<Autor>
Agência Lusa
</Autor></xml>
