<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
12 Jun 2018 / 15:25
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
Quinta das Cruzes acolhe projecto ‘Dar a Ver’
</Title>
<Text>
O Museu Quinta das Cruzes acolhe, nos próximos dias 15 e 16 de Junho, a III edição do projecto ‘Dar a Ver’, iniciativa que tem por base a divulgação do património artístico regional e a promoção da sua integração, no panorama nacional e internacional.
Uma “aposta ganha” do Governo Regional, precisamente “porque valoriza a oferta cultural e potencia o seu acesso junto de toda a população, tanto residente quanto visitante”, conforme sublinha a Secretária Regional do Turismo e Cultura, Paula Cabaço.
Paralelamente aos trabalhos de investigação, classificação, conservação e restauro, “torna-se essencial que se invista, cada vez mais, na maior divulgação e conhecimento do vasto e diversificado património que constitui a nossa identidade cultural”, sendo este um dos propósitos que se cumprem com a realização deste programa, materializado através da Direcção Regional da Cultura (Direcção de Serviços de Museus e Património Cultural), reforça.
Ao longo deste ano, serão convidados vários especialistas, locais e nacionais, que abordarão, de forma mais específica ou generalista, aspectos dessa imensa diversidade cultural conservada in situ, ou já transitada para os museus, sendo que o essencial do programa será constituído por visitas guiadas e por conferências a realizar em vários locais.
A participação nestas actividades é gratuita, embora sujeita a uma inscrição prévia, através do endereço de correio electrónico daraver.drc@gmail.com, sendo que serão limitadas (cada uma) ao número de lugares sentados (65).
Programação sexta-feira, dia 15 de Junho
18.00 horas - Conferência “Inscrições funerárias flamengas na ilha da Madeira: memória viva dos sepultados”, por Filipa Avellar.
Filipa Gomes do Avellar é especialista nas áreas de Epigrafia e Paleografia portuguesa. É licenciada em Ciências Históricas (1984) e Mestre em Paleografia e Diplomática (1996) pela Faculdade de Letras de Lisboa. Foi professora na Universidade Lusíada (1984 - 2004) onde lecionou as disciplinas de Epigrafia e Paleografia Portuguesa e História Medieval de Portugal, entre outras. Na Direção Geral dos Edifícios e Monumentos Nacionais (DGEMN) organizou e coordenou a área temática de Epigrafia Portuguesa, no Inventário do Património Arquitetónico (2001-2007).
É autora de vários artigos publicados na sua área de especialização e ainda membro da Sociedade Portuguesa de Estudos Medievais e sócia agregada do Instituto Português de Heráldica.
Na presente comunicação, a Drª Filipa Avellar centrar-se-á no maior conjunto de inscrições funerárias provenientes da Flandres e que se encontram reunidas na Ilha da Madeira. Gravadas primorosamente em lâminas de metal ou em grandes lajes de pedra azul acinzentada as inscrições que compõem este espólio epigráfico, datado do séc. XVI, apresentam decoração e características únicas que as remetem para um mesmo centro produtor. Ao perpetuar no tempo a memória dos seus encomendadores estes exemplares testemunham ainda as relações comerciais entre Portugal e a Flandres tornando-se num património de valor incalculável que urge dar a conhecer e preservar.
Programação sábado, dia 16 de Junho
11.00 horas - Conferência “Iconografia Cristã no Oriente”, por Manuel Pires de Lima Castilho.
Manuel Castilho é licenciado em Direito pela Universidade Clássica de Lisboa (1969) e em Arquitetura pela Architectural Association School, em Londres (1975). Pós-graduou-se em Arte Oriental, pelo British Musuem/Royal Holloway College (2002), e é desde 1976 antiquário em Londres e Lisboa.
Nesta conferência, mostrar-nos-á como estamos perante um enorme e multifacetado corpo de obras de arte produzidas em África e no Oriente. Algumas foram criadas para servir as necessidades do culto nas terras recém missionadas, outras foram produzidas para exportação tirando vantagem de materiais raros e apreciados na Europa, como a seda, o marfim, a porcelana e a laca. Neste processo de miscenização e encontro de culturas surgem obras sincréticas, com um sabor exótico, por vezes divergentes dos cânones institucionalizados pela Igreja de Roma. Os artistas locais haviam sido criados em culturas por vezes milenares e trouxeram às suas obras, por vezes sem se aperceberem, os seus maneirismos e visão do mundo.
Próximas acções
29 de junho, sábado, pelas 11.00 horas
Azulejo-Projeto Az Infinitum - Conferência
Rosário Salema
Museu Quinta das Cruzes
22 de setembro, sábado, pelas 11.00 horas
Ourivesaria Portuguesa dos séculos XVI e XVII - Conferência
Luísa Penalva
Museu Quinta das Cruzes
28 de setembro, sexta-feira, pelas 18.00 horas
Museus e Educação- Conferência
Ana Duarte
Casa-Museu Frederico de Freitas
29 de setembro, sábado, pelas 11.00 horas
Pintura Flamenga em Portugal - Conferência
Fernando António Baptista Pereira
Casa-Museu Frederico de Freitas
19 de outubro, sexta-feira, pelas 19.00 horas
Panorama da Arte Portuguesa no século XXI - Conferência
Luiza Soares de Oliveira
Mudas. Museu de Arte Contemporânea da Madeira
20 de outubro, sábado pelas 15.00 horas
A Arte em Portugal no século XIX - Conferência
Raquel Henriques da Silva
Museu Quinta das Cruzes
</Text>
<Autor>
</Autor></xml>
