<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
10 Jun 2018 / 12:25
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
Primeiro treino de Portugal na Rússia com público e muito empenho
</Title>
<Text>
A seleção portuguesa de futebol realizou hoje o primeiro treino em solo russo, em Kratovo, de pouco mais de uma hora, presenciada pela comunicação social internacional e por perto de 300 ‘convidados’ russos.
Com alguma chuva e frio a marcar a estreia, os 23 eleitos de Fernando Santos empenharam-se no apronto, como se fosse já competição, que para os lusos principia na sexta-feira, frente à Espanha, em Sochi.
A sessão de treino da seleção campeã da Europa teve direito a vários esquemas de exercícios com bola, destacando-se a aguardada ‘peladinha’, em pouco menos de metade do campo, que o público seguiu com atenção, celebrando cada golo.
De notar o facto de cada lance ser disputado com empenho, sinal de que ninguém quer desperdiçar a oportunidade de jogar no Mundial2018, em que a equipa das ‘quinas’ joga ainda, na primeira fase, com Marrocos, em 20 de junho, em Moscovo, e com Irão, de Carlos Queiroz, em 25, em Saransk.
O selecionador Fernando Santos fez duas equipas. De verde alinharam o guarda-redes Anthony Lopes, os defesas Ricardo, Pepe, Ruben Dias e Mário Rui, os médios Adrien, João Moutinho e João Mário, e o tridente ofensivo Quaresma, Gonçalo Guedes e Cristiano Ronaldo.
No outro ‘onze’ alinharam Beto na baliza, atrás de um quarteto composto por Cedric, José Fonte, Bruno Alves e Raphaël Guerreiro, enquanto William, Manuel Fernandes e Bruno Fernandes dominaram o ‘miolo’ e Gelson, Bernardo Silva e André Silva o ataque, enquanto Rui Patrício realizava trabalho específico.
No jogo, Cristiano Ronaldo destacou-se com dois golos, muito celebrados pelos cerca de 300 espetadores, parte deles crianças das escolinhas do FC Saturn, que não se cansaram de chamar e apoiar o capitão luso.
A sessão principiara com o grupo dividido em dois, realizando os habituais ‘meinhos’, nos quais Cristiano Ronaldo era seguido à lupa pelos jornalistas presentes.
Numa fase posterior, quatro grupos de futebolistas dividiram-se com dois a defrontar-se em disputa com quatro pequenas balizas, enquanto os outros dois treinavam combinações e finalização, com remates de fora da área.
</Text>
<Autor>
Agência Lusa
</Autor></xml>
