<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
12 Jun 2018 / 16:48
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
Portal do Utente do SESARAM com novas funcionalidades
</Title>
<Text>
O Portal do Utente, destinado ao beneficiário do Serviço de Saúde da Região Autónoma da Madeira, SESARAM E.P.E., apresenta novas funcionalidades.
Numa nota de imprensa enviada à redacção, revela que “a partir de agora o portal do utente apresenta mais valências, os usuários já podem aceder aos seus documentos clínicos, nomeadamente, exames e relatórios clínicos. Os utilizadores podem, ainda, aceder à sua nota de alta emitida no Serviço de Urgência Hospitalar.
“Uma das novidades é também a forma de adesão, sendo que o utente passa a poder efectuar o seu registo online, enquanto no passado era apenas possível proceder ao registo fisicamente na área da Consulta Externa do Hospital Dr. Nélio Mendonça ou no Centro de Saúde da sua área de residência”, aponta e a acrescenta: “Importa referir que a introdução destas novas valências, nomeadamente a disponibilização online de documentos clínicos, não dispensa consulta/orientação médica”.
Informa ainda que o” Portal do Utente está agora mais completo e simplificado, proporcionando mais vantagens aos utilizadores, sobretudo, um maior conforto e comodidade, uma vez que o acesso online evitará deslocações, filas e gastos desnecessários”.
“Importa referir que qualquer pessoa pode usufruir das vantagens oferecidas por esta plataforma electrónica, para tal, deve proceder ao registo online (ou fisicamente na área da Consulta Externa do Hospital Dr. Nélio Mendonça ou no Centro de Saúde da sua área de residência)”, refere.
Para efectuar o registo online, o utilizador deverá aceder ao endereço: https://www.sesaram.pt/portaldoutente/, escolher a opção “Registar-me” e introduzir os seguintes dados: número de saúde; nome completo; data de nascimento; endereço de e-mail e, por fim, submeter o registo. De seguida, o utilizador recebe no seu e-mail as instruções para a conclusão do registo. Concluído o processo do registo, o utilizador passa a poder usufruir de todas as funcionalidades do serviço, as já existentes e as novas valências agora introduzidas.
Perante alguma dificuldade no processo de registo online, o utente deverá esclarecer as suas dúvidas através do Gabinete de Apoio ao utente: ggrau@sesaram.pt.
Recorda que os utilizadores do Portal do Utente do SESARAM, até à data tinham, e continuam a ter, a possibilidade de aceder aos seguintes dados:
- Dados de identificação (permite actualizar os detalhes/contactos);
- Boletim de Vacinas Eletrónico (o utilizador poderá consultar o plano de vacinação, o histórico e próximas marcações de consultas nos centros de saúde e no hospital);
- Episódios Clínicos (permite a consulta de todo o historial clínico – urgências, consultas e internamentos efetuados nas várias unidades do Serviço de Saúde da RAM. Nesta funcionalidade agrega informações como a data, hora e local do registo clínico, o tipo de episódio e identifica o prestador do atendimento);
- Pedido de Marcação de Consultas (o utente poderá efetuar um pedido de marcação de consulta para o seu médico de família. Este pedido é sujeito a aprovação e é possível verificar, na mesma funcionalidade, o estado do pedido. Isto é, se foi aprovada surge a data da marcação, se o pedido ainda estiver sob análise, surge a designação “pendente”).
- Receber Notificações do Serviço de Saúde por e-mail (o utilizador pode definir se deseja receber alertas das datas das próximas consultas e vacinas e, ainda, pode aceder às informações sobre as faturas de Taxas Moderadoras, nomeadamente o valor, os critérios de aplicação da taxa e se existe alguma fatura pendente para pagamento. Estas faturas correspondem aos serviços de atendimento prestados na Urgência no Internamento. Em algumas situações estes documentos são de caráter meramente informativo);
- Acesso à rede Wifi no Hospital Dr. Nélio Mendonça (os utentes registados no Portal do Utente, usando as mesmas credenciais, podem ter acesso à rede Wifi existente no Hospital Nélio Mendonça).
Importa referir que o Portal do Utente SESARAM, criado em julho de 2010, já conta com mais de vinte mil utentes inscritos.
Através da disponibilização desta plataforma, o SESARAM contribuí para uma maior acessibilidade dos utentes ao Serviço de Saúde da RAM. Assim, a utilização desta plataforma digital vem reforçar a comunicação, simplificar procedimentos e estreitar a relação entre o profissional de saúde e o cidadão.
Para maior detalhe acerca das novas funcionalidades do Portal do utente pode aceder:
https://www.sesaram.pt/index.php?option=com_content&view=article&id=5076:portal-do-utente-apresenta-novas-funcionalidades&catid=167:noticias&Itemid=519
</Text>
<Autor>
</Autor></xml>
