<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
10 Jun 2018 / 15:27
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
JPP quer explicações do Governo Regional sobre as “incoerências” sobre o gado na serra
</Title>
<Text>
O Grupo Parlamentar do Juntos pelo Povo (JPP) requereu um debate potestativo subordinado ao tema ‘A silvopastorícia na Região Autónoma da Madeira’, de forma a perceber quais as reais intenções do presidente do Governo Regional sobre esta actividade.
O deputado Rafael Nunes lembrou que os pastores sempre defenderam o gado ordenado nas serras e levaram essa proposta à Assembleia Legislativa Regional, mas “infelizmente, foi reprovada, pela maioria PSD, o que só vem revelar a incoerência desta bancada, que apoia o Governo Regional e que sempre negligenciou os pastores e menosprezou esta actividade”, relevou o deputado que acusa Miguel Albuquerque de, a um ano das eleições, dizer que sempre apoiou o pastoreio e o gado nas serras e decide até apoiar financeiramente estes criadores de gado, que anteriormente menosprezou.
O JPP “não compreende esta incoerência” e por isso requereu o debate no Parlamento Regional para que o GR “se explique sobre os planos estratégicos, os enquadramentos legais previstos e de que forma serão dados estes apoios”. e acrescenta que querem compreender se estas propostas de Miguel Albuquerque “são promessas vãs, a um ano das eleições regionais”, certificando-se que estas promessas “serão cumpridas e não vão cair em esquecimento, como tem acontecido ao longo dos anos”.
A iniciativa do JPP realizou-se esta manhã, na freguesia da Camacha, no evento de homenagem ao mais antigo pastor da Madeira.  “Deixamos o nosso devido reconhecimento ao senhor José Gouveia Laranja, bem como a todos os pastores e a estas tradições, que devem ser valorizadas, porque fazem parte da nossa história, da nossa identidade cultural e  valorizam a nossa paisagem”, realçou Rafael Nunes, reforçando a necessidade de desmistificar a ideia de que os pastores estão contra a natureza.
Entende o JPP que se consegue uma simbiose perfeita para resolver alguns dos problemas da natureza, eliminando as plantas infestantes através do pastoreio e, assim, reduzindo a biomassa, que é um perigo em caso de incêndios. “É por isso que defendemos um gado devidamente circunscrito, com a devida rotatividade de terrenos, para evitar problemas de erosão dos solos, em áreas previamente identificadas e com o apoio dos serviços governamentais”, diz Rafael Nunes.
</Text>
<Autor>
</Autor></xml>
