<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
13 Jun 2018 / 14:22
	  	  
 H.
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec>
<Title>
Sporting anuncia plantel principal para 2018/19 com 29 futebolistas
</Title>
<Text>
O Sporting anunciou hoje o plantel para a temporada 2018/19, no qual constam 29 futebolistas, entre os quais três reforços e cinco regressos após empréstimos, mais um jogador a negociar e dois a contratar.
No seu sítio oficial, os ‘leões’ lembram, porém, que se podem verificar “eventuais alterações com possíveis rescisões, vendas e compras”, sendo que “neste momento estão três jogadores em negociação para entrada”.
Os três possíveis reforços são indicados como um guarda-redes, um extremo e um avançado e é ainda indicada que o Sporting está a “negociar” Fábio Coentrão, jogador que na época passada jogou nos ‘leões’ por empréstimo do Real Madrid.
Os reforços já confirmados são o lateral direito Bruno Gaspar (ex-Fiorentina), o central Marcelo (Rio Ave) e o extremo Raphinha (ex-Vitória de Guimarães).
Por seu lado, estão de regresso, após empréstimos, os médios Francisco Geraldes (jogou no Rio Ave em 2017/18), Ryan Gauld (Desportivo das Aves) e Matheus Oliveira (Vitória de Guimarães), o extremo Matheus Pereira (Desportivo de Chaves) e o avançado Carlos Mané (Estugarda).
Em relação ao plantel da época transacta, transitam Salin, Luis Maximiano, Piccini, Ristovsky, Coates, André Pinto, Mathieu, Lumor, Jefferson, Jonathan Silva, Petrovic, Misic, João Palhinha, Battaglia, Wendel, Bruno César, Rúben Ribeiro, Acuña, Montero, Doumbia e Rafael Leão.
Fora das constas dos ‘leões’, estão os seis jogadores que rescindiram contrato, alegando justa causa, casos Rui Patrício, Podence, William Carvalho, Bruno Fernandes, Gelson Martins e Bas Dost, e ainda Bryan Ruiz, que estava em final de contrato.
O Sporting anunciou igualmente, num comunicado assinado pelo porta-voz do presidente e da comissão executiva, Fernando Correia, a constituição do plantel de sub-23, para já constituído por 20 jogadores.
Plantel provisório do Sporting para 2018/19 (x):
- Guarda-redes: Luís Maximiano e Salin.
- Defesas: Piccini, Ristovsky, Bruno Gaspar (ex-Fiorentina), Coates, Marcelo (ex-Rio Ave), André Pinto, Mathieu, Lumor, Jefferson e Jonathan Silva.
- Médios: Petrovic, Misic, João Palhinha, Battaglia, Wendel, Francisco Geraldes, Bruno César, Ryan Gauld, Matheus Oliveira, Raphinha (ex-Vitória de Guimarães), Matheus Pereira, Rúben Ribeiro e Acuña.
- Avançados: Montero, Carlos Mané, Doumbia e Rafael Leão.
(x) -- São indicados três novos jogadores, um guarda-redes, um extremo e um avançado. Também é indicado que há negociações em relação a Fábio Coentrão.
</Text>
<Autor>
Agência Lusa
</Autor></xml>
