<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Thu, 24 Nov 2016 19:00:50 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
 20 destaques noticiosos da agenda de sexta-feira
</Title>
<Text>



Congresso de Jovens Agricultores


O presidente do Governo Regional estará, às 9h30, na sessão de abertura do Congresso de Jovens Agricultores, no MUDAS, na Calheta.




Conferência na Casa de Saúde Câmara Pestana


O secretário regional da Saúde, João Faria Nunes, preside, pelas 9h30, à abertura da conferência ‘Gostava de morar no Facebook até... o impacto das redes sociais na saúde mental’, no auditório da Casa de Saúde Câmara Pestana. 




Dia Internacional para a Eliminação da Violência Contra as Mulheres


No âmbito do Dia Internacional para a Eliminação da Violência Contra as Mulheres, a Secretaria Regional da Inclusão e Assuntos Sociais, através do Instituto de Segurança Social da Madeira promove um programa de actividades alusivo ao tema ‘Namoro: Encontro... Sem Violência’. A sessão de abertura é às 9h30, no Centro Cultural John dos Passos, Ponta do Sol e contará com a presença da secretária regional da Inclusão e Assuntos Sociais, Rubina Leal.




PCP aborda novo modelo do subsídio de mobilidade


O PCP-M realiza uma iniciativa política onde abordará a necessidade de implementação de um novo modelo do subsídio de mobilidade. Pelas 10h30, no Mercado dos Lavradores, no centro do Funchal, serão apresentadas as conclusões.




Encontros na área da Saúde


Pelas 12 horas, secretário regional da Saúde, João Faria Nunes preside à cerimónia de abertura do 9.º Encontro Internacional de Trauma e Cirurgia de Emergência e 7.ª Semana Ibérica de Emergência, promovidos pelo Serviço de Saúde da RAM que decorrem na sala de conferência do Hospital Dr. Nélio Mendonça.




PSD-Madeira vai ao Porto Moniz


O Grupo Parlamentar do PSD-Madeira realiza, às 12h30, junto à rotunda da Polícia, na vila do Porto Moniz, uma conferência de imprensa.




Dia da Escola Básica e Secundária da Calheta


O Secretário Regional de Educação, Jorge Carvalho, estará presente, pelas 14h30, na cerimónia comemorativa do Dia da Escola Básica e Secundária da Calheta, durante a qual serão entregues Certificados de Mérito aos alunos que mais se destacaram no ano lectivo 2015/2016.




Galardão do Eco-Escolas


A Escola Básica e Secundária D.ª Lucinda Andrade, o Centro de Actividades Ocupacionais de São Vicente, o Infantário do Bom Jesus de Ponta Delgada e as Escolas do 1.º Ciclo do Concelho de São Vicente, recebem o Galardão do Eco-Escolas, pelo trabalho desenvolvido no ano transacto. Será pelas 15 horas, numa cerimónia nos Paços do Município, com o hastear das bandeiras verdes pelos estabelecimentos de ensino.




Caminhada ‘Quebre o Silêncio!’


Pelas 16 horas, na Praça do Município, dar-se-á o início da caminhada ‘Quebre o Silêncio!’, no âmbito do Dia Mundial pela Erradicação da Violência contra as Mulheres, e que será dinamizada pelo Conselho Municipal para a Igualdade de Género.




Jornadas do Emprego e Empreendedorismo


JP Madeira reúne-se, pelas 16 horas, com a Associação de Jovens Empresários da Madeira (AJEM) e em seguida visita a Dobsware, uma empresa de sucesso na criação de aplicações e jogos para as plataformas móveis, gerida por jovens madeirenses.




Bênção das capas dos finalistas da Escola Profissional Dr. Francisco Fernandes


Pelas 17 horas realiza-se na Igreja de São Martinho, a cerimónia de bênção das capas dos finalistas dos cursos de Técnico de Turismo Ambiental e Rural, Técnico de Electrónica e Telecomunicações, da modalidade de Cursos Profissionais, e dos Cursos de Educação e Formação de Adultos de Nível secundário – Certificação Escolar, Técnico de Turismo Ambiental e Rural, num total de 63 formandos. A cerimónia religiosa será celebrada pelo rev. pe. Marcus.




Aniversário dos Bombeiros Voluntários Madeirenses


Pelas 19h30 há o jantar de aniversário dos Bombeiros Voluntários Madeirenses, no Instituto do Vinho da Madeira. O presidente do Governo Regional, Miguel Albuquerque, estará presente, assim como a vice-Presidente da Assembleia Legislativa, Fernanda Cardoso.




5.ª edição da ‘Essência do Vinho - Madeira’


Mais de mil vinhos de uma centena de produtores, provas comentadas e ‘show cooking’ são atractivos essenciais da 5.ª edição da ‘Essência do Vinho - Madeira’, no Casino da Madeira. O evento abre das 15 às 18 horas exclusivamente para profissionais da hotelaria e restauração e estará aberto das 18 horas às 21h30 para o público em geral. No sábado e no domingo, as portas abrem às 16 e fecham às 21h30.




‘Jantar com discos’ no FNC291


Primeira edição do ‘Jantar com discos’ no FNC291. Nesta estreia, as sonoridades serão escolhidas por Pedro Carvalheira, ‘navegando’ pelas canções ‘old school’ mais alternativas.




Bênção das capas dos ‘EFA’


O curso NS2 de Educação e Formação de Adultos (EFA) de nível secundário da Escola Básica do 2.º e 3.º Ciclos da Torre celebrará, pelas 20 horas, na Igreja Paroquial de Santa Cecília em Câmara de Lobos, a cerimónia solene de bênção das capas.




Festa no Sai de Baixo Alto Astral


O Sai de Baixo Alto Astral promove mais um evento musical, de interesse e qualidade, tendo como convidado especial, Roberto Coelho, com a magia de seu saxofone, que irá cruzar sonoridades com o músico residente Carlos Sá, proporcionando mais uma noite única.




Sarau de fados da Associação Académica da Universidade da Madeira


Às 21 horas, o Colégio dos Jesuítas do Funchal recebe o sarau de fados da Associação Académica da Universidade da Madeira. A entrada é livre.




Estreia do musical ‘Grito de Esperança’


O musical ‘Grito de Esperança’, integrado nas comemorações dos 40 anos da Autonomia da Madeira, estreia às 21h30 no Centro de Congressos. A produção foi entregue à Associação Regional de Educação Artística.




Baile de finalistas da Escola Secundária Francisco Franco


Baile de finalistas da Escola Secundária Francisco Franco no Copacabana e Garden, com destaque para a actuação do grupo nacional Putzgrilla, que se estreia na Madeira.




Baile de finalistas da Escola da Calheta


Baile de finalistas da Escola da Calheta no Rocha Mar Lounge Bar, com DJs Sil e Steve Lui.

</Text>
</xml>
