<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Tue, 29 Nov 2016 08:18:43 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Caixa continua a dominar capas dos jornais nacionais
</Title>
<Text>


A Caixa Geral de Depósitos continua a dominar as primeiras páginas dos jornais, que hoje avançam com as alegadas razões que levaram à saída do presidente do banco, António Domingues.

Nos títulos desta terça-feira lê-se que António Domingues “temia bloqueio político à reestruturação da Caixa”, cuja “administração não quis estar ‘em cima da fogueira’”, e que Rui Vilar “é solução para a transição”.

A visita dos reis de Espanha a Portugal é outro dos temas em destaque nos jornais, que noticiam também o caso da detenção do ex-diretor da Segurança Social de Braga e as comissões que a dívida pública rende aos bancos.




 Correio da Manhã:




- “Regras de cálculo vão mudar: Idade da reforma adiada dois meses”

- “Vieira irritado com lesões no Benfica”

- “Suspeitas de dinheiro extra em jogos das águias e dos leões”

- “Ex-chefe da segurança social em fraude de 15 milhões”

- “Gestores da Caixa saem sem indemnização”

- “Operários morrem em derrocada”

- “SP Braga goleia Feirense e passa FC Porto”

- “Prateleira: Conflito com Brahimi pressiona Bruno”

- “Dezoito polícias suspeitos de receberem luvas de funerárias”

- “Inquérito nacional: Médicos exaustos desvalorizam doentes”




Jornal de Notícias




- “Detido ex-diretor da Segurança Social de Braga”

- “Rei de Espanha impressionado com o Porto”

- “Empresas obrigadas a atribuir horário flexível a mães e pais”

- “Oposição quer explicações de António Costa. CGD arrisca vazio na gestão após a saída de António Domingues”

- “Derrocada em Lisboa mata dois operários de Fafe”

- “Gaia. Alerta para ‘engodo’ sobre purificadores de água da torneira”

- “Taça da Liga. Nuno Espírito Santo pede apoio no Dragão”

- “Braga 6 - 2 Feirense. Goleada assegura terceiro lugar aos minhotos”

 


Público




- “Dívida pública rende à banca comissões sobre 200 mil clientes”

- “CGD. António Domingues temia bloqueio político à reestruturação da Caixa”

- “Plano para cortar em pessoas e balcões ia ser apresentado amanhã”

- “Frankfurt pode nomear comissão administrativa”

- “Marcelo foi rei no regresso de Felipe e Letizia a Portugal”

- “Médicos mais exaustos são jovens e estão no SNS”

- “Duplicou o número de casos de bebés com tosse convulsa”

- “A esquerda francesa está cada vez mais fragmentada”

- “A mentira e o Brasil segundo Luís Fernando Veríssimo”

- “Orçamento participativo. Lisboetas escolheram um jardim num lugar onde a câmara queria carros”

- “Futebol. F. C. Porto gastou 150 milhões em reforços na era do Benfica tricampeão”




 Diário de Notícias




- “Os reis de Espanha em Guimarães com Marcelo como anfitrião”

- “Governo quer acabar com abusos no apoio judiciário”

- “CGD. Administração não quis estar ‘em cima da fogueira’”

- “Rolling Stones voltam aos blues”

- “Eunice Muñoz, uma lição em palco”

- “Arturo López-Levy [académico]. ‘É difícil que Trump reverta a abertura de embaixadas ou volte a incluir Cuba na lista terrorista”

- “Inspeção a lares envolve médicos e enfermeiros”

- “Lisboa. Moradores votam em jardim contra estacionamento”

- “Palmeiras. Zé Roberto esperou até aos 42 anos para festejar um título de campeão brasileiro”

 


Jornal i




- “’Para António Domingues, manter-se no cargo podia pôr em causa processo de recapitalização da CGD’” - Presidente do Sindicato dos Trabalhadores da CGD

- “Conheça os países mais ameaçados pela extrema-direita”

- “Entrevista a Carlos Gaspar: ‘Os problemas da classe média não são as quotas raciais ou o casamento gay’”

- “Rádio Super Bock substitui Nostalgia e abre guerra entre cervejeiras”

- “Orçamento participativo. Jardim do Caracol da Penha foi o mais votado pelos cidadãos”

- “Três dias, três cidades. A visita dos reis de Espanha a Portugal”

- “Pharol só espera recuperar 9% do que perdeu no BES”




Negócios




- “Dentro da Caixa. Rui Vilar é solução para a transição e pode ficar ‘chairman’. Salário é peça-chave para escolha de novo presidente”

- “Governo corrige novo IMI do luxo”

- “Pensões arriscam tripla penalização”

- “Maia, exportar tendo a indústria como bandeira”

 


A Bola:




- “’Estou a viver o meu sonho’, Gonçalo Guedes celebra 20º aniversário com os leitores de A Bola”

- “Leão atento a Nem”

- “FC Porto-Belenenses: ‘O dragão não nos vai falhar’, Nuno Espírito Santo”

- “Bracarenses de luxo sobem ao 3º lugar”




Record:




- “’Sabemos o que Vitória quer’, Pizzi o craque do momento em declarações exclusivas”

- “A hora de Matheus: Titular amanhã com o Arouca e empréstimo à vista em janeiro”

- “Peseiro salta para o 3º lugar”

- “Luisão histórico: Jogo 300 no top 5”

- “’Temos de reagir rapidamente’, Nuno Espírito Santo admite que o momento é delicado”

- “Inácio assume Moreirense”

- “Carlos Pinto sai do P. Ferreira”




O Jogo:




- “Brahimi no menu: Taça da Liga deve ser nova oportunidade para argelino num onze alterado”

- “Nuno convoca os portistas: ‘Os jogadores merecem apoio’”

- “Nice tenta comprar passe de Ricardo”

- “Braga-Feirense (6-2): No pódio com grande estrondo”

- “Pizzi rebenta a escala”

- “Sporting: Spalvis já trabalha com bola”

- “Moreirense: Inácio quer levar Matheus Pereira”

- “P. Ferreira: Carlos Pinto acertou rescisão de contrato”

</Text>
</xml>
