<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Mon, 28 Nov 2016 12:01:43 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Ciclismo distinguiu os melhores de 2016
</Title>
<Text>


A, Associação de Ciclismo da Madeira, organizou no passado dia 26 de Novembro de 2016 pelas 19h30 a 2ª Gala de Ciclismo, no Hotel Alto Lido.

Entre convidados, atletas, dirigentes de clubes, encarregados de

educação, 140 pessoas marcaram presença neste momento onde foram atribuídas algumas distinções.



Esta é a lista de vencedores da Taça da Madeira nas diversas vertentes:




CICLISMO DE ESTRADA




Elites Masculinos:

1º - Paulo Camacho – CSMaritimo/Barreirinha Bar Café

2º - Otávio Silva - Individual

3º - Hélder Vieira -  C.D.1º de Maio/Parâmetro Original



Sub-23

1º - Miguel Gouveia - Máxima Dinâmica/Ludens Machico

2º - Marco Gomes - C.D.1º de Maio/Parâmetro Original

3º - Filipe Oliveira - Máxima Dinamica/Ludens Machico



Cadetes Masculinos

1º - Pedro Sousa - CF Andorinha/BTT Madeira Café/NovaHoreca

2º - Nuno Pereira - CF Andorinha/BTT Madeira Café/NovaHoreca

3º - Gonçalo Gonçalves - CF Andorinha/BTT Madeira Café/NovaHoreca



Cadetes Femininas

1º - Barbara Nóbrega - Máxima Dinâmica/Ludens Machico

2º - Mariana Vargem - Máxima Dinâmica/Ludens Machico

3º - Cristina Vieira - Máxima Dinâmica/Ludens Machico



Juniores

1º - Marco Vieira - CF Andorinha/BTT Madeira Café/NovaHoreca

2º - VadymParkhomchuk - CF Andorinha/BTT Madeira Café/NovaHoreca

3º - Pedro Velosa - CF Andorinha/BTT Madeira Café/NovaHoreca



Juniores Femininas

1º - Érica Melim - Máxima Dinamica/Ludens Machico



Master 30

1º - Alexandre Verissimo - CSMaritimo/Barreirinha Bar Café

2º - Miguel Rodrigues - CSMaritimo/Barreirinha Bar Café

3º - José Vieira - C.D.1º de Maio/Parâmetro Original



Master 40

1º - Duarte Freitas - CSMaritimo/Barreirinha Bar Café

2º - José Ferreira - CF Carvalheiro

3º - José Andrade - C.D.1º de Maio/Parâmetro Original



Master 50

1º - Carlos Abreu - C.D.1º de Maio/Parâmetro Original

2º - Pedro Fernandes - C.D.1º de Maio/Parâmetro Original

3º - Ismael Fernandes - Máxima Dinamica/Ludens Machico



Master Femininas

1º - Carla Neves - Máxima Dinamica/Ludens Machico

2º - Iolanda Henriques - CF Andorinha/BTT Madeira Café/NovaHoreca




ENDURO




Elites Masculinos

1º - Emanuel Pombo - Ciclo Madeira Clube Desportivo

2º - Rui Sousa - Ciclo Madeira Clube Desportivo

3º - Paulo Baptista - Municipio de Porto Moniz/C. N. Seixal



Master 30

1º - Nuno Quintal - CSMaritimo/Barreirinha Bar Café

2º - Jeremy Frotey - Ciclo Madeira Clube Desportivo

3º - Marco Gouveia - Carvalheiro Madeira Medical Center



Master 40

1º - João David Sousa - Ciclo Madeira Clube Desportivo

2º - Vitor Freitas - Ciclo Madeira Clube Desportivo

3º - Aleksei Nekrasov - Ciclo Madeira Clube Desportivo



Master 50

1º - Paulo Sousa - Ciclo Madeira Clube Desportivo

2º - Jaime Afonso - Ciclo Madeira Clube Desportivo

3º - João Ricardo Gomes - Ciclo Madeira Clube Desportivo



Cadetes

1º - João Nobrega - Ciclo Madeira Clube Desportivo

2º - Leonardo Soares - Municipio de Porto Moniz/C. N. Seixal

3º - Diogo Santos -  Valour F. C. ACRD do Rosário/São Vicente



Juniores

1º - Claudio Trindade - Ciclo Madeira Clube Desportivo

2º - Steven Erens – CCR - Venda do Sóci /Mel de Cana Ribeiro Seco



Elites Femininas

1º - Ana Carolina Costa - CCR - Venda do Sócio/Mel de Cana Ribeiro Seco

2º - Ines Thoma - Canyon Factory Enduro Team

3º - Morgane Such - Rotwild




CROSSCOUNTRY




Elites Masculinos

1º - Paulo Camacho - CSMaritimo/Barreirinha Bar CaféV

2º - Emanuel Alves - CSMaritimo/Barreirinha Bar Café

3º - Miguel Caldeira - Carvalheiro Madeira Medical Center



Juniores

1º - Marco Vieira - CF Andorinha/BTT Madeira Café/NovaHoreca



Sub 23

1º - Pedro Pimenta - Carvalheiro Madeira Medical Center



Cadetes

1º - Pedro Sousa - CF Andorinha/BTT Madeira Café/NovaHoreca

2º - Gonçalo Gonçalves - CF Andorinha/BTT Madeira Café/NovaHoreca

3º - Francisco Gonçalves - Carvalheiro Madeira Medical Center



Master 30

1º - Miguel Rodrigues - CSMaritimo/Barreirinha Bar Café

2º - Duarte Nobrega - Ciclo Madeira Clube Desportivo

3º - Marco Ribeiro - Carvalheiro Madeira Medical Center



Master 40

1º - Nuno Amorim - Carvalheiro Madeira Medical Center

2º - Duarte Freitas - CSMaritimo/Barreirinha Bar Café

3º - Luis Pimenta - Carvalheiro Madeira Medical Center



Master 50

1º - Paulo Sousa - Ciclo Madeira Clube Desportivo

2º - Ismael Alves - Máxima Dinamica/Ludens Machico



Cadetes Femininas

1º - Cristina Vieira - Máxima Dinamica/Ludens Machico




DOWNHILL




Elites Masculinos

1º - Pedro Silva - CCR - Venda do Sócio/Mel de Cana Ribeiro Seco

2º - João Nunes - CCR - Venda do Sócio/Mel de Cana Ribeiro Seco

3º - João Freitas - CSMaritimo/Barreirinha Bar Café



Juniores

1º - Claudio Trindade - Ciclo Madeira Clube Desportivo

2º - Anselmo Rodrigues - Associação Cultural e Desportiva de São João/SJ 4 Riders

3º - José Perestrelo - Ciclo Madeira Clube Desportivo



Cadetes

1º - João Santos - Valour F. C. ACRD do Rosário/São Vicente

2º - Igor Abreu - CCR - Venda do Sócio / Mel de Cana Ribeiro Seco

3º - João Nóbrega - Ciclo Madeira Clube Desportivo



Master 30

1º - João Freitas - Ciclo Madeira Clube Desportivo

2º - Nuno Quintal - CSMaritimo/Barreirinha Bar Café

3º - Fábio Nobrega - CCR - Venda do Sócio/Mel de Cana Ribeiro Seco



Master 40

1º - Vitor Freitas - Clube Desportivo e Rec. dos Prazeres

2º - Francisco Fernandes - CCR - Venda do Sócio/Mel de Cana Ribeiro Seco

3º - Luis Rodrigues - CCR - Venda do Sócio/Mel de Cana Ribeiro Seco



Master 50

1º - Paulo Sousa - - Ciclo Madeira Clube Desportivo

2º - José Pestana - CCR - Venda do Sócio/Mel de Cana Ribeiro Seco



Elites DEM

1º - Ana Carolina - CCR - Venda do Sócio/Mel de Cana Ribeiro Seco

2º - Stephanie Erens - CCR - Venda do Sócio/Mel de Cana Ribeiro Seco

3º - Joana Abreu - Municipio de Porto Moniz/C. N. Seixal





De salientar a presença de diversas entidades na 2ª Gala de Ciclismo, entre as quais o presidente da Assembleia Geral da Associação de Ciclismo da Madeira, Miguel Iglésias, o presidente da UVP-Fedração Portuguesa de Ciclismo, Delmino Pereira, o director regional da Juventude e Desporto, David Gomes, o presidente do Instituto das Florestas e Conservação da Natureza, IP-RAM, Miguel Sequeira, o presidente da Câmara Municipal do Funchal, Paulo Cafôfo, o vice-presidente da Câmara Municipal da Calheta, Aleixo Abreu, o vereador da Câmara Municipal do Porto Moniz, Nélio Sequeira e da Câmara Municipal de Santa Cruz, Liliana Freitas.



Foram ainda entregues os Prémios referentes ao Atleta Revelação 2016 a Diogo Santos, do Valour F. C. ACRD do Rosário/São Vicente, ao Dirigente do Ano 2016, a Paulo Sous, presidente do Ciclo Madeira Clube Desportivo, à Personalidade do Ano 2016, a Daniel Pombo, do Ciclo Madeira Clube Desportivo, à Entidade do Ano 2016, ao Instituto das Florestas e Conservação da Natureza, IP-RAM e o Prémio Carreira 2016 a Paulo Viera.

</Text>
</xml>
