<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Fri, 25 Nov 2016 17:06:01 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
PCP recolhe assinaturas para outro modelo de subsidio de mobilidade
</Title>
<Text>


O PCP esteve esta manhã junto ao Mercado dos Lavradores a recolher assinaturas para exigir um novo modelo de Subsidio de Mobilidade para as ligações aéreas entre a Madeira e o continente.

“Uma das grandes promessas eleitorais de Miguel Albuquerque e do PSD dito “renovado” era a de resolver os problemas da mobilidade nas ligações aéreas”, recordou Ricardo Lume, porta-voz da iniciativa. 

No entanto, disse, essas ligações conheceram “um súbito agravamento com a entrada em vigor do regime de liberalização das ligações aéreas e que muito têm prejudicado as populações deste arquipélago. Na verdade, o PSD de Miguel Albuquerque, apenas remendou a legislação, criando mecanismos que só contribuiu para que as pessoas tenham cada vez mais dificuldades no acesso ao apoio à mobilidade para fazer face aos altos custos das viagens aéreas”, acusou o dirigente comunista.

Ricardo Lume nota que os cidadãos são obrigados a adiantar a totalidade do valor da viagem e só “algumas semanas depois” de viajarem é que podem beneficiar do subsídio.

“Está a aproximar-se o Natal, época do ano em que muitos estudantes universitários que estão colocados em Universidades no Continente, mas também madeirenses que trabalham fora da Região, regressam à sua terra natal para passar esta época festiva com as suas famílias”, lembrou Ricardo Lume. E acrescentou que ao simular os preços a TAP e da Easy Jet, Constata que “um madeirense que queira viajar na quadra natalícia terá de pagar muito mais que os 86€ prometidos pelo Governo Regional”. E dá exemplos: “Uma viagem na companhia Easy Jet, sem bagagem, com partida de Lisboa a 22 de Dezembro e regresso a 2 de Janeiro, custa 486,98€, se pretender trazer uma bagagem de porão terá de pagar mais 30,55€. Por sua vez uma viagem nos mesmos dias na TAP custa 520,80€, já com bagagem de porão incluída. Estas são as simulações com preços mais económicos, e mesmo assim é de fácil constatação que muitas famílias madeirenses não têm capacidade financeira para comprar viagens a este valor”, garante o ex-deputado.

“Esta modalidade de Subsidio de Mobilidade, que foi negociado entre o anterior Governo da República PSD/CDS e o actual Governo Regional PSD, não garante as necessidades dos madeirenses e portossantenses em termos de mobilidade. Serve apenas às companhias aéreas que inflacionaram os preços das viagens entre a Madeira e o Continente, fazendo um verdadeiro saque ao erário público e aos bolsos do madeirenses e Portossantenses”, acusou.

“É necessário garantir um novo modelo de Mobilidade, que assegure que um madeirense ou portossantense que queira deslocar-se ao Continente no acto da compra da viagem, não pague mais que o valor da deslocação rodoviária entre a capital do País (Lisboa) até ao concelho mais distante em Portugal Continental (Melgaço), só desta forma é que estará a ser garantido a quem reside na Região Autónoma da Madeira o princípio da continuidade territorial consagrado na Constituição da República Portuguesa”, disse o dirigente comunista.

</Text>
</xml>
