<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Sun, 30 Oct 2016 10:30:09 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Não há registo de vítimas mortais no sismo em Itália
</Title>
<Text>


A Proteção Civil italiana disse não ter até ao início da manhã registo de vítimas mortais no terramoto que abalou hoje o centro de Itália e provocou derrubamentos de casas e feridos.

   “No momento [início da manhã], não temos nenhuma informação sobre vítimas mortais. Há feridos e nós estamos no local a verificar”, afirmou aos jornalistas o chefe da Proteção civil, Fabrizio Curcio, em Rieti, uma cidade localizada próxima do epicentro.

   O sismo de magnitude 6,5 na escala de Richter, com profundidade de 10 quilómetros, ocorreu às 07:44 (06:44 em Lisboa) e fez derrubar várias casas afetadas por sismos anteriores.

   Segundo Fabrizio Curcio, o sismo fez “várias dezenas de feridos ligeiros, com exceção de uma pessoa (...) que se encontra em estado mais grave”.

   Só haver feridos ligeiros e não haver vítimas mortais é “uma boa notícia”, disse a uma rádio italiana o presidente da Câmara de Amatrice, cidade que foi devastada no passado dia 24 de agosto por um violento sismo, que provocou mais de 250 mortos.

   Já o presidente da Câmara de Ussita, Marco Rinaldi, relatou aos meios de comunicação local: “Caiu tudo, vejo colunas de fumo, é um desastre, um desastre!” 

   Vários meios de comunicação social relatam que foram retiradas pessoas com vida dos escombros, seis das quais em Norcia, cidade localizada a seis quilómetros do epicentro, e três em Tolentino.

   Além de ter causado vários derrubamentos de casas já afetadas por sismos anteriores, o sismo destruiu a Basílica de São Bento, em Núrsia, e levou ao corte de muitas estradas no centro de Itália.

   O sismo, que também foi sentido com intensidade em outras cidades como Florença ou Roma, ocorreu quatro dias depois de dois outros fortes terramotos terem atingido a mesma região do país e dois meses depois de, em 24 de agosto, um outro de magnitude seis na escala de Richter ter causado a morte de 297 pessoas e a devastação de localidades históricas como Amatrice.

    O Governo italiano anunciou na quinta-feira que ia disponibilizar 40 milhões de euros para ajudar as pessoas afetadas pelos dois fortes sismos de magnitude superior a cinco na escala de Richter que abalaram na quarta-feira o centro de Itália.



</Text>
</xml>
