<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Thu, 24 Nov 2016 10:48:05 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Benfica recebe Moreirense na I Liga após desperdício em Istambul
</Title>
<Text>


O Benfica recebe o Moreirense, no regresso da I Liga de futebol, após a pausa para seleções e Taça de Portugal e no rescaldo da jornada europeia, num fim de semana em que Sporting e FC Porto jogam fora.

As ‘águias’, com uma liderança segura por mais cinco pontos, entram em campo no domingo (18:00), depois de na quarta-feira terem desperdiçado a oportunidade de se qualificarem de imediato para os oitavos de final da Liga dos Campeões.

A equipa ‘encarnada’ esteve a vencer o Besiktas em Istambul por 3-0 ao intervalo, com golos de Gonçalo Guedes, Nelson Semedo e Fejsa, mas uma segunda parte desconcentrada permitiu à equipa de Ricardo Quaresma a recuperação e chegar ao 3-3. 

Na Liga, a jornada é teoricamente favorável aos tricampeões, frente a um Moreirense que ocupa o 16.º e antepenúltimo lugar (com duas vitórias e dois empates em 10 jornadas) e que viu sair, já esta semana, o treinador Pepa devido à ausência de resultados positivos.

FC Porto e Sporting entram em campo no sábado, com compromissos fora de ‘portas’: os ‘dragões’ visitam o Belenenses -- que voltam a encontrar a meio da semana, mas no Porto, para a Taça da Liga -, e os ‘leões’ deslocam-se a casa do Boavista.

A equipa portista soma três empates seguidos, com Benfica na Liga (1-1), Chaves na Taça (0-0) -- o que ditou a eliminação da prova --, e Copenhaga na Liga dos Campeões (0-0), competição em que o apuramento se decidirá apenas na última jornada, com os ‘dragões’ a defrontarem o já apurado Leicester.

O jogo no Restelo tem a importância de não atrasar mais o FC Porto na corrida ao título, frente a um Belenenses (10.º) que regressou aos triunfos (1-0 em Santa Maria da Feira) depois de cinco jogos sem vencer (dois empates e três derrotas).

Já o Sporting, fora da Liga dos Campeões (após derrota em casa com o Real Madrid), percorre um caminho parecido com os ‘dragões’, com a proibição de perder pontos na visita ao Estádio do Bessa, quando está também a cinco pontos da liderança.

Os ‘leões’ são favoritos frente ao Boavista (8.º), que pode ter vários jogadores em risco para sábado, com a expulsão de Ídris na Taça, embora a imprensa diga que foram mais os jogadores expulsos no túnel, já após o final do jogo.

A 11.ª ronda da Liga pode provocar várias mexidas na tabela, com jogos que opõem equipas muito próximas em termos pontuais: Vitória Setúbal (13 pontos)-Rio Ave (11), Chaves (14)-Marítimo (13), Nacional (8)-Estoril (11) e Arouca (8)-Paços (10).

O Rio Ave, que na sexta-feira abre a jornada com uma visita ao Bonfim, não vence desde 18 de setembro, acumulando quatro derrotas e um empate desde o dia em que recebeu e venceu o Sporting (3-1).

A campanha menos boa dos vila-condenses levou mesmo à saída de Nuno Capucho e nesta jornada será a estreia de Luís Castro, técnico que deixou a equipa B do FC Porto para assumir o comando do Rio Ave.

Também sem vencer há cinco jogos está o Feirense (13.º classificado), que nesta jornada visita na segunda-feira o Sporting de Braga, no jogo que encerrará a ronda, depois de os ‘bracarenses’ jogarem hoje na Liga Europa. 



Liga, 11.ª jornada:

- Sexta-feira, 25 nov:

Vitória de Setúbal -- Rio Ave, 20:30 (SportTV).

- Sábado, 26 nov:

Desportivo de Chaves -- Marítimo, 11:45 (SportTV).

Nacional -- Estoril-Praia, 16:00 (SportTV).

Boavista -- Sporting, 18:15 (SportTV).

Belenenses -- FC Porto, 20:30 (SportTV).

- Domingo, 27 nov:

Arouca -- Paços de Ferreira, 16:00 (SportTV).

Benfica -- Moreirense, 18:00 (Benfica TV).

Tondela -- Vitória de Guimarães, 20:15 (SportTV).

- Segunda-feira, 28 nov:

Sporting de Braga -- Feirense, 20:00 (SportTV).

</Text>
</xml>
