<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Thu, 29 Dec 2016 17:54:20 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Antigo líder da JSD atira-se ao "incompetente Miguel Albuquerque"
</Title>
<Text>


O ex-presidente da JSD e ex-deputado José Pedro Pereira dirigiu, esta tarde, na sua página de Facebook, um duro ataque ao Governo de Miguel Albuquerque, que rotulou de “incompetente”, epíteto que também atribui ao líder nacional do PSD, Pedro Passos Coelho.

No início do longo texto, publicado pouco tempo depois de Alberto João Jardim também ter publicado no Facebook um artigo a criticar a remodelação no executivo madeirense, o antigo dirigente da JSD explica por que motivo quebrou o silêncio depois de ter prometido que só falaria de política em Julho, quando acabasse a sua licenciatura: “Chega de ver tanta incompetência, que tem levado o povo da Madeira a uma miséria cada vez mais acentuada”.

José Pedro Pereira diz que há um “rol de promessas falhadas” do actual Governo Regional e questiona a razão por que diversas entidades não apontam tais insuficiências. “Onde anda a oposição, que gritava pela implementação de novas políticas e que passados quase dois anos tem um governo inoperante e incompetente?”, lê-se no artigo do ex-deputado, que também denuncia o silêncio da comunicação social, que admite estar “comprada”, e ataca “aqueles tipos, armados em espertos, que andavam pelas esplanadas do Funchal vendendo que o pianista era o melhor e que só iria trazer riqueza e prosperidade”.

Jaime Filipe Ramos e o seu pai, Jaime Ramos, são outros alvos de José Pedro Pereira: “Onde anda o líder parlamentar do PSD Madeira, filho do homem que mais roubou os madeirenses, esse supra sumo da política regional, que nem as eleições para o seu condomínio é capaz de ganhar se tiver adversário? Onde andas Jaime Filipe Ramos? A tentar apagar as trapalhadas nas empresas que nem gerir sabes? Ou será que andas a arranjar tachos para os teus amigos incompetentes?”.

Por fim, o ex-líder da JSD, que foi afastado do cargo pelos seus pares devido às polémicas em que se envolveu, avisa que agora não se vai calar e sugere que “está na hora dos verdadeiros autonomistas se unirem”. “Juntos procuramos novas soluções para o futuro da Madeira”, propõe.

O texto foi publicado há cerca de uma hora e mereceu alguns ‘gostos’ de figuras da oposição, como o vereador do PS na Câmara Municipal de Câmara de Lobos, Amândio Silva. “Gostei! Continua a falar!”, incentivou Leonel Nunes, antigo deputado do PCP.

</Text>
</xml>
