<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Thu, 24 Nov 2016 19:19:51 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
'Ponto e Vírgula' em exposição
</Title>
<Text>


Cerca de 500 jovens estudantes participam desde há cerca de um ano no projecto dinamizado pela Secretaria Regional da Educação em parceria com o DIÁRIO, tendo sido inaugurada esta tarde uma exposição alusiva ao mesmo no Espaço EntreArte, intitulado ‘Ponto e Vírgula’ com a mostra de alguns dos trabalhos desenvolvidos ao longo do ano lectivo transacto.

A ‘representar’ os alunos esteve Ricardo Cordeiro de Sousa que, aos 17 anos, é a imagem de toda a irreverência que os jovens podem e devem ter nesta idade, garantindo ser “um correspondente do DIÁRIO de Notícias, em que todos os meses temos de enviar um trabalho para o suplemento que é publicado”, e pode ser uma reportagem, uma crónica, uma entrevista, um artigo de opinião. 

Aluno do 12.º ano da Escola Secundária Francisco Franco, este colaborador do suplemento diz que gosta de fazer “um pouco de tudo”. E explica: “Gosto de escrever poesia, adoro números, adoro teatro, adoro desporto. Acho que é isso que temos de ser hoje em dia, temos de ser dinâmicos, gostarmos um pouco de tudo. Não digo que não tenha os meus pontos fracos, todos temos, mas gosto do ‘Ponto e Vírgula’, gosto de participar no MDO, em que fazemos todo o tipo de desporto, pelo que entendo que devemos ser bastante completos.”

Além da exposição fotográfica, sobretudo das páginas que têm sido publicadas no DIÁRIO, onde os visitantes poderão conhecer o trabalho editado em sete edições, com a colaboração de meio milhar de alunos dos 12 aos 18 anos de 29 escolas da Região Autónoma da Madeira, com apoio de duas centenas de professores. 

Até ao dia 28 de Fevereiro de 2017, o espaço à entrada da Secretaria Regional da Educação, no Edifício do Governo, na Avenida Arriaga, estará aberto a visitas das escolas e de todos quantos por ali passarem.

O secretário regional Jorge Carvalho, que já ‘apadrinhara’ outras três exposições no mesmo local - ‘Desejos para 2016’, ‘GeminARTE’ e ‘A arte na educação do olhar (em 40 anos de Autonomia)’, destacou que o objectivo desta exposição é “dar visibilidade às boas práticas que ocorreram no ano lectivo anterior nas nossas escolas”.

</Text>
</xml>
