<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Tue, 27 Dec 2016 03:00:06 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Palestinianos vão contactar Tribunal Internacional após resolução da ONU
</Title>
<Text>


O secretário-geral da OLP, Saeb Erekat, assegurou hoje que os palestinianos vão contactar o Tribunal Penal Internacional (TPI) e agências da ONU após a aprovação sexta-feira no Conselho de Segurança da resolução que condena os colonatos israelitas. 

Numa entrevista à agência noticiosa Wafa, Erekat declarou que tem previstas várias medidas que acompanhem a resolução, incluindo “pedir ao TPI que investigue todos os crimes de guerra israelitas, em particular os colonatos”. 

O dirigente da Organização para a Libertação da Palestina (OLP) acrescentou que respondem desta forma a um “comportamento arrogante de Israel, que inclui a construção de mais colónias, mortes, detenções e perseguições”. 

Entre as próximas medidas, será solicitado ao TPI que considere os colonatos “crimes de guerra” enquanto será pedido ao Conselho de direitos humanos da ONU “que faça o que seja necessário contra as óbvias violações de Israel como potência ocupante nos territórios palestinianos”, frisou. 

Nesta perspetiva, susteve que vão aproveitar a tomada de posse de António Guterres a 1 de janeiro como novo secretário-geral da ONU para solicitar que a Palestina se torne membro de pleno direito do Conselho de Segurança e possa dar seguimento à aplicação da resolução 2334, aprovada na sexta-feira. 

Entre as várias iniciativas, e na qualidade de país anfitrião da Convenção de Genebra, será pedida à Suíça a organização de uma reunião com os Estados que votaram a resolução para que sejam definidos os mecanismos “para terminar com os crimes de Israel nos territórios ocupados, particularmente em Jerusalém leste”, precisou Erekat na entrevista. 

Segundo a agência noticiosa Wafa, responsáveis da OLP confirmaram que a conferência de paz para o Médio Oriente, que a França organiza em 15 de janeiro em Paris, tem como objetivo avançar com as resoluções internacionais através de um roteiro e de uma iniciativa de paz árabes. 

</Text>
</xml>
