<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Thu, 27 Oct 2016 18:00:21 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Apontamentos para esta sexta-feira
</Title>
<Text>



Centro da Mãe vai receber donativo de 1.914 euros


O donativo é o resultado das verbas angariadas no espectáculos decorridos na ‘Semana das Artes’. A cerimónia de entrega do cheque vai decorrer no auditório da DSEAM.






Operação ‘Todos os Santos’ da GNR começa esta sexta-feira


A GNR realiza entre 28 de outubro e dia 1 de novembro, em todo o território nacional, uma operação de intensificação do patrulhamento rodoviário, com vista a regularizar o trânsito e garantir o apoio a todos os utentes das vias que nesta altura do ano se deslocam às terras de origem para visitarem os túmulos dos seus entes falecidos.




Igreja de São Martinho recebe concerto de órgão e corneto


‘A diminuição no século XVII, nas catedrais mediterrânicas’ é o tema do concerto de sexta-feira no âmbito do ‘VII Festival de Órgão da Madeira’, uma organização da Secretaria Regional da Economia, Turismo e Cultura, através da Direcção Regional da Cultura.




PS vai reunir-se com o secretário Regional das Finanças e da Administração Pública


Jaime Leandro e Sofia Canha serão, nesta sexta-feira, recebidos por Rui Manuel Gonçalves para analisar a proposta de Orçamento Regional para 2017.




Secretário de Educação visita ‘Cidade do Empreendedor’


Jorge Carvalho vai fazer uma visita oficial à ‘Cidade do Empreendedor’, esta sexta-feira pelas 17 horas. 




Presidente do Governo Regional e Vice-Presidente da ALRAM presentes na inauguração da nova sede da Ordem dos Engenheiros Técnicos


O Presidente do Governo Regional e a vice-Presidente da Assembleia Legislativa da Madeira, Fernanda Cardoso, estarão presentes, esta sexta-feira, na inauguração da nova sede da Ordem dos Engenheiros Técnicos – Secção Regional. 






 ‘Sons da Adega’ no Instituto do Vinho


Nesta sexta-feira, a partir das 21 horas, a Orquestra de Bandolins da DRE/ Educação Artística apresentará um reportório que privilegia os períodos barroco e contemporâneo, onde foram seleccionadas obras compostas especificamente para o bandolim e para o seu agrupamento característico. 

 de R


PSD dá conferência de imprensa sobre Orçamento do Estado 


O PSD vai realizar uma conferência de imprensa na sala de imprensa da Assembleia Legislativa da Madeira, relacionada com o Orçamento do Estado para 2017. A iniciativa está marcada para as 11 horas. 






Conferência de imprensa do JPP junto ao hospital


A conferência vai  realizar-se esta sexta-feira pelas 9h30, junto ao Hospital Dr. Nélio Mendonça, no Funchal. 






‘Acidentes de Trabalho e a Responsabilidade das Seguradoras’ debatidos esta sexta-feira


O debate, promovido pela União dos Sindicatos da Madeira em parceria com a CGTP-IN, vai decorrer no Auditório do Sindicato da Hotelaria da Madeira.




Isabel Torres vai estar presente nas ‘V Jornadas de Infecciologia’


As jornadas vão decorrer no Centro de Congressos do Hotel Vidamar, no Funchal. A vice-Presidente da Assembleia, Isabel Torres, irá estar presente, em representação do presidente deste órgão legislativo.






PCP aborda população sobre transportes públicos


O PCP realiza, esta sexta-feira, uma iniciativa de contacto com as populações onde abordará questões relacionadas com os transportes públicos.






Albuquerque na abertura das ‘III Jornadas de Medicina Interna’


O Presidente do Governo Regional da Madeira irá participar na abertura das ‘III Jornadas de Medicina Interna’ no Centro de Congressos do Hotel VidaMar, esta sexta-feira pelas 12h30




Bloco de Esquerda apresenta iniciativas na área da saúde e inclusão social


A conferência de imprensa acontece esta sexta-feira pelas 15 horas, na sala de trabalho do grupo parlamentar.




Última sessão de cinema independente de Outubro  no John dos Passos


‘Bando de Raparigas’ encerra o mês de Outubro no que toca ao cinema independente na Madeira. A sessão começa às 21h30 Centro Cultural John dos Passos 






O FNC 291 promove um jantar queirosiano


Será servido um arroz de cabidela à moda do Mestre Vieira e o actor Nuno Morna fará a leitura de alguns textos de Eça de Queirós.




Design Centre Nini Andrade da Silva com ‘Estepilha! Que Músicos’


O evento, com vários músicos convidados, pretende recriar o ambiente vivido nas noites dos hotéis e bares nocturnos da cidade do Funchal nas últimas décadas do século XX.  Às 22 horas começa a animação e a entrada é gratuita. 




‘The Astronauts’ no Hotel Pestana CR7


O ‘rooftop’ do Hotel Pestana CR7 Funchal acolhe concerto, às 22 horas, da recém-formada banda constituída por Natacha Gonçalves (vocalista), Bruno Jardim Fernandes (guitarra) e Marcos Silva (bateria). A entrada é livre.






‘Paradise Circus’ no Casino da Madeira


Jantar-espectáculo no Bahia do Casino da Madeira intitulado ‘Paradise Circus’, com bailarinas e cantora.





</Text>
</xml>
