<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Tue, 27 Dec 2016 19:00:00 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Consulte aqui a agenda de quarta-feira
</Title>
<Text>



Orquestra Clássica da Madeira dá concerto de ‘Fim de Ano’


A Orquestra Clássica da Madeira, através da Associação Notas e Sinfonias Atlanticas, apresenta nesta quarta-feira o concerto de ‘Fim de Ano’ no Teatro Municipal Baltazar Dias. A orquestra será dirigida pelo maestro madeirense Luís Andrade e a soprano Raquel Camarinho será a solista convidada. 




Café do Teatro recebe Boy Teddy


Boy Teddy está de regresso à Madeira para um espectáculo no Café do Teatro, na noite desta quarta-feira, dia 28 de Dezembro.






4Litro celebra dez anos com estreia no Centro de Congressos 


O grupo 4Litro celebra nesta quarta-feira, dia 28 de Dezembro, dez anos com o espectáculo ‘4Litro – O Musical’ no Centro de Congressos do Casino da Madeira. A sessão, que promete muitos risos, terá início às 21 horas. 






Inauguração da exposição ‘Um Pequeno Gesto Faz Toda a Diferença’


A Associação Portuguesa de Deficientes – Delegação da Região Autónoma da Madeira e a Associação Portuguesa das Pessoas com Necessidades Especiais – Associação Sem Limites irão inaugurar nesta quarta-feira, dia 28 de Dezembro, a exposição ‘Um Pequeno Gesto Faz Toda a Diferença’. O evento irá decorrer pelas 15 horas, no piso 2 do La Vie Funchal Shopping Center. 




Concerto de Natal no Fórum Machico


Nesta quarta-feira, dia 28 de Dezembro pelas 20h30, irá realizar-se um Concerto de Natal no Fórum Machico. Na sessão cultural irão actuar o Grupo Coral de Machico, o Coro Infantojuvenil de Machico e o Ensemble de Guitarras de Machico. 




Freguesia do Arco de São Jorge comemora 340 anos 


Nesta quarta-feira, dia 28 de Dezembro, a Junta de Freguesia do Arco de São Jorge irá proceder à comemoração do 340.º aniversário da referida freguesia com um programa que terá início às 16 horas. 




Bloco de Esquerda apresenta iniciativa sobre o salário mínimo na Região


O grupo parlamentar do Bloco de Esquerda irá levar a cabo uma conferência de imprensa destinada a apresentar uma iniciativa legislativa relacionada com o valor do salário mínimo em vigor na Região Autónoma da Madeira para o ano 2017. A sessão irá decorrer esta quarta-feira, pelas 11h30, na sala de imprensa da Assembleia Legislativa da Madeira.






Albuquerque recebe comandante da Zona Marítima da Madeira


O presidente do Governo Regional da Madeira, Miguel Albuquerque, recebe nesta quarta-feira pelas 12 horas, para a apresentação de cumprimentos de despedida, o comandante da Zona Marítima da Madeira, Félix Marques.






Cerimónia de assinatura dos dois primeiros contratos interadministrativos com as câmaras municipais da Região


Pelas 12 horas desta quarta-feira, irá decorrer no Espaço Infoart da Secretaria Regional da Economia, Turismo e Cultura, a cerimónia de assinatura dos dois primeiros contratos interadministrativos com as câmaras municipais da Região, neste caso com as autarquias de Câmara de Lobos e da Calheta, contratos que resultam da implementação do novo Regime Jurídico do Serviço Público de Transporte de Passageiros.

</Text>
</xml>
