<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Thu, 29 Dec 2016 15:39:58 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Santa Cruz e Ribeira Brava assinam contrato de transportes com Governo
</Title>
<Text>


Quatro dos onze municípios da Madeira assinaram já contrato interadministrativo com o Governo Regional para a implementação do novo Regime Jurídico do Serviço Público de Transporte de Passageiros. Depois de ontem as autarquias de Câmara de Lobos e Calheta terem formalizado aquele procedimento, hoje foi a vez de Santa Cruz e Ribeira Brava seguirem o mesmo caminho. A cerimónia de assinatura teve lugar esta manhã no Espaço Infoart da Secretaria Regional da Economia, Turismo e Cultura.

Na ocasião o secretário Eduardo Jesus enalteceu o “grande sentido de responsabilidade” com que este processo foi tratado pelas câmaras municipais e destacou a importância “do envolvimento dos municípios na discussão e na construção do que deverá ser a oferta futura do transporte público na Região, uma resposta que se deseja mais eficiente e adequada a quem tem de ser servido”. O governante explicou que a maior vantagem desta lei é “passar o foco do operador para o utente do transporte público”, algo que só é possível “quando temos a capacidade de ter, à mesma mesa, pessoas que se preocupam com o bem-estar da população” e que estão próximas dos cidadãos e percebem as necessidades que têm de ser atendidas.

Eduardo Jesus referiu ainda que ficam abertas as portas para o diálogo a favor do novo modelo de mobilidade que está a ser neste momento equacionado para toda a Região. 

Por seu turno, o presidente da Câmara de Santa Cruz, Filipe Sousa, destacou o contributo prestado pela autarquia na elaboração deste contrato e lembrou que na base deste entendimento está o objectivo comum de melhorar significativamente a oferta pública de transporte no concelho. O autarca realçou o facto de terem já sido incluídas neste documento três carreiras que facilitam a mobilidade no município, concretamente no que concerne às zonas altas, o que deixa antever que, no futuro, seja possível chegar a localidades que hoje se encontram isoladas.

Já o presidente da Câmara Municipal da Ribeira Brava, Ricardo Nascimento, sublinhou a importância dos transportes públicos, em especial das carreiras intermunicipais e intramunicipais no concelho. Nesse âmbito, o contrato hoje assinado “abre um maior espaço de diálogo entre o Governo Regional e a própria autarquia” que se revela crucial para articular novas e melhores respostas a quem vive no município.

</Text>
</xml>
