<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Sun, 27 Nov 2016 14:51:25 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Assunção Cristas diz que o país está "anestesiado" pelos sorrisos cúmplices do PM com sindicatos
</Title>
<Text>


 A presidente do CDS/PP, Assunção Cristas, disse na última noite no Funchal que o país está anestesiado pelos sorrisos do primeiro-ministro, António Costa, e pelo silêncio “cúmplice” dos sindicatos.

“Temos um país anestesiado por duas coisas: os sorrisos do primeiro-ministro que de forma muito ligeira diz a toda a gente que está a correr tudo muito bem e o silêncio cúmplice dos sindicatos que não abrem a boca agora para denunciar o que se passa por todo o lado: é o preço PCP e do BE”, declarou a líder do partido num encontro com apoiantes, no qual foi anunciado a candidatura do presidente do Grupo Parlamentar na Assembleia Legislativa, Rui Barreto, à presidência da Câmara do Funchal nas eleições de 2017.

Para Assunção Cristas, o primeiro ano do Governo do PS, com o apoio parlamentar do BE e do PCP, “demonstra que falou em toda a linha”.

“O que vemos hoje são previsões falhadas em toda a linha, o Governo frustrou todos os seus compromissos”, acrescentou.

A líder centrista revelou que, nas suas deslocações de norte a sul do país, tem verificado queixas em todos os setores nomeadamente na saúde, na educação, nos transportes públicos e nas forças de segurança. 

O método do PS “é o mesmo: ou vão lá pelas cativações, ou vão lá pelo aumento das dívidas, nada de novo, é sempre a velha receita socialista”.

“O país não cresceu 2,4%, não baixou a dívida para 124% como tinha previsto este ano e ela está hoje no máximo histórico de 133%; os juros da dívida ressentem-se e estão desde janeiro a divergir daquilo que é a tendência europeia e a aumentar, estão nos 3,5% e, nalguns casos, já estão nos 4% e isso é um sinal de alarme”, observou.

Para a dirigente do CDS/PP, o método socialista é o que levou o país à bancarrota: “é o método de empurrar com a barriga”.

No encontro, o presidente do CDS/PP da Madeira, Lopes da Fonseca, anunciou que, na discussão do Orçamento Regional para 2017, o partido vai propor o desagravamento fiscal na Região, realçando que o partido “não está disponível para mais austeridade e para a politica do betão [obras públicas]”.

Rui Barreto manifestou que estará “na primeira linha” do combate político nas eleições autárquicas de 2017, anunciando que será candidato à Câmara Municipal do Funchal.

“Acredito que o Funchal pode ter uma melhor governação, anuncio-vos que serei candidato à Câmara do Funchal”, revelou.

</Text>
</xml>
