<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Fri, 28 Oct 2016 10:08:01 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Madeira lidera destaca a taxa de cobeertura do Programa Nacional Eco Escolas
</Title>
<Text>


“Transformar a Região numa referência nacional no campo da educação ambiental” foi desejo hoje assumido pela secretária regional do Ambiente e Recursos Naturais durante a sessão de abertura  do 10.º Encontro Regional Eco-Escolas, que decorre no Fórum Machico.

Este ano subordinado ao tema Educação Ambiental e Sustentabilidade, Susana Prada enalteceu a iniciativa  de interesse social e educativo, para assumir a firme vontade do Governo Regional neste projecto que é motivo de “grande orgulho”, por ver a Região “na liderança da taxa de estabelecimentos de ensino aderentes ao Programa, com uma percentagem de 64%”, mais do dobro compartivamente aos Açores, que surge atrás da Madeira “com uma taxa de cobertura de apenas 30%”, salientou a governante.

Na cerimónia onde também esteve presente a coordenadora nacional do Programa Eco Escolas, Margarida Gomes, a secretária que tutela o Ambiente lembrou “que foi há 16 anos” que o Programa foi implementado na Madeira, na altura com apenas três estabelecimentos. Hoje são já 138 as escolas envolvidas. Uma grande evolução fruto do “empenho e dedicação da comunidade educativa regional, dos técnicos e decisores, quer governamentais, quer autárquicos”, destacou. 

“No ano lectivo transacto, estiveram envolvidas 138 instituições de ensino, representando um universo de mais de 26.000 alunos e cerca de 3.300 professores”, disse Susana Prada. 

Mas, mais importante do que o número de estabelecimentos galardoados com a bandeira verde “é a qualidade do trabalho desenvolvido. Esta qualidade, está bem patente na quantidade de prémios e nos reconhecimentos obtidos nos concursos nacionais realizados no âmbito deste Programa”, regozijou-se.

Revelou depois que ”por proposta da Secretaria do Ambiente, este ano e pela primeira vez em Portugal, as Eco-Escolas terão a possibilidade de trabalhar sobre um tema que me é querido - a Geodiversidade, e a importância que esta tem para a sustentabilidade social e económica da Humanidade”, salientou.



Nesse sentido, desafiou as escolas a participarem no Concurso Escolar GEA – Terra Mãe, inserido na Estratégia de Conservação do Património Geológico da Região Autónoma da Madeira, e que este ano tem como tema ‘Conhecer e Valorizar o Património Geológico Local’, concluiu.

</Text>
</xml>
