<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Wed, 28 Dec 2016 09:34:48 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Sete ilhas dos Açores sob 'Aviso Amarelo' devido à chuva forte
</Title>
<Text>


Sete ilhas dos Açores estão hoje sob ‘Aviso Amarelo’ devido à previsão de chuva forte e acompanhada por trovoadas, de acordo com o Instituto Português do Mar e da Atmosfera (IPMA).

Segundo o Instituto, o grupo central dos Açores (Faial, Pico, Graciosa, São Jorge e Terceira) vai estar sob ‘Aviso Amarelo até às 18:00 de hoje devido à previsão de chuva ou aguaceiros por vezes fortes e acompanhados por trovoadas.

Também o grupo oriental (São Miguel e Santa Maria) vai estar sob ‘Aviso Amarelo’ entre as 12:00 de hoje e as 03:00 de quinta-feira por causa da chuva por vezes forte e trovoadas.

O ‘Aviso Amarelo’, o terceiro mais grave de uma escala de quatro, indica situação de risco para determinadas atividades dependentes da situação meteorológica. 

O IPMA colocou ainda sob ‘Aviso Amarelo’ os distritos de Vila Real, Bragança, Viseu e Guarda por causa do nevoeiro persistente até às 12:00 de hoje.

O Instituto prevê para hoje no grupo ocidental dos Açores (Corvo e Flores) céu muito nublado, diminuindo de nebulosidade ao longo da tarde, períodos de chuva, passando a aguaceiros e vento sueste fresco a muito fresco com rajadas até 65 quilómetros por hora, rodando para leste e tornando-se fraco para a noite.

No grupo central, a previsão aponta para céu geralmente muito nublado, períodos de chuva, que poderá ser forte, condições favoráveis a ocorrência de trovoadas e vento sueste fresco a muito fresco com rajadas até 80 quilómetros por hora, tornando-se bonançoso a moderado.

Para o grupo oriental prevê-se céu geralmente muito nublado, períodos de chuva, que poderá ser forte em especial a partir da tarde, condições favoráveis a ocorrência de trovoadas e vento sueste fresco a muito fresco, temporariamente forte com rajadas até 75 quilómetros por hora na ilha de Santa Maria.

Em Santa Cruz das Flores as temperaturas vão oscilar entre 12 e 17 graus Celsius, na Horta entre 13 e 17 e em Angra do Heroísmo e Ponta Delgada entre 15 e 18.

No que diz respeito ao continente, o Instituto prevê para hoje céu pouco nublado ou limpo, vento em geral fraco do quadrante leste, soprando moderado no Algarve, e moderado a forte nas terras altas do Centro e Sul, formação de geada, em especial no interior Norte e Centro.

A previsão aponta ainda para neblina ou nevoeiro matinal em alguns locais, em especial no nordeste transmontano e na parte norte da Beira Alta onde poderá persistir até meio da tarde e pequena subida da temperatura máxima nas regiões Norte e Centro.

Em Lisboa as temperaturas vão variar entre 07 e 15 graus Celsius, no Porto entre 05 e 17, em Vila Real entre 01 e 10, em Viseu entre 02 e 16, em Bragança entre 0 e 11, na Guarda 01 e 11, em Coimbra entre 05 e 16, em Castelo Branco entre 05 e 15, em Santarém entre 06 e 17, em Évora entre 04 e 17, em Beja entre 06 e 16 e em Faro entre 11 e 19.



</Text>
</xml>
