<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Fri, 25 Nov 2016 10:55:36 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
 Menezes de Oliveira rebate acusações do PSD e contra-ataca argumentos de Bernardo Caldeira
</Title>
<Text>


Na sequência do comunicado emitido ontem pelo PSD-Madeira, sobre a Câmara do Porto Santo e o orçamento municipal, eis que, um dia depois, o gabinete de apoio ao presidente da autarquia porto-santense acaba de emitir um comunicado em que se insurge contra “o teor calunioso das declarações do sr. Deputado Bernardo Caldeira referentes à Câmara Municipal do Porto Santo (CMPS), publicadas na Edição Impressa e online do Diário de Notícias da Madeira, nos dias 24 e 25 de Novembro de 2016”.

“Quando a Assembleia Municipal, em Fevereiro de 2013 aprova a dissolução das duas empresas municipais, um dos liquidatários nomeados, era membro dessa Assembleia Municipal, e tendo o seu nome e o valor que iria auferir pela liquidação referidos na proposta aprovada por aquele órgão, não poderia ter votado a mesma, sendo que não o fez, padecendo aquela decisão de vício, e podendo a mesma ser nula, facto este que será também comunicado ao Tribunal de Contas, à DGAL, à IGF e ao Ministério Público junto do Tribunal Administrativo e Fiscal do Funchal”, começa por referir Filipe Menezes de Oliveira.

“Denota-se, também, que o Sr. Deputado fala, com alguma frequência, sem conhecimento de causa, senão, como é que se explica que, numa sociedade em que a Câmara Municipal detém 51% do capital, possa a mesma Câmara ser responsabilizada por 100% do passivo; Daqui, deduz-se o desconhecimento, por completo, por parte desse Sr. Deputado, no que ao Código das Sociedades Comerciais (CSC) diz respeito (vide Art.º 163.º, n.º 1, do CSC)”, adianta.

E questiona: “Caso a Câmara Municipal satisfaça os 100% do passivo da empresa Porto Santo Verde – Geoturismo e Gestão Ambiental, EEM, em liquidação, o sócio Sociedade de Desenvolvimento do Porto Santo (SDPS), detentor dos restantes 49% do capital, irá cumprir com o disposto no CSC e ressarcir esta edilidade no montante relativo à quota que detém? (vide Art.º 163.º, n.º 3, do CSC)”.

“O Sr. Deputado refere, ainda, que a CMPS é responsável por um montante de 800.000,00€, relativos à liquidação da empresa municipal Porto Santo Verde, correspondente a 100% do passivo, mas não refere que a SDPS está responsável pelo pagamento de 392.000,00€, correspondente à sua quota social de 49%; Refere, também, um valor de 600.000,00€ de dívida à SDPS, desconhecendo os passos que já foram dados relativos a esta situação; O valor em causa irá ser integrado na compra do imóvel onde funcionam os serviços camarários, pertencente à SDPS, conforme nossa proposta do passado dia 31/10/2016, e o ofício da SDPS, entrado nesta câmara a 21/11/2016, totalizando um valor final de compra na ordem dos 4.360.000,00€, muito distante dos 11 milhões negociados em 2005 pelo PSD”, acrescenta.

No comunicado, diz que a autarquia verifica também que Bernardo Caldeira “desconhece por completo os documentos previsionais desta Câmara, porque senão, repararia que lá se encontra a rubrica para a assunção deste compromisso de compra, faltando apenas a colocação do valor final (que aguardava a resposta da SDPS recebida a 21/11/2016”.

“Isto seria feito através de uma alteração ao plano de investimentos, o qual foi chumbado ontem, em Assembleia Municipal, pelos membros do PSD, do CDS, pelo deputado independente, pelo membro da Junta de Freguesia, e pela Presidente da Assembleia Municipal”, acrescenta a nota à imprensa.

“Mas já que o Sr. Deputado está tão preocupado com o Porto Santo (o que se estranha ser responsabilidade de um deputado, quando o Presidente do Governo assumiu como seu “pelouro”), diga à população:

a. Qual o dia que iniciam as obras para a nova escola secundária do Porto Santo?

b. Qual o dia da chegada de mais e melhores meios humanos e técnicos ao Centro de Saúde do Porto Santo?

c. Qual o dia que o Governo Regional vai pagar à Câmara Municipal do Porto Santo os 500 mil euros referentes ao IRS?”.

Finalmente, Filipe Menezes de Oliveira levanta uma última dúvida: “Questiona-se, por fim, qual a legitimidade deste Sr. Deputado, para falar de assuntos do Porto Santo, quando o próprio nem é da nossa ilha, nem foi eleito por esta ilha”.

</Text>
</xml>
