<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Sun, 27 Nov 2016 14:56:55 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Encontro Nacional de Avaliação da Actividade das Comissões de Protecção de Crianças e Jovens acontece no Funchal de amanhã até quarta-feira
</Title>
<Text>


A Comissão Nacional de Promoção dos Direitos e Protecção das Crianças e Jovens em colaboração com o Governo Regional da Madeira, através da Secretaria Regional da Inclusão e Assuntos Sociais e do Instituto da Segurança Social da Madeira, promove nos dias 28, 29 e 30 de Novembro de 2016, no Centro de Congressos da Madeira, o Encontro Nacional de Avaliação da Actividade das Comissões de Protecção de Crianças e Jovens durante o ano de 2015, subordinado ao tema “Direitos Humanos da Criança. Novas perspectivas e exigências de um sistema integrado para sua promoção e protecção.”

Este Encontro Nacional constitui um importante momento de reflexão e formação sobre a actualidade das problemáticas e correspondentes exigências e responsabilidades para a efectivação dos Direitos Humanos da Criança que se concretize de forma solidária.

O Encontro Nacional constitui-se ainda como um espaço de partilha de experiências de intervenção das Comissões de Protecção no domínio da Prevenção designadamente através do Projecto Tecer a Prevenção e do Mês da Prevenção dos Maus Tratos na Infância concretizado na Mostra da Prevenção em exibição durante os três dias do Encontro.

Participam no Encontro Nacional cerca de 600 participantes, entre membros das Comissões e outros técnicos que trabalham nesta área, e elementos da comunidade.

Destacam-se no leque de oradores Álvaro Laborinho Lúcio, Juiz Conselheiro Jubilado do Supremo Tribunal de Justiça, Paulo Guerra, Juiz Desembargador e Director Adjunto do Centro de Estudos Judiciários, Joana Alexandre, Professora Auxiliar do ISCTE e Investigadora no Centro de Investigação e Intervenção Social, e Jesus Palácios, Professor Catedrático de Psicologia Evolutiva e da Educação na Universidade de Sevilha, entre outros ilustres oradores.

Este Encontro Nacional mereceu ainda a particular atenção da Senhora Procuradora Geral da República, Joana Marques Vidal, do Senhor Presidente do Governo Regional da Madeira, Miguel Albuquerque, da Secretária de Estado da Inclusão das Pessoas com Deficiência, Ana Sofia Antunes, da Senhora Secretária Regional da Inclusão e Assuntos Sociais, Rubina Leal, da Vice-Presidente da Câmara Municipal do Funchal, Idalina Perestrelo em representação de Paulo Cafôfo, entre outras autoridades civis, militares e religiosas. 

Este Encontro “ proporcionará certamente frutuosa partilha de afectos, reflexões, saberes, práticas, dificuldades, êxitos, preocupações, projectos e esperanças.” In Programa do Encontro Nacional de Avaliação da Actividade das Comissões de Protecção de Crianças e Jovens durante o ano de 2015, Armando Leandro, Presidente da Comissão Nacional de Promoção dos Direitos e Protecção das Crianças e Jovens.

</Text>
</xml>
