<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Fri, 25 Nov 2016 18:45:00 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Vendas de automóveis podem subir em 2017
</Title>
<Text>


A Associação Nacional das Empresas do Comércio e da Reparação Automóvel (ANECRA) espera que a reposição dos rendimentos das famílias e o aumento de confiança possam fazer subir a vendas de automóveis no próximo ano.

Questionado sobre se a reposição de rendimentos poderá fazer aumentar as vendas, o secretário-geral da ANECRA, Jorge Neves da Silva, respondeu afirmativamente e notou que a “procura de veículos automóveis é a função de dois indicadores principais”, sendo que um deles é o rendimento disponível das famílias e que isso se está a verificar. 

“Outro [indicador] é a confiança dos consumidores e isso também está a acontecer. Esperemos que seja um movimento suficientemente importante (...)”, acrescentou o responsável à Lusa, explicando que os portugueses devem ter “condições para andar de automóvel”, enquanto forma de mobilidade.

À margem da cerimónia de abertura da 27.ª convenção da Associação Nacional das Empresas do Comércio e da Reparação Automóvel (ANECRA), que decorre entre hoje e sábado, em Lisboa, Neves da Silva reafirmou porém críticas ao Orçamento do Estado para 2017 (OE2017), nomeadamente as subidas fiscais.

“O automóvel é o veículo a abater. Era uma galinha dos ovos de ouro e estou convencido que qualquer dia esta galinha nem ovos põe. É sempre o refúgio último de qualquer governo para satisfazer as suas necessidades em termos de receita”, argumentou o responsável.

Para 2017, o Governo prevê o aumento no Imposto Único de Circulação de 0,8% em 2017 e a introdução de uma taxa agravada para os veículos mais poluentes, podendo o acréscimo chegar aos 8,8%. O dirigente da ANECRA destacou ainda a subida de 3,2% do Imposto sobre Veículos, prevendo que “vai haver o aumento dos preços de venda dos veículos automóveis”. 

“Desenhado de uma forma habilidosa” é a definição de Neves da Silva para o modo como o Governo anulou uma escalada de descontos no imposto automóvel mediante a idade em viaturas usadas importadas da União Europeia, mas que “não contenta tudo e todos”. 

“(O Governo) cria um escalão para o primeiro ano para viaturas com mais de seis meses ou seis mil quilómetros até um ano (numa redução de 10%), o que vai conflituar com os interesses dos concessionários, por fazer concorrência a um segmento que é importante”, afirmou à Lusa, prevendo que o Tribunal de Justiça da União Europeia “vai aceitar esta medida”. 

O tribunal europeu condenou Portugal por usar uma tabela de incidência do imposto automóvel que diferenciava veículos importados dos de matrícula originária nacional.

Sobre incentivos para veículos elétricos, Neves da Silva referiu que depois da proposta do OE2017 não os contemplar, uma circular do Ministério do Ambiente precisou a “manutenção de incentivos à aquisição de veículos de baixas emissões, é o caso dos veículos elétricos”.

O OE2017 já foi aprovado na generalidade por PS, BE, PCP e PEV, com a abstenção do PAN e votos contra de PSD e CDS-PP.

As mais de 400 propostas de alteração de todas as forças políticas à proposta de lei do Governo socialista continuam a ser debatidas e votadas na especialidade até segunda-feira. A sessão magna de encerramento e votação final global realiza-se na terça-feira.

</Text>
</xml>
