<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Tue, 29 Nov 2016 19:01:40 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Comissão Europeia distingue o Funchal no 'Prémio Cidade Acessível 2017'
</Title>
<Text>


O Presidente da Câmara Municipal do Funchal, Paulo Cafôfo, recebeu hoje, em Bruxelas, uma Menção Honrosa ao Funchal, enquanto finalista do Prémio Cidade Acessível 2017. A Comissão Europeia reconheceu “o contínuo compromisso da cidade com vista à Acessibilidade em circunstâncias geográficas difíceis”, tendo o Funchal sido uma das sete cidades premiadas em todo o continente europeu, ao lado de Chester (Reino Unido), Roterdão (Holanda), Alessandria (Itália), Jurmala (Letónia), Lugo (Espanha) e Skelleftea (Suécia).

A Comissão Europeia reconheceu “a este município ilhéu, pese o seu caráter vulcânico, o esforço no sentido de que as suas praias, principais pontos turísticos, hotéis e espaços públicos sejam acessíveis, de forma a que tanto os residentes como os turistas com debilidades tenham as mesmas oportunidades do que toda a restante população, ao desfrutar das suas férias. Para Paulo Cafôfo, “este reconhecimento da Comissão Europeia é uma honra tremenda, à luz de tudo o que temos feito em termos de Acessibilidade e Inclusão nos últimos três anos. Tem sido um trabalho de fundo, em áreas tão distintas como a Mobilidade, o Urbanismo, as Infraestruturas e Equipamentos e o Turismo.” 

O Presidente acrescentou que “definimos como prioridade estratégica tornar a cidade mais acessível e mais inclusiva e é com orgulho que os resultados estão à vista. O Funchal quer ser um destino de excelência para o Turismo Inclusivo, a partir da premissa de que a boa oferta turística deve ser sempre resultado de um território sustentável para as nossas pessoas.” 

O Funchal foi a única cidade portuguesa entre os finalistas do Prémio Cidade Acessível 2017, o que Paulo Cafôfo considera não ser nenhum acaso, dando como exemplo várias práticas de excelência, de que se destaca “o caso emblemático da Praia Formosa, que continua a ser a única praia do país com acesso ao mar para deficientes motores e visuais, fruto da aplicação de uma tecnologia inovadora.”

O Presidente conclui dizendo que “este é um prémio reservado às cidades que têm melhorado de forma visível a acessibilidade em aspetos essenciais da vida urbana e é isso que continuaremos empenhadamente a fazer, até tornar o Funchal na melhor cidade portuguesa para viver e visitar em 2020.”

</Text>
</xml>
