<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Sat, 29 Oct 2016 09:32:34 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Vinhos portugueses usam tradição como 'trunfo' para se promoverem na Noruega
</Title>
<Text>


A Viniportugal vai investir este ano 95 mil euros na promoção dos vinhos portugueses na Noruega, mercado para onde as exportações rondam os 8,2 milhões de euros e que é apontado como uma oportunidade, porque aprecia vinhos com tradição.

“As exportações de vinho nacional para a Noruega registaram um crescimento de 12,9% no primeiro semestre de 2016. Este mercado continua a estar no alvo da promoção dos vinhos portugueses, sendo considerado como um desafio, uma vez que se caracteriza pela existência de monopólios no retalho, controlados e administrados pelo Estado, com maiores limitações à promoção e venda de bebidas alcoólicas, nomeadamente vinhos”, adiantou fonte da Viniportugal à agência Lusa.

Ao contrário de outros países nórdicos, destaca, a Noruega é “bastante tradicional e os noruegueses preferem vinhos provenientes do mundo velho, que são bastante associados a raízes e tradição”.

Segundo dados do Instituto Nacional de Estatística (INE), as exportações portuguesas de vinho para a Noruega atingiram em 2015 os 31,5 mil hectolitros e cerca de 8,2 milhões de euros, dos quais cerca de 30,8 mil hectolitros e oito milhões de euros corresponderam a vinhos DO (Denominação de Origem), IG (Indicação Geográfica), Porto, Madeira e Moscatel.

As exportações de Portugal para a Noruega aumentaram 23,7% em volume e 39,4% em valor entre 2011 e 2015, mas entre 2014 e 2015 recuaram 0,6% em valor, apesar do aumento de 12,3% em volume.

Quanto ao preço médio por litro, entre 2014 e 2015 registou uma quebra de 11,5%, mas entre 2011 e 2015 teve um crescimento de cerca de 13%.

No âmbito da aposta no mercado norueguês, a Viniportugal promove na segunda-feira no Det Norske Teatret, em Oslo, o Wines of Portugal Wine e Food Festival, um evento “dedicado à promoção da qualidade e valência dos vinhos portugueses, evidenciando a mais-valia da harmonização com a comida nórdica”. 

A iniciativa - inserida no Plano da Viniportugal para o Norte da Europa, que prevê o reforço da projeção dos vinhos portugueses em diversos eventos, programas de educação e comunicação na Suécia e Noruega, incluindo duas provas anuais em Estocolmo e Oslo -- prevê “uma prova de vinhos em formato inovador”.

Nesta prova, “os visitantes terão a oportunidade de provar três áreas da gastronomia local - caça, marisco/peixes e doçaria - e descobrir propostas para diferentes harmonizações com vinhos portugueses com os pratos de diferentes tipos”, explicou à Lusa fonte da Viniportugal.

Segundo adianta, “em cada uma das áreas gastronómicas um ‘sommelier/chef’ explicará cada uma das combinações e mobilizará os visitantes para provar os vinhos de cada um dos produtores”, sendo o público “convidado a visitar os produtores para provar os vinhos, comprovar a harmonização e votar no vinho que melhor harmoniza com determinado prato norueguês”.

No final, o par de ‘sommelier/chef’ que tiver mais votos nas suas harmonizações ganha uma viagem a Portugal.

Sexto país do mundo em 2015 com maior Produto Interno Bruto (PIB) ‘per capita’, a Noruega tem cerca de 5,22 milhões de habitantes e consumiu, em 2014, 3,66 milhões de hectolitros e 5.141 milhões de euros em bebidas alcoólicas, segundo dados compilados pelo Instituto da Vinha e do Vinho (IVV).

Em comparação, Portugal consumiu, no mesmo ano, 9,15 milhões de hectolitros e 7.600 milhões de euros em bebidas alcoólicas.

A quota de mercado do vinho na Noruega é de 21% em volume e 27% em valor, apresentando a cerveja a maior quota de mercado, com 75% em volume e 57% em valor, e representando as bebidas espirituosas 4% do mercado em volume e 16% em valor.

Em 2014, o mercado do vinho naquele país nórdico foi de 77 milhões de litros e 1.361 milhões de euros, estimando-se um aumento do mercado em valor de cerca de 25% até 2019. 

</Text>
</xml>
