<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Wed, 30 Nov 2016 19:05:44 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Ponta do Sol com extenso programa de Natal
</Title>
<Text>


O município de Ponta do Sol dá início este sábado o seu programa de animação de Natal 2016, com a inauguração pelas 20 horas do Presépio/Decorações e Iluminações Natalícias e chegada do Pai Natal, no Largo do Tribunal, na Vila da Ponta do Sol.

Segue-se em baixo a a longa lista de iniciativas programadas que irão decorrer até ao dia 5 de janeiro de 2017.

  

Programa:

Dia 3/12

20h00 Inauguração do Presépio/Decorações e Iluminações Natalícias.

20h10  Atuação das Amigas da Pequenada

           Teatro “Duende Cristal à procura do Pai Natal”

           Chegada do Pai Natal

           Pinturas faciais e modelagem de balões

22h00 Atuação do Grupo Seca Pipas



Dia 4/12 

10h às 20h - Feira de Natal, no Monumento Santa Teresinha, nos Canhas (Junta de Freguesia dos Canhas)



Dia 11/12 

20h30 - Música nas Capelas, com Cristina, Vítor e Miguel, na Capela de S. Sebastião (Retoiça e C.M.P.S.)



17/12 - 21h30 - Concerto de Natal da Banda Municipal da Ponta do Sol, no Centro Cultural John dos Passos.



18/12/ - 16h - Espetáculo de Natal da Escola de Música e Teatro da Casa do Povo, no Centro Histórico da Ponta do Sol



20/12 - 20h30 – Concerto de Natal / Tunas de Bandolins, no Centro Cultural John dos Passos.



21/12 - 18h00 às 02h00 - Noite do Mercado, no Jardim Municipal da Vila da Ponta do Sol (Associação dos Canhas e C.M.P.S.)



18h00 Música ambiente

            Abertura do Mercado dos Agricultores

            Abertura da Feira Cores

19h00 – Roni de Melo

19h45 – Grupo de Acordeonistas da CPPS

20h30 - GrupECO

21h15 – Grupo Coral e Instrumental da CPPS

22h00 – Miro Freitas

23h30 / 01h30 – Música ambiente com Wood Produções/DJ Sérgio Soares



22/12 - 20h00 - Espetáculo de Ballet, no Centro Cultural John dos Passos (Grupo de Ballet da P. Sol)



23/12 - 06h30 - Missa do Parto, na Igreja da Vila da Ponta do Sol (Grupo de Folclore)



27/12 - 10h às 20h - Concurso de Presépios, no Concelho (C.P.P.S.)



28/12 - 20h30 - Música nas Capelas, com Rebeca Oliveira, na Capela de S. Sebastião (Retoiça e C.M.P.S.)



05/01 - 20h30 - Cantar os Reis / Fogo-de-artifício, na Vila da Ponta do Sol (Grupo de Folclore e C.M.P.S.)

</Text>
</xml>
