<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Sat, 26 Nov 2016 13:17:12 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
PCP denuncia problema na Educação
</Title>
<Text>


«Já não bastava toda a problemática da saúde regional, e também a educação se vê a braços com uma série de problemas que, não obstante alguns já terem sido denunciados, publicamente, não têm sido solucionados e, pior, têm-se agravado no decorrer do tempo”. A declaração é de Sílvia Vasconcelos e foi proferida esta manhã em conferência de imprensa. 

A deputada do PCP acrescentou que um desses problemas na área da Educação é a Escola Hoteleira da Madeira. “O PCP desde 2010 que se manifestou contra a sua entrega a privados, pela sua importância num sector vital da nossa economia que é o turismo e a hotelaria. Esta entrega a privados fez-se acompanhar da canalização de avultados meios financeiros, provenientes das verbas públicas e o que hoje se passa é que temos mais um organismo à beira da insolvência e com graves constrangimentos no âmbito do contrato-programa da sua concessão e cooperação financeira. Hoje, esta escola reclama qualidade para os seus serviços; houve redução dos seus recursos humanos para

metade, manifestamente insuficientes face à quase duplicação do número de formandos; e mesmo os meios materiais de que dispõem, formadores e professores, para o exercício das suas funções e aprendizagem, são insuficientes ou a carecer de renovação”.

Outro exemplo, disse Sílvia Vasconcelos, é o Conservatório - Escola das Artes, “que se tem debatido nos últimos tempos pelos direitos laborais dos seus docentes, que se viram desvalorizados profissionalmente ao integrarem a Tabela de Remuneração Única, quando estão sujeitos às determinações do Estatuto da Carreira Docente; e pela garantia do regular funcionamento desta instituição, que tem brindado a Região, nos últimos 70 anos, com um ensino artístico de qualidade que tem dado frutos, como provam as histórias de sucesso na incursão musical regional, nacional e internacional, de muitos jovens madeirenses”.

Ainda um outro exemplo foi apontado pela deputada comunista, neste caso a ameaça de acabar com o ‘Fundo Escolar’. “Configura mesmo um retrocesso na já fragilizada autonomia das escolas madeirenses”, disse a parlamentar alertando para o que é proposto no Orçamento Regional para 2017. Sílvia Vasconcelos acrescenta que o Governo já contactou a direcção de algumas escolas “no intuito de as “forçar” a prescindir do fundo em questão, o que tem gerado um descontentamento geral destes organismos”. Para o PCP, essa medida constitui “um ataque às escolas” pelo que o partido vai pedir que essa proposta governamental seja retirada do Orçamento.

</Text>
</xml>
