<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Wed, 28 Dec 2016 13:36:19 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Novo modelo de transportes públicos visa sobretudo "baixar preços"
</Title>
<Text>


As primeiras duas autarquias da Madeira a assinar os Contratos Interadministrativos com o Governo Regional para implementação do novo Regime Jurídico do Serviço Público de Transporte de Passageiros, foram Câmara de Lobos e Calheta. A assinatura ocorreu hoje ao final da manhã no Espaço Infoarte da Secretaria da Economia, Turismo e Cultura. 

O objectivo, no final deste processo que implicará ainda as outras autarquias da Região (excepto Funchal que abdicou de ser Autoridade de Transportes) e um concurso público lançado até final de Março de 2017, passará por tornar os transportes públicos mais eficientes e mais baratos para os utilizadores.

Pedro Coelho e Carlos Teles, autarcas dos dois concelhos que aceitaram entrar neste novo modelo, referiram a importância de transportes públicos intermunicipais, mas também o papel agora mais interventivo que terão na definição de suspensão ou criação de rotas, nomeadamente em zonas mais necessitadas do serviço de transportes públicos e que sirva, sobretudo, a rede escolar que terá maior atenção.

Já o secretário regional da Economia, Turismo e Cultura, que tutela a área dos transportes, Eduardo Jesus, salientou o diálogo franco, transparente e, acima de tudo, muito responsável levado a cabo junto das autarquias pela Direcção Regional de Economia e Transportes que lidera este dossier.

Com o princípio assente num melhor serviço e de proximidade às pessoas, o novo modelo visa criar uma rede intermunicípios que funcione como uma só, daí que depois de fechado o dossier com as câmaras municipais (falta resposta do Porto Moniz e as outras precisam levar o projecto às assembleias municipais), será lançado um concurso público para a concessão do transporte de passageiros em toda a Madeira.

Eduardo Jesus disse ainda que faz todo o sentido que as empresas que actualmente operam em separado em cada zona, se juntem numa única candidatura, embora essa opção fique ao seu critério. O lançamento do concurso será feito até ao final de Março do próximo ano, sendo certo que está aberto a qualquer concorrente, inclusive de fora da Madeira e de Portugal.

O objectivo, salientou o governante, é baixar os preços para os passageiros, sobretudo nas distâncias mais longas, modernizar o serviço de bilhética, melhorar o serviço global de transporte, garantir maior eficiência do mesmo para assim reduzir os custos para os operadores, que poderão vir a depender menos das indemnizações compensatórias do Governo e, assim, assegurar uma rede de transportes completamente renovada no futuro.

</Text>
</xml>
