<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Mon, 31 Oct 2016 15:15:30 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
 Carlos Pereira acusa Governo Regional de fazer "sabotagem política" às autarquias
</Title>
<Text>


 O líder do PS/Madeira criticou hoje a “posição pouco coerente” do Governo Regional nas questões financeiras com os municípios e considerou que há uma “espécie de sabotagem política” no relacionamento com as autarquias do arquipélago.

“Quero lembrar uma questão que já tem alguns anos e que, infelizmente, tem tido da parte do Governo Regional uma posição pouco coerente, que tem a ver com as receitas do IRS”, declarou Carlos Pereira depois de reunir com o presidente da Câmara Municipal do Funchal, Paulo Cafôfo, com quem abordou matérias municipais relacionadas com os Orçamentos de Estado e da Região.

O responsável socialista madeirense recordou que este é um problema que se arrasta há anos e que o atual presidente do Governo da Madeira, o social-democrata Miguel Albuquerque, na altura em que era autarca no Funchal, chegou a “colocar” o seu antecessor em tribunal “por causa dessas verbas que não foram ainda transferidas para os municípios”.

Carlos Pereira manifestou ainda “preocupação” pelo facto de o executivo madeirense, “de forma surpreendente e sem avisar nada a ninguém, ter fechado os concursos, suspendendo os fundos europeus”. Salientou também que os municípios atravessam dificuldades financeiras e que estas verbas são determinantes para realizar investimentos públicos.

“Também é um alerta ao Governo Regional e um pedido de explicação: porque é que faz isto nesta altura do campeonato, que é uma má medida e até parece que há aqui uma espécie de sabotagem política às autarquias”, argumentou o dirigente socialista insular.

Carlos Pereira também censurou o caráter discriminatório, que classificou de “inaceitável”, adotado pelo governo madeirense no relacionamento com as autarquias do arquipélago, considerando que prejudica os municípios da oposição, nomeadamente na situação da celebração dos contratos-programa.

“Há contratos-programa com câmaras do PSD e não há com câmaras que são da oposição”, sublinhou, defendendo que o Governo Regional deve explicar “porque é que atua desta forma” e que é preciso “ver como se posicionará, em sede de Orçamento Regional, nesta questão”.

O líder socialista e o autarca do Funchal também falaram do Orçamento do Estado para 2017 que está em discussão”, apontando Carlos Pereira “matérias” que gostariam de ver alteradas para favorecer mais os municípios.

“Este OE é bom para as autarquias da Região, há um aumento de transferências do Estado para os municípios, algo que não acontecia há muito tempo”, apontou.

A Câmara Municipal do Funchal é governada pela Coligação Mudança (PS, BE, PTP, MPT e PAN).

</Text>
</xml>
