<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Thu, 24 Nov 2016 13:37:22 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Aprovado relatório de Cláudia Monteiro de Aguiar favorável à Uber e Cabify
</Title>
<Text>


O relatório “Novas oportunidades para as pequenas empresas de transportes, incluindo os modelos empresariais colaborativos”, do qual a eurodeputada madeirense Cláudia Monteiro de Aguiar é relatora pelo PPE, foi aprovado esta manhã pelo Parlamento Europeu, em Estrasburgo. O diploma recomenda aos estados-membros a criação de um enquadramento legal para as plataformas tecnológicas de mobilidade existentes, como a Uber e Cabify, que já operam em vários países, incluindo Portugal.

Numa nota divulgada pelo seu gabinete, a eurodeputada eleita pelo PSD explica que este relatório “é um documento que encara os modelos e as plataformas da economia colaborativa como parte integrante de uma mobilidade sustentável e inteligente e, por isso, a necessidade expressa de enquadrá-los na legislação dos estados-membros”. Cláudia Monteiro de Aguiar assume que o relatório “critica as decisões unilaterais tomadas por alguns estados-membros que criam barreiras artificiais à operação destes novos operadores”. “São os consumidores que procuram formas mais acessíveis e flexíveis para utilização dos serviços de transporte, consumidores que ditam uma procura por preços adequados, serviços de acesso fácil e cujo pagamento seja acima de tudo seguro”, justificou.

Pode ler-se neste relatório que o sector dos transportes está sujeito a uma regulamentação excessiva, nomeadamente no que diz respeito ao acesso à profissão dos taxistas e à utilização e uso dos serviços de transportes, tal como os direitos exclusivos existentes e a limitação do número de licenças. Por isso, Cláudia Monteiro de Aguiar entende que “tanto em Portugal como em outros estados-membros com situações idênticas existe lugar e espaço para uma simplificação do regime aplicado aos táxis”. Este relatório pede ainda à Comissão Europeia uma agenda para os veículos sem motoristas e conectados entre si “uma realidade já dos nossos dias e à qual não podemos também fugir”.

</Text>
</xml>
