<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Thu, 27 Oct 2016 14:53:39 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Câmara do Funchal aprova orçamento de 97,1 milhões de euros para 2017
</Title>
<Text>


A Câmara Municipal do Funchal aprovou hoje a proposta de orçamento para 2017, no valor de 97,1 milhões de euros, bem como as Grandes Opções do Plano, informou o presidente da autarquia, Paulo Cafôfo. 

“Temos agora outras fontes de financiamento e, como exemplo, posso indicar o empréstimo que a câmara contraiu no valor de 10 milhões de euros, os contratos que serão cofinanciados por fundos comunitários e o Fundo de Turismo, no valor de 1,250 milhões de euros”, explicou. 

A proposta de orçamento e as grandes opções do plano foram aprovados na reunião do executivo, liderado pela coligação Mudança (PS, BE, PTP, MPT e PAN), com a abstenção dos vereadores da oposição (PSD, CDU e CDS-PP). 

Paulo Cafôfo disse que a verba para 2017 regista um acréscimo de 15% em relação a este ano, o que permite à autarquia duplicar o investimento.

“Temos [para 2017] quase 20 milhões de euros de investimento”, afirmou, vincando que as obras vão incidir essencialmente ao nível do saneamento básico e acessibilidades nas zonas altas do Funchal e na requalificação e construção de novos bairros sociais.

O autarca assegurou também que haverá um reforço ao nível dos serviços de proteção civil, com a aquisição de viaturas de combate a incêndios e a abertura de uma escola de bombeiros.

Paulo Cafôfo destacou que o orçamento para 2017 foi “mais dialogado com a oposição”, no sentido de alcançar uma “convergência” ao nível das grandes opções para o Funchal.

O PSD acusou, contudo, o executivo de “atitude eleitoralista”, ao apresentar de “forma eufórica” um conjunto de obras para o último ano de mandato, após três anos em que “não apresentou praticamente qualquer investimento de fundo”. 

A vereadora Vanda Jesus sublinhou que o PSD concorda com as obras previstas para 2017, mas reprova a atitude da autarquia, declarando que “a boa gestão da cidade passa por um investimento continuado todos os anos”.

Por outro lado, o vereador da CDU, Artur Andrade, valorizou o “aumento do investimento”, mas considerou que fica aquém do que é “possível e necessário”, pelo que apresentou uma proposta de reforço do orçamento em mais cinco milhões de euros, para aplicar em acessibilidades e na resolução dos casos de habitação ilegal. 

O CDS-PP sublinhou como aspeto positivo a descida do Imposto Municipal sobre Imóveis (IMI) para a taxa mínima (0,03%) e como aspeto negativo o facto de a câmara não aumentar a percentagem de 1% de devolução de Imposto sobre o Rendimento Singular (IRS) aos munícipes.

O vereador José Manuel Rodrigues realçou, por outro lado, o investimento previsto para as zonas altas do Funchal, bem como os trabalhos de retirada do amianto dos bairros sociais, lembrando que este processo resultou de uma proposta centrista apresentada em 2014. 

O Orçamento e as Grandes Opções do Plano para 2017 segue, agora, para debate e votação na Assembleia Municipal.

</Text>
</xml>
