<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Fri, 25 Nov 2016 10:33:23 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
 Liliana Rodrigues e secretaria regional de Educação em parceria em projecto educativo
</Title>
<Text>


O gabinete da eurodeputada Liliana Rodrigues, em parceria com a secretaria regional de Educação e a direcção regional de Juventude e Desporto, apresenta, no próximo dia 30, o projecto IncluEuropa - Europa Inclusiva, uma iniciativa que tem como premissa inicial a dinamização e a aproximação do Gabinete Europeu da Madeira e da UE à população estudantil da Região Autónoma da Madeira através da divulgação das plataformas e programas europeus existentes, do envolvimento com as temáticas europeias e da criação de redes de trabalho interescolar ao nível regional, nacional e europeu.

O projecto Europa Inclusiva tem como público-alvo a população estudantil a frequentar o ensino secundário em escolas onde exista um Clube Europeu e consiste em duas actividades a implementar durante o ano lectivo 2016-2017.

Primeiro, a organização das Olimpíadas da Europa - Actividade que, através da realização de uma competição regional acerca do conhecimento dos assuntos europeus, terá como prioridade a promoção dos seguintes objectivos:

a) Contribuir para o desenvolvimento de uma atitude crítica na comunidade educativa face à importância da União Europeia;

b) Aumentar o interesse dos alunos pelo conhecimento das diferentes culturas dos Estados Membros;

c) Promover a educação da história e dinâmicas europeias no ensino secundário;

d) Fomentar a conservação do património cultural;

e) Incentivar o espírito de rigor e de excelência.

Segundo,  a organização de um concurso de curtas-metragens, actividade que tem por objectivo a realização de um concurso de curtas-metragens subordinadas ao tema ‘A Europa somos nós’, que pretende sensibilizar a população para o projecto europeu e promover nos jovens o desenvolvimento de uma cidadania activa e crítica, para além de estimular a criatividade e o gosto pela criação audiovisual.

A apresentação pública das curta-metragens a concurso e a atribuição de prémios terá lugar a 9 de maio de 2017, nas comemorações do Dia da Europa na Região Autónoma da Madeira.

</Text>
</xml>
