<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Fri, 28 Oct 2016 10:54:23 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
UMa e SESARAM realizam simpósio sobre os 'Desafios da Prematuridade'
</Title>
<Text>


O II Simpósio do Dia Mundial da Prematuridade vai decorrer no dia 17 de Novembro, entre as 08h30 e as 16h30, na Sala do Senado, piso –2 do Campus da Penteada.

Organizado pela Escola Superior de Saúde da Universidade da Madeira, em parceria com o Serviço de Saúde da RAM-EPE (SESARAM, E.P.E.), o simpósio pretende reunir profissionais e estudantes da área da saúde e público em geral com o objectivo de abordar os ‘Desafios da Prematuridade’, proporcionar a partilha do conhecimento e estimular a reflexão da problemática da prematuridade.

A palavra ‘prematuro’ tem origem no termo latino praematurus, de prae (antes) + maturus (maduro) sendo considerado toda a criança nascida com menos de 37 semanas de gestação. Os bebés prematuros necessitam de cuidados de saúde altamente especializados, interdisciplinares e estruturados favoravelmente ao seu desenvolvimento global e sobrevivência com a melhor qualidade de vida, onde a participação dos pais é fulcral.

O programa do simpósio explana o que está a ser efectuado na Europa, em Portugal e na Região, nomeadamente, ao nível do cuidar e tratar do bebé prematuro, nas diferentes unidades de cuidados neonatais, onde imperam as práticas baseadas na evidência e a procura constante da melhoria da qualidade das intervenções. Contemplará também testemunhos de pais que vivenciaram problemáticas de prematuridade”. As inscrições são gratuitas, mediante inscrição prévia, no sítio http://arquivo.pt/wayback/20161031205019/http://tinyurl.com/prematuridade.

À semelhança de outros países, a ESS-UMa e o SESARAM, E.P.E., juntam-se à iniciativa mundial de ‘Iluminação Global’ cujo slogan é “lançando luz sobre a prematuridade”, iluminando de roxo, o Molhe da Pontinha e outros locais da RAM, simbolizando dar luz a cada bebé prematuro que nasce no nosso país. Assim, convidamos todas as pessoas, sensíveis a esta causa, a comparecerem na cerimónia de homenagem ao prematuro no dia 17 de Novembro, no Molhe da Pontinha às 18 horas.

</Text>
</xml>
