<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Sat, 31 Dec 2016 11:44:19 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
CMF reforça meios para limpeza após o fogo de artifício
</Title>
<Text>


A Câmara Municipal do Funchal informou esta manhã, numa nota do serviço de assessoria de imprensa, que vai reforçar a operação de limpeza do dia 1  de Janeiro de 2017, numa intervenção que vai envolver 73 funcionários e mais de duas dezenas de viaturas e máquinas.

Para as limpezas necessárias após o fogo de artifício “estão escalonadas para o centro três equipas, duas compostas por sete cantoneiros cada, que vão iniciar a sua acção na Zona Velha em direcção à Praça do Mar, e uma outra equipa composta por seis cantoneiros, que irá operar na Avenida Arriaga”. Estas equipas serão acompanhadas por duas autovarredoras grandes e uma máquina dos Portos, estando cada equipa munida de dois sopradores. Na zona da baixa do Funchal vão estar disponíveis quatro viaturas de apoio: duas para a recolha dos sacos, sendo uma afecta à recolha das papeleiras e outra à recolha do vidrão. Haverá ainda uma viatura para recolher vidro nos restantes arruamentos do centro.

De acordo com a mesma nota, a limpeza dos miradouros será assegurada por onze cantoneiros, duas viaturas de apoio, duas viaturas de transporte de pessoal e duas autovarredoras. Para a recolha dos resíduos depositados nos contentores serão afectos 15 colaboradores distribuídos por cinco equipas, com apoio de  cinco viaturas pesadas de recolha. Cada equipa será composta por um motorista e dois cantoneiros. Finalmente, para a recolha dos contentores da via pública , haverá duas equipas compostas pelos Serviços Técnicos Especiais, constituídas por um motorista e dois cantoneiros, que vão utilizar duas viaturas ligeiras do tipo meio carro.

Para além dos habituais dispositivos de recolha de resíduos para utilização diária dos munícipes, os serviços camarários vão colocar na rua mais 198 contentores de diversas tipologias e capacidades. Deste modo, aumenta em cerca de 65.000 litros a capacidade instalada para a deposição dos resíduos.

</Text>
</xml>
