<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Thu, 24 Nov 2016 18:09:30 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Greve no Conservatório com mais de 80% de adesão
</Title>
<Text>


Os professores do Conservatório - Escola das Artes Eng.º Luiz Peter Clode deram uma resposta afirmativa à greve realizada hoje, segundo o Sindicato dos Professores da Madeira (SPM) com uma adesão acima dos 80%.

O presidente da direcção do SPM, Francisco Oliveira, lembrou que este dia de luta foi uma acção “importante, mas não foi a única, nem será, com certeza, a última”, pois se a Secretaria Regional da Educação levar adiante a medida de incluir os docentes do Conservatório no estatuto dos trabalhadores da Administração Pública, contestando “a transição de todos os docentes daquele organismo para a tabela remuneratória única”, a revolta dos docentes vai generalizar-se.

Esta contestação que, garante o sindicalista, teve uma adesão ainda maior do que a concentração de segunda-feira passada na placa central da Avenida Arriaga, inclusive com extensões do Conservatório nos outros concelhos praticamente paralisados, superou as expectativas, atingindo números acima de 80%.

A contestação, dizem, faz sentido, porque “a classe docente tem um estatuto próprio, o da Carreira Docente, que tem uma tabela remuneratório própria”, daí que apesar da confiança na determinação dos docentes, foi surpreendente a dimensão que esta greve tomou.

A adesão acima dos 80% “não é conversa de dia de greve e de balanço”, garante Francisco Oliveira, referindo que nas extensões da Calheta (quatro professores, nenhum trabalhou), Machico (nove professores, dois estiveram presentes), Porto Santo (ninguém trabalhou) e mesmo na sede, no Funchal, em 14 salas que deveriam ter aulas à tarde apenas duas estavam a funcionar, outro andar apenas com dois docentes a leccionar e outro ainda com apenas quatro, “constatamos que a adesão foi bem superior ao esperado (50%)”, garantiu.

Ainda mais, referiu, dos 100 docentes se forem retirados os que têm contrato precário - “obrigados a ir trabalhar sob a ameaça de não terem novo contrato” - e apenas se incluir os que têm contrato sem termo (obrigados a transitar para a TRU - Tabela Remuneratória Única), os não aderentes à paralisação “são muito poucos”.

Conclui Francisco Oliveira que se a Secretaria mantiver esta medida, tal como “ouvimos na segunda-feira por parte do sr. secretário (Jorge Carvalho), em que tem a intenção de alargar o que quer fazer no Conservatório a todos os professores da Região Autónoma da Madeira”, então é garantido “que será um motivo de revolta para os professores”.

</Text>
</xml>
