<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Mon, 31 Oct 2016 10:21:43 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
PDR defende criação de plafound anual para os polícias comprarem material novo
</Title>
<Text>


O Presidente do Partido Democrático Republicano da Madeira, Filipe Rebelo, reuniu-se na passada sexta-feira, com o Sindicato Unificado da Polícia (SUV), onde ficou a saber de alguns dos problemas que a classe atinge actualmente.

Entre eles, a falta de equipamentos na PSP, “sendo que os que existem estão desatualizados e fora de validade. Os coletes balísticos estão desatualizados e não estão adaptados ao género feminino; Quanto à BIR, não têm viseiras, caneleiras e cotoveleiras, sendo os próprios agentes a comprar. Gás Pimenta fora do prazo de validade e capacetes e bastões muito danificados e equipamentos informáticos fora de validade e desactualizados”, refere um comunicado enviado pelo PDR.

“Quanto a este problema, relativo à falta de equipamentos, achamos que o Ministério da Administração Interna (MAI) deveria criar um plafound anual para os polícias comprarem o material necessário ao desempenho da sua atividade. As viaturas estão paradas sem manutenção. O que coloca em risco a segurança à população. Esta situação desmente o MAI, quando refere que a segurança não é colocada em questão. Contudo, a utilização das viaturas em mau estado, permite que uma intervenção de 5 minutos demore 30 minutos, por exemplo”, sublinham. 

A questão da falta de efetivos é também uma das preocupações apresentadas pelo Sindicado. O aumento e progressão de carreira também já não é revisto há mais de 10 anos e não há data para desbloqueio, evidenciam. 

Outro problema é a questão dos descontos para a saúde: um agente desconta 3.5% do seu ordenado para a saúde, sendo que os pequenos comandos da Região Autónoma da Madeira e dos Açores têm grandes dificuldades em estabelecer protocolos de saúde para os seus agentes. 

O PDR Madeira acha que todas estas questões devem ser avaliadas e resolvidas. “Sendo que perante todos estes entraves ao bom desempenho da sua atividade profissional, coloca-se a seguinte questão: E a motivação do agente? Como é possível motivar o agente, se para além de lhe faltar equipamentos, viaturas, progressão na carreira, também se consta que o seu ordenado base é cerca de 900€ e outras forças de segurança como a PJ, ASAE e SEF têm de ordenado base, e bem, cerca de 1600€?”, concluem. 

</Text>
</xml>
