<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Fri, 25 Nov 2016 17:38:20 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Turismo quer decorações de Natal em todas as unidades da Região
</Title>
<Text>


“A Secretaria Regional da Economia, Turismo e Cultura pretende que todas as Unidades Hoteleiras da Região, independentemente da sua classificação ou localização, se associem, este ano e com maior evidência, às Festas de Natal e Fim-de-ano”, revela um comunicado distribuído esta tarde.

Para isso, a Direção Regional do Turismo lançou o I Concurso de Decorações de Natal - “Turismo e Tradições”, acrescenta a mesma nota. A participação “consiste na decoração de um pinheiro de Natal e/ou na iluminação do exterior de todas as unidades às quais o desafio já foi lançado”.

De acordo com o comunicado, esta é uma iniciativa inédita e procura “promover as tradições regionais próprias desta quadra, junto daqueles que nos visitam mas, também, valorizar o esforço que é desenvolvido pelas Unidades nesta altura”.

A nota de imprensa cita o secretário regional Eduardo Jesus que espera que a iniciativa seja «o mais alargada possível a toda a Região e a cada um dos seus onze municípios». O governante considera importante “reconhecer e dar maior visibilidade às decorações que se ostentam na hotelaria regional, por esta altura, levadas a cabo pelos próprios funcionários do sector que merecem, também, uma palavra de agradecimento”.

Incluindo duas categorias (Pinheiro de Natal e Iluminação exterior), as inscrições neste Concurso encontram-se a decorrer até ao próximo dia 7 de Dezembro e as unidades hoteleiras podem inscrever-se numa ou em mais categorias.

Para concorrer, explica a Secretaria, “basta que os hotéis enviem as fotografias das suas decorações até ao dia 7 de Dezembro. A votação será realizada online, através da página do Facebook do Turismo da Madeira, entre os dias 8 de Dezembro e o dia 1 de Janeiro de 2017, sendo que a avaliação das categorias será efectuada de acordo com os parâmetros da Criatividade, da Tradição e cultura madeirense e, naturalmente, da Vertente ambiental (consumo energético e materiais utilizados).”

Sairão vencedoras, em cada uma das categorias, as unidades hoteleiras que alcançarem o maior número de likes, sendo que o resultado será anunciado a 6 de Janeiro e publicado no site oficial do Turismo da Madeira. 

A cada vencedor, será atribuída uma Placa (Melhor Pinheiro de Natal 2016 e Melhor Iluminação de Natal 2016), estando ainda prevista a publicação de um post dedicado ao hotel vencedor na página do Facebook do Turismo da Madeira, com os conteúdos sugeridos pelo Hotel, acrescenta o comunicado.

</Text>
</xml>
