<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Sun, 27 Nov 2016 00:17:00 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Ministro do Ambiente admite fixar caudais ecológicos nas barragens caso não haja consenso
</Title>
<Text>


O ministro do Ambiente disse hoje que está a trabalhar com os concessionários de barragens para se chegar a um consenso na definição dos caudais ecológios, mas admite que se isso não acontecer, poderá fixá-lo unilateralmente.

“Queremos muito garantir caudais que sejam muito mais do que caudais mínimos [no rio Tejo]. Estamos disponíveis para legislar nesse sentido e é esse trabalho que já começámos”, disse à agência Lusa, João Pedro Matos Fernandes.

O governante falava em Vila Velha de Ródão, no distrito de Castelo Branco, à margem da apresentação do relatório da Comissão de Acompanhamento sobre Poluição no rio Tejo.

A comissão de acompanhamento recomenda a definição de caudal ecológico para as barragens de Fratel (Portalegre) e Belver (Santarém) e o início de um processo com Espanha para assegurar o bom estado da água do rio.

O relatório expressa ainda preocupação com os níveis de afluência em Cedillo e considera “da maior importância iniciar um processo com Espanha, através dos mecanismos previstos na Convenção de Albufeira, com vista a assegurar o cumprimento dos objetivos estabelecidos para o bom estado das massas de água no rio Tejo”.

À Lusa, o ministro disse que está a trabalhar com os próprios concessionários das barragens e adiantou que quer chegar a um consenso: “É assim que deve ser, mas se não conseguirmos ter esse consenso, vamos mesmo ser nós a fixá-lo [caudal] unilateralmente”.

Adiantou também que a Convenção de Albufeira está a ser cumprida por Espanha, mas que o reporte é feito semanalmente.

“Nós sentimos que deve ser um reporte diário. Isto é, não podemos garantir que a todo o momento, os caudais são aquilo que deviam ser, ainda que o volume de água esteja a ser o que está previsto na convenção”, disse.

João Pedro Matos Fernandes entende que não se pode deixar de olhar para um rio, onde por razões essencialmente naturais, os caudais são atualmente mais reduzidos.

“E por isso, não podemos gerir e manter as regras que tínhamos quando esses caudais eram maiores do que aquilo que são hoje. Algumas dessas licenças foram feitas num tempo em que estas questões [caudal do rio] não preocupam as pessoas nem os decisores e não tinham sequer qualquer caudal definido. Sao esses [caudais] que nós queremos agora definir”, concluiu.

</Text>
</xml>
