<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Mon, 31 Oct 2016 09:03:27 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Morte por esmagamento desencadeia manifestações em Marrocos
</Title>
<Text>


A morte trágica de um vendedor de peixe, esmagado por um camião do lixo, suscitou no domingo uma vaga de indignação e de manifestações em Marrocos, onde o Governo expressou a sua vontade de punir os responsáveis pelo caso.

Mouhcine Fikri, um vendedor de peixe de 31 anos, morreu na sexta-feira à noite em Al-Hoceima, esmagado por um camião do lixo, quando tentava opor-se à apreensão e destruição da sua mercadoria por agentes da cidade.

As circunstâncias da sua morte, filmadas por um telemóvel e difundidas na internet, chocaram a população. Uma foto da vítima, inanimada, com a cabeça e um braço visíveis no mecanismo de compactação do lixo, foram largamente difundidas nas redes sociais, que espalharam o apelo a manifestações em todo o país.

Domingo, milhares de pessoas participaram no funeral do jovem homem, prestando homenagem ao “mártir Mouhcine” e caminharam várias horas entre o calmo centro da cidade de Al-Hoceima até à localidade de Imzouren, onde foi enterrado o corpo.

Nessa mesma noite, uma multidão invadiu o centro de Al-Hoceima, segundo constatou um jornalista da AFP no local.

“Criminosos, assassinos”, gritavam os milhares de manifestantes. O protesto, com forte preponderância berbere e reivindicativo da herança rebelde da região, decorreu até às 21:30 locais sem incidentes.

Outras manifestações de menor dimensão aconteceram em várias cidades do Rif (região montanhosa do Norte de Marrocos), mas também em Casablanca, Marraquexe e Rabat, onde mais de um milhar de pessoas desfilou gritando “Somos todos Mouhcine!”, empunhando a foto da vítima e um cartaz provocador: “Bem-vindos ao COP22, aqui esmagam-se pessoas”.

A COP22, a 22.ª conferência das Nações Unidas sobre o clima, terá lugar em Marraquexe, entre 07 e 18 de novembro.

Atualmente em visita oficial à Tanzânia, o rei Mohammed VI enviou domingo a Al-Hoceima o seu ministro do Interior, Mohammed Hassad, que apresentou “as condolências e a compaixão do soberano à família do defunto”.

O rei deu instruções “para que seja realizado um inquérito minucioso e aprofundado”, depois de o Ministério do Interior ter anunciado na noite do incidente a abertura de um inquérito, em conjunto com o Ministério Público local.

A vítima recusou-se a obedecer a uma ordem da polícia, tendo em seguida sido intercetado, com uma “quantidade considerável de espadarte, uma espécie interdita à pesca” dentro do seu carro, recapitulou o ministro numa entrevista à AFP, acrescentando que a decisão foi a de destruir a mercadoria e que as questões que se colocam dizem respeito ao que se passou depois.

“Ninguém tinha o direito de o tratar assim”, lamentou Hassad. “Não podemos aceitar que os responsáveis ajam de forma precipitada, com raiva, ou em condições que não respeitem os direitos das pessoas”, sublinhou o ministro, prometendo conclusões do inquérito para daqui a alguns dias.

</Text>
</xml>
