<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Tue, 29 Nov 2016 12:54:36 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Uma explosão com mortos e feridos é um cenário base de treino de um curso promovido pelo SESARAM
</Title>
<Text>


Uma explosão numa unidade hoteleira, onde decorria um jantar, provou um número elevado de feridos e mortos. Este é o cenário base de um exercício, integrado no curso Medical Response to Major Incidents – MRMI, que está a decorrer no Colégio dos Jesuítas, UMa.

Em Portugal, só o SESARAM tem acreditação internacional para desenvolver este tipo de formação e, por isso, tem vindo a realizá-las, não só na Madeira, mas também noutras partes do território nacional.

Como fez notar, na ocasião, o secretário regional da Saúde, este é o 12º curso realizado no País pelos formadores do SESARAM. Em Fevereiro, foi nos Açores e, em Outubro, em Lisboa. Ao todo, já foram formadas 900 profissionais de saúde, das mais variadas áreas.

Neste exercício, participam 96 formandos, maioritariamente da Madeira, mas também dos Açores, de Lisboa e de Aveiro. A estes junta-se uma pessoa de Israel.

O Secretário da Saúde, João Faria Nunes, realizou uma visita ao exercício, na companhia de outros responsáveis de saúde na Região, com destaque para a presidente do Conselho de Administração do SESARAM, Maria João Monte, e da presidente do IASAÚDE, Ana Nunes.

Quem também fez questão de comparecer foi Rubina Leal. A secretária da Inclusão e dos Assuntos Sociais, que tutela a Protecção Civil Regional, que também está envolvida no exercício, explicou que a sua presença se deveu ao entendimento de que o treino é fundamental ao bom desempenho.

A ida de Rubina Leal pretendeu ser, por outro lado, uma forma de reconhecimento de que a Madeira tem, tal como já demonstrou, operacionais de muita qualidade, nomeadamente todos os agentes de protecção Civil.

“Registo com agrado o nível de qualidade deste exercício”, vincou a governante.

No exercício, além de médicos e enfermeiros, participam psicólogos, assistentes sociais, assessores de comunicação, protecção civil (nas suas várias dimensões), forças militares (Exército, Marinha e Força Aérea) assim como a PSP, entre outros.

O cursos MRMI termina hoje, mas o 9º Encontro Internacional de Trauma e Cirurgia de Emergência, em que se integra, perdura até ao próximo sábado.

Amanhã, na Biblioteca do Hospital Dr. Nélio Mendonça, haverá um Simpósio sobre Simulação, que terá a participação do presidente da Sociedade Portuguesa de Simulação Aplicada às Ciências da Saúde, o médico anestesiologista e assistente na faculdade de Ciências da Saúde da Universidade da Beira Interior, Francisco Maio Matos.

De quinta-feira a sábado, haverá outros dois cursos, os dois nas instalações do SANAS e necrotério, por baixo da pista do aeroporto da Madeira: ATLS – Advanced Trauma Life Support,  e ATCN – Advanced Trauma Care for Nurses. 01, 02 e 03 de dezembro, nas instalações dos SANAS e Necrotério situado debaixo da pista do Aeroporto.

</Text>
</xml>
