<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Wed, 26 Oct 2016 11:48:11 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Região não foi informada que Educação Física contaria para a média
</Title>
<Text>


O secretário regional da Educação estranha e ao mesmo tempo lamenta que o Ministério da Educação não tivesse informado a Região que a nota da disciplina de Educação Física vai voltar a contar para a média de acesso ao Ensino Superior já no próximo ano lectivo. 



A medida foi anunciada na passada sexta-feira pelo secretário de Estado da Educação João Costa, num encontro com professores da disciplina, e entretanto confirmada pela tutela, mas Jorge Carvalho não deixa censurar que, uma vez mais, Lisboa decidisse aplicar sem dar ‘cavaco’ ao Executivo insular.



“Até ao momento não tivemos qualquer informação relativamente a essa matéria, as informações que temos são aquelas que são veiculadas pela comunicação social”, afirmou à margem da entrega de prémios aos alunos da Escola D. Lucinda Andrade, em São Vicente curiosamente num estabelecimento de ensino onde ainda falta um docente nesta disciplina.



Jorge Carvalho considera que “é estranho que assim aconteça”, de qualquer das formas o governante disse estar “satisfeito” pela aplicabilidade deste critério que desde 2012, por do ex-ministro Nuno Crato, a classificação de Educação Física não contava para o apuramento da média do ensino secundário e de acesso ao Ensino Superior.



“Já estamos habituados que o Ministério, de forma avulsa, vá repondo e alterando algumas pequenas medidas sem nos comunicar, de qualquer modo esta alteração que achamos ser justa não terá qualquer implicação na nossa organização”, referiu, julgando que o procedimento da reintrodução desta cadeira para efeitos de contabilização da média de acesso deveria ser pelos canais próprios 

Desde 2012, por decisão do ex-ministro Nuno Crato, a classificação de Educação Física não contava para o apuramento da média do ensino secundário e de acesso ao Ensino Superior. Ministério diz que estão a “criar-se condições para a valorização da disciplina”. Professores consideram que foi reposta a justiça.

</Text>
</xml>
