<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Sat, 29 Oct 2016 11:05:30 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Moda Funchal promete encher a Praça do Carmo de glamour e surpresas
</Title>
<Text>


A Moda Funchal Outono/Inverno 2016 pretende encher a Praça do Carmo com muito glamour e surpresas, numa noite onde a beleza não irá faltar. Este é considerado um dos maiores eventos de moda da Região, sendo que a adesão ao evento tem vindo a aumentar de ano para ano. Desta feita, o desfile acontece a 11 de Novembro, a partir das 19h30.



Assim, a organização sentiu a necessidade de mudar o local do evento que, nesta 6ª edição, irá realizar-se na Praça do Carmo, após ter tido como palco o Café do Teatro. Este ano o evento conta ainda com o apoio da Câmara Municipal do Funchal, bem como de inúmeras lojas de comércio local. Um outro objectivo é a promoção da baixa da cidade do Funchal e arredores.



“As lojas que promovem as suas peças, têm impacto no exterior, promovendo também assim a marca do seu estabelecimento, a sua localização, nos vários meios de comunicação assim como no evento”, refere o director do evento, Ruben Gomes.



A apresentação do evento estará a cargo de Petra Felgueiras, num desfile que terá como manequins de destaque os vencedores do Madeira Top Model 2016 Carolina Freitas e Marco Ramos, entre outros manequins da Região e crianças a partir dos 5 anos, formando um total de 30 manequins da New Trend Model Agency. A maquilhagem ficará a cargo de Fabiana Lozano Go4care e os penteados de Beto Gouveia.



As lojas participantes serão a Alberto Oculista (patrocinador oficial), Lacoste, Street Fashion, Garducci, CroFashion ,Boutique Teimosia, Guidamar Shoes e MIO accesorios. Quanto à decoração, essa será feita pela ‘Glamour Decorações’.



Além disso, haverá ainda uma apresentação e performance do clube de kick boxing do Funchal, com o mestre João Oliveira, Teatro de revista com Daniel Pinheiro, Marlene Gomes e Catarina Castro. Já a música será do DJ Sérgio Soares.



Por fim, o evento conta com a participação dos designers regionais: Mara Quintal e Tiago Gonçalves.

</Text>
</xml>
