<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Tue, 27 Dec 2016 17:00:00 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Governo Regional mexe em 10 organismos
</Title>
<Text>


A médica Regina Jardim Rodrigues será a nova directora clínica do Serviço Regional de Saúde. A anestesiologista sucede ao médico Pedro Ramos, nomeado secretário regional da Saúde – tal como confirmou o DIÁRIO na sua edição impressa desta terça-feira.

Para além destes dois nomes, as mudanças nos quadros de chefia de alguns organismos da Administração Pública abrangem ainda outros oito nomes. De saída estão João Faria Nunes (Saúde), Alexandra Mendonça (APRAM), Luis Neri (Protecção Civil), Rui Silva (Trabalho), Paula Cabaço (IVBAM), Ana Mota (IDR), Conceição Andrade de Matos (Sociedades de Desenvolvimento) e Miguel Sequeira (Instituto de Florestas).

Entre os oito nomes propostos para os organismos alvo de reestruturação destaca-se o ‘regresso’ de Savino Correia, que vai liderar a Direcção Regional do Trabalho e Acção Inspectiva, em substituição do mais antigo director regional em funções – Rui Silva. 

Dos Açores vem o capitão da Força Aérea Portuguesa, José António Oliveira Dias, que desde o final de 2012 preside ao Serviço Regional de Proteção Civil e Bombeiros dos Açores. Vai substituir Luis Neri no Serviço Regional de Protecção Civil, IP.

Lígia Correia, ex-presidente do SESARAM, está de volta à Administração dos Portos, para ocupar o lugar que foi exercido nos últimos anos por Alexandra Mendonça. Para o Instituto de Florestas e Conservação da Natureza avança o engenheiro florestal Manuel António Filipe, enquanto que para o Instituto do Vinho, do Bordado e do Artesanato da Madeira (IVBAM) segue Bruno Miguel Rebelo de Sousa. 

Por fim, nota para António Abreu, que deixa a administração da Empresa Jornal da Madeira para presidir às Sociedades de Desenvolvimento, e para Emília Alves, que transita da Direcção Regional da Estatística para a presidência do Instituto de Desenvolvimento Regional. 

Mais detalhes na edição impressa do DIÁRIO, amanhã.

</Text>
</xml>
