<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Mon, 28 Nov 2016 17:28:35 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
 PSP Madeira detém 8 por álcool e 1 com droga, dinheiro, ouro e até um 'taser'
</Title>
<Text>


O Comando Regional da Polícia de Segurança Pública da Madeira, através da acção da Divisão Policial de Câmara de Lobos, desencadeou no passado fim-de-semana uma Operação Especial de Prevenção Criminal (OEPC) nos concelhos da Ribeira Brava e de Câmara de Lobos, que resultou na detenção em flagrante delito de 9 cidadãos: 8 por condução sob o efeito de substâncias alcoólicas e 1 por posse de arma eléctrica (taser) fora das condições legais e tráfico de substâncias estupefacientes. Foram ainda identificados 25 suspeitos de conduta delituosa.

Segundo informa a PSP Madeira em comunicado, “ao arguido detido por posse de arma proibida e tráfico de droga foi ainda apreendido: uma arma eléctrica (vulgo taser), cerca de 52 doses individuais de haxixe, mais de 130 gramas de metal precioso em bruto (ouro), cerca de 160 gramas de metal prateado, vários anéis derretidos, brincos e equipamento de telecomunicações, uma quantia, em numerário, superior a 370 euros e finalmente uma viatura automóvel, ligeiro de passageiros”.

O detido, depois de constituído arguido e sujeito a termo de identidade e residência, recolheu aos quartos de detenção até ser presente, hoje, à autoridade judiciária, para sujeição a 1.º Interrogatório Judicial e aplicação da correspondente medida de coacção. Todo o material apreendido ficou à guarda do processo-crime correspondente.

“Ao nível da prevenção de consumos desviantes associados a estupefacientes foram levantados dois autos de notícia por contra-ordenação (consumo), de onde resultou a apreensão de cerca de 5 doses individuais de liamba”, acrescenta o comunicado policial.




Prevenção rodoviária


No âmbito da prevenção rodoviária, salienta-se: controlo de velocidade de 296 veículos automóveis; a autuação contraordenacional de 4 infracções muito graves (por condução sob o efeito do álcool e excesso de velocidade); 12 infracções graves (pelos mesmos motivos); e 4 infracções leves (por razões diversas); a apreensão de 9 títulos e documentos diversos (para pagamento de autos de notícia por contra-ordenação e regularização de características).

A identificação criminal de 3 condutores com taxa de alcoolemia superior ao limite legal, mas susceptível à margem de erro legal prevista, junto da competente autoridade judiciária, para decisão.

Esta OEPC incidiu sobre diversos acessos e infraestruturas rodoviárias da via rápida (VR1) da Região Autónoma da Madeira, localizadas entre o vale da Ribeira Brava e o município Câmara-Lobense, onde foram realizadas acções policiais de interdição temporária de acesso e circulação de pessoas e meios de transporte, de controlo de velocidade de veículos, de fiscalização documental e de ‘stop and search’, e das condições de condução (i.e. habilitação legal e influência de substâncias proibidas) dos cidadãos interceptados pela Polícia de Segurança Pública.

</Text>
</xml>
