<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Fri, 25 Nov 2016 17:45:03 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Transinsular eleita melhor empresa nacional de cabotagem
</Title>
<Text>


A empresa madeirense Transinsular, armador nacional pertencente ao Grupo ETE, viu ser reconhecida pelo 3º ano consecutivo a sua experiência e qualidade de serviço prestado com o prémio de Melhor Armador de Cabotagem Nacional, atribuído pela Revista TRANSPORTES e NEGÓCIOS.

De acordo com um comunicado distribuído esta tarde, os Prémios de Carga da Transportes e Negócios, foram atribuídos ontem destacando os melhores de cada área nas várias variantes de Transportes, cumprindo a sua 15.ª edição ininterrupta 

“Além da Transinsular, o Grupo ETE, arrecadou ainda 2 prémios em outras áreas: com o Melhor Terminal de Contentores TCL (Terminal de Contentores Leixões) e Melhor Terminal de Carga Geral  (TCG Leixões)”, revela o comunicado.

“Enquanto armador nacional, a Transinsular viu reconhecida, com este prémio, a sua longa experiência no transporte marítimo nacional e internacional. Desde 1985 garante os serviços de cabotagem nacional para a Madeira, Açores e inter-Regiões, e á 30 anos na linha internacional de Cabo Verde.” 

A nota informativa acrescenta que “o Grupo ETE, integra os 7 principais ramos de atividade do sector marítimo: Transporte marítimo com os armadores Transinsular e Vieira e Silveira, a Operação Portuária com a gestão de 7 concessões portuárias em Portugal com destaque para o TCL em Leixões, a rede de agentes de navegação que anualmente garante cerca de 2000 navios de linhas regulares, a Construção e Reparação Naval com 2 estaleiros no continente dedicados a navios,  a Gestão Técnica de Navios e Tripulações, a Logística com as empresas transitarias ETE Logistica e a Navegação Fluvial”.

Na Madeira o Grupo ETE está representado pelo Agente de Navegação Transinsular Madeira representante da Transinsular e da Vieira e Silveira e ainda da empresa de Logística ETE Logística. 

</Text>
</xml>
