<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Thu, 24 Nov 2016 11:08:01 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
BE volta a pedir Dia para a Eliminação da Violência sobre Mulheres
</Title>
<Text>


O grupo parlamentar do Bloco de Esquerda na Assembleia Legislativa da Madeira anunciou, esta manhã, que entregou um projecto de resolução para que o parlamento regional realize uma sessão plenária anual, com a presença da secretária da Inclusão e Assuntos Sociais, destinada a fazer o balanço anual da estratégia governamental de combate à violência doméstica, bem como a análise à realidade regional no que diz respeito a esta problemática.

Esta proposta já tinha sido apresentada em Janeiro  mas foi rejeitada pela maioria PSD. Agora, na passagem de mais um Dia Internacional para a Eliminação da Violência sobre as Mulheres, que amanhã se assinala, os dois deputados bloquistas insistem com a iniciativa.

Roberto Almada e Rodrigo Trancoso sustentam a sua proposta em argumentos e dados divulgados pelo Observatório das Mulheres Assassinadas da União de Mulheres Alternativa e Resposta (UMAR), que denuncia que o “cenário da violência doméstica é aterrador” e que descreve que em Portugal foram assassinadas 27 mulheres entre Janeiro e Novembro de 2015 e houve 33 tentativas de homicídio de mulheres. Diz a mesma entidade que desde 2004 e até Novembro do ano passado, 426 mulheres foram assassinadas em Portugal, maioritariamente pelos maridos e companheiros, que recorda que destes números não consta a mulher assassinada em Porto Santo, logo no início de 2016, após um historial de maus-tratos e violência doméstica.

No texto entregue hoje na Assembleia Legislativa o Bloco sublinha que “na Madeira, algumas mulheres têm sido assassinadas em contexto de violência doméstica e muitas outras têm sido, e continuam a ser, vítimas de maus-tratos”. “As associações regionais e a própria Segurança Social não têm “mãos a medir” no apoio de que necessitam as vítimas do fenómeno da violência doméstica, na sua maioria mulheres e crianças.

O grupo parlamentar do BE entende que “esta verdadeira calamidade – potenciada por razões de índole social como a pobreza e exclusão, o alcoolismo e o consumo de substâncias estupefacientes, entre outras – profundamente enraizada na sociedade madeirense e causadora de inúmeros traumas familiares precisa de ser acompanhada e combatida por todos os agentes com responsabilidade na Região”.

</Text>
</xml>
