<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Fri, 25 Nov 2016 12:09:13 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Partido Nós, Cidadãos! - Madeira e Porto Santo questiona nomeações para a Comissão para a Dissuasão da Toxicodependência?
</Title>
<Text>


O Nós, Cidadãos! – Madeira e Porto Santo, relativamente à notícia de manchete de ontem do DIÁRIO, intitulada ‘Nomeações controversas, Vencimentos chorudos dos três novos membros da Comissão para a Dissuasão da Toxicodependência (CDT), entre os quais a ex-deputada socialista Carina Ferro, dão que falar’, emitiu um comunicado onde solicita “àquele que é o responsável político pelas mesmas, o ainda Secretário Regional da Saúde, Faria Nunes”, os seguintes esclarecimentos:

“1.º Para além do controverso valor da carga salarial bruta a ser paga pelo erário público (cerca de 10641,67 euros), atribuída aos 5 membros da CDT, mais importante ainda é o cidadão comum ficar a saber qual o critério adotado na definição – e posterior nomeação – dos membros que agora constituem a nova Comissão?

2.º Se o critério foi a experiência profissional e/ou formação base na área da “discussão da toxicodependência” – o que não se prefigura – quais os objetivos ou metas que foram traçados para esta nova equipa que vai trabalhar na Comissão para a Dissuasão da Toxicodependência (CDT)?

3.º Sendo que o estado, (e quem o gere) está obrigado, para garantir o seu funcionamento, a seguir padrões “razoáveis” de transparência nas suas práticas para que assim diminua a corrupção e o tráfico de influências, ora, os cidadãos madeirenses e portossantenses têm também o direito de saber se estas nomeações estão a servir (ou não) como forma de recompensa ou prémio por serviços ou “benefícios” político-partidários prestados ao PSDMadeira num passado recente?”.

Lembra ainda que os lugares de nomeação política são necessários e estão previstos na lei. Mas faz uma ressalva: “Mas, para o Nós, Cidadãos – Madeira e Porto Santo, esses lugares não devem ser aproveitados para colocar pessoas cuja qualificação para o cargo é nula. É necessário adoptar-se outra postura, outro paradigma, aquele que pense primeiro na competência pois só essa que irá contribuir para o desenvolvimento de uma sociedade – a madeirense – que queremos mais qualificada e preparada para enfrentar os desafios e problemas do futuro”.

</Text>
</xml>
