<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Sat, 31 Dec 2016 12:26:52 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Conheça as alterações de trânsito desta noite no Funchal
</Title>
<Text>


A Câmara Municipal do Funchal recordou esta manhã, através do seu serviço de assessoria de imprensa, as alterações ao trânsito automóvel que terão lugar devido ao espectáculo de fogo de artifício.

As mudanças previstas são as seguintes:

- Das 20h00 até à 01h00 do dia 1 de Janeiro (domingo), ficará interrompido o trânsito automóvel na Avenida do Mar e das Comunidades Madeirenses (faixa sul e norte), entre a Rotunda Sá Carneiro e a Rua José da Silva Saca, Rua Artur Sousa Pinga, Largo dos Varadouros, Rua 5 de Outubro, a sul da Ponte do Bazar do Povo, Rua Visconde Anadia, a Sul da Ponte do Mercado, Avenida de Zarco (troço a Sul da Avenida Arriaga) e Rua Conselheiro José Silvestre Ribeiro (a sul da Avenida Arriaga, excepto o acesso ao parque de estacionamento).

- Das 20h00 até às 02h00 de domingo, o trânsito automóvel na Rua Estados Unidos da América, no troço compreendido entre a Avenida do Colégio Militar e a Rua da Levada dos Barreiros funcionará apenas no sentido ascendente.

- Das 20h00 até às 02h00 de domingo, o trânsito no Caminho das Voltas, entre o Caminho do Meio (Jardim Botânico) e o Largo do Miranda, funcionará apenas no sentido ascendente. O trânsito no Caminho do Meio, entre o Largo do Miranda e o Caminho das Voltas (Jardim Botânico) funcionará apenas no sentido descendente.

- Das 20h00 até às 02h00 de domingo, o trânsito na Estrada dos Marmeleiros, no troço entre a Estrada do Livramento e o Caminho da Portada de Santo António, funcionará apenas no sentido ascendente.

- Das 20h00 até às 02h00 de domingo, fica interrompido o trânsito automóvel na Rua 4 de Abril, no troço entre o Largo Charles Conde de Lambert (rotunda) e o Caminho das Virtudes.

- Das 20h00 até às 02h00 de domingo, fica interrompido o trânsito automóvel no Caminho da Casa Velha, no troço entre a Rua do Clube da Choupana e o Caminho da Lindinha.

- Das 23h00 até à 01h00 de domingo, fica interrompido o trânsito automóvel na Rua Dr. Fernando José Martins D´Almeida Couto, entre a Travessa Dr. Fernando Martins D´Almeida Couto (junto da Rotunda) e a Rua Professor Fernando Ferreira.

- Das 20h00 às 23h30 deste sábado e entre a 00h20 e as 02h00 de domingo, o trânsito na Rua Conde Carvalhal, no troço entre a Estrada da Camacha e a Estrada 204 (Estrada do Aeroporto) funcionará apenas no sentido descendente. Como alternativa deverá ser utilizada a Estrada da Camacha em direção à Estrada Regional 204 (Estrada do Aeroporto) que para o efeito funcionará apenas no sentido ascendente.

- Das 23h30 até à 00h30 do dia 01.01.2017, fica totalmente interrompido o trânsito automóvel na Rua Conde Carvalhal, no troço entre a Estrada da Camacha e o acesso à Via Rápida (sentido Santa Cruz/Funchal). Como alternativa, deverá ser utilizado no sentido ascendente, a Rua Conde Carvalhal em direção à Estrada da Camacha que para o efeito funcionará apenas no sentido ascendente (sul/norte), no troço entre a Rua Conde Carvalhal e a Estrada Regional 204 (Estrada do Aeroporto) e em alternativa ao sentido descendente deverá ser utilizado o acesso à Via Rápida a partir da Rua Conde Carvalhal.

- Das 20h00 até às 02h00 do dia 01.01.2017, o trânsito na Estrada da Camacha, troço entre Estrada da Boa Nova e a Estrada Regional 204 (Estrada do Aeroporto) funcionará apenas no sentido ascendente (sul/norte), bem como a Estrada Regional 204 (Estrada do Aeroporto), funcionará apenas no sentido oeste/este entre a Estrada da Camacha e a Rua Conde Carvalhal.

- Na Via-Rápida o trânsito será interrompido entre as 23h30 do dia 31.12.2016 e as 00h20 do dia 01.01.2017, nos seguintes troços: - Sentido – Funchal/Aeroporto (lado sul): Corte de trânsito na via de trânsito da direita, em cinquenta metros antes e depois do Km 21.3; - Sentido Aeroporto/Funchal (lado norte): Corte de trânsito na via de trânsito da direita, em cinquenta metros antes e depois do Km 21; - Sentido Aeroporto/Funchal (lado norte): Corte da via esquerda 50 metros antes e depois do Km 17.4; - Sentido Funchal/Aeroporto (lado sul): Corte da via esquerda 50 metros antes e depois do Km 17.1.

ESTACIONAMENTO E TÁXIS

- Das 20h00 do dia 31.01.2016 à 01h00 do dia 01.01.2017, será proibido o estacionamento na Av. Sá Carneiro e Av. do Mar e das Comunidades Madeirenses, bem como serão desativadas as Praças de Táxis da Av. do Mar e das Comunidades Madeirenses, Largo dos Varadouros e Av. Sá Carneiro;

- Das 23h30 do dia 31.01.2016 à 00h30 do dia 01.01.2017, será proibido o estacionamento num raio de 200 metros do Miradouro do Pináculo;

- A partir das 22h00 do dia 30.12.2016 até às 16h00 do dia 01.01.2017 (domingo), fica proibido o estacionamento no parque localizado no Caminho do Pilar, junto à saída da Via Rápida, e no parque de estacionamento da Estrada Luso Brasileira, sob o viaduto da Via Rápida e parque localizado na Rua Professor Fernando Ferreira (a sul das Piscinas dos Álamos).

TRANSPORTES PÚBLICOS

Neste sábado, os transportes públicos, táxis e entidades autorizadas poderão circular na Avenida do Mar e das Comunidades Madeirense (faixa norte) até as 22h00, sendo que a sua abertura ao trânsito automóvel será retomada a partir da 01h00 do dia 01.01.2017. As interrupções e abertura dos arruamentos ao trânsito serão coordenadas pela Polícia de Segurança Pública.

</Text>
</xml>
