<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Wed, 26 Oct 2016 20:06:24 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Albuquerque e Jardim defendem Estado social
</Title>
<Text>


Foi para falar do passado, presente e futuro da autonomia que ex-deputados, actuais governantes e membros da Juventude Social Democrata reuniram-se hoje, no auditório da Casa de Saúde São João de Deus. 

O 1.º Encontro Intergeracional Social-Democrata foi uma iniciativa da Comissão Política de Santo António e o objectivo era de promover um debate sobre as experiências e vivências dos social-democratas convidados. Entre eles, Alberto João Jardim, ex-presidente do Governo Regional e o seu sucessor, Miguel Albuquerque. 

O presidente do executivo madeirense, antes do início da sessão, disse aos jornalistas que o que marcou a sua geração foi a instituição da autonomia política e da democracia. “Um conjunto de conquistas que as novas gerações têm de ter conhecimento, que foram conquistas da social democracia, em toda a Europa e na Madeira e que hoje as pessoas dão como um ganho civilizacional, como algo adquirido”, referiu Miguel Albuquerque.

Mas nada está adquirido, sublinhou, e por conseguinte é preciso “não confundir estes ganhos que conseguimos a nível de autonomia política, a nível do apoio na saúde, na educação, nas reformas, da segurança social...” 

“Todos estes valores e objectivos foram conquistas da social democracia. Não foram conquistas da extrema esquerda nem do comunismo e isto são os valores que nos orientam hoje”, disse.

Para os dias de hoje é fundamental manter o Estado social, considera e manter os princípios da equidade e da justiça. “Isso é feito e deve ser feito numa conjuntura completamente diferente daquela que vivemos, porque o mundo está a mudar”, justificou Albuquerque dando o exemplo de que as pessoas hoje têm uma esperança média de vida maior e, consequentemente, os tratamentos médicos são cada vez mais caros. “O que é fundamental é percebermos que isso só é susceptível de ser mantido se tivermos crescimento económico e tivermos uma base económica para podermos apoiar e realizar a justiça social.”

Para Alberto João Jardim, foi árduo o caminho que se percorreu em termos de autonomia, mas o que está pela frente também o é. Na sua opinião, o futuro da Madeira vai depender de três coisas: de mais autonomia, de se resolver “de uma vez por todas a questão da dívida pública porque é uma dívida histórica do Estado à Região após a extorsão durante cinco séculos” e a questão do emprego permanente. “Como disse, o presidente depende agora do crescimento da nossa economia. Crescimento da economia que é indissociável do bem estar social”, frisou. “Não podemos continuar num Estado que muda os impostos todos os anos.”

Albuquerque lembrou ainda que quem realizou o Estado social não foi o comunismo nem a extrema esquerda. “Porque nunca defendemos nem iremos defender a colectivização dos meios de produção e estar a espoliar a riqueza das pessoas para criar uma sociedade subordinada ao Estado”, argumentou.

Complementando o presidente regional, Jardim referiu que a preocupação da social democracia foi precisamente ao contrário. Realçou ainda a importância da atracção de investimento e a criação de riqueza, mas chamou a atenção de que isso “não se faz sem estabilidade fiscal”.

“Não se pode continuar num Estado que muda os impostos todos os anos, deve vir para a Constituição o princípio da estabilidade fiscal, nunca se poder, em menos de cinco nos, alterar a estrutura fiscal”.

O ex-governante defendeu ainda que a garantia do Estado social deve estar constitucionalmente consagrada.

“O Estado social só deve ser alterado com uma maioria qualificada na Assembleia da República”, declarou.

</Text>
</xml>
