<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Fri, 28 Oct 2016 12:39:22 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
PSD Madeira desiludido com o Orçamento de Estado'2017
</Title>
<Text>


O grupo parlamentar do PSD na Assembleia Legislativa da Madeira veio hoje a público manifestar a sua “desilusão” relativamente ao Orçamento de Estado (OE) para 2017, nomeadamente no que diz respeito às verbas destinadas à Madeira.

O presidente do grupo parlamentar dos social-democratas, Jaime Filipe Ramos, justificou esta “desilusão” porque “não contempla a verba para o novo hospital, quebrando a promessa do primeiro-ministro e dos partidos que suportam a actual maioria da República, não incluindo 8,8 milhões nessa verba”. 

Além disso, reforça, “depois de várias visitas à Madeira, reuniões e até anúncios de verbas para os incêndios, em vez de 5,5 milhões de euros apenas apresenta 3,5 milhões de euros”. O que, acrescenta Jaime Filipe Ramos, fique adiado parte dos processos das famílias afectadas.

O líder parlamentar do PSD denuncia “uma inversão de prioridades” no OE, uma vez que que “em vez de apoiar famílias e habitações, o Estado entendeu dar dinheiro neste Orçamento para o Turismo e para a Câmara Municipal do Funchal”.

A desilusão do PSD alarga-se ao facto de o OE “não contemplar o pagamento de dívidas de 15 milhões de euros dos subsistemas do Estado português - PSP, Forças Armadas e GNR - ao SESARAM, verba que faz falta ao funcionamento do próprio hospital regional”.

O facto de não contemplar “na sobretaxa, a devolução de verbas que já totalizam 60 milhões de euros, a par de uma tentativa de retirar verbas à Região, através da nova taxa às bebidas com açúcar, afectando-as ao Sistema Nacional de Saúde e não ao sistema regional, o que leva a uma penalização e a uma violação dos principais constitucionais e estatutários no que diz respeito aos impostos regionais”, são igualmente criticadas por Jaime Filipe Ramos.

A desilusão aplica-se ainda “ao aumento da carga fiscal, com a introdução do adicional de IMI, do qual o PSD fará, em sede de especialidade, uma proposta para que esta medida não seja aplicada à Região”, bem como pelo facto de o OE não contemplar “qualquer verba ou iniciativa para o concurso da carga aérea, conforme já o fez nos Açores para os próximos três anos, em 9,4 milhões de euros”, nem tão pouco “para o transporte marítimo de passageiros e de mercadorias entre a Madeira e o continente”.

Por tudo isto, Jaime Filipe Ramos desafia que os restantes partidos, em sede de especialidade na Assembleia da República, “acompanhem o PSD, porque não basta clamar na opinião pública a defesa da Madeira e do Porto Santo e depois num momento destes, num momento importante, não a materializar”.

</Text>
</xml>
