<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Mon, 28 Nov 2016 16:38:05 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
 Madeirense agraciado pela Associação Académica da Universidade dos Açores
</Title>
<Text>


A 24 de Novembro de 2016, na cerimónia de encerramento das comemorações dos 36 anos da Associação Académica da Universidade dos Açores (AAUA), o licenciado Luís Ramos Freitas, natural da freguesia de Gaula, do concelho de Santa Cruz, foi agraciado com a distinção de sócio honorário, juntamente com outras personalidades académicas e entidades públicas da Região Autónoma dos Açores.

“Luís Ramos Freitas, cedo mostrou-se disponível para abraçar as causas dos estudantes da Universidade dos Açores. Alinhou a sua actuação por uma visão de futuro, não pactuando com as ideias viciadas por medidas imediatas que apenas pareciam configurar objectivos alcançados mas, eram apenas ardis. Algo romântico e inspirado nas lutas académicas de 1969, procurava formas de esclarecer os da sua classe académica, a substância dos reais problemas dos estudantes, em assembleias pejadas de companheiros, inflamados por leituras rápidas de informações de fonte duvidosa. Nem sempre foi compreendido quer na estrutura associativa quer como representante dos estudantes no Conselho Geral da Universidade dos Açores por dois mandatos alternados”, refere Geraldo Pestana, presidente da Mesa da Assembleia Geral da AAUA, em nota à imprensa.

“Apesar da sua ‘diplomacia do canhão’, razão pela qual divergimos não poucas vezes, reconheci o seu espírito de missão genuíno. Assim, e na qualidade de presidente da Mesa da Assembleia Geral da Associação Académica da Universidade dos Açores, recomendei à Direção da AAUA - Associação Académica da Universidade dos Açores que propusesse em Assembleia Geral a distinção de Sócio Honorário, para o agora Licenciado em Estudos Europeus e Política Internacional, Luís Ramos Freitas. Havia que reconhecer, entre outras qualidades, o seu contributo na devida proporção, contestatária, para expressão académica da Universidade dos Açores”.

</Text>
</xml>
