<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Fri, 28 Oct 2016 18:00:00 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
 Saiba tudo o que a Agenda de sábado lhe reserva
</Title>
<Text>



Reunião do Conselho de Juventude da Madeira


O Conselho de Juventude da Madeira (CJM), órgão de consulta do Secretário Regional de Educação, reúne-se a partir das 9h30, no Centro de Juventude do Funchal.




Conselho Estratégico do PS-Madeira debate transformação digital


O Conselho Estratégico do PS-Madeira debate, na Reitoria da UMa, na Sala do Empreendedorismo, ‘A Transformação Digital: Oportunidades e Desafios para a RAM’. Esta iniciativa, com início marcado para As 10 horas, é coordenada por António Jardim Fernandes, que lidera o grupo de trabalho na área da Economia do Conselho Estratégico e reúne diversos especialistas, sendo de destacar as presenças de José Tribolet, professor catedrático do Instituto Superior Técnico e presidente do Instituto de Engenharia de Sistemas e Computadores, de Ricardo Cabral, vice-reitor da Universidade da Madeira, Nuno Nunes, presidente do Instituto de Tecnologias Interactivas da UMa, Miguel Silva Gouveia, vereador da Câmara Municipal do Funchal e Jorge Fernandes, empresário e membro da Mesa de Tecnologias da ACIF. As declarações à imprensa serão proferidas pelo presidente do PS-Madeira, Carlos Pereira, bem como pelo coordenador da iniciativa, António Jardim Fernandes, pelas 10 horas.




2.ª edição do Weekend Fit Dance


O Porto Moniz acolhe a partir deste sábado a segunda edição do Weekend Fit Dance. De referir que a participação neste evento é gratuita e abrangente a todas as faixas etárias.




PCP-Madeira vai a Câmara de Lobos


O PCP-Madeira realiza uma iniciativa de contacto com as populações a ter lugar no Mercado de Câmara de Lobos, inserida na campanha relacionada com os transportes públicos que decorrerá em diversos concelhos da Região. Pelas 10h30 serão apresentadas as conclusões e prestadas declarações.




Teatro Feiticeiro do Norte no Funchal


No novo espaço do Teatro Feiticeiro do Norte, na Rua de Santa Maria, número 206, o presidente da Câmara Municipal do Funchal, Paulo Cafôfo, vai assinar o contrato de comodato entre a autarquia e esta instituição cultural. O evento começará pelas 11 horas, com uma peça de teatro, seguindo-se a assinatura do contrato, pelas 11h45.




Sérgio Marques e Miguel Albuquerque visitam ‘Cidade do Empreendedor’


Pelas 17 horas, na ‘Cidade do Empreendedor’, no Madeira Tecnopólo, realiza-se a visita oficial do Secretário Regional dos Assuntos Parlamentares e Europeus, Sérgio Marques.

Uma hora depois, Miguel Albuquerque, presidente do Governo Regional da Madeira, visita a ‘Cidade do Empreendedor’.




Concerto no Salão Nobre da Assembleia Legislativa da Madeira


O agrupamento ‘Quinteto de Sopros Atlântida’, da Associação Notas e Sinfonias Atlânticas (entidade que gere a Orquestra Clássica da Madeira), protagoniza um concerto de música de câmara, pelas 18 horas, no Salão Nobre da Assembleia Legislativa da Madeira.

</Text>
</xml>
