<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Fri, 25 Nov 2016 17:27:42 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Universidade Sénior de Machico completa oito anos no domingo
</Title>
<Text>


A Universidade Sénior de Machico faz oito anos no domingo, sendo este “um projecto que tem assumido cada vez maior importância junto da população mais idosa”, refere o presidente da Junta de freguesia de Machico.

As comemorações do aniversário terão início no sábado com o lançamento do livro ‘Machico o eco das suas vozes’, da autoria da oficina de história desta universidade.

No domingo dia do aniversário, logo às 9 horas, haverá uma missa na Igreja Matriz de Machico, intencionada para os alunos desta universidade sendo a mesma cantada pela tuna da Universidade Sénior.

Após a missa realizar-se-á um passeio com três visitas culturais (Museu Madeira Story Centre, Designe Centre Nini Andrade Silva e Pestana CR7 Hotel), seguindo até o norte da ilha, onde haverá um almoço numa unidade hoteleira do Concelho de Santana.

A Universidade Sénior de Machico (USM) é um projecto da Junta de Freguesia de Machico que procura responder às reais necessidades dos séniores machiquenses, oferecendo diversas actividades com o intuito de proporcionar um envelhecimento activo e saudável. Nesse sentido, a USM tem como principal objectivo organizar e criar, regularmente, actividades culturais, recreativas e de convívio, proporcionando uma melhor qualidade de vida aos seniores. Este projecto, sem fins lucrativos, conta com professores, formadores e animadores, em regime de voluntariado, para a execução das actividades.

O projecto é relevante e de máxima importância na sociedade, e prova disso é o número de alunos que, ano após ano, se vêm inscrevendo nas disciplinas (oficinas) que oferecemos. Até à data, são cerca de 465 os membros que se dividem pelas diversas actividades.

A oficina de música, que tem divulgado o seu projecto em outros espaços e que tem representado, em vários momentos, a Universidade.

Através de actividades sociais e culturais, além de formações nas mais distintas áreas, desde as artes performativas à costura, passando pela informática e inglês, o projecto, que integra a Rede de Universidades da Terceira Idade, tem procurado fomentar o convívio e promover a participação cívica dos seniores, em especial, depois da reforma.

</Text>
</xml>
