<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Tue, 29 Nov 2016 14:36:03 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Jorge Carvalho rejeita "folclore" em torno do Conservatório
</Title>
<Text>


“Fait-divers e folclore” é como Jorge Carvalho classifica as questões levantadas em torno da passagem dos professores do Conservatório da Madeira - Escola de Artes para a carreira docente. O secretário regional da Educação foi ouvido, hoje, no parlamento regional, e deixou claro que o objectivo das medidas tomadas em relação a esta instituição foram no sentido de garantir que “todos os professores passavam para a carreira pública”.

Jorge Carvalho foi ouvido, na Comissão de Educação, por requerimento de JPP, PS, PCP e BE, sobre questões relacionadas com a colocação de professores, mobilidade, destacamentos e sobre a situação dos docentes do Conservatório que protestam por não terem a mesma tabela salarial dos outros professores.

O secretário regional da Educação recordou que no Conservatório, antes da mudança de estatuto, havia 105 professores, sem que 60 tinham contrato individual, semelhante ao de qualquer empresa privada, 13 tinham funções públicas, 22 tinha contrato a termo e 10 eram destacados.

O Governo Regional optou pela transição directa para a função pública, porque a abertura de concurso impedira que alguns professores conseguissem aprovação.

Jorge Carvalho recorda que a decisão foi tomada a 29 de Setembro último mas que, a 9 de Outubro, o Sindicato dos Professores da Madeira avançou com duas acções em tribunal. O governante assegura que “o único estatuto aplicado a estes professores é o da carreira docente” e não compreende as questões levantadas, além de que garante que a secretaria “nunca se furtou a qualquer diálogo”.

O secretário regional da Educação também foi questionado sobre os problemas criados a algumas instituições pela suspensão de destacamentos, que justificou com necessidades de garantir o serviço lectivo nas escolas e com casos de escolas privadas com turmas de 30 alunos.

</Text>
</xml>
