<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Sat, 26 Nov 2016 11:58:07 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Pérez diz que Ronaldo é "o grande sucessor" de Di Stéfano
</Title>
<Text>


O presidente do Real Madrid, Florentino Pérez, reconheceu hoje o futebolista português Cristiano Ronaldo como uma das “maiores lendas” do clube, considerando-o como o “grande sucessor” de Alfredo Di Stéfano.

“O Cristiano Ronaldo é uma das nossas maiores lendas. O maior goleador da nossa história e o grande sucessor do nosso querido Alfredo Di Stéfano. Ele lidera uma equipa que pertence à memória eterna do madridismo”, afirmou Pérez, na homenagem aos associados há 25, 50 e 60 anos. 

O dirigente ‘blanco’ elogiou o ‘capitão’ da seleção portuguesa, admitindo que “deve conseguir dentro de alguns dias a sua quarta Bola de Ouro”, além de agradecer aos sócios o seu “amor à instituição”, assinalando que a “unidade do madridismo” é “estratégica para enfrentar as metas do presente e dos próximos anos”.

“Juntos e unidos porque assim ganhámos o 11.º título de campeão da Europa, a segunda ‘Champions’ em apenas três anos. E porque assim procuraremos novas vitórias. Este é o maior clube do mundo, o clube dos 20 títulos europeus, 11 no futebol nove no basquetebol”, frisou.

O treinador da equipa de futebol ‘merengue’, o francês Zinedine Zidane, também foi alvo de elogios por parte do presidente.

“Temos um treinador que é uma lenda do Real Madrid. Eu digo sempre que Zinedine Zidane chegou para mudar, naquela altura, a história do clube. Foi campeão da Europa como jogador do Real Madrid, como treinador adjunto e agora como treinador principal. Ele também é um símbolo do que significa o nosso emblema”, sublinhou.

O presidente honorário do Real Madrid Francisco Gento também foi apontado como uma das “grandes lendas” do clube por Pérez, que o equiparou a Di Stéfano ou Santiago Bernabéu, por “representar os valores sagrados da instituição: esforço, trabalho, superação permanente, respeito pelo jogo limpo e do espírito de sacrifício”.

Antes de elogiar a equipa de basquetebol do clube, Pérez enalteceu ainda a qualidade “excecional” do plantel de futebol, considerando-o “um dos melhores da história, capaz de superar todos os contratempos”.

</Text>
</xml>
