<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Mon, 31 Oct 2016 15:15:47 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Saúde e Educação consomem mais de metade da despesa pública regional
</Title>
<Text>


À semelhança dos meses anteriores, mais de metade da despesa pública regional - 59,4% da despesa total - foi canalizada para a área social onde se destaca o sector da Educação com uma execução orçamental de 236,7 milhões de euros e a Saúde com 241,4 milhões de euros, e que representam, no seu conjunto, 90% das despesas em funções sociais. São os dados tornados públicos numa nota de imprensa divulgada pela Secretaria Regional das Finanças e que constam no Boletim de Execução Orçamental.

O Boletim agrega a execução orçamental até 30 de setembro de 2016 e dá conta que o saldo global consolidado, em contabilidade pública, dos organismos com enquadramento no perímetro da Administração Pública Regional é superavitário em 21,8 milhões de euros. Estes dados representam uma melhoria de 210,1 milhões de euros face aos valores registados até Setembro de 2015. A despesa efectiva ascendeu a 959,0 milhões de euros e a receita efectiva a 980,8  milhões de euros. 

O passivo acumulado da Administração Pública reportado ao final de Setembro de 2016 ascendia a 716,6 milhões de euros, dos quais 61,0% são respeitantes a obrigações do Governo Regional. “Os SFA, por seu turno, são responsáveis por 15,5% do montante do passivo verificado. A Região diminuiu os passivos em 129,9 milhões de euros desde o início do ano em curso, tendo os pagamentos em atraso registado uma quebra de 20,1 milhões de euros”, continua a nota.

O Boletim de Execução Orçamental relativo ao mês de setembro de 2016 já se encontra disponível para consulta no Portal da Secretaria Regional das Finanças e da Administração Pública (http://arquivo.pt/wayback/20161031205019/http://www.madeira.gov.pt/srf/).

O Boletim de Execução Orçamental do Governo Regional da Madeira é uma publicação com periodicidade mensal, onde se afere a evolução da receita e da despesa, dos compromissos e da dívida não financeira da Administração Pública Regional (APR), compreendendo os serviços integrados do Governo Regional (GR), os Serviços e Fundos Autónomos (SFA) e as Entidades Públicas Reclassificadas (EPR).

</Text>
</xml>
