<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Wed, 26 Oct 2016 15:44:14 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Fundos europeus cobrem 70% do que os agricultores recebem pela banana
</Title>
<Text>


No período compreendido entre 2012 e 2014, a quantidade de banana entregue à Empresa de Gestão do Sector da Banana (GESBA) ultrapassou as 50 mil toneladas, atingindo o montante a pagar aos produtores os 32,9 milhões de euros, dos quais 22,3 milhões de euros (quase 70 por cento do total) respeitam a apoios comunitários. A informação é avançada numa auditoria à empresa pública, que o Tribunal de Contas divulgou esta tarde.

No documento é revelado que, no mesmo período, a GESBA adiantou apoios aos produtores no montante de 22,9 milhões de euros, tendo para o efeito recorrido a um empréstimo avalizado pelo Governo Regional. O apuramento final do montante a pagar aos agricultores (incluindo os acertos e as penalizações determinadas pelo IFAP, que fixaram o valor dos apoios em 22,5 milhões de euros) gerou um crédito da GESBA sobre os agricultores de cerca de 400 mil euros. No final do ano passado, os reembolsos em dívida por conta de adiantamentos de anos anteriores remontavam a 207 mil euros.

A auditoria faz uma apreciação positiva dos aspectos analisados no funcionamento da GESBA, já que a verificação efectuada “não identificou pagamentos ilegais ou irregulares aos produtores, concluindo-se pela adequabilidade dos procedimentos instituídos”. Os únicos reparos referem-se à falta de autonomização da parcela do pagamento relativa aos apoios comunitários da respeitante ao preço da banana suportado pela empresa  e à limitada eficácia dos mecanismos tendentes ao reembolso dos adiantamentos concedidos aos produtores penalizados pelo IFAP.

Face a estas situações, o Tribunal de Contas recomenda que a empresa pública: passe a discriminar nos documentos comprovativos dos pagamentos aos produtores os montantes referentes aos apoios comunitários e os efectivamente suportados pela empresa; diligencie no sentido de serem sempre acautelados os requisitos exigidos pelas regras da contratação pública, bem como pela observância dos princípios da transparência, igualdade e concorrência que lhes estão subjacentes; e publicite no sítio da empresa na Internet o Plano de gestão de riscos de corrupção e infracções conexas, em cumprimento do estipulado no ponto 1 da Recomendação do Conselho de Prevenção da Corrupção”.

</Text>
</xml>
