<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Sat, 26 Nov 2016 14:19:18 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Cortes "não põem em causa operação nem capacidade" das Forças Armadas
</Title>
<Text>


O ministro da Defesa assegurou hoje que os cortes na área das Forças Armadas “não põem em causa a operação nem a capacidade” daquela estrutura e explicou a necessidade de “contenção” com o cumprimento de compromissos governamentais.

“O Governo comprometeu-se, perante os cidadãos e internacionalmente, com determinados objetivos, nomeadamente em termos de défice, que tem um impacto gigantesco na nossa credibilidade e na forma como podemos, doravante, gerir o futuro”, explicou Azeredo Lopes, em declarações aos jornalistas à margem de uma cerimónia em Matosinhos, distrito do Porto.

A edição de hoje do jornal Correio da Manhã indica que o Governo deu ordens aos três ramos das Forças Armadas para cortarem cerca de 32 milhões de euros até ao fim do ano: 14,5 milhões no Exército, 9,5 milhões na Marinha e 7,9 milhões na Força Aérea. 

“Estamos a falar de contenção, não de cortes e, muito menos, cortes definitivos, até porque, para este ano e no orçamento de 2017, mantem-se a não cativação da lei de programação militar e integra-se, agora, a não cativação de verbas na lei de infraestruturas militares”, acrescentou.

De acordo com o ministro, “não há cortes nas Forças Armadas que não sejam cortes transversais na área da governação”. 

“Do que se trata é de uma gestão cuidadosa para garantir objetivos tidos como fundamentais pelo governo”, disse.

Segundo o governante, os “sacrifícios” em causa são um “ajuste na execução orçamental aplicados transversalmente à ação da Defesa Nacional”.

Para Azeredo Lopes, estão em causa “sacrifícios contidos” que “cada uma das unidades de governação” tem o “dever de fazer” para assegurar o cumprimento dos compromissos assumidos pelo Governo, nomeadamente com o cumprimento do défice.

Azeredo Lopes esteve em Matosinhos a acompanhar a ministra do Mar na apresentação da estratégia industrial das energias renováveis oceânicas e do sistema Costa Segura.

De acordo com o ministro, este sistema deverá, em 2018, cobrir todo o território nacional com “radares e sistemas de deteção instalados ao longo da costa” para garantir melhores condições de “deteção de situações de risco e salvamento”.

</Text>
</xml>
