<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Tue, 29 Nov 2016 09:49:00 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Cinco sobreviventes do acidente de avião na Colômbia  já foram resgatados
</Title>
<Text>


As autoridades colombianas recuperaram hoje os corpos de 25 das vítimas da queda de um avião em que seguiam 81 pessoas, incluindo uma equipa de futebol brasileira, e resgataram cinco sobreviventes, informou um autarca.

Um dos sobreviventes é Alan Ruschel, defesa da equipa brasileira Chapecoense Real, que viajava para disputar a final da Taça Sul-americana com uma equipa colombiana, disse o presidente da agência de aviação civil da Colômbia, Alfredo Bocanegra, citado pela AFP.

Elkin Osorio, autarca da cidade de La Ceja, disse que as equipas de resgate recuperaram 25 corpos, mas há cinco sobreviventes.

Inicialmente, as autoridades colombianas informaram que haveria pelo menos seis sobreviventes.

O acidente ocorreu numa zona montanhosa a cerca de 50 quilómetros de Medellin. 

O aeroporto de Medellin, num comunicado, refere os seis sobreviventes e acrescenta que o avião, com matrícula da Bolívia, “declarou-se em emergência” às 22:00 locais (03:00 em Lisboa) “por falhas técnicas”, segundo aquilo que transmitiu à torre de controlo.

O avião tinha saído do aeroporto Viru Viru, de Santa Cruz de la Sierra, na Bolívia, onde aparentemente tinha feito uma escala técnica.

O presidente da câmara de Medellin, Frederico Gutierrez, disse a uma rádio local que esta “é uma tragédia de grandes proporções”.




Confederação Brasileira de Futebol consternada 




A Confederação Brasileira de Futebol manifestou hoje consternação pelo acidente com um avião que transportava a equipa brasileira Chapecoense para Medelim, na Colômbia.

“Estamos em contacto com a Conmebol, com as autoridades locais e com representantes de clubes em busca de mais informações antes de qualquer possível medida”, informou a Confederação na sua primeira reação após a notícia do acidente.

“Manifestamos a nossa solidariedade e dirigimos as nossas orações para os passageiros e a tripulação do voo”, concluiu.

Também a direção do Chapecoense aguarda mais informações das autoridades colombianas para se pronunciar sobre o acidente.




Maiores acidentes aéreos envolvendo equipas de futebol




O acidente de segunda-feira na Colômbia, com um avião em que viajava a equipa brasileira Chapecoense, é o mais recente de uma lista de desastres envolvendo clubes de futebol.

Eis uma cronologia dos maiores acidentes aéreos com equipas de futebol:



-- 04 de maio de 1949: O avião em que a equipa do Turim regressava a casa depois de jogar um amistoso em Lisboa despenhou-se sobre o campanário da Basílica de Sperga, em Turim, por causa da neblina. Morreram 31 pessoas, incluindo quase toda a equipa, jornalistas e dirigentes do clube.

-- 06 de fevereiro de 1958: Um avião em que viajava o Manchester United caiu em Munique, na Alemanha, e 23 pessoas morreram. Sete jogadores sobreviveram, entre eles, Bobby Charlton.

-- 16 de julho de 1960: Oito jogadores da seleção nacional de futebol da Dinamarca morreram num acidente na descolagem de um avião no aeroporto de Kastrup, Copenhaga.

-- 03 de abril de 1961: Vinte e quatro mortos na queda de um avião nos Andes, a 350 quilómetros a sul de Santiago do Chile, em que viajava a equipa Green Cross.

-- 26 de setembro de 1969: Um avião com elementos da equipa de futebol da Bolívia The Strongest caiu em Viloco, a 70 quilómetros a sul de La Paz, na cordilheira andina Tres Cruces. Morreram 74 pessoas, incluindo 17 jogadores.

-- 11 de agosto de 1979: Um avião russo bate noutra aeronave entre Minsk e Taskent e morreram 178 pessoas, 17 da equipa de futebol Taskent, do Uzbequistão.

-- 08 de dezembro de 1987: Um bimotor 7-727 caiu no mar perto da localidade peruana de Ventanilla, nas proximidades de Lima, com 53 pessoas a bordo. Só o piloto sobreviveu. Entre as vítimas estavam 16 jogadores de futebol do Club Alianza de Lima.

-- 07 de junho de 1989: Um avião da companhia aérea do Suriname caiu quando se preparava para aterrar em Paramaribo (Suriname). Morreram 176 pessoas, entre as quais 15 futebolistas holandeses originários da antiga colónia da Holanda.

-- 27 de abril de 1993: Um avião da Força Aérea da Zâmbia que se dirigia ao Senegal caiu no mar pouco depois de uma escala técnica em Libreville, no Gabão. No acidente morreram os 30 ocupantes, incluindo 18 jogadores e os técnicos da seleção de futebol da Zâmbia que iam a bordo.







</Text>
</xml>
