<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Mon, 28 Nov 2016 17:42:10 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
 Conservatório da Madeira envia 14 alunos Erasmus+ para três cidades
</Title>
<Text>


No âmbito do Programa Erasmus+, 14 formandos do Curso Profissional de Instrumentista do Conservatório – Escola Profissional das Artes da Madeira Eng.º Luiz Peter Clode (CEPAM) participam durante três semanas numa experiência de formação/estágio em três cidades europeias: quatro em Talin (Estónia), seis em Praga (República Checa) e quatro em Toledo (Espanha).

Conforme refere a secretaria regional de Educação, esta experiência insere-se no projecto designado por ‘United by Arts’, aprovado pelo Programa Erasmus+, na Acção-Chave 1 ‘A Mobilidade Individual para fins de Aprendizagem’.

O Programa Erasmus+, da Comissão Europeia no domínio da Educação, Formação, Juventude e Desporto, a vigorar entre 2014 e 2020, visa apoiar o estabelecimento de parcerias transnacionais entre instituições e organizações de ensino, formação e juventude, no intuito de fomentar a cooperação e aproximar os mundos do ensino e do trabalho, a fim de colmatar as lacunas existentes em termos de competências na Europa.




Escolas de acolhimento


As Escolas de acolhimento que irão receber os formandos do Conservatório, nesta primeira saída, são as seguintes:

• Georg Otsa nim.Tallinna Muusikakool – até 14 de Dezembro

• Prague Conservatory – até 17 de Dezembro

• Conservatorio Profesional de Música “Jacinto Guerrero” de Toledo - até 17 de Dezembro



“O CEPAM entende que este processo de mobilidade permitirá melhorar substancialmente a formação integral dos formandos, através da incorporação de uma visão técnica e cultural nos seus estudos e de enriquecimento ao nível do processo ensino-aprendizagem. A mobilidade, como pano de fundo de todo este projecto, será um factor potenciador para o desenvolvimento de novos conhecimentos e de novas metodologias artísticas. Estas vivências serão potenciadoras para a mudança de perspectiva, no que concerne ao sentido de evolução que os alunos detêm a nível artístico. É através desta mobilidade que os formandos poderão vivenciar experiências de performances em salas de espectáculo, com diferentes condições de trabalho e com diferentes tipos de público. Esta dimensão artística contribuirá para uma maior segurança e confiança dos alunos, pois neste projecto serão sujeitos a “provas” de elevada dificuldade, tanto em termos artísticos como em termos emocionais.

</Text>
</xml>
