<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Wed, 26 Oct 2016 21:09:28 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Mais de 20 feridos e 39 detidos em protestos na Venezuela
</Title>
<Text>


Mais de 20 pessoas ficaram hoje feridas e 39 foram detidas em protestos contra o governo na Venezuela, disse o líder de um grupo local de defesa dos direitos humanos.

Entre os feridos, incluem-se três pessoas que foram atingidas por disparos na cidade de Maracaibo, disse Alfredo Romero, num dia de protestos contra o Presidente Nicolas Maduro, a braços com uma crise económica devastadora.

A mesma fonte, diretor do Forum Penal, uma Organização Não Governamental (ONG), afirmou na rede social Twiter que estes confrontos aconteceram em cinco dos 24 estados da Venezuela.

A oposição venezuelana, reunida na organização Mesa da Unidade Democrática (MUD), convocou hoje uma greve geral de 12 horas para sexta-feira e uma manifestação junto ao palácio presidencial para 03 de novembro. 

O anúncio foi feito pelo secretário executivo da MUD, Jesús Torrealba, no final de uma manifestação em Caracas que reuniu muitos milhares de pessoas em protesto contra o cancelamento judicial do processo de lançamento de um referendo sobre a destituição do Presidente da Venezuela, Nicolás Maduro.

Jesús Torrealba disse que a greve geral será “um protesto contra a violação do direito ao voto” e apelou para que na sexta-feira os venezuelanos “deixem as ruas vazias e o país deserto”, enquanto a Assembleia Nacional, o parlamento - dominado pela oposição e cujas deliberações têm sido sucessivamente invalidadas por via judicial a pedido de Nicolás Maduro -, “avança no caminho parlamentar para aprovar a separação de Maduro do seu cargo, por negligência”. 

O presidente do parlamento, Henry Ramos Allup, anunciou a convocação da manifestação de 03 de novembro junto ao Palácio de Miraflores e afirmou que será pacífica, “mesmo que as forças repressivas do regime tentem impedi-la”.

“No dia 03 de novembro vamos notificar Nicolás Maduro de que o povo venezuelano o declara responsável de negligência no exercício das suas funções políticas”, disse Ramos Allup.

</Text>
</xml>
