<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Sat, 26 Nov 2016 10:16:35 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
PS-Porto Santo aprova voto de confiança ao presidente da Câmara
</Title>
<Text>


A Comissão Política Concelhia do PS na ilha do Porto Santo, no arquipélago da Madeira, aprovou hoje um voto de confiança no presidente da Câmara Municipal, Filipe Menezes de Oliveira, e na sua equipa, anunciou o partido.

“A Comissão Política Concelhia, hoje reunida, tudo fará para conseguir, a bem da população porto-santenses, a continuidade do nosso projeto autárquico, aprova este voto de confiança no presidente da Câmara Municipal do Porto Santo, Filipe Menezes de Oliveira, bem como aos seus vereadores e equipa de apoio”, refere.

A Comissão Política Concelhia informa ainda que foi deliberado também “enviar uma proposta de recomendação aos órgãos regionais e nacionais do Partido Socialista, afim de os mesmos se pronunciarem acerca daquilo que deverá ser feito em relação à insubordinação constante da Sra. Luisa Mendonça, presidente da Assembleia Municipal, e militante deste partido”.

A proposta de Orçamento para 2017 da Câmara do Porto Santo, de maioria socialista, foi quinta-feira chumbado na Assembleia Municipal, com o voto contra da presidente deste órgão, eleita pelo PS.

Esta posição levou o presidente da Câmara Municipal a pedir a demissão da presidente da Assembleia, Luísa Mendonça.

“Já é a segunda vez que nos chumbam o Orçamento e sem justificarem quais são as razões que estiveram na origem deste chumbo, tanto Orçamento como do Plano Plurianual de Investimentos”, disse o presidente do município do Porto Santo.

Filipe Menezes de Oliveira referiu que o Orçamento foi chumbado na reunião da Assembleia Municipal, com os votos contra dos seis deputados do PSD, do independente Dinarte Velosa, do CDS-PP, do presidente da Junta de Freguesia (PSD) e da presidente da Mesa, a socialista Luísa Mendonça, enquanto a deputada do PTP se absteve nas duas votações.

A proposta orçamental teve dez votos contra num universo de 15.

</Text>
</xml>
