<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Tue, 25 Oct 2016 17:23:55 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Marcos Freitas nomeado para atleta do ano
</Title>
<Text>


O canoísta Fernando Pimenta encabeça a lista de nomeados para o prémio de atleta masculino do ano da Confederação do Desporto de Portugal, hoje divulgada, que inclui também Rui Bragança, Pepe, Marcos Freitas e João Pereira.

O campeão europeu de K1 1.000 metros e K1 5.000 metros e quinto classificado no K1 1.000 metros nos Jogos Olímpicos Rio2016 vai disputar o título de atleta masculino do ano com o futebolista Pepe, campeão da Europa com a seleção portuguesa de futebol e vencedor da Liga dos Campeões com o Real Madrid, Rui Bragança, bicampeão europeu de taekwondo na categoria -58 kg e nono no Rio2016, o madeirense Marcos Freitas, quinto em singulares masculinos no ténis de mesa do Rio2016, e o triatleta João Pereira, quinto no Rio2016.

No setor feminino, o prémio da atleta do ano da Confederação do Desporto de Portugal (CDP) será disputado entre a judoca Telma Monteiro, medalha de bronze na categoria -57 kg dos Jogos Olímpicos do Rio2016, a atleta Patrícia Mamona, campeã europeia de triplo salto, a navegadora Inês Ponte, primeira mulher a conquistar o campeonato nacional de ralis, a cavaleira Luciana Diniz, nona na competição de saltos de obstáculos no Rio2016, e a canoísta Teresa Portela, 11.ª no K1 500 metros olímpicos. 

Depois da polémica do ano passado, quando não foi indicada pela Federação Portuguesa de Judo, Telma Monteiro volta a optar ao título de atleta feminina do ano, que venceu em três ocasiões (2010, 2011 e 2014).

Para o galardão de equipa do ano estão nomeadas a equipa feminina de atletismo do Sporting, campeã europeia de clubes em pista e o K2 1.000 metros, composto pelos canoístas Emanuel Silva e João Ribeiro, quartos no Rio2016, além de três seleções nacionais: a de futebol de Cristiano Ronaldo, campeã europeia, a de ténis de mesa de Marcos Freitas, nona nos Jogos Olímpicos, e a de hóquei em patins, campeã da Europa de seniores masculinos. 

A votos para serem eleitos jovem promessa estão a atleta Marisa Vaz de Carvalho, campeã e recordista juvenil da Europa dos 100 metros barreiras, o ciclista Ivo Oliveira, vice-campeão europeu de perseguição individual de sub-23, o futebolista Renato Sanches, vencedor do prémio ‘Golden Boy’, atribuído pelo jornal italiano ‘Tuttosport’, que distingue o melhor jogador sub-21 a atuar na Europa, a nadadora Tamila Holub, campeã europeia júnior nos 1.500 metros livres, e Júlio Ferreira, ouro na categoria -74 kg do taekwondo nos Jogos Europeus Universitários.

Os nomeados para treinador do ano são Carlos Resende, do ABC, campeão nacional de andebol e vencedor da Taça Challenge, José Uva, treinador de Patrícia Mamona, Rui Câncio, selecionador nacional de maratona (canoagem), Fernando Santos, selecionador campeão da Europa de futebol, e Luís Sénica, selecionador campeão europeu de hóquei em patins. 

Os cinco finalistas de cada categoria vão estar submetidos à votação online do público (com um peso de 60 por cento) e à votação dos presentes na Gala do Desporto, cuja 21.ª edição decorre no Casino Estoril a 16 de novembro.

Na Gala do Desporto é igualmente entregue o Prémio Personalidade do Ano - Mérito Desportivo a desportistas e entidades indicados pelas filiadas da CDP (uma indicação por cada federação) e o Prémio Alto Prestígio, a mais alta distinção da entidade.

</Text>
</xml>
