<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Fri, 25 Nov 2016 08:25:32 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Centenas de pessoas retiradas perto de Jerusalém devido a incêndios
</Title>
<Text>


Centenas de pessoas foram retiradas, esta madrugada, da aldeia de Beit Meir, no centro de Israel, em estado de alerta face a uma série de incêndios que duram há quatro dias.

“Todo o setor de Beit Meir [que fica nas colinas a oeste de Jerusalém] foi evacuado, envolvendo várias centenas de pessoas, possivelmente 400”, disse um porta-voz da polícia Micky Rosenfeld à agência AFP.

O mesmo responsável indicou que um homem foi detido devido à “forte suspeita” de estar relacionado com os fogos, com as autoridades a suspeitarem que a maioria teve mão criminosa.

A polícia israelita deu conta de que hoje de manhã deflagrou um outro incêndio em Kiryat Gat, a sul de Telavive, cortando a circulação.

Em Haïfa, terceira cidade de Israel, milhares de pessoas passaram a noite fora de casa.

Dezenas de milhares de outras foram retiradas na quinta-feira daquela cidade mista -- judaica e árabe -- devido a diferentes incêndios.

Hoje de manhã, a situação estava “sob controlo”, segundo Rosenfeld, advertindo, porém, que “as coisas podem mudar e evoluir a qualquer momento”.

Um contingente significativo de bombeiros, polícias e socorristas foi destacado para os bairros mais afetados pelas chamas para monitorizar e responder a eventuais novos focos de incêndio, constatou um jornalista da agência AFP.

“De momento, os moradores que foram retirados não estão autorizados a regressar às suas casas”, disse uma outra porta-voz da polícia, Luba Samri.

Bairros inteiros daquela cidade costeira, escolas, uma universidade e prisões foram evacuados na quinta-feira.

A extrema seca dos últimos meses e os fortes ventos fizeram com que os incêndios florestais se alastrassem mais rapidamente.

Estes incêndios, que começaram na segunda-feira, são os piores registados em Israel desde 2010.

</Text>
</xml>
