<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Mon, 28 Nov 2016 14:15:46 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Câmara do Funchal realizou controlo de qualidade no atendimento
</Title>
<Text>


A Câmara Municipal do Funchal levou a cabo, nos seus diversos serviços de Atendimento ao público, acções no âmbito do seu Sistema de Gestão da Qualidade ao longo do último trimestre, nomeadamente conhecidas como ‘Cliente Mistério’, de modo a identificar aspectos de melhoria nos balcões de atendimento, recolhendo informação sobre a forma como estes são acolhidos e tratados quando se dirigem à autarquia. 

Com a sua realização, aferiram-se comportamentos nas diversas fases de atendimento: desde o acolhimento, até à exploração, resolução e finalização do pedido.

O vereador Miguel Silva Gouveia, que tem o pelouro da Modernização Administrativa, explica que este foi “mais um passo no sentido da excelência e, em especial, da plena optimização dos serviços, tendo em vista a abertura da Loja do Munícipe do Funchal, no início de 2017, que vai condensar todo o atendimento municipal num único local”.

Os resultados “foram satisfatórios e provam que a preparação da equipa está no bom caminho, mas continua a existir margem para melhorar e é nisso que nos vamos focar nas próximas semanas”, concluiu o vereador.

O objectivo deste tipo de acções cíclicas é salientar as boas práticas de atendimento, que permitam constituir casos de exemplo para melhorar a formação, bem como identificar práticas menos boas, que possam ser utilizadas como elementos de simulação para alterar comportamentos no processo de atendimento. A técnica de Cliente Mistério, pelas suas potencialidades de observação e recolha de informação é, neste caso, uma das mais adequadas formas de identificar aspectos funcionais do atendimento e caracterizar as tipologias de atendimento existentes na organização, através da percepção externa e isenta. Participaram no processo oito pessoas, cinco externas e três internas, pertencentes à instituição.

</Text>
</xml>
