<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Fri, 30 Dec 2016 19:00:12 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Não deixe de consultar a agenda de sábado, último dia do ano
</Title>
<Text>



Actuação do Ensemble Vocal Regina Pacis na Placa Central


O Ensemble Vocal Regina Pacis, da Associação Regional de Educação Artística, irá actuar na Placa Central, em frente à Sé Catedral, a partir das 11 horas de sábado. 




Porto do Funchal com nove navios no Fim-de-Ano


Na noite da passagem de ano, o porto do Funchal irá receber nove navios para o espectáculo de Fim-de-Ano, que irá se concretizar a partir da meia-noite. 






O maior fogo de sempre acontece neste Fim-de-Ano


A Macedo’s Pirotecnia promete assinalar os 10 anos de recorde do Guiness com 132 mil peças de fogo-de-artifício ao longo de oito minutos e um final apoteótico de 20 segundos. 




Lobo Marinho entra no Ano Novo em festa


O Lobo Marinho, um dos locais mais procurados para a assistir ao espectáculo do Fim-de-Ano, terá uma noite de festa que durará até às 6 horas da manhã. As cantoras Cristina Barbosa e Vânia Banganho vão fazer parte do elenco de animação. 




‘Festa de Estrelas’ no Café do Teatro


A noite de Fim-de-Ano no Café do Teatro promete ser uma ‘Festa de Estrelas’, com artistas internacionais a marcar presença. 




Vespas com ‘3 rooms’ no Fim-de-Ano


A noite da passagem de ano nas Vespas terá três pistas de dança e zona exterior, sendo que os bilhetes custam 20 euros por pessoa. São dez Djs que conferem à primeira noite do novo ano uma animação constante. As portas abrem à 01h30.




Animação na baixa do Funchal 


A partir das 10 horas até às 20h, irão decorrer várias actuações de bandas filarmónicas e de grupo folclóricos na baixa do Funchal.








Espectáculo ‘Noite de Passagem de Ano 2016/2017’ da Orquestra Ligeira da Madeira


A partir das 21 horas de sábado, 31 de Dezembro, irá decorrer o espectáculo ‘Noite de Passagem de Ano 2016/2017’ da Orquestra Ligeira da Madeira, na Praça do Povo. 






Machico vive o Fim-de-Ano com programa festivo


A autarquia de Machico promove neste sábado, dia 31 de Dezembro, um programa festivo para a noite de Fim-de-Ano. A passagem de ano será celebrada no Largo da Praça e haverá animação musical a partir das 22h30. 

</Text>
</xml>
