<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Sun, 27 Nov 2016 14:48:02 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
PCP questiona Comissão Europeia sobre combate à vespa que ataca castanheiros
</Title>
<Text>


O PCP desenvolveu, hoje, uma iniciativa política no Curral da Freiras, que teve como tema a doença que tem afectado os castanheiros e a produção de castanha e que é causada por uma vespa.

Na iniciativa, protagonizada por Alexandre Fernandes, deputado municipal eleito pela CDU, foi revelado que a questão foi levada ao Parlamento Europeu e à Comissão Europeia.

Em nota à comunicação social, é explicado que “o PCP, através dos seus deputados no Parlamento Europeu, formalizou o questionamento à Comissão Europeia sobre os problemas vividos pelos produtores de castanha da Madeira, mais concretamente da freguesia do Curral das Freiras”.

“Através de pergunta à Comissão Europeia, os eurodeputados requereram informação sobre medidas da União Europeia para controlo da praga da vespa das galhas do castanheiro, que tantos prejuízos estão a trazer à produção regional. No Parlamento Europeu, também foi, nesta iniciativa, questionada a Comissão Europeia sobre eventuais apoios a disponibilizar para apoio aos produtores penalizados pela praga geradora das quebras na produção de castanha.”

Igualmente, mas na Assembleia Legislativa da Madeira, os deputados do PCP apresentaram uma proposta de resolução que visa “obrigar o Governo Regional a apoiar os agricultores afectados”.

No documento, é exigido que a “Secretaria Regional da Agricultura responda rapidamente à necessidade que os produtores têm de fazer um combate urgente à praga da vespa das galhas do castanheiro; que à semelhança do que já está ser feito no continente, sejam utilizados os parasitoides no combate à praga, e que muito bons resultados estão a ter; que sejam concedidos apoios financeiros diretos aos produtores, para compensar as perdas na produção deste ano; e que haja uma intervenção na defesa de quem produz, para que o seu contributo para a economia regional seja devidamente valorizado.

</Text>
</xml>
