<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Mon, 31 Oct 2016 11:39:32 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
BE quer que lucros das empresas corticeiras se reflictam em aumentos salariais
</Title>
<Text>


O BE reuniu hoje na Feira com o Sindicato dos Operários Corticeiros do Norte para avaliar de que forma os salários dessa classe operária poderão passar a refletir os lucros registados anualmente pelas principais empresas do setor.

Segundo revelou à Lusa o deputado Moisés Ferreira, o encontro foi o primeiro de uma ronda pelas principais indústrias do distrito de Aveiro. Uma idêntica reunião está já marcada para a próxima semana com os dirigentes sindicais da área do calçado e o partido pretende ainda agendar outras com os setores dos moldes e automóvel.

De acordo com o deputado, “um dos principais operadores da indústria da cortiça é o Grupo Amorim, e esse tem registado grandes lucros anuais, mas o salário dos trabalhadores não tem correspondido a esse aumento”.

“Há uma política de aumento do salário mínimo a nível nacional, é certo mas, para melhorar a qualidade de vida dos trabalhadores, queremos analisar também como está o mercado em termos de precariedade, como está o uso e abuso dos estágios e contratos de emprego e inserção, se a contratação coletiva está a aumentar ou diminuir e se o trabalho é a tempo inteiro ou parcial, porque tudo isto tem impacto nos direitos dos trabalhadores”, acrescentou.

Moisés Ferreira afirmou que a ronda de reuniões com os principais sindicatos do distrito de Aveiro também se propõe avaliar que direitos foram retirados aos trabalhadores durante o período da troika, com vista à sua reposição.

“As indemnizações por despedimento foram brutalmente reduzidas durante o governo da direita e queremos saber que impacto é que isso teve na liberalização do despedimento e na fragilização dos direitos dos trabalhadores”, explicou.

“O trabalho é uma das áreas em que o país tem que avançar, mas para isso é preciso recuperar os direitos que se perderam e criar condições para mais emprego - e emprego com estabilidade”, concluiu.

</Text>
</xml>
