<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Tue, 29 Nov 2016 12:44:30 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
PCP-Madeira elogia Orçamento de Estado
</Title>
<Text>


O PCP-Madeira emitiu esta manhã um comunicado sobre o Orçamento de Estado em que destaca o que considera “uma nova orientação glogal para as políticas de desenvolvimento nacional e, em particular, para a Região Autónoma da Madeira” que terá “impacto positivo”.

Diz o partido que as propostas apresentadas pelo Grupo Parlamentar do PCP “ganham um especial alcance e relevância política para a Região”.

E destacam sobretudo duas propostas apresentadas por “iniciativas dos deputados do PCP na Assembleia da República” e que foram aprovadas: uma sobre as ajudas ás vítimas dos incêndios deste ano e outra sobre o novo hospital.

Sobre os incêndios, o PCP recorda que ficou garantida “uma especial atenção e intervenção a vários níveis”. 

Lembra o comunicado que “importa verificar se os mecanismos existentes para o combate aos fogos na Região Autónoma da Madeira são os adequados. Não foi a primeira vez que a Ilha da Madeira se vê confrontada com incêndios, designadamente na zona alta do Funchal, causadores de enormes prejuízos humanos e materiais, e perante a dimensão das catástrofes, é posto em causa o dispositivo existente e é questionada nomeadamente a opção pela não utilização de meios aéreos”.

Além disso, acrescentam os comunistas madeirenses que é preciso “considerar a necessidade de acorrer às populações afectadas, garantindo um pronto auxílio na recuperação de habitações e outros bens materiais, quer ao nível do necessário apoio psico-social. Não se ignora que existem responsabilidades ao nível regional que têm de ser assumidas, mas importa em todo o caso garantir a disponibilidade do Governo da República para o apoio solidário que seja possível e necessário”.

Já sobre o novo hospital, lembra o PCP que, pela primeira vez, ficou consagrado no orçamento de Estado que se trata de um projecto de interesse comum. “Esta aprovação do artigo proposto pelo PCP é também especialmente importante na medida em que fica definido ser dever da República apoiar o Novo Hospital para a Madeira na sua “conceção e construção” como forma a superar os sucessivos adiamentos e impasses a que este investimento tem sido sujeito.”

“Assim, o PCP destaca a importância das propostas apresentadas e aprovadas na Assembleia da República que terão impacto positivo para esta Região Autónoma”, sublinha o gabinete de imprensa do PCP-Madeira.

</Text>
</xml>
