<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Thu, 27 Oct 2016 16:37:00 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
PSP Madeira detém suspeitos e apreende droga, dinheiro e carros
</Title>
<Text>


No âmbito de diversas operações de prevenção criminal desenvolvidas pela Divisão Policial do Funchal, a PSP deteve e identificou diversos indivíduos por práticas de natureza criminal e ao nível das contra-ordenações, informa aquela força policial em comunicado.




Dia 21 de Outubro


No dia 21, a 1.ª esquadra do Funchal realizou operações de visibilidade e prevenção junto de estabelecimentos escolares do concelho, tendo procedido à detenção de dois indivíduos, estudantes, com idades entre os 17 e os 19 anos, por suspeita do crime de tráfico de estupefacientes, bem como, à elaboração de um auto de contra-ordenação por posse, para consumo, de estupefacientes, com a respectiva identificação do possuidor.

“Esta acção policial permitiu a apreensão de 95 doses individuais de produto suspeito de ser “Pólen de Haxixe” e 53 euros em numerário”, informa  PSP em comunicado.




Dias 22 e 23 de Outubro


Numa outra operação, a Esquadra de Investigação Criminal do Funchal, em coordenação com a Esquadra de Investigação Criminal de Câmara de Lobos e a Esquadra de Intervenção e Fiscalização Policial do Funchal, procedeu à detenção em flagrante delito de 4 indivíduos (3 homens e uma mulher), com idades compreendidas entre os 19 e os 30 anos, todos residentes no concelho do Funchal, fortemente indiciados pelo crime de tráfico de estupefacientes.

“Desta acção da PSP resultou a apreensão de cerca de 775 doses individuais de produto suspeito de ser

“Haxixe”. No seguimento das diligências processuais, designadamente no âmbito de buscas domiciliárias, foi possível apreender mais de 16 mil euros em numerário, duas viaturas e 7 equipamentos de telecomunicações”, salienta a PSP.




Arguidos ficam em liberdade


“Todos os detidos foram constituídos arguidos e apresentados às competentes autoridades judiciárias, resultando para os mesmos, medidas de coacção que variaram entre o termo de identidade e residência e as apresentações bissemanais, prosseguindo agora os respectivos processos criminais”, adianta a PSP.




PSP faz recomendação


Como sempre, o Comando Regional da PSP da Madeira recomenda a todos os cidadãos que, sempre que tenham conhecimento de situações suspeitas ou relacionadas com a prática de ilícitos, contactem, no mais curto espaço de tempo e por qualquer via, qualquer Esquadra da PSP a fim de accionar a intervenção policial em tempo útil e em prol de um melhor serviço à comunidade.

</Text>
</xml>
