<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Wed, 28 Dec 2016 15:11:29 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
"Tem havido uma diferenciação manifesta, com maior investimento nas juntas que são lideradas pela mesma cor partidária"
</Title>
<Text>


“O PS, quando na oposição durante 12 anos, sempre apresentou propostas para aumentar o apoio financeiro às juntas de freguesia para 100 mil euros/ano. Agora no poder, ao contrário do que exigia e prometia, em 3 anos, transferiu muito pouco”, referiram os vereadores do PSD de Machico, acrescentando que “ dos poucos investimentos feitos em pequenas acessibilidades, equipamentos infantis, sinalética e em instalações sanitárias, verifica-se que tem havido uma diferenciação manifesta, com maior investimento nas juntas que são lideradas pela mesma cor partidária”.

O PSD deu como exemplo “o tratamento que teve para com as Juntas de Machico e do Caniçal, relativamente a uma iniciativa semelhante relacionada com a pesca e os pescadores”.

“Em Maio de 2016, atribuiu à Junta de Machico, um valor de 5.000,00 euros para a realização do ‘Festival da Arte e da Pesca’, que se realizou em Junho/Julho, com o argumento que era uma mais-valia para a economia local. Mas, à Junta do Caniçal, e para a realização de um evento semelhante e com a mesma temática, ‘Feira do Mar e do Pescador’, pura e simplesmente apoiou com apenas 657,30 euros”, sublinharam. E questionaram: “No Caniçal a dinamização da economia local já não é importante?”

“Refira-se que, previamente, havia acordado com o Sr. Presidente da Junta de Freguesia do Caniçal, o apoio financeiro para suportar a despesa com a vigilância da festa, num montante global em cerca de 1100,00 euros. Apenas concede pouco mais de metade do que se comprometeu!

Com a agravante de, para Machico, o apoio foi concedido com uma antecedência superior a um mês, mas para o Caniçal foi precisamente ao contrário. Apenas aprovou o parco apoio depois da realização do evento e após muita insistência do presidente da Junta de Freguesia do Caniçal”, acrescentaram.

“Não estamos contra o apoio concedido a Machico, antes pelo contrário, votámos favoravelmente. Mas não podemos deixar de denunciar que estamos claramente perante um evidente acto discriminatório. Será porque a cor partidária não é a mesma?”, concluíram.

</Text>
</xml>
