<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Mon, 28 Nov 2016 13:01:52 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
 Movimento Democrático das Mulheres Madeira assinala o Dia Internacional das Pessoas com Deficiência
</Title>
<Text>


No próximo dia 7 de Dezembro, por iniciativa do Movimento Democrático das Mulheres Madeira, realiza-se o debate ‘Necessidades Especiais: a Deficiência no Feminino’, no Hotel Orquídea, a partir das 18h30.

“Na sociedade, reconhece-se facilmente a discriminação existente contra pessoas do sexo feminino e contra pessoas portadoras de deficiência, mas raramente a traduzem como uma forma de violência ou de maus-tratos. Aborda-se muito, no âmbito da pessoa com deficiência, e em sede de debates públicos e no quadro político actual, as suas necessidades de saúde, de transporte, de trabalho, de mobilidade sem barreiras, mas já não é tão comum a abordagem da violência contra as pessoas com deficiência e a percepção de que esta é uma questão de direitos humanos. Uma em cada duas mulheres com deficiência é vítima de violência de género. A negligência e o abandono por parte de familiares e agentes do estado também configuram a lista de maus tratos a estas Mulheres, num processo muito semelhante ao que acontece com os idosos”, refere o MDM-Madeira em nota à imprensa.

“Debateremos estas e outras questões ( algumas vividas na primeira pessoa, através da intervenção da Elsa Freitas), e abordaremos sob uma perspectiva mais técnica, mas também vivencial, outras matérias desta área, pela voz de especialistas, cujo trabalho se desenvolve há décadas em torno da pessoa com deficiência: a professora Fernanda Martins e o Henrique Amoedo, director da Associação “Dançando com a diferença”.

O MDM defende uma intensificação de políticas públicas em defesa destas pessoas, e por isso promovemos iniciativas que sensibilizem para a necessária transversalidade entre o género e a deficiência, o objectivo primeiro desta iniciativa que propomos e para a qual estão todos convidados. Como movimento de direitos humanos, o MDM não pode estar dissociado das condições de equidade que cabem a todos os Seres, porque a verdade que é ‘Não há uns de nós sem os outros!’, termina a coordenadora regional do MDM, Sílvia Vasconcelos.

</Text>
</xml>
