<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Fri, 25 Nov 2016 16:27:59 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Saiba o que fez o Governo durante o primeiro ano
</Title>
<Text>


O Governo PS, liderado pelo primeiro-ministro, António Costa, completa amanhã um ano em funções, a partir da tomada de posse, a 26 de novembro do ano passado.

Segue-se um resumo das principais medidas do executivo, por áreas:




Transportes de Lisboa e Porto




Na área dos transportes, uma das primeiras medidas do Governo de António Costa foi suspender o processo de subconcessão das empresas públicas de transporte de Lisboa e do Porto.

Lançada em 2011 pelo primeiro Governo de Passos Coelho (PSD/CDS-PP), chegou a ser atribuída a subconcessão das empresas em Lisboa (Metro e Carris) ao grupo espanhol Avanza, o Metro do Porto à Transdev e a Sociedade de Transportes Coletivos do Porto (STCP - serviço de autocarros) à Alsa, do Grupo Nacional Express. 

Os contratos aguardavam visto prévio do Tribunal de Contas para entrarem em vigor quando António Costa assumiu funções e os suspendeu, estando atualmente a decorrer na justiça alguns processos interpostos pelas empresas estrangeiras que contestam a decisão do primeiro-ministro. 

Entretanto, o Governo PS decidiu entregar a gestão da Carris à Câmara de Lisboa, o que se vai concretizar a partir de janeiro de 2017, enquanto a STCP vai ser gerida pelos seis municípios da Área Metropolitana do Porto onde a empresa opera (Porto, Vila Nova de Gaia, Matosinhos, Maia, Gondomar e Valongo).




Abastecimento de Água




A reversão da fusão de sistemas multimunicipais de água e saneamento levado a cabo pelo executivo PSD/CDS-PP, que agregou 19 empresas em apenas cinco (Águas do Norte, Águas do Centro Litoral, Águas de Lisboa e Vale do Tejo e as já existentes Águas do Alentejo e Águas do Algarve) é uma aposta do atual Governo.

O ministro do Ambiente assegurou que, até ao final do ano, iria separar os sistemas de água em alta fundidos contra a vontade das autarquias e apontou a prioridade de agregação dos sistemas de distribuição domiciliária (em baixa) de pequenos municípios do interior do país.

Para já, está em fase adiantada a reversão da integração da Águas do Douro e Paiva na Águas do Norte, e o Ministério do Ambiente propôs que a empresa Águas de Lisboa e Vale do Tejo seja dividida na Águas do Vale do Tejo e Águas do Tejo Atlântico (aqui mantendo a fusão da Águas do Oeste, da Sanest - Saneamento da Costa do Estoril e da Simtejo - Sistema Integrado dos Municípios do Tejo e Trancão).




Encerramento do processo de sanções por parte de Bruxelas




Portugal esteve sob ameaça de sanções e de suspensão de fundos comunitários por parte da Comissão Europeia durante cerca de metade do primeiro ano de mandato do Governo, por não sido capaz reduzir o défice abaixo de 3% em 2015, mas, no dia 16 de novembro, Bruxelas encerrou definitivamente o processo - o que foi visto como uma vitória pelo executivo.

Desde 2009 que Portugal estava sob Procedimento de Défice Excessivo (PDE), estando obrigado a reduzir o défice orçamental abaixo dos 3% do Produto Interno Bruto (PIB) até 2013. No entanto, com o programa de ajustamento e com a deterioração económica, Bruxelas decidiu prolongar o prazo até 2015. 

Nesse ano, Portugal falhou a meta e ficou com um défice orçamental de 4,4% do PIB, incluindo a resolução ao Banif (que valeu 1,4% do PIB), iniciando um processo de possível aplicação de sanções, que ficou encerrado em novembro último.

Quanto aos fundos após um diálogo no Parlamento Europeu, que envolveu o Governo e eurodeputados, a Comissão decidiu não avançar com a suspensão.




Redução da sobretaxa em sede de IRS




No primeiro ano de mandato, o Governo deu início à extinção da sobretaxa de Imposto sobre o Rendimento de pessoas Singulares (IRS), eliminando-a para os contribuintes do primeiro escalão, com rendimento coletável até 7.070 euros anuais e mantendo-a, de forma progressiva, para os outros escalões.

Ao longo deste ano, os contribuintes com rendimentos entre esse valor e até 20.000 euros (anuais) pagaram 1% de sobretaxa, os que auferiram entre 20.000 euros e 40.000 euros pagaram 1,75%, os que receberam rendimentos anuais entre 40.000 e até 80.000 euros pagaram 3%.

Embora o Governo se tenha comprometido com o fim da sobretaxa em janeiro de 2017, tal deverá acontecer apenas para os trabalhadores no segundo escalão de rendimentos, segundo uma proposta de alteração do PS à proposta de Orçamento do Estado para 2017 (OE2017) que será votada até ao final do mês.

Os contribuintes do terceiro escalão continuam a fazer retenção na fonte da sobretaxa até ao fim de junho, os do quarto escalão vão pagar até novembro de 2017, e os que auferem rendimentos anuais acima dos 80.640 euros (quinto escalão), a sobretaxa será cobrada também até ao fim de novembro.

Assim, em 2017, a sobretaxa será de 0,88% para os contribuintes do terceiro escalão, de 2,75% para os trabalhadores do quarto e de 3,21% os do quinto.




Impostos indiretos




Nos primeiros dois orçamentos do mandato, o Governo optou por contrabalançar uma redução dos impostos diretos (na sobretaxa) com um aumento de alguns indiretos. 

Em fevereiro, o Governo aumentou o Imposto sobre os Produtos Petrolíferos (ISP) em seis cêntimos por litro na gasolina sem chumbo e no gasóleo rodoviário e em agosto, reduziu o Imposto sobre o Valor Acrescentado (IVA) na restauração de 23% para 13%. 

Para o próximo ano, o executivo pretende criar uma taxa adicional ao Imposto Municipal sobre Imóveis (IMI), que incide sobre a soma dos valores patrimoniais tributários (VPT): de 0,7% para imóveis que valham entre 600 mil e um milhão de euros e de 1% para os imóveis acima desse valor. 




Privatização da TAP




Uma das prioridades do Governo foi alterar o equilíbrio de forças no capital do grupo TAP, o que se concretizou num acordo em que o Estado reforçou a participação de 39% para 50%, após três meses de negociações.

Com o novo desenho da estrutura acionista, o Estado, dono de 50%, passa a ter voto de qualidade no Conselho de Administração, mas é o consórcio Atlantic Gateway, dos empresários David Neeleman e Humberto Pedrosa, que toma as decisões operacionais. 

O consórcio privado ficou com 45% do capital do grupo que tem como principal ativo a transportadora aérea, mas pode chegar aos 50%, em função da adesão dos trabalhadores da TAP à operação de venda de 5% que lhes está destinada. 

Este negócio deverá ficar fechado apenas em 2017, tendo o processo sido atrasado pela renegociação da dívida com os bancos, que ainda não está concluída. Depois disso, fica ainda a faltar a aprovação pela Autoridade Nacional da Aviação Civil (ANAC).




Banca




A estabilização do setor financeiro foi um dos objetivos inicialmente definidos, com o Governo a intervir numa solução para o Novo Banco (cujo processo de venda prossegue), assim como para os lesados do Banco Espírito Santo (que continua em negociação).              

No entanto, o dossiê mais importante tem sido o do banco público, a Caixa Geral de Depósitos (CGD). O plano de recapitalização foi apresentado em agosto como uma conquista do executivo, por ter conseguido negociar com Bruxelas um aumento de capital de mais de cinco mil milhões de euros (dos quais 2,7 mil milhões de injeção de dinheiro) sem que fosse considerado ajuda de Estado.

Já a gestão política do processo tem sido bem mais complicada, tendo começado com a dificuldade em encontrar uma nova administração e depois com a recente polémica sobre a não entrega das declarações de rendimentos e de património ao Tribunal Constitucional.

No meio desta discussão, o ministro das Finanças anunciou que a recapitalização da CGD, inicialmente prevista para este ano, ficará para 2017.




Educação




O Governo decidiu acabar com os exames dos 4.º e 6.ºanos de escolaridade assim como a Prova de Avaliação de Conhecimentos e Capacidades (PACC) para os professores contratados que se queriam candidatar a dar aulas. 

O Ministério da Educação começou também a distribuir gratuitamente manuais escolares, este ano apenas para os alunos do 1.º ano, mas a medida será alargada a todo o 1.º ciclo. Os alunos com mais dificuldades vão passar a ter apoio especial nas escolas, as tutorias, com professores que explicam as matérias mas também podem ajudar noutras áreas.

O primeiro ano de mandato ficou ainda marcado pela revisão dos contratos de associação com as escolas particulares e cooperativas e a decisão do Ministério em reduzir as verbas atribuídas às escolas localizadas em zonas onde havia oferta pública.

A demissão do secretário de Estado do Desporto e Juventude João Wengorovius Meneses e as falsas licenciaturas do chefe de gabinete foram os principais acontecimentos políticos que abalaram o primeiro ano de mandato de Tiago Brandão Rodrigues.




Administração Interna




O Governo iniciou a nova geração dos Contratos Locais de Segurança (CLS) em 10 municípios cujo objetivo é reduzir “as vulnerabilidades sociais” e a “prevenção da criminalidade e da delinquência juvenil”. 

Foi igualmente publicada a portaria que cria e regula o horário de referência semanal dos militares da GNR, determinando que os militares passem a trabalhar 40 horas por semana e a ter direito a uma folga semanal.

Neste ano, o executivo aprovou a proposta de lei de programação das infraestruturas e equipamentos das forças de segurança, que prevê um investimento de 90 milhões de euros por ano entre 2017 e 2021, num total de 450 milhões.

Este investimento vai ser feito em instalações policiais, viaturas, equipamentos de proteção individual, armamento, equipamento de apoio atividade operacional e para funções especializadas e sistemas de tecnologia de informação e comunicação.




Saúde




Na área da saúde, o Governo reduziu o valor das taxas moderadoras e aumentou o número de isentos do pagamento das taxas, com destaque para os dadores de sangue e bombeiros.

A legislação do transporte de doentes não urgentes foi também alterada, permitindo menos encargos para os doentes, enquanto diminuíram os custos para os utentes com os medicamentos.

A expansão de rede de Unidades de Saúde Familiar (USF), a atribuição de mais médicos de família e a contratação de mais de mil médicos, 1.600 enfermeiros, bem como, a contratualização de mais de 100 clínicos aposentados foram outras medidas tomadas durante este ano de mandato.

 Desde 01 de junho que os utentes que aguardem pela primeira consulta de especialidade hospitalar podem optar por qualquer uma das unidades hospitalares do SNS onde exista a especialidade em causa.




Cultura




O Governo decidiu manter em Portugal a polémica coleção Miró, com 85 obras de arte que ficaram na posse do Estado depois da nacionalização, em 2008, do ex-Banco Português de Negócios (BPN).

A venda da coleção de obras do pintor catalão Joan Miró (1893-1983) veio a público no final de 2013, quando a Parvalorem e a Parups, empresas criadas pelo Estado em 2010 para gerir os ativos e recuperar os créditos do ex-Banco Português de Negócios (BPN), nacionalizado em 2008, confirmaram a realização de um leilão em 2014, em Londres, pela Christie’s.

Na sequência da contestação pública da venda da coleção no estrangeiro e de críticas da oposição, no parlamento, o Ministério Público (MP) tomou então a iniciativa de interpor duas ações e quatro providências cautelares contra a saída da coleção.

A exposição do pintor espanhol ficará instalada definitivamente na Casa de Serralves, no Porto.




Ambiente




A Assembleia da República aprovou a ratificação do Acordo de Paris contra as alterações climáticas a 30 de setembro, tendo sido Portugal o quinto país da União Europeia a aderir a este documento internacional.

O já histórico acordo de Paris sobre alterações climáticas, alcançado em dezembro de 2015, entrou em vigor no início de novembro, depois de ratificado por países que representam mais de 55% das emissões globais de gás com efeito de estufa (GEE).  

O documento foi adotado em 21 de dezembro de 2015 na conferência da ONU sobre o clima (COP21) em Paris.




Justiça




No primeiro ano de mandato, o Governo decidiu devolver a autonomia financeira ao Conselho Superior da Magistratura com verbas para 2017 estimadas em 145 milhões de euros.

Decidiu também reativar os 19 tribunais encerrados com a última reforma do mapa judiciário: Sever do Vouga (Aveiro), Penela (Coimbra), Portel (Évora), Monchique (Faro), Meda (Guarda), Fornos de Algodres (Guarda), Bombarral (Leiria), Cadaval (Lisboa Norte), Ferreira do Zêzere, Mação e Golegã (Santarém), Paredes de Coura (Viana do Castelo), Boticas, Murça, Mesão Frio e Sabrosa (Vila Real), Tabuaço, Armamar e Resende (Viseu).

A partir de agosto começou a funcionar em permanência a Unidade de Coordenação Antiterrorismo (UCAT), que congrega elementos das secretas, PJ, PSP, GNR, SEF e Polícia Marítima. O reforço da UCAT era uma das medidas previstas na Estratégia Nacional de Combate ao Terrorismo, aprovada em 2015.

</Text>
</xml>
