<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Tue, 25 Oct 2016 17:11:06 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Paços de Ferreira goleou Nacional e segue para a fase de grupos da Taça da Liga
</Title>
<Text>


 O Paços de Ferreira goleou hoje o Nacional por 4-0, com ‘bis’ de Ricardo e de Welthon, e qualificou-se para a fase de grupos da Taça da Liga de futebol, em jogo realizado no estádio capital do Móvel.

O defesa Ricardo abriu e fechou a contagem, aos 16 e 90+2 minutos, com dois remates de cabeça, e Welthon, em campo somente na segunda parte, anotou os restantes golos, aos 51 e 75, sendo que o primeiro valeu o bilhete de entrada, num lance individual iniciado à entrada do meio campo do Nacional.

As duas equipas apresentaram-se em campo com ‘onzes’ diferentes daqueles que fizeram alinharam no jogo para o campeonato (1-1), na sexta-feira, à exceção de Tobias Figueiredo, defesa cedido pelo Sporting ao Nacional e, por isso, impedido de defrontar os ‘leões’ na nona ronda da I Liga.

Os técnicos Manuel Machado e Carlos Pinto aproveitaram ainda para promover quatro estreias, duas de cada lado (Bolat e Vítor Hugo pela formação insular, André Sousa e Tang Shi pelos nortenhos), mas o melhor entrosamento dos locais, com seis titulares no arranque de época na equipa inicial, acabou por fazer a diferença num jogo morno e quase sempre ‘arrastado’.

O Paços soube capitalizar a experiência do guarda-redes Rafael Defendi, dos defesas Ricardo, Marco Baixinho e João Góis, a intensidade a meio-campo de Mateus, de regresso ao ‘onze’ após castigo, e a velocidade de Gleison no ataque para construir uma vitória tranquila e sem discussão.

Ricardo marcou dois golos, ambos de cabeça e os dois após lances de bola parada, e Welthon anotou os restantes, o primeiro dos quis com uma corrida a solo, em que ultrapassou vários adversários, incluindo o guarda-redes, num lance em que expôs as fragilidades defensivas do Nacional.

Melhor marcador do Paços, com seis tentos (três golos na I Liga, um na Taça de Portugal e mais dois na Taça da Liga), o brasileiro bisou com um pontapé de primeira à entrada da área.

</Text>
</xml>
