<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Fri, 25 Nov 2016 12:12:51 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Madeira Shopping recebe quadra natalícia "com toda a magia e alegria"
</Title>
<Text>


O Pai Natal chega ao Madeira Shopping já este sábado, dia 26 de novembro, e traz várias surpresas e muita animação para todos os visitantes.

Enquanto aguardam pelo Pai Natal, os mais novos vão poder assistir, às 11h30, à peça de teatro infantil ‘As desaventuras do João Natal’. “Todos sabem que o Pai Natal é gordinho e gosta muito de comer. Pois bem, em véspera de Natal, e após ter uma grande festa com os seus duendes, o Pai Natal tropeçou, rebolou  e bateu com a cabeça no trenó! Nunca mais foi o mesmo, não dizia coisa com coisa e foi aconselhado pelo médico a repousar. Mas quem iria entregar as prendas este ano? Só podia ser o irmão do Pai Natal. Será que vai correr bem? Uma divertida comédia adaptada pela equipa dos Saltos e Trambolhões de um original de Nuno Morna”, explica o Madeira Shopping, em nota à imprensa.

Neste mesmo dia terão início as actividades nas Casas de Natal. Todos os fins-de-semana e feriados do mês de Dezembro e também entre os dias 19 e 23 de Dezembro os mais novos  podem preparar deliciosos e tradicionais doces de natal na Cozinha do Pai Natal. Na Oficina do Pai Natal, podem fazer as prendinhas para toda a família: brinquedos tradicionais, searas, postais ou colares. Basta haver imaginação! As Casas de Natal estão abertas entre as 11 e as 13 horas e entre as 15 e as 20 horas.

E para terminar este dia, o Madeira Shopping convida os visitantes a colocarem alguns acessórios, sentarem-se no trenó e serem Pai Natal por um dia, num espaço especialmente criado para as famílias registarem em fotografia todos os bons momentos que passaram no Centro. 

O Pai Natal vai estar no Madeira Shopping todos os fins de semana e feriados de 27 de Novembro a 22 de Dezembro das 11h30 às 13 horas, das 15 horas às 16h30 e das 17h30 às 19 horas. No dia 23, o Pai Natal estará entre as 11h30 e as 13 horas. As crianças podem aproveitar para pedir os seus desejos de Natal e entregar a sua carta. No final, podem tirar a foto com o Pai Natal e os duendes e juntar toda a família numa bela fotografia para mais tarde recordar.

Os mais novos podem, ainda, assistir à Hora do Conto, nos dias 10, 11, 17, 18, 21 e 22 de dezembro às 16h30, junto ao trono do Pai Natal. 

</Text>
</xml>
