<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Tue, 29 Nov 2016 19:00:55 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
 Eis os destaques da agenda noticiosa de quarta-feira
</Title>
<Text>



Bênção das Capas e Baile de Finalistas do ‘Liceu’


A tradição da Bênção das Capas da Escola Secundária Jaime Moniz está agendada para principiar às 13h30. A professora Fátima Marques é a madrinha dos finalistas. A concentração dos estudantes está agendada para as 13h30, na porta principal do Liceu, seguindo-se, pelas 14h20, a tradicional foto de todo o grupo, com saída para a Sé Catedral, a partir das 14h30. Pelas 15h30, o Bispo da Diocese do Funchal celebra a tradicional missa da Bênção das Capas. À noite realiza-se o Baile de Finalistas no Instituto do Vinho da Madeira. São esperadas 3 mil pessoas.




‘Feiticeiro da Calheta’ inspira iniciativas


A Associação - Centro Estudos Educação, Cultura e Social da Calheta (Cedecs) realiza o lançamento do concurso de poesia ‘Rimando com o Feiticeiro da Calheta’ e leva a cabo a inauguração da Exposição Feiticeiro da Calheta e a primeira festa da vindima que terá lugar nesta quarta-feira (dia do nascimento do poeta Feiticeiro da Calheta), pelas 10h10, na Escola Básica e Secundária da Calheta.




Ireneu Barreto na sessão solene de boas-vindas aos reis de Espanha


O Representante da República para a R.A.M., juiz conselheiro Ireneu Barreto, estará presente, pelas 11 horas, na Assembleia da Republica, na sessão solene de boas-vindas aos reis de Espanha.




Reunião de Conselho de Governo


A reunião de Conselho de Governo realiza-se esta quarta-feira, sendo que as conclusões serão apresentadas pelas 12h30 na sala de imprensa da Quinta Vigia.




Visita a limpeza e desobstrução de ribeiras


O secretário regional dos Assuntos Parlamentares e Europeus irá visitar, pelas 14h30, os trabalhos de limpeza e desobstrução que têm vindo a ser feitos nos últimos meses nos troços a montante das ribeiras do Funchal. O trabalho realizado refere-se às intervenções de corte e limpeza de vegetação arbórea colapsada no leito Fluvial. De 16 de Setembro a 4 de Novembro, por exemplo, decorreu uma intervenção deste género na Ribeira do Lazareto.




Apresentação II Torneio de Padel CD Nacional


A apresentação oficial do II Torneio Internacional Padel C.D Nacional - Visit Funchal realiza-se a partir das 15 horas, na Taberna Ruel - Rua de Santa Maria, nº119, Funchal.




Protocolo SRIAS/OCEANPRIME Madeira Mariculture


Pelas 15 horas decorrerá, no auditório da Secretaria Regional da Inclusão e Assuntos Sociais, a assinatura de um protocolo entre a SRIAS e a OCEANPRIME Madeira Mariculture, Lda. Na cerimónia estarão presentes a secretária regional da Inclusão e Assuntos Sociais, Rubina Leal, o director-geral da OCEANPRIME Madeira Mariculture, Fernando Augusto Inácio Monteiro e o director operacional, José Miguel de Almeida Reis Pereira.




PCP organiza iniciativa


O PCP/M organiza uma iniciativa política nas ruas da cidade do Funchal, pelas 16 horas, no Largo do Chafariz, sobre a recuperação de rendimentos e direitos dos reformados, pensionistas e idosos.




PTP realiza iniciativa


A representação parlamentar do Partido Trabalhista Português na Assembleia Legislativa Regional da Madeira tem uma actividade partidária pelas 16 horas, junto ao Largo do Poço, em Câmara de Lobos.




Dia Internacional da Cidade Educadora


Pelas 16h30, na Sala da Assembleia Municipal, dar-se-á início às actividades que vão assinalar, no Funchal, o Dia Internacional da Cidade Educadora. A vereadora Madalena Nunes fará a abertura da sessão.




XXII Semana Cultural da Ilha prossegue


XXII Semana Cultural da Ilha intitulada ‘Cultura e Desenvolvimento’, prossegue na tarde de quarta-feira. Às 19h03 há o debate ‘Germinar uma ideia, concretizar um negócio’, com Patrícia Aguiar – Make It Works, Mónica Viveiros – Madsea – bodyboard&amp;more, Gorete Fernandes - Museu ‘Família Teixeira’, com o moderador António Trindade. Animação ViMúsica: Mónica Ascensão. Prova de chocolates pela UAUCacau.




Aniversário da Associação de Atletismo da Região Autónoma da Madeira


Cerimónia de celebração do aniversário Associação de Atletismo da Região Autónoma da Madeira e entrega de prémios relativos à época 2015/2016, a partir das 19h30, no VidaMar Resort Hotel Madeira.




‘Governo de Proximidade’


Dando continuidade à iniciativa ‘Governo de Proximidade’, estão previstas as seguintes reuniões: às 18h30, na sede do PSD/São Vicente, com a secretária regional do Ambiente e Recursos Naturais, Susana Prada; 19 horas, na sede do PSD/Ribeira Brava, com o secretário regional dos Assuntos Parlamentares e Europeus, Sérgio Marques.




Eleições Ordem dos Psicólogos - Apresentação Madeira na Lista C


No âmbito do processo eleitoral para os órgãos sociais da Ordem dos Psicólogos Portugueses, será apresentado o Programa Nacional e Regional da Lista C - Mobilizar os Psicólogos, no Funchal. A sessão terá lugar no auditório da Segurança Social, às 19 horas.




Aniversário do poeta machiquense Francisco Álvares de Nóbrega


A Junta de freguesia de Machico promove a comemoração do aniversário do poeta machiquense Francisco Álvares de Nóbrega. Esta comemoração realizar-se-á pelas 20 horas, na sala de actividades culturais desta Junta de freguesia. Será dado a conhecer o resultado do X Prémio literário Francisco Álvares de Nóbrega - Camões Pequeno.




‘Lab Music’ no Mini Eco Bar


Nelson Caires VS Rodrigo Portugal, dupla improvável, mas possível, ‘fabricados em laboratório’. A dupla estará à noite no Mini Eco Bar para um ‘Back 2 Back’, este último residente das quartas-feiras no Mini. Antes há um fim de tarde urbano com o serviço do  bartender e menu especial de cocktails.

</Text>
</xml>
