<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Mon, 28 Nov 2016 14:12:30 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
 André Ferraz expõe no Museu de Electricidade Casa da Luz
</Title>
<Text>


No dia 6 de Dezembro será inaugurada, pelas 18 horas, no Museu Casa da Luz, a exposição de fotografia ‘Opium’ de André Ferraz, que ficará patente ao público até 5 de Janeiro de 2017.

André Ferraz é um jovem madeirense, nascido a 5 de Novembro de 1994 no Funchal. Sempre curioso pela arte da fotografia, desde cedo captou a essência da mulher através da sua objectiva, talvez muito se deva ao facto de ter crescido rodeado por mulheres que se consubstanciaram numa grande referência na sua formação. 

Licenciou-se em Comunicação Social e Cultural com especialização em Comunicação Digital. 

Encontrando-se actualmente a concluir o Mestrado de Ciências da Comunicação, com especialização em Marketing e Publicidade na Universidade Católica Portuguesa, André Ferraz prepara-se igualmente para apresentar a sua primeira exposição individual subordinada ao título ‘Opium’, “um forte e singelo tributo a todas as mulheres que passaram pela sua vida em especial à sua falecida avó, que sempre gostou do perfume cujo nome agora serve de mote ao título da exposição”, refere o Museu de Electricidade em nota à imprensa.

“Extraído da papoila, o Opium é uma substancia particularmente interessante, visto que, nela residem múltiplas propriedades; Desde a euforia à capacidade de aliviar o sofrimento do Ser Humano. É esta equação de sensações que intoxicaram o meu trabalho, a determinação, a individualidade e sensualidade, o obscuro e o misterioso são temas recorrentes nas minhas obras”, refere André Ferraz.

“Nos trabalhos que apresenta brevemente no Museu Casa da Luz, André Ferraz endeusa a figura feminina através da fotografia e coloca-a num patamar de supremacia e elegância, onde os cinco sentidos podem ser observados. Em jeito de conclusão André Ferraz refere que “‘Opium’ não é só a chave para um novo mundo é uma nova experiência de vida”.

A mostra tem abertura e cocktail pelas 18 horas. Poderá visitar a mostra de forma gratuita, de terça a sábado, das 10 horas às 12h30 e das 14 às 18 horas.

</Text>
</xml>
