<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Thu, 24 Nov 2016 08:24:19 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Mais de meio milhão de trabalhadores espera por aumento do salário mínimo
</Title>
<Text>


Mais de meio milhão de trabalhadores aguarda com expetativa o aumento do salário mínimo nacional (SMN) dos atuais 530 euros para um valor que deverá ser hoje discutido entre o Governo e os parceiros sociais, para vigorar em 2017.

O executivo socialista apresentou, no seu programa de Governo, uma proposta de aumento do SMN para a legislatura, começando pelos 530 euros em 2016 e terminando nos 600 euros em 2019.

Para chegar aos 600 euros em 2019, o SMN seria de 557 euros em 2017 e de 580 em 2018, mas nada está ainda decidido e o Governo ainda não falou em valores aos parceiros sociais.

O SMN esteve congelado nos 485 euros entre 2011 e outubro de 2014, quando aumentou para os 505 euros, na sequência de um acordo estabelecido entre o Governo, as confederações patronais e a UGT.

Segundo as estimativas do Governo, a subida do salário mínimo deverá beneficiar, pelo menos, 650 mil trabalhadores.

A instituição do SMN foi uma das conquistas de Abril de 1974 e beneficiou na altura cerca de metade dos trabalhadores portugueses, que passaram a ganhar 3.300 escudos por mês.

O decreto-lei que criou o SMN, com data de 27 de maio de 1974, refere que a medida iria beneficiar cerca de 50% da população ativa e na função pública iria abranger mais de 68% dos trabalhadores.

O primeiro SMN era de 16,5 euros e no ano seguinte teve um aumento de 12,1% passando para os 18,5 euros.

Ao longo dos anos, o SMN foi sendo aumentado (ver tabela) e em 2005 era de 374,7 euros, depois de ter tido um aumento de 2,5%. No ano seguinte, em 2006, após um aumento de 3%, ficou nos 385,9 euros.

Neste ano foi firmado um acordo tripartido, com todos os parceiros sociais, que definia um aumento gradual para os cinco anos seguintes, de modo a que o SMN fosse de 500 euros em 2011, o que não foi concretizado.

Entre 2007 e 2011 os aumentos dos SMN variaram entre os 4,4% e os 2,1% respetivamente.

Em 2012, pela primeira vez desde a sua criação, esta remuneração não foi aumentada, mantendo-se nos 485 euros, que representaram uma perda de poder de compra de 1,5% face a 2010. O congelamento manteve-se até outubro de 2014, quando passou para os 505 euros.






Evolução do Salário Mínimo Nacional




Ano SMN



1974 16,5 euros

1975 18,5 euros

1979  37,4 euros

1980  44,9 euros

1985 112,2 euros

1990 174,6 euros

1995 259,4 euros

2000 318,2 euros

2005 374,7 euros

2010 475 euros

2011 485 euros

2012 485 euros

2013   485 euros

2014   505 euros

2015   505 euros

2016   530 euros

</Text>
</xml>
