<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Wed, 30 Nov 2016 08:36:21 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
O voo trágico do Chapecoense em destaque nos jornais portugueses
</Title>
<Text>


A queda do avião em que seguia a equipa brasileira do Chapecoense, que ia disputar a primeira mão da final da Taça Sul-Americana com os colombianos do Atlético Nacional, é um dos principais temas abordados hoje pelos jornais.

Os jornais fazem títulos com o número de sobreviventes do desastre aéreo, que causou mais de 70 mortos, incluindo futebolistas, equipa técnica e jornalistas, e com artigos sobre o clube e sobre as formas de ultrapassar a tragédia. 

O avião tinha saído do aeroporto Viru Viru, de Santa Cruz de la Sierra, na Bolívia, onde aparentemente tinha realizado uma escala técnica, e caiu perto da cidade de Medellín, na Colômbia.

A situação na Caixa Geral de Depósitos, a falta de médicos nas urgências e os efeitos estimados para o período do Natal e Ano Novo, assim como o crédito malparado nas empresas, figuram também nas primeiras páginas de hoje. 




Sábado:




- “Fidel 1926-2016: Eu e Castro”

- “Entrevista com a nova estrela Michelin: Henrique Sá Pessoa: ‘Nunca me bateram na cozinha, mas vi zaragatas e encontrões’”

- “Texto polémico de três especialistas: ‘Quanto vale a Coleção Berardo que os portugueses já pagaram?’”

- “Antigo embaixador em Cabo Verde tem sido vítima de mentiram: Escutaram, quebraram sigilo ban´cário e quase prenderam assessor de Costa”




Visão:




- “’O puritanismo está hoje do lado da esquerda’, Ricardo Araújo Pereira”

- “Fidel Castro recordado por Manuel Alegre, Carlos Carvalhas, Isabel do Carmo e Pires de LIma”

- “Eça de Queirós os desenhos e poemas inéditos”




Correio da Manhã:




- “Mais de um milhão de famílias sobe rendimentos: Alívio na sobretaxa dá poder de compra em janeiro”

- “Tragédia aérea mata sonho de equipa brasileira”

- “Ex-leão Boeck salvo por acaso milagroso”

- “Advogado inventava carreiras contributivas”

- “FC Porto: Empate agrava crise no dragão”

- “Caos nas urgências esgota camas e macas nos hospitais”

- “Assaltos à bomba: Judiciária apanha gang do multibanco”




Jornal de Notícias




- “CGD. Governo mantém salário milionário ao novo presidente”

- “Seis sobreviventes para contar a tragédia”

- “FC Porto 0 - 0 Belenenses. Seca de golos”

- “Saúde. Hospitais de excelência do país ficam quase todos no norte”

- “Educação. Alunos do 4.º ano já são melhores que os finlandeses a Matemática”

- “Multibanco. Meio milhão roubado em 20 ataques à bomba”

- “Braga. Justiça quer prisão preventiva de advogados suspeitos de fraude”

 


Público




- “Portugueses dispostos a acolher refugiados mas não imigrantes”

- “Acidente. Como é que um clube ultrapassa a perda de uma equipa?”

- “Exposição. 100 anos da Leica estão no Porto e nós na objetiva”

- “Comércio eletrónico. Amazon cria plataforma em português para ajudar empresa a exportar”

- “OE: Brexit e Trump dão margem a Costa”

- “Mortalidade é 20% menor nos hospitais de topo”

- “Esquerda avisa para próximos passos na banca”




Diário de Notícias




- “Falta de médicos ameaça urgências no Natal e Ano Novo”

- “Malparado dispara nas grandes empresas”

- “Portugueses gastam menos na casa, mas a poupança não cresce”

- “CGD. Orçamento está aprovado, mas a guerra ainda dura na Caixa”

- “Nuclear. Cúpula garante um século de segurança para Chernobyl”

- “Tragédia na Colômbia. Rivais ajudam Capecoense a recuperar do acidente aéreo”

- “Victoria Secrets. É hoje o desfile que vai ser visto por 500 milhões”




Jornal i




- “PSD quer salários mais baixos e quotas para mulheres na nova administração da CGD”

- “Desastre. Céu colombiano virou inferno brasileiro. Conheça a história da Chapecoense”

- “Câmara de Lisboa vai vigiar online bares e discotecas”

- “Geringonça. BE aposta agora em tirar do Código de Trabalho tudo o que a troika lá pôs”

- “Sérgio Sousa Pinto recusou homenagear Fidel Castro”

- “Felipe VI diz que fim da crise em Portugal já se ‘vislumbra’”

 


Negócios




- “’Lixo’, ameaça DBRS”

- “Perigo de devassa fiscal está a aumentar”

- “Itália, o ‘não’ que ameaça a dívida portuguesa”

- “Entrevista. Heiner Flassbeck. ‘Trump vai dar uma lição à Alemanha”

 


Record:




- “Jesus chora morte de amigo: Técnico falecido [Caio Júnior] jogou 8 anos em Portugal”

- “71 vítimas mortais e 6 sobreviventes na queda do avião da Chapecoense”

- “Marcelo Boeck: ‘Apanhei um baque muito grande’”

- “Paulo Bento lembra o colega do Vit. Guimarães: ‘Era um bom companheiro’”

- “João Alves orientou-o em três clubes: ‘Foi como um filho para mim’”

- “Braga: Mauro tem época em risco”

- “Mourinho ‘reserva’ Lindelof: Manchester United na frente pelo central sueco”

- “Sporting: Escaio ‘treina’ para a Champions”

- “FC Porto- Belenenses (0-0): Bateu no fundo”




A Bola:




- “Os campeões nunca morrem: Futebol de luto pela tragédia do avião que levava a Chapecoense para a final da Copa sul-americana”

- “Dragão não sai da estaca zero”

- “Leicester insiste em Adrien”

- “Vitória à beira do 100º triunfo na Liga”




O Jogo:




- “Tragédia: Queda do avião que transportava comitiva do Chapecoense provoca 71 mortos”

- “FC Porto: Plano B rendeu o mesmo”

- “Maksimovic no radar dos leões”

- “Jiménez acelera para o mercado”

- “Braga: Mauro acabou a temporada”

- “V. Guimarães: Vilarreal quer levar Soares”

</Text>
</xml>
