<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Thu, 24 Nov 2016 12:37:48 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Chumbado orçamento da Câmara de Porto Santo
</Title>
<Text>


A proposta de Orçamento para 2017 da Câmara do Porto Santo, de maioria socialista, foi hoje chumbada na Assembleia Municipal, com o voto contra da presidente deste órgão, eleita pelo PS.

Esta posição levou já o presidente da Câmara Municipal a pedir a demissão da presidente da Assembleia, Luísa Mendonça.

“Já é a segunda vez que nos chumbam o Orçamento e sem justificarem quais são as razões que estiveram na origem deste chumbo, tanto Orçamento como do Plano Plurianual de Investimentos”, disse o presidente do município do Porto Santo.

Filipe Menezes de Oliveira referiu que o Orçamento foi hoje chumbado na reunião da Assembleia Municipal, com os votos contra dos seis deputados do PSD, do independente Dinarte Velosa, do CDS-PP, do presidente da Junta de Freguesia (PSD) e da presidente da Mesa, a socialista Luísa Mendonça, enquanto a deputada do PTP se absteve nas duas votações.

A proposta orçamental teve dez votos contra num universo de 15, informou.

O autarca porto-santense classifica esta posição de “má fé, tanto do PSD, como da atual presidente [da Mesa da Assembleia Municipal]”.

“Não vislumbramos em que medida é que o Orçamento fere a lei em vigor, põe em causa o equilíbrio das contas e a estabilidade orçamental”, salientou Filipe Menezes, realçando que a proposta “apresenta um saldo positivo de mais de 50 mil euros”.

O autarca considerou que esta decisão “põe em causa o manifesto que foi sufragado maioritariamente pela população” daquela ilha e todo o trabalho desenvolvido com “espírito de sacrifício e resiliência” pela autarquia.

“Há que tirar uma ilação: a presidente da Mesa terá de demitir-se do PS, sob pena de ter de tomar uma outa decisão”, declarou o responsável do município do Porto Santo.

Segundo o presidente da Câmara, esta “não é a primeira vez que Luísa Mendonça vota contra em assuntos estruturantes para município e para a população”, opinando que “a presidente não está à altura dos desafios, nem da confiança que a população depositou nela”.

A agência Lusa contactou Luísa Mendonça, que remeteu declarações para mais tarde.

O Orçamento da Câmara do Porto Santo tem uma despesa na ordem dos 4,6 milhões de euros e perspetiva um saldo positivo de 49 mil euros, disse o presidente da autarquia.

</Text>
</xml>
