<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Mon, 28 Nov 2016 12:56:24 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
 'Sons da Adega' regressam ao Instituto do Vinho da Madeira
</Title>
<Text>


‘Sons da Adega”’regressam nesta sexta-feira, dia 2 de Dezembro, às 21 horas, ao Instituto do Vinho da Madeira, à Rua 5 de outubro, dando mais uma possibilidade de saborear vinho e música.

O ‘Sons da Adega’ resulta da parceria da DSEAM com o IVBAM que desde 2012 promove ciclos de concertos onde o público é convidado a entrar no universo do Vinho Madeira através da degustação, com a oportunidade de apreciar e descodificar a maior quantidade possível de sensações que esta bebida é capaz de nos causar. A prova desta sessão caberá a um Justino’s Boal de 10 anos, “um vinho meio doce, cor âmbar ligeiramente escuro, aroma refinado e potente. Na boca apresenta-se fresco, ligeiramente alcoólico, com notas de fumo, amêndoa e chocolate com excelente acidez final”, conforme se pode ler na ficha de apresentação deste produto da Madeira.

Após este primeiro momento, segue-se o concerto pela Orquestra de Bandolins da DSEAM, que, neste regresso ao Instituto do Vinho, apresenta-se com um repertório que privilegia os períodos barroco e contemporâneo, onde foram seleccionadas obras compostas especificamente para o bandolim e para o seu agrupamento característico.

Para este Sons da Adega, a Orquestra de bandolins da DEA procura novos caminhos para o seu repertório. O antigo torna-se novo, desinibido e com ideias novas. 

Esta sonoridade transformada acontece através da partilha musical, sustentada pelo requinte do acordeão, o carácter da guitarra elétrica, a doçura da flauta de bisel, a delicadeza da braguinha e a destreza da percussão.

A representação de grandes compositores como Piazzola, Calace ou Jenkins, num panorama intimista e renovado, reforça o potencial dos intérpretes a solo bem como a simbiose harmoniosa com a Orquestra de bandolins.

Na percussão Eduardo Fernandes acompanhará os diferentes temas do programa.

A Orquestra de Bandolins da Direcção de Serviços de Educação Artística e Multimédia foi criada em 1989 pela Secretaria Regional de Educação através da Divisão de Expressões Artísticas e é composta por 18 músicos.

Os instrumentos que integram esta Orquestra são: bandolins, bandolas, violas e contrabaixo. 

O seu repertório inclui músicas do género clássico, ligeiro e contemporâneo.

Esta Orquestra tem a sua base educativa na actividade de bandolim da Divisão de Expressões Artísticas, que é frequentada por cerca de 45 crianças e jovens, cujo principal objectivo é incentivá-las para a prática deste instrumento, aumentando os seus conhecimentos teóricos e práticos da música, de repertório e géneros musicais.

A direcção artística é da responsabilidade da prof.ª Teresa Leão.

</Text>
</xml>
