<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Thu, 24 Nov 2016 08:59:28 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Maduro decreta "reestruturação absoluta" da petrolífera estatal venezuelana
</Title>
<Text>


O Presidente da Venezuela, Nicolás Maduro, decretou na quarta-feira a “reestruturação absoluta” da empresa estatal Petróleos de Venezuela SA (PDVSA), para “vencer a corrupção”, “radicalizar” o socialismo e “cortar aos mãos ao capitalismo”.

“Começa com força, não podemos falhar, uma etapa de transformação nacionalista, popular, revolucionária (...) e profundamente socialista (...). Estamos preparados para uma etapa de uma PDVSA que seja superior, de uma poderosa PDVSA nacional e internacional, uma PDVSA indestrutível”, disse.

Nicolás Maduro falava durante um encontro com trabalhadores da empresa, em Caracas, no palácio presidencial de Miraflores, transmitido pelas rádios e televisões do país.

“Decreto uma reestruturação absoluta (...) na PDVSA, desde hoje, para conseguir uma PDVSA socialista, para vencer a corrupção e a burocracia”, disse Nicolás Maduro, pedindo “união” aos trabalhadores.

“Confio em vocês, trabalhadores. Cada 15 dias quero receber um relatório sobre o andamento do processo de transformação, das mudanças reais, concretas, dos avanços na produção, na substituição de importações e na organização. Também dos obstáculos, para cortar a cabeça a todos os que coloquem obstáculos à classe trabalhadora”, disse, ao mesmo tempo que pediu “mão dura” ao ministro de Petróleo e também presidente de PDVSA, Elógio del Pino.

Nicolás Maduro frisou que os trabalhadores não devem deixar que “roubem a produção petrolífera” e denunciou que há “infiltrados” na empresa e que há barcos com fundo duplo e fugas de produção.

A 16 de novembro, o parlamento venezuelano aprovou a conclusão de que houve responsabilidade política do ex-presidente da estatal Petróleos da Venezuela SA (PDVSA), Rafael Ramírez, num desfalque de mais de 11 mil milhões de dólares da empresa.

Participaram na votação os 109 deputados da oposição, mas faltaram todos os parlamentares afetos ao regime.

O acusado havia pedido ao Supremo Tribunal de Justiça que não permitisse à oposição continuar com a investigação parlamentar.

Durante o debate, a Comissão Permanente de Controlo (CPC) do parlamento apresentou dez caixas com provas do alegado desfalque, ocorrido entre 2004 e 2014.

Ao abrigo da decisão aprovada, o parlamento exigirá ao Presidente da Venezuela, Nicolás Maduro, que destitua Rafael Ramírez, que é atualmente embaixador na ONU, para responder perante os tribunais, e insta o Ministério Público a investigar.

</Text>
</xml>
