<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Thu, 29 Dec 2016 12:23:47 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
'NRP Tejo' inicia missão de três meses na Madeira
</Title>
<Text>


O navio patrulha ‘NRP Tejo’ fez, esta manhã, a primeira manobra de acostagem no Porto do Funchal, para dar início a uma missão de três meses em que irá assumir as tarefas até agora desempenhadas pelos patrulhas da classe ‘Cacine’.

O navio da Marinha de Guerra Portuguesa é o primeiro da classe a que dá o nome e faz parte de um conjunto de quatro unidades, construídas na década de 1990 e adquiridas à Dinamarca.

Sob o comando do primeiro-tenente Robalo Franco, o ‘Tejo’ recebeu a visita do actual comandante da Zona Marítima da Madeira, Félix Marques e do seu sucessor, Sousa Pereira que assumirá o comando a 4 de Janeiro, bem como de um grupo de jornalistas.

O navio enfrentou mar agitado na viagem para a Madeira e mesmo perto do Porto do Funchal a ondulação e o vento criaram dificuldades que permitiram avaliar as capacidades do ‘Tejo? E da sua tripulação.

Em relação aos navios da Classe Cacine, todos com mais de 45 anos, a Classe Tejo tem um ganho significativo ao nível e tecnologia e, sobretudo, condições de trabalho e alojamento das tripulações.

Ao nível da guarnição, o ‘Tejo’ é operado por 25 militares – quatro oficias, cinco sargentos e 16 praças -, enquanto os patrulhas mais antigos têm tripulações de 33 elementos.

“Esta é a primeira missão deste navio, depois de ter sido adquirido á Dinamarca e da fase de preparação. É um navio que relativamente aos da classe Cacine, representa uma grande evolução tecnológica, mas principalmente de comodidade para a guarnição”, sublinha Félix Marques.

O ainda comandante da Zona Marítima da Madeira destaca o facto de, durante três meses, a Marinha dispor de um navio melhor equipado, para as missões de busca e salvamento, autoridade do mar e o apoio a outras entidades, nomeadamente ao Parque Natural, na rendição dos vigilantes, nas Desertas e nas Selvagens.

O NRP Tejo terminará a missão em Março e será substituído por um navio da classe Cacine, uma vez que os outros da classe Tejo ainda estão em preparação.

“O objectivo é que durante 2017, com a entrada ao serviço dos outros navios da classe Tejo, de forma gradual, os patrulhas da classe Cacine sejam substituídos. A previsão é que em 2018 já estejam todos operacionais e que o dispositivo na Madeira seja guarnecido com navios da classe Tejo”, informa Félix Marques.

A poucos dias de terminar a missão na Madeira, reconhece que a chegada do NRP Tejo foi a melhor forma de se despedir. 

</Text>
</xml>
