<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Mon, 28 Nov 2016 15:07:00 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
'Bronca' quase fere de legalidade o Orçamento de Estado para 2017
</Title>
<Text>


Os deputados da Madeira e dos Açores, bem como o Governo Regional da Madeira tiveram apenas dois dias úteis para reunir e emitir parecer sobre o Orçamento de Estado para 2017, cuja votação final global teve que ser adiada para esta tarde na Assembleia da República. 

O facto que tem ocorrido muitas vezes, desta feita assumiu contornos de quase ilegalidade, na teoria, uma vez que corria-se o risco de o OE2017 estar ferido de legalidade por não terem sido recebidos os pareceres (favoráveis ou não) das Assembleias Legislativas e dos Governos Regionais.

No caso em concreto da Assembleia Legislativa da Madeira tudo ficou resolvido esta manhã com o parecer favorável dos deputados que compõe a 2.ª Comissão Especializada Permanente de Economia, Finanças e Turismo, encarregues de responder já fora do prazo normal ao pedido da Assembleia da República.

Um parecer que foi dado na generalidade dos pontos, mas feito em protesto, dado que alegadamente por um erro informático nem as assembleias legislativas regionais nem o Governo Regional da Madeira receberam o documento a tempo e horas. Apenas o Governo açoriano teve tempo para analisar a proposta final, que lhes chegou há mais de uma semana.

Segundo o presidente da Comissão Especializada, Carlos Rodrigues, que reuniu hoje os deputados que a compõem, esta é uma situação recorrente, mas desta feita poderia por em causa a entrada em vigor do Orçamento de Estado, inclusive levou ao adiamento da votação no Parlamento nacional de sexta-feira para esta tarde de quinta-feira, para que a lei fosse cumprida. 

Embora reconheça que o Tribunal Constitucional pudesse decidir que entre colocar em causa a governação pela ausência de tais pareceres, era muito mais importante assegurar a governabilidade do país, daí que em teoria, os pareceres das regiões é apenas um formalismo legal.

</Text>
</xml>
