<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Wed, 28 Dec 2016 19:01:57 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Não perca os apontamentos de quinta-feira na sua agenda
</Title>
<Text>



Tomada de Posse do novo secretário regional da Saúde


O Acto de Tomada de Posse do novo secretário regional da Saúde, Pedro Ramos, irá decorrer nesta quinta-feira, às 12 horas. 








Concerto de Natal na Ribeira Brava


Na noite desta quinta-feira, dia 29 de Dezembro, a Igreja Paroquial da Ribeira Brava irá ser o palco de mais um concerto de Natal que reúne vários grupos musicais do concelho. O espectáculo de celebração da quadra natalícia terá início às 20h30 e a entrada é gratuita.  






Inauguração da Sala dos Utentes do 3.º piso do Hospital Dr. Nélio Mendonça 


Pelas 12h30 desta quinta-feira, dia 29 de Dezembro, irá decorrer a inauguração da Sala dos Utentes do 3.º piso do Hospital Dr. Nélio Mendonça e a entrega de dez televisões, com o apoio do Núcleo Regional da Madeira da Liga Portuguesa Contra o Cancro.






Núcleo Regional da Liga Portuguesa Contra o Cancro celebra 30 anos


O Núcleo Regional da Madeira da Liga Portuguesa Contra o Cancro irá realizar nesta quinta-feira, 29 de Dezembro, um jantar comemorativo dos seus 30 anos de existência. O evento terá início às 20 horas, no Casino da Madeira.






Concerto da Banda Municipal de Machico no Fórum Machico


A Banda Municipal de Machico irá realizar um concerto de Fim-de-Ano e de encerramento da celebração dos 120 anos do grupo. O evento terá início às 21 horas no Fórum Machico. 








Rendição do NRP Tejo na Madeira


A Madeira irá receber, pela primeira vez, nesta quinta-feira o NRP Tejo para uma comissão no dispositivo do Comando da Zona Marítima da Madeira, onde irá permanecer até o final de Março do próximo ano.




Cerimónia de entrega dos ‘Prémios Escolares Zona Franca Industrial 2015/2016’


Na quinta-feira, dia 29 de Dezembro, a Sociedade de Desenvolvimento da Madeira (SDM) irá proceder, pelas 10 horas, à entrega dos ‘Prémios Escolares Zona Franca Industrial 2015/2016’. A cerimónia irá decorrer nos escritórios da Zona Franca Industrial, no Caniçal. 






Cerimónia de Assinatura dos Contratos Interadministrativos com as Câmaras Municipais de Santa Cruz e Ribeira Brava


Pelas 11 horas desta quinta-feira, irá decorrer no Espaço Infoart da Secretaria Regional da Economia, Turismo e Cultura a Cerimónia de Assinatura dos Contratos Interadministrativos com as Câmaras Municipais de Santa Cruz e Ribeira Brava, contratos que resultam da implementação do novo Regime Jurídico do Serviço Público de Transporte de Passageiros.






Reunião do Conselho de Governo nesta quinta-feira


Nesta quinta-feira, dia 29 de Dezembro, irá decorrer a reunião de Conselho de Governo, sendo que as conclusões serão apresentadas pelas 17h30 na sala de imprensa da Quinta Vigia.

</Text>
</xml>
