<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Mon, 26 Dec 2016 12:07:41 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
George Michael foi um turbulento ícone da pop
</Title>
<Text>


O músico britânico George Michael, que morreu domingo aos 53 anos, foi um ícone da música pop conhecido tanto pelos êxitos que colocou no top de vendas um pouco por todo o mundo, como pela sua turbulenta vida pessoal.



Georgios Kyriacos Panayiotou, de seu nome de batismo, brilhou como membro do duo Wham e como solista ao longo de uma carreira na qual vendeu mais de 100 milhões de discos, que inclui temas que se tornaram clássicos da música pop como “Careless Whisper”, “Faith”, Wake me up before you go-go”, “Freedom” ou “Last Christmas”.



George Michael, de ascendência grega, conquistou nome na indústria musical por mérito próprio, ainda que com o passar dos anos, os problemas com a lei e a sua relação com as drogas começassem a ganhar terreno aos seus álbuns e concertos na comunicação social.



A última vez que os seus temas estiveram no “top-10” no Reino Unido foi em 2004, com “Flawless (Go To The City)” e “Amazing” e, quatro anos depois, anunciava a intenção de retirar-se dos palcos, embora três anos mais tarde tivesse retomado a atividade.



Filho de pai grego-cipriota e de mãe britânica, Georgios Kyriacos Panayiotou, nasceu a 25 de julho de 1963 no bairro de East Finchley, no norte de Londres.



George Michael saltou para a fama no início da década de 1980, depois de formar o duo Wham, com o seu companheiro de escola Andrew Ridgeley, com o qual conquistou êxito atrás de êxito com “Club Tropicana”, Young Guns (Go For It)” ou “Last Christmas”.



Em 1985 os Wham tornaram-se a primeira banda pop ocidental a dar dois espetáculos na China comunista, numa altura em que ainda se encontrava muito fechada ao exterior, liderada pelo líder reformista Deng Xiaoping.



Em 1986 saiu o último álbum do duo “The Edge of Heaven”, que voltou a ser um êxito de vendas, e com o qual fizeram uma série de concertos no estádio de Wembley.



Foi depois o início da sua carreira a solo, tendo feito duetos com artistas como Aretha Franklin, Elton John e com a banda Queen.



O seu primeiro álbum como solista “Faith” foi um êxito de vendas em 1988, embora tenha aberto uma batalha legal entre o músico e a editora Sony, da qual George Michael tentava sair.



Em 1998 também o seu nome começou a aparecer nos ‘media’ pelas piores razões, depois de anos em que se recusou a falar sobre a sua alegada homossexualidade, foi detido por atentado ao pudor na Califórnia, nos Estados Unidos.



O incidente foi posteriormente parodiado no videoclip “Outside” pelo próprio músico que veio a declarar abertamente ser homossexual, bem como a revelar a relação com o norte-americano Kenny Goss.



Em 2006 voltou a protagonizar as páginas dos jornais pelas piores razões depois de ser detido pela polícia londrina por dormir ao volante do seu BMW, embriagado e supostamente sob o consumo de cannabis.



Dois anos depois voltou a ser detido por posse de cocaína e outras substâncias, tendo em 2010 recebido uma sentença de oito semanas de prisão por um incidente no qual foi com o seu automóvel de encontro a uma loja no norte de Londres.



Em 2011, anunciou oficialmente o fim da sua problemática relação de 15 anos com Kenny Goss, embora tenha assegurado que se tinham separado dois anos antes e, em 2012, tentou relançar a sua carreira ao cantar na cerimónia de encerramento dos Jogos Olímpicos de Londres.



Durante a última década da sua vida teve alguns problemas de saúde, tendo estado à beira da morte em 2011 devido a uma pneumonia, tendo sido obrigado uma traqueotomia.



George Michael esteve apenas uma vez em Portugal, em 2007 no Estádio Municipal de Coimbra, por ocasião dos 25 anos de carreira.




Falha cardíaca na origem da morte




Omúsico britânico George Michael morreu domingo, dia de Natal, aos 53 anos, vítima de falha cardíaca, revelou hoje à BBC o seu agente, Michael Lipman.



O ‘site’ da BBC online divulgou esta manhã que o músico morreu devido a uma falha cardíaca, de acordo com informação do seu agente Michael Lipman, que anunciara ao final da noite de domingo que o cantar tinha morrido nesse dia “serenamente em casa”, em Oxfordshire, no Reino Unido.



O seu antigo companheiro de banda nos Wham, Andrew Ridgeley, disse entretanto, através da rede social Twitter, sentir-se “destroçado” com a perda do seu “querido amigo”.



No seu ‘tweet’, Ridfeley escreveu ainda referindo-se a George Michael com o nome familiar ‘Yog’: “Eu, os seus mais queridos, os seus amigos, o mundo da música, todo o mundo [estamos destroçados]”.



Também Sir Elton John lamentou a morte do seu amigo, colocando no Instagram uma fotografia dos dois cuja legenda revela: “Estou em choque profundo. Perdi um amigo querido – a alma mais gentil, generosa e um brilhante artista. O meu coração está com a sua família e os seus fãs”.



A família de George Michael, 53 anos, anunciou a sua morte com uma declaração emitida pelo seu agente: “É com grande tristeza que podemos confirmar que o nosso amado filho, irmão e amigo George Michael morreu em paz em casa durante o período de Natal”.



De acordo com o seu agente, a família “pede que a sua privacidade seja respeitada neste momento difícil e emotivo”, avançando que não haverá mais comentários nesta fase.



Uma ambulância foi chamada à propriedade de George Michael pelas 13:42. A polícia de Thames Valley foi igualmente chamada ao local onde foi confirmada a sua morte.



As autoridades avançaram que “a morte do músico está a ser tratada como inexplicada, mas não suspeita, sendo esclarecida no devido tempo”.



</Text>
</xml>
