<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Mon, 28 Nov 2016 11:53:00 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
PS-Santa Cruz contra a isenção dos direitos de passagem
</Title>
<Text>


O PS de Santa Cruz emitiu hoje um comunicado no qual revela discordância face à proposta da Câmara Municipal em isentar as grande operadoras de telecomunicações da taxa municipal sobre os direitos de passagem.

No comunicado, lembram que a proposta a ser apresentada em Assembleia Municipal não serve os interesses de Santa Cruz, uma vez que pode significar a perda de mais de 10 mil euros de receitas anuais para os cofres da autarquia.

Assinado pelo presidente da Comissão Política de Concelhia do PS, Cláudio Torres, assegura, por isso, que os deputados municipais vão votar contra a proposta.



Leia o comunicado na integra: 



“1- Na Assembleia Municipal que irá ocorrer hoje, o executivo liderado pelo Sr. Filipe Sousa irá propor a isenção do pagamento da Taxa Municipal dos Direitos de Passagem (TMDP) às grandes operadoras de comunicações e telecomunicações. Esta Taxa incide directamente sobre as grandes operadoras e que oferecem redes e serviços de comunicações electrónicas. Esta Taxa não é mais do que uma contrapartida financeira pela ocupação do domínio público municipal (ex. subsolo), incidindo sobre a facturação obtida no Município. Anualmente, a Câmara vinha obtendo uma receita superior a 10.000 euros.

2- Esta decisão não é, no mínimo, compreensível ao cidadão comum. É por demais conhecido o constrangimento financeiro em que vive o Município, em que, aliado a uma má gestão de prioridades e insensibilidade do executivo do JPP reflecte-se nos fracos níveis de investimento municipal e apoio às famílias. 

3- O Sr. Filipe Sousa refere que são ‘‘os consumidores finais a pagar esta Taxa Municipal’’, o que já não é verdade, pois a Lei nº 127/2015, de 3 de Setembro inverteu a responsabilidade do pagamento da TMDP imputando-a às operadoras (e não aos clientes finais como vinha acontecendo). Inclusive, a actual proposta de Orçamento de Estado para 2017, vem clarificar (artigo 74º - Taxa de Direitos de Passagem e de Ocupação de subsolos) que a TMDP ‘’deve ser paga pelas empresas operadoras de infra-estruturas, não podendo ser reflectida na factura dos consumidores’’, e caso não cumpram, são alvo de avultadas multas.

4- Mais, o Presidente da Câmara alega que pretende criar um ’’sistema imparcial e ajustado, de modo a eliminar a garantia de renda das empresas de sectores estratégicos’’!? Sobre isto, fazemos a seguinte comparação: um pequeno comerciante, que cria emprego no concelho, paga taxas de publicidade, ocupação por esplanadas, toldos e muitos outros impostos à Câmara. Mas uma grande empresa só porque é grande fica dispensada do pagamento?! O que este Executivo propõe não faz sentido, inclusive, deve ser caso único a nível nacional. 

5- Só o Sr. Presidente saberá os motivos de dispensar a receita de um valor superior a 10.000 euros por ano, mas ficamos a saber que Santa Cruz é um Município rico, sem desemprego, com famílias e empresas que não passam dificuldades e que a Câmara pode dar-se ao luxo de dispensar mais de 10.000 euros de receita que poderia e deveria ser utilizada em prol da população santacruzense. 

6- Por fim, e porque a proposta do JPP ultrapassa o compreensível e o justificável, os membros do Partido Socialista presentes na Assembleia irão, naturalmente, votar contra.”

</Text>
</xml>
