<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Fri, 25 Nov 2016 12:43:24 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
 Burlão das notas de 50 euros condenado a oito anos de prisão
</Title>
<Text>


Um homem acusado de mais de 30 burlas com notas de 50 euros, entre 2014 e 2016, foi hoje condenado a oito anos de prisão pelo Tribunal de Vila Nova de Gaia.  

O homem ficou ainda obrigado ao pagamento de uma multa de 50 euros e a dois anos de inibição de conduzir. 

A presidente do coletivo de juízes afirmou que os factos foram “quase” todos dados como provados, desde a existência de um plano para a realização das burlas, a ida aos estabelecimentos comerciais, o modo como se apropriava das notas, assim como a perseguição feita pela PSP e que levou à sua detenção. 

“Estes tipos de crimes causam bastante alarme social e, infelizmente, são frequentes na sociedade”, disse. 

No julgamento, que começou a 11 de outubro, o arguido confessou parte dos factos e justificou-os com a necessidade de conseguir dinheiro para comprar droga. 

O burlão de 42 anos admitiu que, até ser detido em março deste ano, entrava em confeitarias, cafés, pastelarias e restaurantes do norte do país e, enquanto simulava falar ao telemóvel, pedia sandes para levar e solicitava aos comerciantes para lhe trocar uma nota de 50 euros que nunca entregava, pondo-se depois em fuga num carro. 

“O dinheiro que arranjava era para comprar cocaína e heroína para mim e para a minha namorada que, por vezes, me acompanhava, mas ficava sempre no carro”, relatou. 

O “burlão das notas de 50 euros”, como ficou conhecido, foi condenado pelos crimes de burla qualificada na forma continuada, furtos, roubos, violência após a subtração, violação de imposições, condução perigosa de veículo rodoviário, resistência e coação sobre funcionário, ofensa à integridade física na forma tentada e dano. 

O burlão explicou que a mulher morreu em 2010, ficou com um filho pequeno, a sua empresa de construção civil deixou de ser rentável e começou a “afundar-se” em dívidas e que, depois de ter conhecido a sua namorada em 2014, começou a consumir droga diariamente, motivos que o levaram a “montar este estratagema”. 

Já sob vigilância das autoridades, o arguido viria a ser detido em março deste ano, após um perseguição que começou na baixa do Porto e terminou em Vila Nova de Gaia com o despiste do carro em que seguia a alta velocidade. 

A sua companheira, também arguida no processo e acusada de coautoria de alguns crimes, foi absolvida. 

A advogada do burlão, Ângela Loureiro, afirmou aos jornalistas, à saída do tribunal, estar “em choque” com a pena aplicada.

“É uma pena excessiva porque não estamos a falar de homicídios ou tráfico de droga”, entendeu. 

Frisando que vai recorrer, Ângela Loureiro lembrou que o arguido nunca foi violento, tem um filho pequeno e está a fazer um tratamento na prisão para se livrar das drogas.

</Text>
</xml>
