<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Fri, 25 Nov 2016 15:38:50 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Director da Casa de Sáude Câmara Pestana pede revisão do acordo com o Governo Regional
</Title>
<Text>


Decorre, hoje, na Casa de Saúde Câmara Pestana, um seminário que pretende debater o impacto das redes sociais na saúde mental. ‘Gostava de morar no Facebook até...’ é o título de um encontro que procura reflectir sobre a influência das redes sociais nas relações humanas, os perigos de interagir virtualmente, o ‘cyberbullying’, o vício das redes sociais, implicações no ensino e os contrastes entre a vida real e virtual e as consequências ao nível da saúde mental.

Na sessão de abertura, o director da casa de saúde, aproveitou para se dirigir directamente ao secretário regional a Saúde, presente na sala, e pedir uma revisão do acordo entre o Governo Regional e as instituições de saúde mental.

Ricardo Gomes lembrou que a diária, paga por cada utente, não é revista desde 2008 e está “desactualizada”. Uma verba inferior ao que é pago em qualquer hospital psiquiátrico do continente.

A Casa de Saúde Câmara Pestana tem registado perdas que já atingem os 14,5%, desde 2008. Uma situação que Ricardo Gomes considera insustentável e pede uma intervenção e Faria Nunes.

Na proposta de Orçamento Regional par 2017 já consta a revisão dos valores pagos às instituições de saúde mental.

João Faria Nunes destacou as medidas que estão a ser desenvolvidas e que fazem parte do plano regional de saúde mental, nomeadamente ao nível do apoio aos centros de saúde.

Sobre o tema do seminário, sublinha que “o embate da realidade virtual nas pessoas é inevitável, tem prós e contras e como tal tem de ser estudado”.

O secretário regional da Saúde lançou uma questão para o debate, referindo que “o mundo virtual, que a uns encanta e a outros assusta, é constituído pelas mesmas pessoas, pelos mesmos protagonistas que habitam o mundo real”, o que conduz a uma pergunta: “haverá tanta diferença entre os dois mundos?”.





</Text>
</xml>
