<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Thu, 27 Oct 2016 14:35:59 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Orquestra de Bandolins dá concerto amanhã no Instituto do Vinho
</Title>
<Text>


O ‘Sons da Adega’ resulta da parceria da DSEAM com o IVBAM que desde 2012 promove ciclos de concertos onde o público é convidado a entrar no universo do Vinho Madeira através da degustação, com a oportunidade de apreciar e decodificar a maior quantidade possível de sensações que esta bebida é capaz de nos causar.

Após este primeiro momento, segue-se o concerto pela Orquestra de Bandolins da DRE/ Educação Artística, que, neste regresso ao Instituto do Vinho, apresenta-se com um reportório que privilegia os períodos barroco e contemporâneo, onde foram selecionadas obras compostas especificamente para o bandolim e para o seu agrupamento característico. 

A Orquestra de bandolins apresenta pela primeira neste espaço, o Concerto em sol Maior para dois bandolins de António Vivaldi. Terá como solistas os professores de bandolim da DEA, Tiago Lobato e Teresa Leão. Esta obra, uma das 477 deste compositor, procura elevar o potencial técnico e estilístico do intérprete, elevando o bandolim a um patamar de exigência e excelência como instrumento solista.

Destacamos ainda Siberian Spring do Japonês Yasuo Kuwahara. Este compositor contemporâneo continua a ser uma referência na classe bandolinistica da música europeia, pela musicalidade e técnica apresentada nas suas obras.

A Orquestra de Bandolins da Direção de Serviços de Educação Artística e Multimédia foi criada em 1989 pela Secretaria Regional de Educação através da Divisão de Expressões Artísticas e é composta por 18 músicos.

Os instrumentos que integram esta Orquestra são: bandolins, bandolas, violas e contrabaixo. 

O seu repertório inclui músicas dos géneros: clássico, ligeiro e contemporâneo.

Esta Orquestra tem a sua base educativa na atividade de bandolim da Divisão de Expressões Artísticas, que é frequentada por cerca de 45 crianças e jovens, cujo principal objetivo é incentivá-las para a prática deste instrumento, aumentando os seus conhecimentos teóricos e práticos da música, de repertório e géneros musicais.

A direção artística é da responsabilidade de Teresa Leão.

</Text>
</xml>
