<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Tue, 25 Oct 2016 18:00:00 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
 Eis os assuntos em destaque na Agenda de quarta-feira
</Title>
<Text>



Entrega de Prémios de Mérito


O Secretário Regional de Educação, Jorge Carvalho, estará presente, pelas 10 horas, na cerimónia de entrega de Prémios de Mérito, que decorrerá na sala de sessões da Escola Básica e Secundária D. Lucinda Andrade (São Vicente).






 Representante da República recebe embaixador da República da Moldávia


O Representante da República para a Região Autónoma da Madeira, juiz-conselheiro Ireneu Cabral Barreto, recebe, pelas 11h30, o embaixador da República da Moldávia em Portugal, Socolan Dumitru, em audiência no Palácio de São Lourenço.




Conferência sobre empreendedorismo na Escola Gonçalves Zarco


A sala de sessões da Escola Gonçalves Zarco acolhe, pelas 11h40, uma conferência intitulada ‘Entrepreneurship: a step to the future’, com a participação de representantes do CEIM – Centro de Empresas e Inovação da Madeira, de André Leonardo, conhecido estudioso do empreendedorismo, e representantes do IEM - Instituto de Emprego da Madeira e das start-ups regionais, To do Shirt, Keepers of Intheris, Welp e Dobsware. Nesta conferência estarão também presentes representantes de escolas da Lituânia, Itália, Turquia e Roménia, no âmbito do programa europeu de intercâmbios de práticas educativas entre escolas Erasmus +. Além de exposições individuais na conferência serão dinamizados ‘worshops’ entre todos os participantes onde serão analisadas, discutidas e elaboradas propostas de trabalho no âmbito do combate ao desemprego jovem, ao insucesso escolar e à promoção do empreendedorismo junto dos jovens em formação.




Reunião da Comissão de Recursos Naturais e Ambiente


A 3.ª Comissão Especializada Permanente de Recursos Naturais e Ambiente reúne-se, pelas 14h30, na ALM. Na ordem de trabalhos constam, por exemplo, a análise e votação do requerimento de Audição Parlamentar, da autoria do PCP, intitulado “Sobre a importância das funções e competências do Médico Veterinário Municipal e a necessidade da sua implementação na Região Autónoma da Madeira”, e ainda a análise do Projecto de Decreto Legislativo Regional, da autoria do PCP, intitulado “Criação dos Sapadores Florestais na Região Autónoma da Madeira”, entre outros assuntos.




Dérbi na Taça da Liga


O Marítimo e o União defrontam-se às 16 horas, no Estádio dos Barreiros, para a Taça da Liga.




PCP reúne-se com Secretário Regional do Plano e Finanças


O Grupo Parlamentar do PCP na ALRAM reúne-se, pelas 16 horas, com o Secretário Regional do Plano e Finanças, na sede daquela Secretaria, na Avenida de Zarco, com o objectivo de analisar o quadro das propostas para o Plano e Orçamento de 2017.




Abertura do ano lectivo na Universidade da Madeira


A cerimónia de abertura do ano lectivo 2016/2017 na Universidade da Madeira realiza-se às 17 horas, no auditório da Reitoria, no Colégio dos Jesuítas, Funchal. Além do tradicional Cortejo Académico, a abertura solene das aulas inclui as intervenções do presidente da Associação Académica da UMa, João Francisco Baptista, do presidente da Assembleia Legislativa da Madeira (ALM), Tranquada Gomes, e do reitor da UMa, José Carmo. A cerimónia será ainda palco para a assinatura de um protocolo entre a ALM e a UMa. O encerramento da Cerimónia está previsto para as 18h30 com a actuação da TUMa - Tuna da Universidade da Madeira e um ‘Madeira de Honra’.




Inauguração da terceira edição da Cidade do Empreendedor


Pelas 18h30, no Madeira Tecnopólo, há a cerimónia de inauguração da terceira edição da Cidade do Empreendedor, iniciativa da responsabilidade da Associação dos Jovens Empresários da Madeira (AJEM) que decorre até ao próximo dia 30, do corrente mês. Na abertura estará presente o Secretário Regional da Economia, Turismo e Cultura, Eduardo Jesus.




Iniciativa na Casa de Saúde de São João de Deus junta Albuquerque e Jardim


O PSD-Madeira realiza, pelas 18h30, no auditório da Casa de Saúde de São João de Deus, o 1.º Encontro Intergeracional Social-Democrata, sob o tema ‘Autonomia hoje, amanhã e sempre’. Esta iniciativa, organizada pela Comissão Política de Santo António, insere-se nas comemorações dos 40 Anos da Autonomia da Madeira e tem por objectivo reunir três gerações de social-democratas madeirenses para um debate em torno da Autonomia, sendo de destacar as presenças de Miguel Albuquerque e de Alberto João Jardim.




MPT-Madeira visita Santo António


O MPT-Madeira prossegue as iniciativas nos sítios do Corgo, Azinhaga e Salão, dando continuidade às visitas que vem fazendo à freguesia de Santo António. 




Cinema no FNC 291


O espaço cultural e de lazer FNC 291 promove mais uma sessão do Ciclo Cine Doc, desta vez projectando a película ‘Waltz With Bashir’ (2008). “Uma noite num bar, um velho amigo de Ari Folman fala-lhe de um pesadelo recorrente no qual é perseguido por 26 cães enraivecidos. Todas as noites a mesma quantidade de monstros. Os dois homens chegam à conclusão que há uma ligação com o exército israelita, durante a sua primeira missão na primeira guerra do Líbano no início dos anos 80. Ari fica surpreendido pelo facto de já não se lembrar de nada desse período da sua vida. Intrigado pelo enigma, decide entrevistar velhos amigos e camaradas por todo o mundo. Ele precisa de descobrir a verdade sobre essa altura e sobre ele próprio. Enquanto Ari se envolve cada vez mais no mistério, a sua memória começa lentamente a despertar imagens surreais...”, lê-se na sinopse do filme.




Concerto na Igreja e Recolhimento do Bom Jesus


O pequeno órgão da Igreja e Recolhimento do Bom Jesus, no Funchal, acolhe concerto, às 21h30, no âmbito da sétima edição do Festival de Órgão da Madeira. O concerto promete uma ‘batalha’ entre Norte e Sul, não só entre os compositores que fazem parte do programa do evento (Sweelinck e Cabezón), mas também entre os dois organistas que vão interpretar o repertório: o holandês Frank van Wijk e o espanhol Jesús Gonzálo López.

</Text>
</xml>
