<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Tue, 29 Nov 2016 17:44:52 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
II Mercado no Museu - Edição de Natal! na 'Casa da Luz'
</Title>
<Text>


No próximo dia 3, das 10 às 18 horas, decorrerá no Museu da Electricidade-Casa da Luz (Funchal), o II Mercado no Museu - Edição de Natal. É uma iniciativa, de cariz solidária, que partiu de um desafio de Márcia Azevedo e Cristiana Sales proposto ao museu no ano de 2015 e que considerando o enorme sucesso decorre agora pela segunda vez na Nave Central do Museu.

O Mercado no Museu promovido em parceria entre o Museu da Electricidade-Casa da Luz tem como mentoras e é organizado pela Cristina Sales e Márcia Azevedo proprietárias da ‘Dona Xica’, marca regional que pretende abrilhantar miúdos e graúdos.

Este é um mercado pensado para toda a família, de entrada livre, que reune, num único espaço e num único dia, um conjunto de marcas regionais (Alegra-Campo, BabyHome, Catita Kids, Dona Xica, Gran’all, Luísa Spínola, Pollen Life, P.S. by Sofia, Princelândia, Sweeteamp;Salty e 7gramas), com produtos a preços mais acessíveis; e divulga actividades produtivas regionais que, apesar da sua grande qualidade, não têm oportunidade de se apresentar junto do grande público. 

As marcas presentes no mercado são sustentadas por uma admirável persistência e paixão, nas mais diversas vertentes produtivas, compondo excelentes exemplos de talento e criatividade. 

Outro dos objectivos fulcrais da iniciativa é, sem dúvida, aproximar dos visitantes, a Fundação Patronato de São Filipe, permitindo uma participação para divulgação e angariação de apoios e bens extraordinários, no que se refere a produtos de higiene para crianças e jovens desta Instituição.

É, certamente, uma montra do que de bom se faz na Ilha da Madeira, a nível de acessórios, bebé, criança, moda, decoração, bio e mercearia. 

Paralelamente à apresentação e venda dos produtos das diversas marcas, o II Mercado no Museu – Edição de Natal, conta, ainda, com um variado programa de animação para toda a família, desde um atelier de artes plásticas sob a temática do Natal, dinamizado pelo Atelier Gatafunhos – Luísa Spínola; actividades físicas pelo Departamento de Judo do Clube Naval do Funchal; um showcooking “Natal em 30 min.”, por Mafalda Freitas; e maquilhagem, penteados e manicure, pela Princelândia. 

</Text>
</xml>
