<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Sat, 26 Nov 2016 20:59:54 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
PS diz que Governo Regional não se preocupou com redução da quota de peixe-espada
</Title>
<Text>


O PS esteve hoje em Câmara de Lobos para falar com os pescadores sobre “fase difícil” que vivem devido à redução da quota de pesca do peixe-espada preto. O partido afirma não estar de acordo com esta medida tomada pela Comissão Europeia.



“Foi uma redução de 12%. Quero, naturalmente, dizer que era para ser uma redução de 20% e foi o trabalho do partido socialista que permitiu garantir que essa quota fosse reduzida para 12%, ajudando a que os pescadores da Madeira tivessem mais acesso à pesca de peixe-espada preto”, salientou o líder socialista Carlos Pereira.



O partido afirma estar preocupado, pois tem ouvido o “presidente do Governo Regional e alguns secretários regionais a se vangloriarem do trabalho que fizeram”. “É bom dizer que não fizeram trabalho nenhum, porque essa é uma responsabilidade do governo socialista”, salientou. 



“Mas isso não tem problema nenhum. Faz parte daquilo que é a dialéctica de propaganda deste governo, que muito fala e pouco faz”, atira, acrescentando que aquilo que é importante passa por aquilo que “o GR devia ter feito e não fez”.



A conferência desta manhã foi usada por Carlos Pereira para desafiar o Governo a fazer, “porque ainda vamos a tempo”. O socialista afirmou que, com a apresentação de dados concretos à Comissão Europeia era possível travar esta redução, pois o stock de peixe-espada preto não se encontra tão mau como se possa pensar.



“O Governo da Madeira não fez o seu trabalho”, acusa Carlos Pereira, afirmando que basta comparar a pesca do goraz nos Açores, que não sofreu qualquer redução, pois o Governo fez o seu trabalho, apresentando estudos científicos.



O PS lamenta a postura do Governo Regional e diz esperar que adopte uma postura de defesa dos interesses dos madeirenses, nomeadamente dos pescadores. O partido conta submeter uma proposta, na Assembleia Legislativa da Madeira, para apressar que o GR recolha estes dados para garantir que não há nova redução de quota no próximo ano.

</Text>
</xml>
