<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Tue, 25 Oct 2016 11:23:13 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Nove detidos e cerca de 50 buscas em operação em bairro de Coimbra
</Title>
<Text>


A PJ e a PSP realizaram cerca de 50 buscas domiciliárias na operação que decorreu hoje de manhã no Ingote, em Coimbra, e detiveram nove indivíduos, dois deles suspeitos de tentativa de homicídio, disse a Polícia Judiciária.

A operação, que se iniciou às 07:00, contou com mais de 300 operacionais da PJ e da PSP, e culminou com a detenção de “nove suspeitos” e com a apreensão de várias armas e munições de vários calibres, de uma “quantia significativa de haxixe e heroína”, automóveis, equipamento informático e alguns “milhares de euros”, informou hoje o diretor da PJ do Centro, Rui Almeida, em conferência de imprensa.

Houve detenções que ocorrem “em flagrante delito” e outras no âmbito do cumprimento de mandados, acrescentou.

Segundo Rui Almeida, ainda há operações a decorrer “em Coimbra e noutros pontos do país”.

A operação “desenrolou-se na sequência da proposta feita ao DIAP [Departamento de Investigação Ação Penal] de Coimbra, no âmbito de vários inquéritos pendentes, que visam a investigação de tráfico de estupefacientes, tráfico de armas e agressões físicas com armas de fogo que configuram tentativas de homicídio”, explicou Rui Almeida.

Para além das investigações que estavam a ser desenvolvidas, a operação, de acordo com o diretor da PJ, está também relacionada com a necessidade de “repor a segurança e tranquilidade pública”, transmitindo a mensagem de “que não há nenhum espaço que esteja de fora do alcance e poder das polícias”.

Nos bairros da Rosa e do Ingote os moradores sublinharam à agência Lusa a existência de um sentimento de insegurança cada vez maior naquela zona, assistindo-se também a um aumento do tráfico de droga.

Durante a operação, que ocorreu sem incidentes, foram também identificadas “várias pessoas”, que poderão ou não ser detidas no futuro, após “avaliação dos indícios”.

Rui Almeida afirmou aos jornalistas que o tiroteio que ocorreu durante a noite no bairro da Rosa terá sido “uma mera coincidência”, mas que se insere no “pano de fundo” que desencadeou a operação - o sentimento de insegurança por parte da população daquela zona.

O comandante distrital da PSP de Coimbra, Pedro Teles, realçou que a operação “visou essencialmente retomar o sentimento de segurança da população, em especial no Bairro do Ingote”, destacando a “excelente coordenação” entre PSP e PJ.

Na operação, estiveram envolvidos elementos da PJ de Coimbra, Aveiro e Leiria, e a PSP contou com a participação da esquadra de investigação criminal, corpo de intervenção e apoio do Grupo de Operações Especiais (GOE), entre outras unidades.

</Text>
</xml>
