<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Thu, 29 Dec 2016 11:38:01 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
PCP/Madeira denuncia "ilegalidade do acto de posse do Governo Regional da Madeira"
</Title>
<Text>


O Grupo Parlamentar do PCP/Madeira denuncia “a ilegalidade do acto de posse do Governo Regional da Madeira” e, como forma de protesto político, afirmou que recusa-se a participar “naquele acto parlamentar grosseiramente ilegal”.



Em comunicado, Edgar Silva, líder do PCP referiu que:



      “1. O Presidente da Assembleia Legislativa da Madeira enviou aos Deputados uma convocatória para o Plenário, agendado para quinta-feira, 29 de Dezembro de 2016, pelas 12 horas, tendo por objectivo o “acto de posse” de um novo membro do Governo Regional, na sequência da remodelação anunciada. 



      2. Considerando que, segundo a Constituição da República Portuguesa, n.5, do art.231, “o Governo Regional toma posse perante a Assembleia Legislativa da Região Autónoma”;



       3.Considerando que, de acordo com o Estatuto Político Administrativo da RAM, art.58, “o Governo Regional é politicamente responsável perante a Assembleia Legislativa Regional”;



       4.Considerando que a “Convocatória do Plenário” não respeita os art.22 e   art.64 do Regimento da Assembleia Legislativa da Madeira; 



5.Considerando que para a convocação de reuniões plenárias, essa competência do Presidente quanto aos trabalhos da Assembleia Legislativa, conforme a alínea b), do art.22 do Regimento, prevê que a marcação das reuniões plenárias obrigam à observação do desposto nos artigos 65 e seguintes; e uma vez que daí decorre a necessária convocação prévia da Conferência dos Representantes dos Partidos, e que tal dever não foi tido em conta;



      6. Considerando ainda que o art.64 do Regimento estabelece que o Presidente da Assembleia Legislativa estabelece a programação dos trabalhos para as reuniões subsequentes em Conferência dos Representantes dos Partidos, e estão até agora apenas agendados, em conformidade com a Lei, Plenários para os primeiros dias de janeiro de 2017;



      7. Considerando que para a convocação de Plenário para o dia 29 de Dezembro de 2016, não foram respeitados os princípios regimentais aplicáveis;



Assim, o acto de posse agendado para a Assembleia Legislativa da Madeira para o dia 29 de Dezembro de 2016, estará marcado por uma grosseira ilegalidade”.



 “Por estas razões, para além de outros aspectos de ordem política que marcam negativamente a anunciada remodelação do Governo Regional, como forma de protesto e de discordância pela ilegalidade aqui invocada, o nosso Grupo Parlamentar não estará presente em tal acto”, anunciou. 

“Os Deputados do PCP/Madeira apelam ainda à magistratura de influência do Senhor Presidente da República face a tão delicada situação política que está a ser criada na Região Autónoma, e uma vez que estão também em causa problemas que se reportam à necessidade de cumprir e fazer cumprir a Constituição da República, a uma pronta intervenção capaz de garantir a normalidade democrática”, concluiu. 

</Text>
</xml>
