<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Thu, 29 Dec 2016 19:00:20 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Consulte aqui a agenda da última sexta-feira do ano
</Title>
<Text>



‘O Filho do Trolha’ no Centro Cívico do Estreito de Câmara de Lobos


O espectáculo de comédia ‘O Filho do Trolha’ irá realizar-se no Centro Cívico do Estreito de Câmara de Lobos na noite desta sexta-feira. A sessão terá início às 21 horas. 




Actuações de bandas filarmónicas e grupos de folclore no Funchal


A partir das 10 horas desta sexta-feira, várias bandas filarmónicas e grupos folclóricos irão animar a baixa do Funchal. As actuações vão decorrer até às 20 horas. 




Actuação do Coro Infantil da Associação Regional de Educação Artística


O Coro Infantil da Associação Regional de Educação Artística irá estar na Placa Central, em frente à Sé Catedral, para uma actuação com temas natalícios ao ar livre. A sessão terá início às 11 horas. 




‘Com música para o Ano Novo’ no Teatro Baltazar Dias


 O concerto ‘Com música para o Ano Novo’, da Associação Amigos do Conservatório de Música da Madeira, irá ter inicio às 18 horas desta sexta-feira, dia 30 de Novembro, no Teatro Municipal Baltazar Dias.




Black and White Dixieland Jazz Band actua no Palácio de São Lourenço


Pelas 19h30 desta sexta-feira, irá realizar-se uma actuação dos Black and White Dixieland Jazz Band, no jardim norte do Palácio de São Lourenço.






‘XIX Festival de Coros de Natal’ na Igreja do Colégio


Na sexta-feira, dia 30 de Dezembro, a Igreja do Colégio irá encher-se de vozes cantadas, numa noite de ‘Natal no Funchal’. O espectáculo terá início às 21h30. 




MachicArtes 2016 no Fórum Machico


O evento multidisciplinar é uma iniciativa do Grupo de Teatro de Machico e terá início às 20 horas no Fórum Machico, com um programa que inclui a apresentação de vários grupos e artistas individuais.




Assembleia Geral na Santa Casa da Misericórdia de Santa Cruz


Pelas 18h30 desta sexta-feira, 30 de Dezembro, irá decorrer uma Assembleia Geral na Santa Casa da Misericórdia de Santa Cruz. Um dos pontos da ordem de trabalhos é a apresentação, debate e votação do Plano de Actividades e Orçamento para o ano de 2017. 




Assembleia Geral do Sindicato dos Trabalhadores da Função Pública


A reunião terá lugar nesta sexta-feira, pelas 18 horas, sendo que um dos pontos da ordem de trabalhos é a aprovação ou rejeição do Orçamento para 2017.

</Text>
</xml>
