<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Tue, 25 Oct 2016 11:00:52 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Doença hemorrágica dá cabo dos coelhos bravos no Porto santo
</Title>
<Text>


Os serviços do Instituto das Florestas e Conservação da Natureza (IFCN) na ilha do Porto Santo acabam de informar que têm constatado um número elevado de coelhos bravos mortos, em áreas florestais e terrenos incultos. Fazem saber que perante este cenário, e segundo os sintomas apresentados nos animais encontrados, existe a possibilidade de um surto de Doença Hemorrágica Viral (DHV) e garantem que esta doença não se transmite ao ser humano.

O IFCN procedeu à recolha de vários exemplares mortos recentemente, em vários locais da ilha, encaminhando-os para o laboratório, para que sejam realizadas análises de despiste desta doença nos coelhos do Porto Santo.

No entanto, e como medida preventiva, o IFCN está a efectuar a recolha activa dos animais mortos, enterrando-os e desinfectando esses locais com cal viva.

A DHV é uma doença altamente contagiosa entre os coelhos, provocada por um vírus do género calicivurus, com elevadas taxas de mortalidade. A transmissão ocorre mediante contacto directo com os coelhos infectados e também por transmissão indirecta, onde os insectos, aves e mamíferos podem atuar como vetores importantes.

Os surtos desta doença ocorrem geralmente com maior frequência durante o Outono e Inverno, sendo o sinal clínico mais evidente a morte súbita. Alguns animais mortos podem apresentar sangue espumoso no nariz e hemorragia nos pulmões, fígado, baço e coração.

Com o decorrer do período de caça para esta espécie cinegética e com a crescente mobilidade de pessoas e animais na ilha do Porto Santo, o IFCN alerta a todos os caçadores que se desloquem aquela ilha que, após a jornada de caça desinfestem todo o vestuário e calçado que utilizaram, bem como os cães e outro material auxiliar, evitando assim o contágio desta doença para outros locais.

Na Ilha do Porto Santo, a mortalidade que se verificou em 2012 nos coelhos bravos foi provocada pela Mixomatose.

</Text>
</xml>
