<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Wed, 26 Oct 2016 18:00:22 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Conheça os destaques da Agenda de quinta-feira
</Title>
<Text>



CTT lançam emissão filatélica


Os CTT lançam uma emissão filatélica que evoca ‘Cafés Históricos’ do continente e das ilhas. Esta emissão é composta por seis selos e um bloco representativos de sete cafés, nomeadamente o Apolo no Funchal, o Arcada em Évora, a Brasileira em Lisboa, o Paraíso em Tomar, o Santa Cruz em Coimbra, o Athanásio em Angra do Heroísmo e o Majestic no Porto.




Greve no sector da vigilância


Nesta quinta-feira há greve nacional no sector da vigilância/segurança privada, com a realização na Madeira de uma concentração, pelas 10 horas, junto à Assembleia Legislativa da Madeira. O protesto conta com a participação da USAM.




ACIF-CCIM recebe embaixador


A direcção da ACIF-CCIM recebe o embaixador da República da Moldávia, Dumitru Socolan, às 10 horas, à Rua dos Aranhas, n.º 26.




Reunião da Comissão Municipal de Protecção Civil em Santa Cruz


Pelas 11 horas realiza-se a reunião da Comissão Municipal de Protecção Civil, que aprovará o relatório do Plano de Emergência Municipal. As declarações à comunicação social serão prestadas pelas 11h30, no Quartel dos Bombeiros Municipais de Santa Cruz.




BE reúne-se com SPM


O Grupo Parlamentar do BE na Assembleia Legislativa reúne-se com a direcção do SPM - Sindicato dos Professores da Madeira - com quem discutirá questões relacionadas com a área da Educação. A referida reunião será no Espaço Paulo Martins, na Rua dos Tanoeiros, pelas 15 horas.




‘Atlas’ de Flávio Nuno Joaquim no FNC 291


O espaço FNC 291, na Rua da Ponte Nova, n.º 8, acolhe a apresentação do trabalho ‘Atlas’, de Flávio Nuno Joaquim. Partindo de uma recolha exaustiva de provas fotográficas abandonadas ou esquecidas em espaços laboratoriais de fotografia, Flávio Nuno Joaquim reúne um enorme conjunto de imagens, apropriando-se delas. (...) “Muitas vezes lixo para quem as produziu e documento para quem as recolheu, tornam-se em colecção, são o corpo de um arquivo, o corpo deste Atlas”.




Animação no Mini Eco Bar


O Mini Eco Bar promove, das 18 às 20 horas, uma degustação de queijos, em parceria com a Lactaçores. Depois, à noite, há Noites de Vigília com a selecção musical de Emanuel Juanito.




MPT Madeira em Santo António


O MPT Madeira prossegue a visita aos sítios do Corgo, Azinhaga e Salão, dando continuidade às visitas que vem fazendo à Freguesia de Santo António. As declarações à comunicação social serão feitas pelas 19h30 junto ao “Canil Patinhas Felizes”, no início do Caminho do Salão da referida freguesia.




Reunião da Comissão Política Regional do CDS/PP-Madeira


A Comissão Política Regional do CDS/PP Madeira reúne-se, a partir das 20h30, na sede regional do partido, Rua da Mouraria, 1. Da agenda de trabalhos constam questões como o Orçamento da Região para 2017, as eleições autárquicas do próximo ano, questões de organização interna, entre outras matérias de interesse regional.




Três estreias nos cinemas do Funchal


A partir desta quinta-feira estreiam nos cinemas do Funchal três películas: o ‘blockbuster’ da Marvel ‘Doutor Estranho’, a comédia ‘Salva-te se puderes’ e a fita de animação ‘Trolls’.




Festival de Órgão da Madeira


O VII Festival de Órgão da Madeira apresenta, partir das 21h30, na Igreja do Colégio, um dos concertos mais aguardados, com um programa inteiramente dedicado a Bach. Albrecht Koch, titular do grande órgão Silbermann da Catedral de Freiberg (instrumento que Bach terá conhecido), apresentará uma panorâmica da obra do compositor.




‘Of Mice and Men’ no Teatro


Estreia do espectáculo em inglês ‘Of Mice and Men’, no Teatro Municipal Baltazar Dias, onde ficará em cena até domingo.




‘Magical Musicals’ no Bahia


Jantar-espectáculo no Bahia do Casino da Madeira, intitulado ‘Magical Musicals’, com quatro cantores.

</Text>
</xml>
