<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Thu, 24 Nov 2016 10:24:46 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
 PSD-Madeira reforça dinâmica dos TSD como participantes activos na definição do futuro da Região
</Title>
<Text>


Oito novas secções laborais dos Trabalhadores Sociais Democratas tomaram ontem posse, juntando-se a outras duas já constituídas, a dos Professores e a da Autoridade Tributária e Aduaneira. Uma cerimónia que decorreu na sede regional e que contou com a presença do Presidente da Comissão Política. 

Segundo se pode ler na página online do PSD-M, Miguel Albuquerque afirmou ser “fundamental” que o partido reforce a “dinâmica e a participação dos trabalhadores sociais-democratas” nas mais diversas áreas, com o “imperativo de darem um contributo para as políticas do PSD/Madeira”.

O presidente da Comissão Política Regional salientou que o PSD é um partido que “foi forjado no seio dos trabalhadores”, de cariz social-democrata, sendo, por isso, importante auscultar “classes laborais que dão um contributo para o desenvolvimento da Madeira”, quer ao nível das políticas que estão a ser prosseguidas, quer de rectificações que possam ser empreendidas. “No essencial, ouvi-los como activos participantes na definição do futuro da nossa Região Autónoma”, disse.

Miguel Albuquerque sublinhou que o PSD-Madeira é um “partido interclassista, é um partido aberto e um partido plural”, dando, assim, “grande relevância aos trabalhadores social-democratas”.



Tomaram posse as seguintes secções laborais:




SECRETARIADO DA SECÇÃO LABORAL DOS ENFERMEIROS


PRESIDENTE Tânia do Rosário Castro da Costa

VICE-PRESIDENTE Maria Rosalina Alves Vieira

VOGAIS João Eduardo Freitas Lemos

António Correia do Vale

José Manuel Silva Ornelas

Alberto Magno Franco de Nóbrega

Sérgio Filipe Chaves Lima




SECRETARIADO DA SECÇÃO LABORAL DOS GESTORES E ECONOMISTAS


PRESIDENTE Bruno Martinho Sousa Camacho

VICE-PRESIDENTE João Guilherme Madureira Lemos Ribeiro

VOGAIS Helena Verónica Ribeiro de Sousa

Hélder Dinis Silva

José Samuel Pestana

Daniel Carmo Nóbrega Teixeira

Duarte Nuno de Jesus Ramos Vasconcelos

Ruben Nunes

Jorge Vale Fernandes




SECRETARIADO DA SECÇÃO LABORAL DOS ENGENHEIROS


PRESIDENTE Jorge Afonso Correia Pinto Pereira Freitas

VICE-PRESIDENTE Joana Caetano Homem da Costa

VOGAIS João Pedro Pereira e Sousa

Susana Maria Florença Pinto Correia

Paulo Silva Lobo

José Henrique Caires Teixeira

Vitor Manuel Sousa Rodrigues

Daniel Almeida Meneses




SECRETARIADO DA SECÇÃO LABORAL DOS FUNCIONÁRIOS ADMINISTRATIVOS


PRESIDENTE Reina Elisabeth José Vasquez Mendes de Andrade

VICE-PRESIDENTE Esmeralda João Coelho Gonçalves

VOGAIS Duarte Gil Martins Anjo

Maria Maurília Silva Abreu Teixeira de Sousa

Leocádia Rodrigues Nunes

Carmelita dos Anjos de Freitas Mendes Freitas

Cláudia Patrícia Camacho Lopes

Fátima Maria Andrade Cardoso

Inês Brígida Freitas Mendes




SECRETARIADO DA SECÇÃO LABORAL DOS BANCÁRIOS


PRESIDENTE Guilherme Jorge Sousa

VICE-PRESIDENTE António José Paixão Correia

VOGAIS Henrique Castro Silva

António Ramos

Joaquim Silva Abreu

Fábio Duarte Mateus Calafatinho

Eutímio Gonçalves Fernandes




SECRETARIADO DA SECÇÃO LABORAL DOS PSICÓLOGOS


PRESIDENTE Helena Maria Pereira Leal

VICE-PRESIDENTE Cátia Marisa de Abreu Alexandre

VOGAIS Carlos Renato Nunes Mendonça

Rosa Mary Teixeira Soares de Abreu

Cláudia Sofia Gouveia Florença de Sousa

Sara Sofia Miranda Ferraz

Edgar Alexandre Pereira Velosa

Adelino Neves Quintal






SECRETARIADO DA SECÇÃO LABORAL INTERVENÇÃO SOCIAL


PRESIDENTE Fernanda M Fernandes Gomes

VICE-PRESIDENTE Fábio Fernandes

VOGAIS Lúcia Patrícia Sousa

Pedro Fonseca

Paulo Milheiro

Dina Moniz Silva

Luís Teles




SECRETARIADO DA SECÇÃO LABORAL DOS MÉDICOS


PRESIDENTE Orlandina Rodrigues Figueira

VICE-PRESIDENTE João Miguel Ferreira Silva de Freitas

VOGAIS Ana Carolina Ornelas Teixeira

João José Pimenta de Sousa

Isabel Joana Abreu Pereira Macedo Velosa

Maria da Conceição Franco Pereira

Nicodemos Filipe Henriques Cunha Fernandes

Luciana José Vieira Ornelas

Pedro de Sousa Lima

</Text>
</xml>
