<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Fri, 25 Nov 2016 19:23:00 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Câmara do Funchal recebe segunda Bandeira Verde
</Title>
<Text>


A Câmara Municipal do Funchal, pelo segundo ano consecutivo, foi galardoada com a Bandeira Verde ECOXXI obtendo a pontuação de 66%, revela a autarquia em comunicado. A cerimónia de divulgação dos resultados finais das candidaturas ao ECOXXI 2016 teve lugar hoje, em Coimbra, onde foram entregues os galardões aos respectivos municípios.

A nota da autarquia cita Idalina Perestrelo, que recebeu em mãos o galardão: “É um enorme orgulho voltar a esta cerimónia para receber a Bandeira Verde e levar para o Funchal um prémio fruto de medidas mais sustentáveis para a nossa cidade”, diz a vice-presidente.

De acordo com a nota informativa da Câmara do Funchal, a Bandeira Verde ECOXXI, à semelhança do galardão referente a 2015, será hasteada junto aos Paços do Concelho “simbolizando o reconhecimento de boas práticas de sustentabilidade valorizando, entre outros aspectos, a educação no sentido da sustentabilidade e a qualidade ambiental”.

Ao todo foram 21 os indicadores de sustentabilidade local avaliados para atribuição do galardão de Eco-municípios, acrescenta a CMF.

Idalina Perestrelo ressalva ainda que não é em vão toda a aposta que o Município faz a nível da sustentabilidade e da qualidade ambiental e que “este galardão vem provar que estamos no caminho certo, que o trabalhado que toda a autarquia tem desenvolvido nas diversas áreas quer de resíduos, energia, espaços verdes, mobilidade, conservação da natureza contribuem para um Funchal mais ‘verde’ ”.

O programa ECOXXI é promovido pela (ABAE) Bandeira Azul da Europa e visa premiar as autarquias com boas práticas ambientais, sublinha ainda a CMF. “O galardão é atribuído com base na monitorização de valores relacionados com a educação ambiental e para a sustentabilidade, a qualidade do ar e da água, o ordenamento do território, o ruído, a gestão dos resíduos, a mobilidade sustentável e eficiência energética, a limpeza e os espaços públicos, entre muitos outros, e nós queremos ser uma cidade exemplar.”

</Text>
</xml>
