<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Mon, 28 Nov 2016 19:00:25 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
 Tome nota da agenda noticiosa de terça-feira
</Title>
<Text>



ACIF promove Sessão Prática de Esclarecimento


A ACIF-CCIM promove, às 9h30, à Rua dos Aranhas 26, uma Sessão Prática de Esclarecimento sobre o Sistema de Apoio à Compensação dos Custos Adicionais das Empresas da Região Autónoma da Madeira (Funcionamento 2020), uma organização desta instituição, no âmbito da actividade da Enterprise Europe Network, iniciativa de apoio às empresas co-financiada pela Comissão Europeia, e representada na Madeira pela ACIF-CCIM, em parceria com o Instituto de desenvolvimento Empresarial da RAM (IDE, IP-RAM).




Entrega de prémios na Escola Profissional Atlântico


A Escola Profissional Atlântico entregará, pelas 9h50, os prémios aos alunos do Quadro de Mérito e Excelência - ano lectivo 2015/2016, num total de 34 diplomas. A SDM (Sociedade de Desenvolvimento da Madeira) far-se-á representar nesta iniciativa na medida em que entregará o prémio do(a) melhor aluno(a), prémio monetário no valor de 200 euros. Pretende-se com esta iniciativa, que já dura há alguns anos, premiar o esforço e dedicação dos nossos alunos, incentivando-os ao esforço, ao trabalho e à dedicação. Serão ainda atribuídos prémios aos alunos vencedores do concurso ‘Clube de perguntas e respostas CINM’, a saber: 3 alunos do 2.º ano do curso de Técnico de Gestão, no valor de 300 euros. Este concurso, sendo realizado desde o ano lectivo 2013/2014, tem o seu enquadramento num protocolo então celebrado entre a EPA e a SDM, onde foi instituído um programa de cooperação e colaboração entre as duas instituições, o qual traduz-se numa conjugação de sinergias de ambas as entidades no sentido de valorizar a aprendizagem dos alunos e de os aproximar do mercado de trabalho.




CDS/PP aborda Saúde


O Grupo Parlamentar do CDS-PP aborda questões relacionadas com a saúde na Região. A iniciativa do CDS-PP irá decorrer junto ao Hospital Dr. Nélio Mendonça. Haverá declarações à comunicação social às 10h45.




Exercício final integrado no Medical Response to Major Incidents


Os Secretários Regionais da Saúde e da Inclusão e Assuntos Sociais visitam, pelas 11 horas, no colégio dos Jesuítas, o exercício final integrado no Medical Response to Major Incidents – MRMI promovido pelo grupo de formadores do SESARAM. Este curso internacional é reconhecido como uma das melhores formações de resposta a emergência em situações de catástrofe, não só para pessoal médico, mas para todos os profissionais de saúde, de segurança e de socorro que desempenham funções de protexção e socorro às populações. É um curso baseado num modelo de simulação avançada (www.macsim.se) o qual treina toda a cadeia de comando: cenário, transportes pré - hospitalar e intra - hospitalar, gestão de hospitais face a cenários de multi - vítimas, triagem, corredores de evacuação e estruturas da comunidade que possa auxiliar na resposta a um incidente multi - vítimas / catástrofe.




Albuquerque com três iniciativas na agenda


O presidente do Governo Regional da Madeira, Miguel Albuquerque, recebe, pelas 11h30, para apresentação de cumprimentos, o Comandante do RG3. Ao meio-dia recebe, para apresentação de cumprimentos, a Procuradora-Geral da República. Pelas 15h30 visita as obras de construção da Via Expresso entre São Vicente e Boaventura. O encontro com a comunicação social está marcado paras as 15h30, na rotunda de São Vicente, junto ao Quartel dos Bombeiros locais. O novo troço rodoviário terá uma extensão de 7.100 metros, e será constituído por quatro túneis, totalizando 6.367 metros, ou seja, cerca de 90 % da sua extensão total.




XXII Semana Cultural da Ilha


Prossegue a XXII Semana Cultural da Ilha intitulada ‘Cultura e Desenvolvimento’. Há Encontro de População Sénior, visita às exposições (14 horas) e debate (15h01) ‘Novas estratégias para combater o isolamento dos idosos’, com convidada Tânia Martins - Instituto de Segurança Social da Madeira e o comentador/moderador António Trindade. Animação ViMúsica - Amigas da Pequenada.




ACIF-CCIM dá conferência de imprensa


A ACIF-CCIM dá conferência de imprensa, às 15 horas, na Rua dos Aranhas 26, para apresentar o Mercado de Usados.




Hastear da Bandeira Verde na Escola de Santana


Pelas 15h10 decorrerá, na Escola B+S Bispo D. Manuel Ferreira Cabral, a cerimónia comemorativa do hastear da Bandeira Verde, relativa ao ano lectivo transacto.




Apresentação do programa das Festas de Natal e Fim-de-ano 2016/2017


Pelas 15h30, no Jardim Municipal do Funchal (junto à casinha do Pai Natal), há a conferência de imprensa de apresentação do programa das Festas de Natal e Fim-de-ano 2016/2017.




PCP-Madeira aborda CTT


O PCP/M organiza, pelas 16 horas, junto ao edifício dos CTT (à frente do Centro Comercial ‘La Vie’), uma iniciativa política sobre os efeitos negativos da privatização daquele serviço e da empresa.




Exposição de jornais em Machico


A Câmara Municipal de Machico promove, pelas 17h30, na Sala de Exposições Temporárias do Solar do Ribeirinho – Núcleo Museológico de Machico, a abertura da exposição ‘Os Jornais da Autonomia’, que estará patente ao público até ao dia 16.

</Text>
</xml>
