<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Sat, 29 Oct 2016 00:30:38 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
SE das Comunidades quer recenseamento obrigatório para portugueses no estrangeiro
</Title>
<Text>


O secretário de Estado das Comunidades, José Luís Carneiro, defendeu hoje à agência Lusa em Toronto, no Canadá, o recenseamento obrigatório para os portugueses residentes no estrangeiro.

“Esse [recenseamento obrigatório] é o objetivo político contudo por alguma razão ele ainda não foi implementado até hoje. A razão deve-se aos obstáculos técnicos, financeiros e políticos”, afirmou José Luís Carneiro.

O secretário de Estado das Comunidades falava em Toronto, após um almoço, num restaurante português, com políticos luso-canadianos.

O recenseamento obrigatório para os portugueses residentes fora de Portugal necessita do apoio de dois terços dos 230 deputados da Assembleia da República, a quem o governante lança um apelo.

“Aquilo que gostaríamos era que todos os partidos convergissem para o mesmo objetivo para garantir o recenseamento eleitoral obrigatório por forma a que não fosse esse um obstáculo à participação dos portugueses no estrangeiro”, frisou José Luís Carneiro. 

O Governo liderado por António Costa está atualmente a tentar “encontrar mecanismos de facilitação do recenseamento dos portugueses no estrangeiro”, um trabalho que tem “muitas implicações técnicas e políticas”.

Segundo dados da Comissão Nacional de Eleições, nas legislativas de 06 de outubro de 2015, registou-se uma abstenção recorde nos círculos pela emigração de 83 por cento no da Europa e de 91 % fora da Europa. 

“O recenseamento automático valorizando os eleitores, o exterior, esvazia os círculos eleitorais internos no próprio país. É uma matéria de grande complexidade mas que está a ser trabalhada tendo em vista o objetivo político do recenseamento automático”, acrescentou. 

José Luís Carneiro espera trabalhar com os governantes e políticos luso-canadianos nesse sentido “criando melhores condições para que os portugueses se possam recensear sem tanto esforço, criando mais mesas de voto no estrangeiro” podendo dessa maneira participar mais ativamente nas eleições em Portugal, e para que “os portugueses com dupla cidadania possam também ajudar a eleger os políticos lusodescendentes no Canadá”. 

No almoço com o governante estiveram os ministro das Finanças do Ontário, Charles Sousa, o deputado federal, Peter Fonseca, a deputada provincial do Ontário, Cristina Martins, o vereador da Câmara Municipal de Brampton, Martim Medeiros, e o cônsul-geral de Portugal em Toronto, Luís Barros. 

O secretário de Estado das Comunidades iniciou hoje em Toronto uma visita oficial à América do Norte, e tem na agenda reuniões com as autoridades locais, visitas aos consulados e encontros com a diáspora. 

José Luís de Carneiro vai estar em Toronto, Montreal, Otava e Vancouver no Canadá até ao dia 02 de novembro, depois segue para São Francisco, Califórnia nos Estados Unidos, onde vai permanecer até ao dia 05 de novembro. 

Oficialmente, há 429 mil portugueses e lusodescendentes no Canadá (censos 2011), mas calcula-se que existam cerca de 550 mil, estando a grande maioria localizada na província do Ontário. Estima-se que entre 60 % a 70 % sejam de origem açoriana.

</Text>
</xml>
