<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Sat, 26 Nov 2016 22:17:40 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Venezuela decreta três dias de luto pela memória do 'comandante'
</Title>
<Text>


O Presidente da Venezuela, Nicolás Maduro, decretou hoje três dias de luto nacional pelo falecimento do líder histórico da revolução cubana, Fidel Castro.

“A República Bolivariana da Venezuela decreta três dias de luto nacional, para honrar a memória e o legado eterno do comandante Fidel Castro”, informa um comunicado divulgado pelo Ministério de Relações Exteriores (MRE) venezuelano.

O documento começa por explicar que Nicolás Maduro expressa, em nome do povo da Venezuela, “todo o afeto e solidariedade ao Presidente de Cuba, Raul Castro Ruz, a Dália, seus filhos, familiares, povo e Governo da irmã República de Cuba, perante a partida física do comandante Fidel Castro Ruz, líder histórico da revolução cubana e pai fundador da nova história latino-americana e caribenha”.

 Segundo o comunicado, Fidel Castro foi “o americano mais importante da história do século XX e exemplo de gerações para todos os tempos”, foi e será sempre “o gigante”que iniciou “uma mudança de época e mostrou, com certeza e lealdade aos seus ideais, o caminho de construção do projeto humanista e socialista na nossa Pátria Grande [América Latina]”.

“Teve a Venezuela, em Fidel Castro, o maior (mais) solidário e afetuoso dos amigos, um mestre um guia que desenhou, em conjunto com o comandante Hugo Chávez, a nova arquitetura da integração regional, baseada na solidariedade, a complementariedade, o tratamento justo e a visão humana”, explica.

O comunicado prossegue recordando que ambos líderes socialistas criaram a Petrocaraíbas, a Aliança Bolivariana para os Povos da Nossa América e as “missões” (programas governamentais de assistência social) que dispersaram milhares de médicos, educadores e cubanos pela Venezuela, disponibilizando atenção médica e alfabetizando milhões de cidadãos.

“Deixa o comandante Fidel Castro uma Cuba em pé, vitoriosa. Um povo digno e radiante, que se levanta por cima das dificuldades para o futuro”, explica o documento que se refere ao falecido líder cubano como “o pai de todos os revolucionários. O pai nosso”.

No comunicado o Governo venezuelano diz que a história e os povos do mundo “absolveram” Fidel Castro e que a missão está “cumprida”.

O documento termina com a expressão “Com Bolívar, Marti, Chávez e Fidel Venceremos! Até à vitória sempre”.

</Text>
</xml>
