<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Mon, 28 Nov 2016 08:46:05 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Demissão de Domingues domina primeiras páginas
</Title>
<Text>


A demissão de António Domingues do cargo de presidente da administração da Caixa Geral de Depósitos é um dos principais temas dos jornais de hoje. 

Outro assunto em destaque é a segunda volta das eleições primárias do centro-direita francês. O ex-primeiro-ministro François Fillon reivindicou no domingo a vitória face ao seu rival Alain Juppé e será candidato às presidenciais de 2017.

A morte de Fidel Castro, líder comunista da Revolução Cubana, continua a fazer títulos, estando hoje na primeira página do jornal i. 




Diário de Notícias:




- “Falta de apoio político faz cair administração da Caixa”

- “Preço das botijas de gás vai baixar e mercado livre da eletricidade será adiado para 2020”

- “Fillon já se imagina no lugar de Hollande”

- “Maioria diz que Rio seria melhor para o PSD do que Passos”

- “Certificados de aforros: Governo estuda prolongamento de prémio para rendimento não cair a pique”

 - “Massimo Montanari, historiador da alimentação: ‘A dieta mediterrânica é uma invenção americana’”

- “Carminho canta Jobim com Paulo Jobim”

- “Lista de livros sobre Fidel rivaliza com a de Cristo”

- “O melhor F1 volta a ser alemão”




Jornal de Notícias:




- “Carros elétricos passam a pagar para abastecer”

- “Domingues bate com a porta na CGD”

- “Pizzi El Comandante”

- “Rui Rio daria ‘melhor’ líder do PSD do que Passos Coelho”

- “Porto quer usar IMI para travar excessos no turismo”

- “Porto: Motorista da Segurança Social acusado de abusar de deficientes”

- “Saúde: Um terço dos hospitais sem equipas para os paliativos”

- “ADSE: Em cinco anos mais de 100 mil portugueses saíram do sistema”




Correio da Manhã:




- “Ataque às contas no multibanco: Burla informática com cartões clonados”

- “Águia deixa FC Porto a 7 pontos”

- “Câmaras enchem os cofres com elevadores dos condomínios”

- “António Domingues demite-se da Caixa”

- “46 mulheres estão presas por matar”

- “Guardiola quer Gelson em janeiro”

- “Cuba: Marcelo não vai ao funeral de Fidel”

- “Salários: Mulheres recebem menos 256 euros/mês”

- “Calor provocou este ano maus de duas mil mortes”




Público:




- “Demissão e BCE deixam CGD em risco de vazio de poder”

- “François Fillon. O homem que quer derrotar Marine Le Pen”

- “Funerárias suspeitas de pagarem comissões a polícias”

- “Medina deseja laços reforçados entre PCP, BE e socialistas”

- “Quinta Avenida. Segurança da Trump Tower custa 1 milhão de dólares por dia”

  


Jornal i:




- “CGD. Declaração de rendimentos faz cair Domingues”

- “Fidel Castro (1926-2016)

- “Black Friday. Febre dos descontos fez nove mortos em nove anos”

- “Governo acelera criação de banco mau. Modelo já existe em Espanha”

- “Cinco mil crimes nas escolas portuguesas levaram a reativar Escola Segura”

- “PSD recusa-se a aceitar ‘Não’ de Santana a Lisboa”

 


Negócios:




- “[António Domingues] Fora da Caixa”

- “Luís Portela, presidente da Health Cluster Portugal e chairman da Bial: ‘O atual governo mostra sensibilidade pela saúde’”




O Jogo:




- “Pizzi desata os nós: Médio bisou partida em que a águia trocou o ataque desenfreado por uma toada cautelosa”

- “Leões na final-four pela quinta vez”

- “FC Porto: Título só fazendo história”

- “Tianjin Teda negoceia Elias”




A Bola:




- “Rivais ao longe: Pizzi mostrou o caminho a uma equipa que nãos e deixa afetar”

- “Sporting: Chineses dão Euro8 milhões para levar Elias”

- “Nuno Espírito Santo cada vez mais pressionado”

- “Jovic chega em janeiro”




Record:




- “Que Pizzão: Domínio absoluto do Benfica e o craque a bisar”

- “Sporting: City na corrida por Gelson”

- “FC Porto: Novembro negro. Quatro jogos seguidos sem ganhar”

- “Fórmula1: Nico Rosberg é o novo campeão”

</Text>
</xml>
