<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Wed, 30 Nov 2016 09:13:25 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Milhares enchem igreja e estádio de Chapecó para velório das vítimas
</Title>
<Text>


Milhares de pessoas concentraram-se na catedral e encheram o estádio de Chapecó, no Brasil, para o velório das 71 vítimas mortais do acidente com o avião em que viajava a equipa de futebol local, que atravessava uma época dourada.

“Perder [quase] todos eles de forma tão trágica destruiu totalmente a nossa cidade e cada um de nós”, disse Carla Vilembrini na noite de terça-feira, no exterior da catedral de Santo António. Tal como muitos dos presentes, Carla vestia as camisolas do clube, verdes e azuis.

Apenas seis pessoas entre 77 passageiros e tripulantes sobreviveram, incluindo três jogadores e um jornalista. 

Segundo os últimos dados oficiais, o acidente provocou 71 mortos, 51 ligados ao clube brasileiro e 20 jornalistas.

Residentes inconformados desta cidade brasileira com cerca de 200.000 habitantes - um centro de agro-negócios no estado de Santa Catarina, perto da fronteira com a Argentina -, vagueavam na terça-feira pelas ruas em volta do estádio -- conhecido como Arena Condá -- em silêncio. 

“A cidade está muito calada”, disse o empresário Cecilio Hans. 

“As pessoas só vão acreditar quando os corpos começarem a chegar”, acrescentou. 

O avião em que viajava a equipa dirigia-se a Medellín, na Colômbia, onde o Chapecoense ia disputar a primeira mão da final da Taça Sul-Americana com o Atletico Nacional.

O acidente aéreo ocorreu na segunda-feira à noite, perto de Medellín.

O aeroporto de Medellín informou que o avião declarou-se “em emergência” às 22:00 locais (03:00 de hoje em Lisboa) “por falhas técnicas”.




Argentina solidária oferece jogadores




 A Associação de Futebol da Argentina (AFA), em conjunto com os clubes que a integram, pôs à disposição do brasileiro Chapecoense jogadores que possam “contribuir para a reconstrução” do seu plantel, depois do acidente aéreo de quarta-feira. 

“O Clube Chapecoense e toda a comunidade de Chapecoense enfrentam uma tragédia irreparável, que exige a solidariedade das federações irmãs”, disse a AFA em comunicado.

Por esse motivo, após o acidente que causou 71 mortos e seis feridos no noroeste da Colômbia, a maioria da equipa do Chapecoense, os clubes argentinos “colocam à disposição” a cedência de futebolistas para “contribuir para a reconstrução de um plantel que será honrado em memória de todos”. 

A AFA manifestou o seu “mais sentido pesar” pela tragédia que “enluta” o futebol sul-americano “e endereçou as suas “condolências às famílias de todas as vítimas”.  



</Text>
</xml>
