<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Wed, 26 Oct 2016 10:29:33 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
SESARAM diz que DIÁRIO deveria destacar evolução no combate às infecções e não as lacunas do projecto
</Title>
<Text>


O SESARAM veio, em comunicado, “contestar” a notícia do DIÁRIO, publicada ontem, que deu conta de alguns dos reparos, feitos pela equipa da Fundação Calouste Gulbenkian e do Institute for Healthcare Improvement ao desenvolvimento do projecto STOP Infecção Hospitalar, feitos na sequência da segunda visita de acampamento, realizada em Setembro último.

O SESARAM diz que a notícia descontextualiza o exposto no “relatório técnico interno”.

Argumenta o serviço de saúde que “os serviços envolvidos, Medicina Interna, Unidade de Cuidados Intensivos, Cirurgia Geral, e Ortopedia apresentaram melhoria de adesão às medidas implementadas, com redução expressiva da taxa de infecção, tendo sido dada pela referida equipa, a recomendação da partilha dos resultados com os  outros serviços do SESARAM e os outros hospitais envolvidos no projecto”.

Acrescenta o SESARAM que, “apesar das alterações ocorridas no último ano, foi realçada a motivação, e o empenho de todos os profissionais, bem como o suporte institucional dado pelo Conselho de Administração e Órgãos de Gestão, como determinantes para o sucesso da implementação do projecto.”

Por estas razões, é dito que “já foi possível constatar uma redução expressiva da incidência das infecções hospitalares, facto esse que deveria ser a primeira página do DN, assim como, deveria ser, o reconhecimento público de todos os que contribuíram para a melhoria da performance na prestação de cuidados de saúde.”

Aspectos que foram também destacados, em síntese, ao ser referido (na notícia) que o relatório dá conta de “terem sido alcançados bons resultados”, como os já noticiados pelo DIÁRIO, por exemplo, ao nível das infecções por cateter.


O que diz o relatório


Apesar disso dos aspectos positivos, o relatório, no que diz respeito ao noticiado pelo DIÁRIO, é claro ao referir que a instabilidade ao nível da Administração dificulta o alcançar dos objectivos do projecto (“There has been significant Board turnover (6 different Boards in the last 4 years!) which could present problems with consistent Board level commitment for STOP. New Board is committed and supportive.”).

Também foram feitos reparos à Cirurgia, que não conseguiu a redução de infecções desejada (“There is however significant variation across teams in terms of bundle compliance. Surgery still needs close attention since there is no reduction in infection and bundle compliance is still random.”).

A Ortopedia foi outra das áreas a merecer reparos (“Orthopaedic team don’t know how to manage patients with infection. Cannot restrain them to bed but patients walking around can spread infections. There is no “place” to put these patients with infection.”).

Foi também incentivado a que existam discussões entre médicos e enfermeiros, sem receios por parte destes (“Empower nurses. They should be able to speak up with doctors without fear.”).

</Text>
</xml>
