<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Wed, 26 Oct 2016 14:49:23 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Música de Bach é 'rainha' no concerto de amanhã na Igreja do Colégio
</Title>
<Text>


Albrecht Koch, titular do grande órgão Silbermann da Catedral de Freiberg, instrumento que Johann Sebastian Bach terá conhecido, oferece, amanhã, a partir das 21h30, na Igreja do Colégio, uma panorâmica da obra do compositor alemão. O concerto nteiramente dedicado a Bach, “considerado por muitos como a figura central de toda a literatura organística”, é um dos mais aguardados do VII Festival de Órgão da Madeira, que é organizado pela Secretaria Regional da Economia, Turismo e Cultura, através da Direcção Regional da Cultura.

No âmbito deste mesmo programa, esta noite, às 21h30, o holandês Frank van Wijk e o espanhol Jesús Gonzálo López, apresentam, na Igreja e Recolhimento do Bom Jesus (Funchal), o concerto “Norte contra Sul”, onde serão interpretadas obras de Sweelinck e Cabezón. Uma nota do Governo Regional indica que “Sweelinck foi a figura liderante da música de órgão na Holanda do início do século XVII como Cabezón o foi em Espanha na geração anterior”. São “dois mundos musicais contrastantes unidos pelo mesmo instrumento”, descreve a mesma nota, que adianta que “hoje, dois organistas – um holandês e um espanhol – exploram essas diferenças através da sua, também diferente, forma de tocar”.

A organização VII Festival de Órgão da Madeira refere que, na noite de ontem, na Igreja do Colégio, cerca de seis centenas de pessoas assistiram ao quinto concerto, que foi dividido em duas partes: na primeira, Frank van Wijk apresentou uma panorâmica da produção organística holandesa dos últimos trezentos anos; e na segunda, foi apresentada a Missa Solene de Louis Vierne, uma obra que João Vaz, organista e director artístico do Festival, confessou que há muito sonhava trazer à Madeira. Vierne compôs a sua Messe solennelle em 1900, tendo em vista as catedrais francesas. Este foi um momento que juntou João Vaz, no grande órgão, Halyna Stetsenko, no órgão de coro, e o Coro de Câmara da Madeira, sob direcção de Zélia Gomes. No final, depois da forte ovação do público, os dois intérpretes e o Coro voltaram para um “encore” e apresentaram novamente a peça “Kyrie”. Este programa será repetido no próximo domingo, na missa das 12h00 da Igreja do Colégio.

</Text>
</xml>
