<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Wed, 26 Oct 2016 13:05:25 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Ponta do Pargo e São João regressam às competições europeias de ténis de mesa
</Title>
<Text>


Realiza-se este fim-de-semana (29 e 30 de outubro) a 2ª Fase da Taça ETTU - Femininos, segunda prova mais importante das competições internacionais por clubes.

Passadas três épocas desportivas da última participação madeirense no evento, a Madeira volta a estar representada nesta importante prova europeia. Na circunstância, as equipas femininas da Associação Cultural e Desportiva de São João e da Associação Desportiva e Cultural da Ponta do Pargo - Calheta, disputam esta importante competição.

Estas duas equipas, semi-finalistas do Campeonato Nacional da 1ª Divisão Feminina, na última Época Desportiva, conquistaram o direito de estar representadas nesta edição da prova, apresentando condições de poder lutar por um lugar na fase seguinte.

A formação da Ribeira Brava viaja até Irun (Município do País Basco, Espanha), para disputar os quatro encontros referentes ao Grupo B desta Taça ETTU. Na primeira jornada, a realizar sábado, pelas 09.00 horas (horário da RAM), a ACD São João defronta a equipa italiana do ASD Tennistavolo Norbello, enfrentando pelas 16.00 horas as turcas do Tigem SC Ankara. Na última jornada do dia, agendada para as 19.00 horas, a ACD São João enfrenta as holandesas do DT Diddeleng, concluindo a participação no dia seguinte com o encontro frente à anfitriã Irun Leka Enea, agendado para as 09.00 horas.

A equipa da Calheta desloca-se à cidade de Namur (Bélgica), onde disputará o Grupo D de qualificação desta 2ª Fase da competição. Neste regresso às competições europeias, a formação madeirense inicia a sua participação frente à formação belga do TT Vedrinamur, num encontro agendado para as 13.00 horas de sábado, voltando ‘à mesa’ às 18.00 horas para defrontar as suíças do TTC Rapid Luzem. A última jornada desta fase realiza-se no domingo (30 de outubro) pelas 09.00 horas, sendo que a ADC Ponta do Pargo-Calheta realiza o último embate frente à espanholas do CTT Balaguer-Villart Logistic.

De relevar o importante apoio de todas a entidades que apoiam estas duas participações nesta Taça ETTU, que valorizam e potenciam todo o trabalho desenvolvido pelas coletividades, em prol do desenvolvimento da modalidade.

</Text>
</xml>
