<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Tue, 29 Nov 2016 15:05:33 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Ministério Público aguarda resultado da instrução do 'Cuba Livre'
</Title>
<Text>


O processo ‘Cuba Livre’ tem vários anos, desde que foram recolhidos documentos no Funchal sobre questões relacionadas coma dívida da Região, já foi arquivado, mas um recurso levou a que fosse aberta uma fase de instrução. Um procedimento que não justifica grandes comentários do Ministério Público.

 “O processo está em fase de instrução e aguardo o resultado. O Ministério Público, por razões que constam de um despacho, considerou que não havia elementos jurídicos para deduzir acusação, mas houve assistentes que requereram a instrução. É nessa fase que se encontra”, afirma Joana Marques Vidal que se encontra na Região para a reunião anual das Comissões de Protecção de Crianças e Jovens.

A procuradora-geral da República apresentou cumprimentos ao presidente do Governo Regional e, antes, esteve reunida com os magistrados do Ministério Público da Região.

“Os resultados do trabalho que foi feito neste último ano, na Região, são positivos. Claro que temos falta de magistrados nalgumas áreas, designadamente no Tribunal Administrativo e Fiscal, mas os senhores magistrados têm conseguido, apesar das deficiências, corresponder ao que foram os objectivos traçados”, sublinha.

Joana Marques Vidal defende a realização de cursos para magistrados, uma vez que nos últimos dois anos estiveram suspensos, motivando uma quebra importante nos quadros.

“Temos falta de magistrados, como tem sido publicamente apresentado. Era urgente, e a senhora ministra da Justiça está consciente disso, a abertura de um curso no Centro de Estudos Judiciários ou, como eu defendo, que o curso normal de magistrados se realizasse todos os anos – esteve suspenso dois anos - e que o número de vagas para o MP fosse elevado”, adianta.

Uma formação que no entanto deverá demorar, pelo menos, dois anos, “o que significa que vamos ter de passar 2017 e 2018 com muito sacrifício e capacidade de resistência”.

</Text>
</xml>
