<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Wed, 26 Oct 2016 16:14:14 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Sucesso das organizações sustentáveis é o tema das Jornadas da Qualidade
</Title>
<Text>


‘SOS – Sucesso das Organizações Sustentáveis – Liderança, Estratégia e Acção’ é o tema central das V Jornadas Regionais da Qualidade, evento organizado pela Delegação Regional da Madeira da Associação Portuguesa para a Qualidade (APQ) e que decorre a 3 de Novembro, a partir das 09h00, no auditório do antigo Colégio dos Jesuítas na Universidade da Madeira. Na abertura vão intervir o secretário regional da Economia, Turismo e Cultura, Eduardo Jesus, o vice-reitor da UMa, José Manuel Baptista, e o presidente da APQ, António Ramos Pires.

Este é o maior evento regional na área da gestão da qualidade e excelência organizacional e apresenta-se como “ponto de referência e um fórum de discussão e análise do ‘estado de arte’ da qualidade a nível regional”. Líderes e profissionais que são referências nas áreas da Gestão e da Qualidade partilharão conhecimentos, experiências e sabedoria com os participantes. A organização explica que a temática ‘SOS - Sucesso das Organizações Sustentáveis’ foi escolhida “face ao tempo mutável e dinâmico em que vivemos, a necessidade imperiosa de sustentar de forma competitiva e integrada as organizações com o objectivo do sucesso.

O evento será composto por blocos com abordagem conceptual/teórica e exemplos práticos de aplicação no contexto organizacional: liderança e estratégia, Da “Arte da Guerra” do século IV a.c. aos conceitos actuais de gestão, e da estratégia e liderança de rigidez militar até ao planeamento estratégico e liderança empresarial; Estrutura & Organização, com uma abordagem multidisciplinar e multifocal relativamente à nova Estratégia de Revisão Normativa da ISO e à forma como as organizações se devem estruturar e organizar; e Acção e Mobilização, que, sob uma vertente religiosa e oratória do Padre Borga, abordará as crenças e os valores pessoais e a sua mobilização para um objectivo organizacional.

As Jornadas Regionais da Qualidade são um evento dirigido a um público amplo, que vai desde os empreendedores, empresários, técnicos, académicos, sector público e privado, às mais variadas áreas de acção. As inscrições podem ser feitas no site http://arquivo.pt/wayback/20161031205019/http://apq.pt/portal/eventos/2016/Jornadas_DRM/ .

</Text>
</xml>
