<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Fri, 30 Dec 2016 14:59:00 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Ricardo Franco acusa PSD e presidente da Junta do Caniçal de "desnorte"
</Title>
<Text>


“O desnorte tomou conta do  PSD e do Presidente da Junta de Freguesia do Caniçal, quando acusam a Câmara Municipal de Machico e o seu presidente de «evidente acto discriminatório», quando os factos e os documentos da própria Junta de Freguesia do Caniçal, desmentem categoricamente”. Assim se inicia um comunicado, enviado ao DIÁRIO, pelo presidente da Câmara Municipal de Machico, após noticia que dava conta da posição dos sociais-democratas em relação aos apoios da autarquia concedidos à Juntas.



No comunicado, Ricardo Franco explica todo o processo que esteve envolvido no financiamento da ‘I Feira do Mar e do Pescador’, que se realizou no Caniçal. O autarca explica que nestes três últimos anos de governação, foram transferidos cerca de 136 mil euros, sendo que o Orçamento para 2017 prevê um aumento de 20 mil euros ao apoio às Juntas, “medida esta reprovada pelo PSD na Câmara e na Assembleia Municipais”.



“Aliás, a atribuição de apoio às juntas, tem por base os critérios, claros e transparentes, do Fundo de Financiamento de Freguesias e a Junta de Freguesia do Caniçal foi a terceira que mais recebeu, ultrapassando largamente os 21 mil euros”, destaca Ricardo Franco.



O presidente afirma que a realização da ‘I Feira do Mar e do Pescador’ foi decidida pela Junta de Freguesia e pela Casa do Povo do Caniçal “menos de um mês antes da data inicialmente prevista, sendo a primeira comunicação com esta Câmara datada de 21 de Setembro, em que é pedido apoio à Câmara Municipal”. No entanto, essa primeira comunicação não continha qualquer pedido de verba, nem continha qualquer orçamento.



Ricardo Franco afirma que a resposta foi clara: “apesar do curto prazo entre a comunicação e a realização da iniciativa, [a Câmara] não tem nada a opor, estando disponível para colaborar a nível logístico”. Contudo, a autarquia terá relembrado a Junta que, no mês de Julho, o Município tinha dinamizado, também no Caniçal, um evento semelhante (I Feira do Atum do Gaiado e do Marisco), sendo conveniente que não se duplicassem “eventos de natureza idêntica”.



“Não obstante, a CMM providenciou mão-de-obra, transporte, sistemas de águas e esgotos, montagem de barracas para a primeira data prevista, de 15 e 16 de Outubro, adiada pela própria Junta de Freguesia devido às condições atmosféricas previstas”, refere o comunicado.



Em jeito de conclusão, Ricardo Franco afirma que a acusação de apoio tardio por parte da Câmara é falsa, pois esta sempre esteve disponível para tal. Aliás, esse pedido de apoio “enviado pela Junta de Freguesia no dia 19 de Outubro às 14h49, pedia apoio financeiro para o orçamento enviado à mesma junta no dia 18 de Outubro pela Capitania do Porto do Funchal, no valor de 657,30€, não tendo havido qualquer compromisso do Município relativamente a segurança privada”.



“Isso leva a crer que não fora pedido pela Junta ou Casa do Povo o policiamento para a realização do evento na data inicial, uma vez que o documento da capitania é datado de três dias depois de 15 de Outubro”, afirma, acrescentando que “em resposta ao documento da Junta, de 19 de Outubro e conforme acordado verbalmente com o autarca do Caniçal, o presidente da Câmara Municipal pediu aos serviços que cabimentassem o valor de 657,30€ de apoio, que se enviasse à reunião de Câmara para ratificar e que se informasse a Junta de Freguesia”.



</Text>
</xml>
