<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Fri, 30 Dec 2016 07:30:04 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Patrulhamento das Avenidas Novas, em Lisboa, repartido por duas esquadras
</Title>
<Text>


O patrulhamento da freguesia das Avenidas Novas, em Lisboa, será feito a partir da nova esquadra de São Domingos de Benfica e do renovado posto do Palácio da Justiça, anunciou hoje o Comando Metropolitano de Lisboa (Cometlis) da PSP.

Estas alterações no dispositivo policial da capital surgem após a Câmara de Lisboa ter informado que a esquadra da Praça de Espanha, localizada no Bairro de Santos ao Rego (Avenida Santos Dumont), na freguesia das Avenidas Novas, iria mudar de instalações para o antigo edifício da Junta de Freguesia de São Domingos de Benfica.

“Assim, a nova esquadra de São Domingos de Benfica ficará responsável pelo patrulhamento da área de São Domingos de Benfica e da parte norte das Avenidas Novas e grande parte da Junta de Freguesia das Avenidas Novas ficará sob a responsabilidade da esquadra do Palácio da Justiça, que garante a parte alta de Campolide”, explica o Cometlis, em comunicado.

Atualmente, e até que a nova esquadra esteja a funcionar, de acordo com o Cometlis, o patrulhamento da freguesia das Avenidas Novas “é assegurado pelo efetivo” que estava adstrito à esquadra da Praça de Espanha, mas que “passou a estar fisicamente noutras instalações (sede da Divisão), de onde é projetado”.

Segundo o vereador da Segurança do município de Lisboa, Carlos Castro, a nova esquadra, situada no antigo edifício da Junta de Freguesia de São Domingos de Benfica, deverá abrir “no primeiro trimestre” do próximo ano.

Para o Cometlis, esta alteração “irá gerar ganhos em termos de projeção de efetivos da PSP na freguesia das Avenidas Novas, pois passou a contar com mais 10 polícias para missões de policiamento nas ruas da freguesia”, aludindo aos polícias que prestavam serviço de sentinela e atendimento a esquadra da Praça de Espanha.

O Cometlis salienta que os cidadãos “continuam a dispor da esquadra do Palácio da Justiça, situada a cerca de 1.000 metros da esquadra da Praça de Espanha, para todo o apoio que necessitem”.

O presidente da Junta de Freguesia das Avenidas Novas, Daniel Gonçalves (PSD), está contra o encerramento da única esquadra da PSP da zona, localizada na Praça de Espanha, temendo implicações na segurança e ordem públicas.

“Parece que foi a prenda de Natal que o Governo e a Câmara quiseram dar aos moradores e às pessoas que trabalham na freguesia”, lamentou Daniel Gonçalves, dando conta de que, no domingo passado, “a esquadra estava praticamente vazia”, embora o encerramento oficial apenas esteja previsto para esta sexta-feira.

Entretanto, a Junta de Freguesia das Avenidas Novas iniciou hoje a recolha de assinaturas para uma petição que pede alternativa ao fecho da esquadra da Praça de Espanha, pretendendo levar o assunto à apreciação da Assembleia da República.

Em declarações à agência Lusa, Daniel Gonçalves disse que “a população está toda muito motivada” e “não se conforma com a saída da esquadra”, que é a única da freguesia.

Falando no final da ação que decorreu no Bairro Santos ao Rego, o autarca referiu que a petição em papel já conta com cerca de 300 assinaturas. Para ser discutido em plenário da Assembleia da República, o documento tem de reunir pelo menos 4.000 signatários.

</Text>
</xml>
