<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Sat, 29 Oct 2016 14:43:30 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Operação de inverno da Azores Airlines arranca este domingo com reforço de voos
</Title>
<Text>


 A Azores Airlines reforçou a operação e reformulou horários na programação de inverno que arranca este domingo, para “ir ao encontro das necessidades e preferências dos clientes”, informou fonte da companhia.

Segundo António Portugal, porta-voz da SATA, foram criados novos voos para as rotas mais procuradas pelos passageiros, nomeadamente as que ligam os Açores ao Porto e a Lisboa, e “horários ajustados” para melhor servir os interesses dos passageiros. 

A Azores Airlines passa, assim, a oferecer duas ligações diárias entre Ponta Delgada e Lisboa, com partidas às 08:35 locais (09:35 em Lisboa) e às 18:00, à exceção de sexta-feira e domingo em que o último voo do dia tem partida às 21:05 dos Açores.

“Nós vamos aumentar as frequências para Lisboa, passando a haver um aumento de lugares oferecidos da ordem dos 35%, portanto, passamos a ter 16 frequências semanais quando no inverno passado tínhamos 12 frequências semanais”, adiantou à Lusa António Portugal. 

Os horários dos voos que ligam Ponta Delgada à capital portuguesa também sofrem algumas reformulações, sendo que o último voo do dia passa a sair mais cedo neste inverno (18:00 locais) e o último, de Lisboa para Ponta Delgada, passa a fazer-se mais tarde (21:50 de Lisboa) “proporcionando aos passageiros mais tempo de estadia em Lisboa”.

O reforço da operação abrange também a rota do Porto com ligação diária entre Ponta Delgada e Porto, à exceção da quarta-feira em que a ligação é feita a partir da ilha Terceira. 

“No ano passado, tínhamos quatro frequências semanais, passamos para seis frequências semanais com um acréscimo na ordem dos 20%”, sublinha António Portugal.

A Azores Airlines fará também mais uma ligação semanal entre Ponta Delgada e Funchal, passando de três para quatro voos semanais.

Com a aproximação do Natal, a companhia aérea açoriana está a equacionar voos extras para o período entre 18 de Dezembro e 02 de Janeiro, em que “historicamente os voos ficam lotados” devido às férias da época.

“Existem outras companhias aéreas que também fazem esse transporte e, portanto, de há dois anos para cá não se tem vindo a verificar a necessidade atempada de nós programarmos voos para o Natal. Isto vai depender tudo da procura que nós formos tendo ao longo deste próximo mês”, disse.

Com a chegada das companhias ‘low cost’ à região e com o anúncio da TAP que também vai reforçar os voos para os Açores, o porta-voz da SATA garante que a concorrência tem contribuído para “o aumento dos passageiros” não só da SATA como de todas as companhias aéreas a operar na Região. 

“A liberalização do espaço aéreo e a vinda das low cost veio dar um incremento na procura, todos nós, falo pela Azores Airlines, temos todos transportado mais passageiros e isso também se reflete um pouco ao nível da Sata Air Açores porque os percursos inter-ilhas vieram beneficiar do grande fluxo de passageiros que entram na Região”, disse.

Segundo António Portugal, quer a Azores Airlines quer a Sata Air Açores registam este ano um aumento do transporte de passageiros entre os 11% e os 15%, relativamente a 2015.

</Text>
</xml>
