<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Wed, 26 Oct 2016 17:37:32 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Autonomias na Madeira e Açores alvo de críticas e elogios no parlamento
</Title>
<Text>


O deputado do PSD Paulo Neves lembrou hoje os 40 anos de autonomias na Madeira e Açores para elogiar as governações naquelas regiões e também a nível nacional de sociais-democratas e democratas-cristãos.

Em resposta à declaração política do parlamentar madeirense, a maioria parlamentar (PS, BE, PCP e PEV) criticou o despesismo do Governo Regional da Madeira.

“A autonomia é filha direta da democracia. A Madeira transformou-se, de uma das regiões mais pobres de Portugal numa das mais desenvolvidas do país. O PSD sempre foi grande entusiasta das autonomias. Mais autonomia é mais unidade, mas deve ser um processo progressivo e atualizado. O Governo da República tem de dar efetivo apoio”, afirmou Paulo Neves.

O deputado do PSD, “traçando um paralelo com o Governo PSD/CDS”, referiu que o seu partido, tanto nas ilhas como no continente, quer “crescimento económico, aumento do investimento privado e público, diminuição da divida, qualidade na saúde, educação e cultura”.

“O PSD Madeira tem um projeto estratégico, uma agenda de crescimento. É o que falta no Governo da República. Um Governo nacional do PSD seria muito diferente, muito melhor, com uma agenda clara de enriquecimento do país para dar continuidade ao que estávamos a fazer, apesar da pesada herança recebida”, continuou.

O líder parlamentar do CDS-PP, Nuno Magalhães, mostrou-se favorável ao “aprofundamento da autonomia” e questionou, ironicamente sobre eventuais verbas inscritas no Orçamento do Estado para 2017 (OE2017) para a construção do novo hospital do Funchal e dos fundos do Instituto da Habitação e Reabilitação Urbana (IHRU), que terão passado de 17,4 milhões de euros para 3,5 milhões de euros.

Paulo Neves afirmou que o PSD Madeira ainda não desistiu de “o primeiro-ministro [o socialista António Costa] cumprir com a sua palavra” sobre ambos os assuntos, mas vincou que “não há nada escrito, nem um centavo, para o novo hospital” no OE2017.

“Há que distinguir os méritos para o desenvolvimento regional daquilo que foi a sua aplicação concreta. Houve obras úteis e obras inúteis, para alimentar o monstro das obras públicas”, lamentou o deputado do BE Paulino Ascenção, sublinhando a dívida de seis mil milhões de euros como “marca do Governo PSD na Madeira”, mas também na República Portuguesa, a prioridade em “privilegiar uns poucos à custa de muitos milhares de outros”.

O líder parlamentar do PCP, João Oliveira, optou por fazer o “exercício” de “ignorar os problemas que o PSD cria aos trabalhadores e o povo e os privilégios que asseguram aos grandes grupos económicos e a divida que deixam” para concluir que, “assim, talvez tenha alguns méritos”.

“O novo hospital da Madeira continua a ser uma necessidade imperiosa. Houve uma resolução, do PCP, aprovada em 2010 e estiveram no Governo até 2015, tanto tempo? Só agora se lembra?”, afirmou, questionando o deputado social-democrata sobre o porquê de não ter influenciado o Governo regional ou nacional para a construção da nova unidade de saúde - “mais um mérito, mais uma medalha de lata”, ironizou.

O deputado do PS Luís Vilhena vincou ter sido o PSD que “governou a Madeira durante 40 anos e teve oportunidade de definir estratégias e escolhas relativamente aos investimentos” e, “a partir de certa altura, houve uma série de obras que hoje em dia até estão abandonadas”.

“Em 11 eleições, o PSD ganhou 11 vezes, com maioria absoluta. Na segunda fase, com maiorias ainda maiores. No PS, tiveram apenas seis deputados e, mesmo assim, em coligação”, sublinhou Paulo Neves para provar o contentamento dos madeirenses para com as políticas adotadas, acrescentando que “o novo hospital é preciso porque é um projeto nacional, de solidariedade nacional” e que a maioria de esquerda tem um “discurso centralista”.

</Text>
</xml>
