<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<xml>
<Date>
Sun, 30 Oct 2016 10:42:31 GMT
</Date>
<Sec>
Geral
</Sec><Title>
Eurodeputada Liliana Rodrigues falou sobre o mercado de trabalho
</Title>
<Text>


‘Portugal no Contexto Europeu - Desigualdades e Oportunidades no Mercado de Trabalho’ foi o tema de um colóquio, organizado pela UGT-Setúbal, em parceria com a Escola Superior de Ciências Empresariais do Instituto Politécnico de Setúbal e em que participou a eurodeputada madeirense Liliana Rodrigues. 



O evento que decorreu ontem contou ainda com Maria das Mercês Borges, deputada à Assembleia da República e Vítor Hugo Sequeira, antigo membro do Comité Económico e Social Europeu pela UGT, num debate moderado por Francisco Alves Rito, do Diário da Região.



O aumento da desigualdade de rendimentos entre países europeus e entre indivíduos do mesmo país, a degradação das condições de trabalho, a precariedade laboral e o aumento do desemprego foram alguns dos temas em destaque, tendo também em consideração o mercado de trabalho para os mais jovens.



Segundo comunicado enviado pelo seu gabinete,  Liliana Rodrigues destacou o Programa da UE para o Emprego e a Inovação Social, “um instrumento financeiro que tem por objectivo criar emprego de qualidade e sustentável, garantir uma protecção social adequada e condigna, combater a exclusão social e a pobreza e melhorar as condições de trabalho. Este programa é gerido directamente pela Comissão Europeia e é constituído por três eixos: o PROGRESS - para a modernização da política de emprego e da política social; o EURES – referente à mobilidade profissional; e o Instrumento de Microfinanciamento Progress – para facilitar o acesso ao microfinanciamento e ao empreendedorismo social”.



A deputada socialista revelou algum optimismo face à evolução do emprego na União Europeia, alertando para a “importância da mobilidade, tanto na área da formação como das oportunidades de trabalho”.



A eurodeputada madeirense teve ainda tempo para referir “a necessidade de realizar um debate em Portugal, pondo a população a discutir o que fazer para garantir a questão da recepção de migrantes no nosso país, assim como a melhor forma de lhes proporcionar uma bem-sucedida inclusão no mercado de trabalho e na sociedade”.

</Text>
</xml>
