<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="story__content" id="story-content">


    <figure class="story__media media media--image media--action  media--horizontal-medium" data-media-action="modal" aria-label="media">
        <div class="flex-media camera" style="padding-bottom: 66.65%;">
                <img alt="O director do Programa Nacional para as Doenças Oncológicas diz que &quot;esta tecnologia é mais uma arma disponível, cujo valor no diagnóstico precoce tem de ser ainda demonstrado&quot;" data-media-size="2048x1365" data-media-viewer="https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1218993?tp=UH&amp;amp;db=IMAGENS" data-interchange="[https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1218993?tp=UH&amp;amp;db=IMAGENS&amp;w=480, small],&#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1218993?tp=UH&amp;amp;db=IMAGENS&amp;w=960, small-retina]&#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1218993?tp=UH&amp;amp;db=IMAGENS&amp;w=640, xmedium],&#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1218993?tp=UH&amp;amp;db=IMAGENS&amp;w=1280, xmedium-retina],&#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1218993?tp=UH&amp;amp;db=IMAGENS&amp;w=1024, medium],&#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1218993?tp=UH&amp;amp;db=IMAGENS&amp;w=2048, medium-retina],&#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1218993?tp=UH&amp;amp;db=IMAGENS&amp;w=823, large],&#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1218993?tp=UH&amp;amp;db=IMAGENS&amp;w=1646, large-retina]" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw=="/>
                <div class="media-badge">
                    <span class="show-for-sr">Foto</span>
                    <i class="i-expand" aria-hidden="true"/>
                </div>
        </div>
            <figcaption class="caption caption--image">
                O director do Programa Nacional para as Doenças Oncológicas diz que &quot;esta tecnologia é mais uma arma disponível, cujo valor no diagnóstico precoce tem de ser ainda demonstrado&quot;
                    <span class="credit">Fábio Augusto</span>
            </figcaption>
    </figure>

        <aside class="ad-slot ad-slot--margin show-for-large">
            <div class="ad-slot__w--300">
                <div class="ad-slot__label">PUB</div>
                <div id="MrecPrincipalAd" class="ad-slot__container">
                    <script type="text/javascript">
                        googletag.cmd.push(function () {
                            googletag.display(&apos;MrecPrincipalAd&apos;);
                        });
                    </script>
                </div>
            </div>
        </aside>

        <div class="story__body" id="story-body">
                        <p>A médica e investigadora de origem italiana Patrizia Paterlini-Bréchot defende que um teste sanguíneo que permite detectar células precursoras de cancro deve ser introduzido nas análises sanguíneas de rotina, uma forma de salvar vidas através da prevenção.</p>                        <aside class="ad-slot ad-slot--margin show-for-large">
                            <div class="ad-slot__w--300">
                                <div class="ad-slot__label">PUB</div>
                                <div id="botao300x60Ad" class="ad lazy-loading ad-slot__container" data-ad="botao300x60" data-show-always="false" data-show-when="desktop">
                                    <script type="text/javascript">
                                        googletag.cmd.push(function () {
                                            googletag.display(&apos;botao300x60Ad&apos;);
                                        });
                                    </script>
                                </div>
                            </div>
                        </aside>
<p>O livro da investigadora, com o título <em>Matar o Cancro</em>, chegou este mês às livrarias portuguesas, editado pela Objectiva.</p><p>Na obra, Patrizia Paterlini-Bréchot, investigadora na Universidade Paris Descartes, descreve o percurso que levou à descoberta de um teste sanguíneo - denominado ISET - que permite acusar a presença de células tumorais circulantes, &quot;muitas vezes antes de um tumor se tornar detectável&quot;.</p>                    <aside class="ad-slot ad-slot--margin hide-for-large">
                        <div class="ad-slot__w--300">
                            <div class="ad-slot__label">PUB</div>
                            <div id="MrecPrincipalAdMobile" class="ad-slot__container">
                                <script type="text/javascript">
                                        googletag.cmd.push(function () {
                                            googletag.display(&apos;MrecPrincipalAdMobile&apos;);
                                        });
                                </script>
                            </div>
                        </div>
                    </aside>
<p>Em entrevista escrita à agência Lusa, a investigadora explicou que o teste permite identificar células tumorais derivadas de qualquer tipo de cancro sólido, excluindo leucemias e linfomas.</p><p>Actualmente, o teste está disponível em França e custa 486 euros, mas a cientista admite que a equipa de investigadores está &quot;a trabalhar para o poder tornar acessível em Portugal, Itália e nos Estados Unidos&quot;.</p><p>&quot;O meu maior desejo é que o teste ISET se torne parte integrante de toda a análise sanguínea, como é o caso do hemograma (..). Tal exame de rotina permitirá, por um custo módico, acusar a presença de células tumorais circulantes, muitas vezes antes de um tumor se tornar detectável&quot;, escreve a autora.</p><p>O grande objectivo é detetar um cancro antes que consiga criar metástases, momento a partir do qual é &quot;muito difícil neutralizar&quot; o tumor.</p><p>&quot;O cancro mata-nos porque lhe damos tempo para o fazer&quot;, escreve a autora na introdução da obra.</p><p>Considera crucial o tempo que leva entre o aparecimento do cancro e o momento em que se descobre a sua presença, sublinhando que para &quot;matar o cancro&quot; é preciso &quot;alargar os métodos de detecção precoce&quot;.</p><p>Patrizia Paterlini-Bréchot conta que foi em Outubro de 2014, após quase 20 anos de trabalho da equipa de investigação, que a equipa de investigadores concluiu ter vencido &quot;uma batalha decisiva&quot;, permitindo que o teste sanguíneo para detectar células tumorais funcionasse.</p><p>No Centro Hospitalar Universitário de Nice, foi possível diagnosticar de entre 245 fumadores com broncopatia obstrutiva aqueles que iam desenvolver um tumor &quot;vários anos antes de o cancro do pulmão ser visível numa radiografia ou através de uma TAC&quot;.</p><p>Na entrevista à Lusa, a investigadora diz que são necessários mais recursos e mais aposta na prevenção do cancro, admitindo que a sua equipa &quot;necessita de mais meios para industrializar o teste e diminuir o seu preço&quot;. Esta seria, diz, a única forma de o colocar ao alcance dos serviços de saúde nacionais.</p><p>A oncologista coloca como prioridade a prevenção, entendendo que &quot;não serão as terapêuticas aplicadas depois de o cancro se ter difundido que permitirão vencê-lo&quot;.</p><p>Depois do cancro se espalhar pelo organismo e produzir metástases, torna-se &quot;muito difícil neutralizá-lo&quot;, refere.</p><p>A investigadora lamenta que &quot;o dinheiro privado seja, ainda hoje, mais investido para tentar curar a doença quando já está instalada do que a prevenir o seu aparecimento e a sua difusão&quot;.</p><p>Segundo explica, o teste desenvolvido pela sua equipa é &quot;sensível e específico&quot;, não detectando falsos positivos. Na entrevista à Lusa, adianta que mais de mil doentes já foram submetidos ao teste em França.</p><p>Para a autora, será possível ainda durante este século reduzir dramaticamente a mortalidade por cancro, sendo para isso obrigatória a aposta no diagnóstico precoce. &quot;O diagnóstico muito precoce é a rota para salvar milhões de vidas&quot;, defende.</p><div class="supplemental-slot supplemental-slot--full hide-if-closed" data-value="newsletter-box" style="display:none" id="newsletters_inline">
    <aside class="callout callout--newsletter" data-closable="">
        <header>
            <h3 class="callout__heading">O melhor do Público no email</h3>
        </header>

        <p>Subscreva gratuitamente as newsletters e receba o melhor da actualidade e os trabalhos mais profundos do Público.</p>

        <a href="/newsletters" class="button callout__button">Subscrever</a>

        <button class="close-button" aria-label="Dismiss alert" type="button" data-close="">
            <span aria-hidden="true">×</span>
        </button>
    </aside>
</div><p>Num comentário sobre o trabalho desta investigadora, o director do Programa Nacional para as Doenças Oncológicas disse à Lusa que o teste ISET é &quot;um método de captar células tumorais em circulação e desenhado para o diagnóstico em fases precoces&quot;, sendo uma das múltiplas tecnologias a que os especialistas designam por biopsias líquidas.</p><p>&quot;Esta tecnologia é mais uma arma disponível, cujo valor no diagnóstico precoce tem de ser ainda demonstrado. Mas não nos iludamos, este tipo de tecnologias não vai acabar com o cancro&quot;, referiu Nuno Miranda à agência Lusa.</p><p>O perito português acrescenta que esta tecnologia tem ainda como desvantagem não permitir localizar o tumor.</p>


            <aside class="ad-slot ad-slot--margin hide-for-large">
                <div class="ad-slot__w--300">
                    <div class="ad-slot__label">PUB</div>
                    <div id="botao300x60AdMobile" class="ad lazy-loading ad-slot__container" data-ad="botao300x60Mobile" data-show-always="false" data-show-when="mobile">
                        <script type="text/javascript">
                            googletag.cmd.push(function () {
                                googletag.display(&apos;botao300x60AdMobile&apos;);
                                //googletag.pubads().refresh();
                            });
                        </script>
                    </div>
                </div>
            </aside>

            <div class="story__show-full">
                <button class="button story__show-full__button page-count" type="button" id="story-showfull">Continuar a ler</button>
            </div>
        </div>


    </div>
