<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="story__content" id="story-content">


    <figure class="story__media media media--image media--action  media--horizontal-medium" data-media-action="modal" aria-label="media">
        <div class="flex-media camera" style="padding-bottom: 66.65%;">
                <img alt=" " data-media-size="2048x1365" data-media-viewer="https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1231551?tp=UHeamp;amp;db=IMAGENS" data-interchange="[https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1231551?tp=UHeamp;amp;db=IMAGENSeamp;w=480, small],e#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1231551?tp=UHeamp;amp;db=IMAGENSeamp;w=960, small-retina]e#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1231551?tp=UHeamp;amp;db=IMAGENSeamp;w=640, xmedium],e#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1231551?tp=UHeamp;amp;db=IMAGENSeamp;w=1280, xmedium-retina],e#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1231551?tp=UHeamp;amp;db=IMAGENSeamp;w=1024, medium],e#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1231551?tp=UHeamp;amp;db=IMAGENSeamp;w=2048, medium-retina],e#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1231551?tp=UHeamp;amp;db=IMAGENSeamp;w=823, large],e#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1231551?tp=UHeamp;amp;db=IMAGENSeamp;w=1646, large-retina]" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw=="/>
                <div class="media-badge">
                    <span class="show-for-sr">Foto</span>
                    <i class="i-expand" aria-hidden="true"/>
                </div>
        </div>
            <figcaption class="caption caption--image">
                 
                    <span class="credit">Rui Gaudencio</span>
            </figcaption>
    </figure>

        <aside class="ad-slot ad-slot--margin show-for-large">
            <div class="ad-slot__w--300">
                <div class="ad-slot__label">PUB</div>
                <div id="MrecPrincipalAd" class="ad-slot__container">
                    <script type="text/javascript">
                        googletag.cmd.push(function () {
                            googletag.display(eapos;MrecPrincipalAdeapos;);
                        });
                    </script>
                </div>
            </div>
        </aside>

        <div class="story__body" id="story-body">
                        <p>Representantes da Ordem dos Médicos, da Federação Nacional dos Médicos (FNAM) e Sindicato Independente dos Médicos (SIM) reuniram-se, esta quarta-feira à noite, em Lisboa para debater a situação da saúde, em especial os temas que têm estado a ser negociados com o Ministério da Saúde e sobre os quais não existe acordo: redução do número de horas de urgência semanais, de 18 para 12, a diminuição da lista de utentes por médico de família, o combate aos médicos indiferenciados, a revisão da carreira e respectiva grelha salarial. Já durante a tarde os dois sindicatos reuniram com a UGT e a CGTP.</p>                        <aside class="ad-slot ad-slot--margin show-for-large">
                            <div class="ad-slot__w--300">
                                <div class="ad-slot__label">PUB</div>
                                <div id="botao300x60Ad" class="ad lazy-loading ad-slot__container" data-ad="botao300x60" data-show-always="false" data-show-when="desktop">
                                    <script type="text/javascript">
                                        googletag.cmd.push(function () {
                                            googletag.display(eapos;botao300x60Adeapos;);
                                        });
                                    </script>
                                </div>
                            </div>
                        </aside>
<p>Esta é a primeira de três reuniões gerais – para esta quinta-feira estão marcados encontros em Coimbra e no Porto – com o objectivo de ouvir os profissionais de saúde e tirar dúvidas antes <a href="/1810228">do início de três dias de greve nacional, que começa a 8</a>. Para esse dia está marcada uma concentração em frente ao Ministério da Saúde.</p><p>“Queremos fazer um apelo aos médicos para participarem nesta greve e na concentração de dia 8, marcada para as 15h, à frente do Ministério da Saúde e que tem por objectivo evitar que esta política que vai destruir o Serviço Nacional de Saúde (SNS) prossiga. Só nas maternidades faltam imensos médicos qualificados de ginecologia e anestesia, o que traz grandes problemas”, disse João Proença, presidente da Fnam. O responsável admitiu mesmo que possam surgir outras formas de luta no futuro. “Se for o caso, podemos até de deixar passar receitas electrónicas”, sugeriu.</p>                    <aside class="ad-slot ad-slot--margin hide-for-large">
                        <div class="ad-slot__w--300">
                            <div class="ad-slot__label">PUB</div>
                            <div id="MrecPrincipalAdMobile" class="ad-slot__container">
                                <script type="text/javascript">
                                        googletag.cmd.push(function () {
                                            googletag.display(eapos;MrecPrincipalAdMobileeapos;);
                                        });
                                </script>
                            </div>
                        </div>
                    </aside>
<p>Durante a tarde, <a href="/1807228">os dois sindicatos estiveram reúnidos com a UGT e CGTP</a>. “Fomos apelar às centrais sindicais que se solidarizem e que possam explicar aos utentes os incomodos causados pela greve e que é o governo que tem de ser responsabilizado”, adiantou Jorge Roque da Cunha, secretário-geral do SIM, lembrando que as negociações com o ministério decorrem há mais de um ano. “Não estão questões orçamentais em cima da mesa. Estão, sim, a diminuição do tempo de espera para consultas e cirurgias, a redução de utentes por medicos de família, a criação a tempo de concursos para a colocação de jovens especialistas”, acrescentou, referindo que espera uma grande adesão à greve. “Esperemos que os ministérios da Saúde e das Finanças oiçam os medicos, que mais não pedem que a reposição das condições que existiam antes da troika.”</p><h2><strong>Ordem apoia greve</strong></h2><p>Nas últimas semanas, os dois sindicatos têm publicado comunicados dirigidos são só aos médicos, apelando à adesão, mas também à população, explicando os motivos da contestação, a terceira desde que o governo PS assumiu funções. “Porque defendemos o Serviço Nacional de Saúde. Porque só com melhores condições de trabalho podemos ter serviços de qualidade, dignos e responsáveis. É uma greve por si, por nós, por todos”, afirma a Fnam no comunicado, em que apela que os utentes se juntem aos profissionais de saúde na concentração.</p><p>Já o SIM dá enfoque à falta de contratação de médicos. “Um dos argumentos do Ministério da Saúde é que não há dinheiro para implementar as medidas propostas pelos sindicatos. No entanto, o Ministério gasta 120 milhões de euros com serviços de empresas de trabalho médico temporário, em vez de abrir concursos atempados para a contratação dos  médicos especialistas necessários para o SNS”, acrescenta o sindicato. No caso na área hospitalar a abertura do concurso demorou dez meses.</p><div class="supplemental-slot supplemental-slot--full hide-if-closed" data-value="newsletter-box" style="display:none" id="newsletters_inline">
    <aside class="callout callout--newsletter" data-closable="">
        <header>
            <h3 class="callout__heading">O melhor do Público no email</h3>
        </header>

        <p>Subscreva gratuitamente as newsletters e receba o melhor da actualidade e os trabalhos mais profundos do Público.</p>

        <a href="/newsletters" class="button callout__button">Subscrever</a>

        <button class="close-button" aria-label="Dismiss alert" type="button" data-close="">
            <span aria-hidden="true">×</span>
        </button>
    </aside>
</div><p>“Temos agora 500 médicos da área hospitalar e 300 médicos de família que se o Ministério da Saúde nada fizer, vai acontecer o mesmo que este ano: vão para o estrangeiro e para os privados”, disse Roque da Cunha, antes de entrar para a reunião dos medicos. Este grupo de jovens medicos terminou a especialidade na segunda-feira. O SIM enviou, entretanto, dois ofícios, um ao Ministério da Saúde e outro às Finanças, apelando a que a abertura dos concursos para os hospitais e centros de saúde seja imediata à homologação das classificações finais. Em Fevereiro o Parlamento aprovou uma proposta do BE, com os votos contra do PS, para abertura dos concursos no prazo de 30 dias após o fim da especialização.</p><p>“Nunca, como agora, aquela que foi uma das maiores conquistas sociais da nossa democracia, esteve tão fragilizada e em risco de ser definitivamente desmantelada e consumida pela máquina trituradora das Finanças, perante a ausência de uma verdadeira política de Saúde”, alertou o bastonário dos médicos, numa nota disponível no <em>site</em> da Ordem.</p><p>Num apelo deixado aos médicos e afirmando que apoiam todos os que se juntarem a esta paralisação de três dias, Miguel Guimarães e o conselho nacional da Ordem referem que participar nesta greve “é, antes de tudo, defender a qualidade dos cuidados de saúde e os doentes”.</p>


            <aside class="ad-slot ad-slot--margin hide-for-large">
                <div class="ad-slot__w--300">
                    <div class="ad-slot__label">PUB</div>
                    <div id="botao300x60AdMobile" class="ad lazy-loading ad-slot__container" data-ad="botao300x60Mobile" data-show-always="false" data-show-when="mobile">
                        <script type="text/javascript">
                            googletag.cmd.push(function () {
                                googletag.display(eapos;botao300x60AdMobileeapos;);
                                //googletag.pubads().refresh();
                            });
                        </script>
                    </div>
                </div>
            </aside>

            <div class="story__show-full">
                <button class="button story__show-full__button page-count" type="button" id="story-showfull">Continuar a ler</button>
            </div>
        </div>


    </div>
