<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="story__content" id="story-content">


    <figure class="story__media media media--image media--action  media--horizontal-medium" data-media-action="modal" aria-label="media">
        <div class="flex-media camera" style="padding-bottom: 66.65%;">
                <img alt="LUSA/PAULO CUNHA" data-media-size="2048x1365" data-media-viewer="https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1231542?tp=UHeamp;amp;db=IMAGENS" data-interchange="[https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1231542?tp=UHeamp;amp;db=IMAGENSeamp;w=480, small],e#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1231542?tp=UHeamp;amp;db=IMAGENSeamp;w=960, small-retina]e#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1231542?tp=UHeamp;amp;db=IMAGENSeamp;w=640, xmedium],e#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1231542?tp=UHeamp;amp;db=IMAGENSeamp;w=1280, xmedium-retina],e#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1231542?tp=UHeamp;amp;db=IMAGENSeamp;w=1024, medium],e#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1231542?tp=UHeamp;amp;db=IMAGENSeamp;w=2048, medium-retina],e#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1231542?tp=UHeamp;amp;db=IMAGENSeamp;w=823, large],e#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1231542?tp=UHeamp;amp;db=IMAGENSeamp;w=1646, large-retina]" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw=="/>
                <div class="media-badge">
                    <span class="show-for-sr">Foto</span>
                    <i class="i-expand" aria-hidden="true"/>
                </div>
        </div>
            <figcaption class="caption caption--image">
                
                    <span class="credit">LUSA/PAULO CUNHA</span>
            </figcaption>
    </figure>

        <aside class="ad-slot ad-slot--margin show-for-large">
            <div class="ad-slot__w--300">
                <div class="ad-slot__label">PUB</div>
                <div id="MrecPrincipalAd" class="ad-slot__container">
                    <script type="text/javascript">
                        googletag.cmd.push(function () {
                            googletag.display(eapos;MrecPrincipalAdeapos;);
                        });
                    </script>
                </div>
            </div>
        </aside>

        <div class="story__body" id="story-body">
                        <p>O ministro da Administração Interna, Eduardo Cabrita, prometeu esta quarta-feira que, em relação aos dois momentos de grandes incêndios do ano passado, haverá o equot;total apuramento de toda a verdadeequot; e equot;serão retiradas todas as consequênciasequot;.</p>                        <aside class="ad-slot ad-slot--margin show-for-large">
                            <div class="ad-slot__w--300">
                                <div class="ad-slot__label">PUB</div>
                                <div id="botao300x60Ad" class="ad lazy-loading ad-slot__container" data-ad="botao300x60" data-show-always="false" data-show-when="desktop">
                                    <script type="text/javascript">
                                        googletag.cmd.push(function () {
                                            googletag.display(eapos;botao300x60Adeapos;);
                                        });
                                    </script>
                                </div>
                            </div>
                        </aside>
<p>Serão retiradas equot;todas as consequências por quem tem competência para isso, o próprio Ministério quanto a matéria disciplinar, as autoridades judiciais na medida em que o entendam quanto a matéria de natureza criminalequot;.</p><p>equot;Total apuramento da verdade e total responsabilização de quem tiver de ser responsabilizadoequot;, reforçou Eduardo Cabrita, em declarações por telefone à Lusa a partir de Marraquexe, onde se encontra a participar numa conferência ministerial sobre migração.</p>                    <aside class="ad-slot ad-slot--margin hide-for-large">
                        <div class="ad-slot__w--300">
                            <div class="ad-slot__label">PUB</div>
                            <div id="MrecPrincipalAdMobile" class="ad-slot__container">
                                <script type="text/javascript">
                                        googletag.cmd.push(function () {
                                            googletag.display(eapos;MrecPrincipalAdMobileeapos;);
                                        });
                                </script>
                            </div>
                        </div>
                    </aside>
<p>O ministro da Administração Interna falava à Lusa a propósito de um relatório de uma auditoria interna da Protecção Civil sobre o fogo de Pedrógão Grande do ano passado, que aponta falhas graves e que diz que houve documentos apagados, conforme noticiou esta quarta-feira o PÚBLICO.</p><p>Perante acusações nesse sentido, até de deputados na Assembleia da República, o ministro garantiu que o documento não foi equot;escondido numa gavetaequot; e que foi aliás equot;despachado com celeridadeequot;.</p><p>E disse que em relação aos incêndios de Outubro também está a decorrer uma inspecção para apurar todos os factos.</p><p>O ministro lembrou que a auditoria em causa foi determinada pela antiga ministra Constança Urbano de Sousa, mas concluída já depois de assumir a pasta.</p><p>equot;Face à relevância da matéria constante dessa auditoria interna o que foi determinado de imediato, como aliás foi hoje já confirmado pelo Ministério Público, foi por um lado, quanto à matéria disciplinar, o seu envio para apuramento da eventual relevância disciplinar à Inspecção Geral de Administração Interna (IGAI), e, quanto a matéria que integra indícios de natureza criminal, o envio ao Ministério Publico. Como hoje o Ministério Público confirmou, o processo está em segredo de justiça, e como tal não devo pronunciar-meequot;, disse o ministro à Lusa.</p><p>Eduardo Cabrita acrescentou que, também em relação aos incêndios de Outubro, determinou no final desse mês que a IGAI equot;os apreciasseequot;, e que nos dois casos haverá o apuramento de toda a verdade.</p><p>Mas equot;de maneira nenhumaequot; o relatório sobre os incêndios de Pedrógão foi escondido, antes logo despachado, disse.</p><div class="supplemental-slot supplemental-slot--full hide-if-closed" data-value="newsletter-box" style="display:none" id="newsletters_inline">
    <aside class="callout callout--newsletter" data-closable="">
        <header>
            <h3 class="callout__heading">O melhor do Público no email</h3>
        </header>

        <p>Subscreva gratuitamente as newsletters e receba o melhor da actualidade e os trabalhos mais profundos do Público.</p>

        <a href="/newsletters" class="button callout__button">Subscrever</a>

        <button class="close-button" aria-label="Dismiss alert" type="button" data-close="">
            <span aria-hidden="true">×</span>
        </button>
    </aside>
</div><p>equot;A investigação criminal e o apuramento de responsabilidade disciplinar não se fazem na praça públicaequot;, salientou Eduardo Cabrita, acrescentando que não pode e não deve antecipar conclusões que cabem a outras entidades tirar.</p><p>equot;Reafirmo que há pleno empenho em apurar todos os factos e extrair daí a determinação de todas as responsabilidades que existam, qualquer que sejam a sua natureza. É o que estamos a fazerequot;, afirmou, referindo que, em relação a Pedrógão e aos incêndios de Outubro, equot;não pode o Governo substituir-se à acção da IGAI e muito menos do Ministério Públicoequot;.</p><p>Eduardo Cabrita encerrou hoje uma visita de dois dias a Marraquexe, onde participou na V Conferência Ministerial Euro-Africana sobre Migração e Desenvolvimento e manteve encontros bilaterais com as autoridades marroquinas.</p>


            <aside class="ad-slot ad-slot--margin hide-for-large">
                <div class="ad-slot__w--300">
                    <div class="ad-slot__label">PUB</div>
                    <div id="botao300x60AdMobile" class="ad lazy-loading ad-slot__container" data-ad="botao300x60Mobile" data-show-always="false" data-show-when="mobile">
                        <script type="text/javascript">
                            googletag.cmd.push(function () {
                                googletag.display(eapos;botao300x60AdMobileeapos;);
                                //googletag.pubads().refresh();
                            });
                        </script>
                    </div>
                </div>
            </aside>

            <div class="story__show-full">
                <button class="button story__show-full__button page-count" type="button" id="story-showfull">Continuar a ler</button>
            </div>
        </div>


    </div>
