<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="story__content" id="story-content">


    <figure class="story__media media media--image media--action  media--horizontal-medium" data-media-action="modal" aria-label="media">
        <div class="flex-media camera" style="padding-bottom: 60.16%;">
                <img alt="A festa foi do Liverpool, em Roma" data-media-size="2048x1232" data-media-viewer="https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1231544?tp=UHeamp;amp;db=IMAGENS" data-interchange="[https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1231544?tp=UHeamp;amp;db=IMAGENSeamp;w=480, small],e#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1231544?tp=UHeamp;amp;db=IMAGENSeamp;w=960, small-retina]e#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1231544?tp=UHeamp;amp;db=IMAGENSeamp;w=640, xmedium],e#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1231544?tp=UHeamp;amp;db=IMAGENSeamp;w=1280, xmedium-retina],e#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1231544?tp=UHeamp;amp;db=IMAGENSeamp;w=1024, medium],e#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1231544?tp=UHeamp;amp;db=IMAGENSeamp;w=2048, medium-retina],e#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1231544?tp=UHeamp;amp;db=IMAGENSeamp;w=823, large],e#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1231544?tp=UHeamp;amp;db=IMAGENSeamp;w=1646, large-retina]" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw=="/>
                <div class="media-badge">
                    <span class="show-for-sr">Foto</span>
                    <i class="i-expand" aria-hidden="true"/>
                </div>
        </div>
            <figcaption class="caption caption--image">
                A festa foi do Liverpool, em Roma
                    <span class="credit">Reuters/TONY GENTILE</span>
            </figcaption>
    </figure>

        <aside class="ad-slot ad-slot--margin show-for-large">
            <div class="ad-slot__w--300">
                <div class="ad-slot__label">PUB</div>
                <div id="MrecPrincipalAd" class="ad-slot__container">
                    <script type="text/javascript">
                        googletag.cmd.push(function () {
                            googletag.display(eapos;MrecPrincipalAdeapos;);
                        });
                    </script>
                </div>
            </div>
        </aside>

        <div class="story__body" id="story-body">
                        <p>Ainda se chamava Taça dos Clubes Campeões Europeus quando, em 1981, Liverpool e Real Madrid se defrontaram pela única vez na final. Trinta e sete anos depois, vão voltar a defrontar-se no jogo decisivo da Liga dos Campeões, em Kiev, a 26 de Maio. Depois de os “<em>merengues</em>” terem conseguido o seu lugar à custa do Bayern Munique, nesta quarta-feira foi a vez dos “<em>reds</em>”, que eliminaram a Roma, apesar da derrota (4-2) na capital italiana, depois de, há uma semana, terem ganho por 5-2, em Anfield. Será a oitava final, a primeira desde 2007, para o Liverpool, que já conquistou o título europeu por cinco vezes, uma delas na tal final com o Real Madrid.</p>                        <aside class="ad-slot ad-slot--margin show-for-large">
                            <div class="ad-slot__w--300">
                                <div class="ad-slot__label">PUB</div>
                                <div id="botao300x60Ad" class="ad lazy-loading ad-slot__container" data-ad="botao300x60" data-show-always="false" data-show-when="desktop">
                                    <script type="text/javascript">
                                        googletag.cmd.push(function () {
                                            googletag.display(eapos;botao300x60Adeapos;);
                                        });
                                    </script>
                                </div>
                            </div>
                        </aside>
<p>O Liverpool trazia uma vantagem bastante confortável da primeira mão e, sobretudo, uma demonstração inequívoca de superioridade que ficou um pouco diluída pelos dois golos tardios da formação romana, em Anfield. E foram a esses dois golos que os italianos se agarraram para manter a esperança viva. A isso e ao milagre que tinham conseguido nos “quartos”, em que deram a volta a uma derrota na primeira mão (4-1) com o Barcelona com um triunfo por 3-0 no Estádio Olímpico. Os romanos “só” precisavam de marcar três. E até marcaram mais do que era preciso. Mas o Liverpool resistiu o suficiente para não sofrer o mesmo destino dos catalães.</p><p>Os três golos que a Roma precisava passaram a quatro logo aos 9’. Nainggolan fez um passe disparatado no meio-campo, a bola foi ter aos pés de Roberto Firmino, que disparou de imediato para a área contrária, com a companhia de Salah e Mané, ao melhor estilo da equipa de Klopp. Na hora de escolher, o brasileiro deixou no senegalês, que fez o primeiro dos “<em>reds</em>” no jogo.</p>                    <aside class="ad-slot ad-slot--margin hide-for-large">
                        <div class="ad-slot__w--300">
                            <div class="ad-slot__label">PUB</div>
                            <div id="MrecPrincipalAdMobile" class="ad-slot__container">
                                <script type="text/javascript">
                                        googletag.cmd.push(function () {
                                            googletag.display(eapos;MrecPrincipalAdMobileeapos;);
                                        });
                                </script>
                            </div>
                        </div>
                    </aside>
<p>O Olímpico de Roma esfriou, mas logo se animou pouco depois. Numa jogada confusa na área britânica, aos 15’, Lovren tentou um alívio, mas a bola foi na direcção da cabeça de James Milner e, de seguida, para a baliza do Liverpool.</p><p>O empate dava alguma (não muita) esperança à Roma, mas o balão voltou a esvaziar-se aos 25’. Após um canto, houve um duplo mau alívio da defesa italiana que deixou Wijnaldum à vontade para fazer, de cabeça, o 1-2. Parecia um buraco já muito fundo do qual a equipa de Eusebio Di Francesco não iria sair. A missão principal seria deixar os seus adeptos de alma cheia e tentar a vitória moral com um triunfo em campo. Até ao final da primeira parte, nada conseguiram para colocar em causa o apuramento do visitante inglês, mas a segunda parte foi bem diferente.</p><div class="supplemental-slot supplemental-slot--full hide-if-closed" data-value="newsletter-box" style="display:none" id="newsletters_inline">
    <aside class="callout callout--newsletter" data-closable="">
        <header>
            <h3 class="callout__heading">O melhor do Público no email</h3>
        </header>

        <p>Subscreva gratuitamente as newsletters e receba o melhor da actualidade e os trabalhos mais profundos do Público.</p>

        <a href="/newsletters" class="button callout__button">Subscrever</a>

        <button class="close-button" aria-label="Dismiss alert" type="button" data-close="">
            <span aria-hidden="true">×</span>
        </button>
    </aside>
</div><p>Não que tenha sido uma recuperação quase épica. Tivesse acontecido mais cedo e talvez estivéssemos a falar de outro desfecho. Aos 49’, os romanos queixaram-se de um penálti (que existiu) de Karius sobre Dzeko, e, três minutos depois, foi o ponta-de-lança bósnio a fazer o golo do empate, beneficiando de uma defesa incompleta do guarda-redes alemão do Liverpool. Depois desta bola entrar na baliza dos britânicos, alguém ainda a foi buscar rapidamente para se tentar marcar três golos em cerca de 40 minutos, mas foi quase o tempo que passou até a Roma marcar outra vez.</p><p>O Liverpool foi eficiente q.b. a aguentar os ataques cada vez mais em desespero dos italianos, que só voltaram a marcar aos 86’, num remate de fora da área de Naiggolan — o belga, que tinha cometido o erro que dera origem ao primeiro golo dos “<em>reds</em>”, nem festejou, como que frustrado por só ter marcado com tão pouco tempo para jogar. Nainggolan ainda voltou a marcar, já no limite do tempo de compensação, na conversão de um penálti a castigar uma mão na bola do estónio Ragnar Klavan (bem menos evidente que outra que ficou por marcar, aos 62’, por mão de Arnold).</p><p>Ficou curto para a Roma continuar a lutar pela segunda final da Champions da sua história (a primeira tinha sido em 1984, naquele mesmo estádio e frente ao mesmo adversário, que só lhe ganharia nos penáltis). Mas foi o suficiente para o Liverpool continuar a pensar no seu sexto título. Terá pela frente alguém que pensa no 13.º.</p>


            <aside class="ad-slot ad-slot--margin hide-for-large">
                <div class="ad-slot__w--300">
                    <div class="ad-slot__label">PUB</div>
                    <div id="botao300x60AdMobile" class="ad lazy-loading ad-slot__container" data-ad="botao300x60Mobile" data-show-always="false" data-show-when="mobile">
                        <script type="text/javascript">
                            googletag.cmd.push(function () {
                                googletag.display(eapos;botao300x60AdMobileeapos;);
                                //googletag.pubads().refresh();
                            });
                        </script>
                    </div>
                </div>
            </aside>

            <div class="story__show-full">
                <button class="button story__show-full__button page-count" type="button" id="story-showfull">Continuar a ler</button>
            </div>
        </div>


    </div>
