<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="story__content" id="story-content">


    <figure class="story__media media media--image media--action  media--horizontal-medium" data-media-action="modal" aria-label="media">
        <div class="flex-media camera" style="padding-bottom: 66.65%;">
                <img alt="A Academia de Alcochete foi o palco de mais um acto de violência no futebol português" data-media-size="2048x1365" data-media-viewer="https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1257099?tp=UH&amp;db=IMAGENS&amp;type=JPG" data-interchange="[https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1257099?tp=UH&amp;db=IMAGENS&amp;type=JPG&amp;w=480, small],&#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1257099?tp=UH&amp;db=IMAGENS&amp;type=JPG&amp;w=960, small-retina]&#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1257099?tp=UH&amp;db=IMAGENS&amp;type=JPG&amp;w=640, xmedium],&#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1257099?tp=UH&amp;db=IMAGENS&amp;type=JPG&amp;w=1280, xmedium-retina],&#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1257099?tp=UH&amp;db=IMAGENS&amp;type=JPG&amp;w=1024, medium],&#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1257099?tp=UH&amp;db=IMAGENS&amp;type=JPG&amp;w=2048, medium-retina],&#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1257099?tp=UH&amp;db=IMAGENS&amp;type=JPG&amp;w=823, large],&#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1257099?tp=UH&amp;db=IMAGENS&amp;type=JPG&amp;w=1646, large-retina]" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw=="/>
                <div class="media-badge">
                    <span class="show-for-sr">Foto</span>
                    <i class="i-expand" aria-hidden="true"/>
                </div>
        </div>
            <figcaption class="caption caption--image">
                A Academia de Alcochete foi o palco de mais um acto de violência no futebol português
                    <span class="credit">LUSA/MÁRIO CRUZ</span>
            </figcaption>
    </figure>

        <aside class="ad-slot ad-slot--margin show-for-large">
            <div class="ad-slot__w--300">
                <div class="ad-slot__label">PUB</div>
                <div id="MrecPrincipalAd" class="ad-slot__container">
                    <script type="text/javascript">
                        googletag.cmd.push(function () {
                            googletag.display(&apos;MrecPrincipalAd&apos;);
                        });
                    </script>
                </div>
            </div>
        </aside>

        <div class="story__body" id="story-body">
                        <p>Depois da guerra de palavras, a crise do Sporting descambou para a violência física. Um grupo de dezenas de adeptos com os rostos cobertos – alguns com símbolos das claques “leoninas” visíveis – irrompeu esta terça-feira à tarde pela Academia de Alcochete, sem qualquer oposição, atacando jogadores e equipa técnica e vandalizando o balneário, antes de abandonar as instalações desportivas.</p><p>A GNR foi chamada ao local e conseguiu identificar 40 dos atacantes (detendo 21) e a Procuradoria-Geral da República já iniciou uma investigação ao incidente.</p>                        <aside class="rich-link rich-link--news lazy-loading data" data-source="/content/summary/scriptor_noticias/1830185" data-folder="news" data-template="link" data-max-size="1" data-auto-fill="false" data-replace="true">
                            <a href="/n1830185">
                                <div class="rich-link__thumb"/>
                                <div class="rich-link__text">
                                    <h3 class="headline rich-link__title">Academia invadida, jogadores agredidos e balneário vandalizado. Sporting afunda-se na crise</h3>
                                </div>
                            </a>
                        </aside>
                        <aside class="ad-slot ad-slot--margin show-for-large">
                            <div class="ad-slot__w--300">
                                <div class="ad-slot__label">PUB</div>
                                <div id="botao300x60Ad" class="ad lazy-loading ad-slot__container" data-ad="botao300x60" data-show-always="false" data-show-when="desktop">
                                    <script type="text/javascript">
                                        googletag.cmd.push(function () {
                                            googletag.display(&apos;botao300x60Ad&apos;);
                                        });
                                    </script>
                                </div>
                            </div>
                        </aside>
<p>Alguns futebolistas foram agredidos, nomeadamente Bas Dost, que sofreu um golpe na cabeça, que o deverá impedir de alinhar no final da Taça de Portugal. Mas alguns do plantel “leonino” estava ontem a ponderar não jogar no Jamor no domingo, por motivos de segurança, estudando paralelamente uma eventual rescisão dos seus contratos, alegando justa causa.</p>                    <aside class="ad-slot ad-slot--margin hide-for-large">
                        <div class="ad-slot__w--300">
                            <div class="ad-slot__label">PUB</div>
                            <div id="MrecPrincipalAdMobile" class="ad-slot__container">
                                <script type="text/javascript">
                                    googletag.cmd.push(function () {
                                        googletag.display(&apos;MrecPrincipalAdMobile&apos;);
                                    });
                                </script>
                            </div>
                        </div>
                    </aside>
<p>A equipa técnica foi igualmente visada pelos agressores (assim como alguns funcionários que trabalham na Academia), com o adjunto Mário Monteiro a sofrer também ferimentos, (provavelmente provocados por uma tocha). O próprio Jorge Jesus foi vítima de uma tentativa de agressão, ao que o PÚBLICO conseguiu apurar.</p><p>Num curto comunicado, a direcção do Sporting lamentou e repudiou “de forma veemente” os actos de violência, garantindo que serão tomadas “todas as diligências” para apurar responsabilidades: “Não podemos de forma alguma pactuar com actos de vandalismo e agressão a atletas, treinadores e <em>staff </em>do futebol profissional.”</p><p>Bruno de Carvalho deslocou-se à Academia ao final da tarde para acompanhar a situação, mas alguns dos jogadores recusaram-se a falar com o presidente sportinguista. Ao final da tarde, alguns futebolistas foram abandonando as instalações de Alcochete nos seus carros, escoltados pela polícia.</p>                        <aside class="rich-link rich-link--news lazy-loading data" data-source="/content/summary/scriptor_noticias/1830205" data-folder="news" data-template="link" data-max-size="1" data-auto-fill="false" data-replace="true">
                            <a href="/n1830205">
                                <div class="rich-link__thumb"/>
                                <div class="rich-link__text">
                                    <h3 class="headline rich-link__title">Jesus está pronto para tudo, até para um ano sabático no Sporting</h3>
                                </div>
                            </a>
                        </aside>
<p>Mais tarde, Bruno de Carvalho voltou a lamentar o sucedido, garantindo que a equipa estará presente no Estádio Nacional para disputar a final da Taça. “Muita gente não queria mas claro que vamos estar no Jamor. Os jogadores estão tristes com o que aconteceu mas querem jogar”, avançou, declinando qualquer responsabilidade pelos incidentes. “Isto não é um caso desportivo, é um caso de justiça. É mais um dia triste no futebol português. Felizmente a polícia actuou rapidamente e bem.”</p><p>Paralelamente, Marta Soares, presidente da Assembleia-Geral, anunciava que vai convocar na próxima segunda-feira todos os órgãos sociais do clube para uma reunião onde será analisada a crise sportinguista.</p><h2>A festa do futebol</h2><p>Horas antes, também o Governo reagira à “invasão” da Academia, repudiando os actos de violência. “Estamos a poucos dias da final da Taça de Portugal e o Governo está, juntamente com a Federação Portuguesa de Futebol, a criar todas as condições para que se viva a festa do futebol, do desporto, o convívio das famílias e dos verdadeiros adeptos do futebol e do desporto”, sublinhou o secretário de Estado da Juventude e do Desporto, João Paulo Ribeiro.</p>                    <script>
                        var PublicoMrecArtigosLerMais300x250 = null;
                        googletag.cmd.push(function () {
                            PublicoMrecArtigosLerMais300x250 = googletag.defineSlot(&apos;/4458504/PublicoMrecArtigosLerMais300x250&apos;, [[300, 250]], &apos;PublicoMrecArtigosLerMais300x250Ad&apos;).addService(googletag.pubads());
                        });
                        var deferredScripts = window.deferredScripts || [];
                        deferredScripts.push(function () { 
                            if (Foundation.MediaQuery.atLeast(&quot;large&quot;) &amp;&amp; $(&quot;body&quot;).hasClass(&quot;is-truncated&quot;) &amp;&amp; (typeof window.hasAds == &quot;undefined&quot; || window.hasAds != false)) {
                                $(&quot;#story-showfull&quot;).on(&quot;click&quot;, function () {
                                    googletag.pubads().refresh([PublicoMrecArtigosLerMais300x250]);
                                });
                            }
                        });
                    </script>
                    <aside class="ad-slot ad-slot--margin show-for-large">
                        <div class="ad-slot__w--300">
                            <div class="ad-slot__label">PUB</div>
                            <div id="PublicoMrecArtigosLerMais300x250Ad" class="ad-slot__container">
                                <script type="text/javascript">
                                        googletag.cmd.push(function () {
                                            googletag.display(&apos;PublicoMrecArtigosLerMais300x250Ad&apos;);
                                        });
                                </script>
                            </div>
                        </div>
                    </aside>
                        <aside class="rich-link rich-link--news lazy-loading data" data-source="/content/summary/scriptor_noticias/1830197" data-folder="news" data-template="link" data-max-size="1" data-auto-fill="false" data-replace="true">
                            <a href="/n1830197">
                                <div class="rich-link__thumb"/>
                                <div class="rich-link__text">
                                    <h3 class="headline rich-link__title">Falta jurisprudência mas há fundamento para rescisão por justa causa</h3>
                                </div>
                            </a>
                        </aside>
<p>Ao seu lado, a secretária de Estado Adjunta da Administração Interna, Isabel Oneto, sintetizou o trabalho das forças de segurança enviadas para a Academia e para as suas imediações. “Houve a apreensão de viaturas e objectos de agressão, juntámos forças de segurança para tomarem conta da ocorrência e darem a resposta adequada. Continuamos a trabalhar no sentido de esclarecer esta situação e que não voltem a acontecer” casos destes.</p><p>À noite, alguns milhares de adeptos manifestaram a sua frustração juntando-se em Alvalade para condenar a violência e apoiar a equipa.</p><p>O clima de crispação no futebol português não é exactamente uma novidade, nem os casos pontuais de violência, mas a recente crise sportinguista atingiu um novo e inédito patamar. Tudo começou após a derrota em Madrid, frente ao Atlético, na primeira mão dos quartos-de-final da Liga Europa, a 5 de Abril, quando Bruno de Carvalho criticou publicamente os seus jogadores, através da rede social Facebook, apontando o dedo à prestação individual de alguns atletas.</p><p>Em reacção, o plantel reagiu praticamente em bloco (salvo excepções pontuais), acusando o presidente de falta de solidariedade quando a equipa mais necessitava. Uma posição tomada através do Instagram que levou o líder “leonino” a ameaçar com uma suspensão colectiva a todos os que partilharam a publicação, acabando por recuar mais tarde.</p><p>Seguiu-se um período de tréguas, enquanto a equipa somava seis triunfos consecutivos, ficando a depender de si própria para alcançar o segundo lugar do campeonato e a hipótese de poder alcançar os milhões da Liga dos Campeões na próxima temporada. Um objectivo que fracassou na última jornada, com o desaire na Madeira, frente ao Marítimo, entregando o vice-campeonato ao rival Benfica.</p><p>Mais uma vez Bruno de Carvalho reagiu a quente à frustração, convocando jogadores e equipa técnica para reuniões de emergência na segunda-feira. Aqui terá ficado selado o destino de Jorge Jesus, apesar do presidente ter garantido que o treinador não está suspenso, contrariando as notícias divulgadas pela comunicação social.</p><p>Os adeptos assistiram a tudo sem esconder espanto pelo insólito da situação. Numa primeira fase, logo após a dura troca de palavras, no rescaldo da partida de Madrid, colocaram-se ao lado da equipa. Aconteceu três dias depois, quando apuparam Bruno de Carvalho enquanto este assistia no banco de Alvalade à vitória frente ao Paços de Ferreira (2-0). O dirigente foi à sala de imprensa criticar os insatisfeitos, provocando a indignação de muitos notáveis, que pediram a sua demissão imediata.</p><h2>Uma paz curta</h2><div class="supplemental-slot supplemental-slot--full hide-if-closed" data-value="newsletter-box" style="display:none" id="newsletters_inline">
    <aside class="callout callout--newsletter" data-closable="">
        <header>
            <h3 class="callout__heading">O melhor do Público no email</h3>
        </header>

        <p>Subscreva gratuitamente as newsletters e receba o melhor da actualidade e os trabalhos mais profundos do Público.</p>

        <a href="/newsletters" class="button callout__button">Subscrever</a>

        <button class="close-button" aria-label="Dismiss alert" type="button" data-close="">
            <span aria-hidden="true">×</span>
        </button>
    </aside>
</div><p>Seguiu-se um novo período de acalmia, que coincidiu com uma rara fase de maior recato do presidente, a pedido de alguns dos seus principais apoiantes. Abandonou o Facebook e remeteu-se ao silêncio. Regressou ao banco para festejar o triunfo frente ao FC Porto que colocou o Sporting na final da Taça. As expectativas de paz duraram pouco.</p><p>A derrota na Madeira, no último domingo, também virou o foco da fúria dos adeptos, que passaram a ter como alvo os jogadores e o treinador. A tensão começou a sentir-se logo após o apito final da partida com o Marítimo e estendeu-se à chegada da comitiva a Alvalade. Bruno de Carvalho não viajou com o grupo e foi poupado.</p><p>Um dia depois (segunda-feira) convocou atletas e treinadores a Alvalade, com quem manteve reuniões tensas. No final, admitiu publicamente que o desaire teve consequências muito nefastas para as contas do clube: “Fez-nos perder bastantes milhões que já estavam contabilizados para a próxima época.”</p>


            <aside class="ad-slot ad-slot--margin hide-for-large">
                <div class="ad-slot__w--300">
                    <div class="ad-slot__label">PUB</div>
                    <div id="botao300x60AdMobile" class="ad lazy-loading ad-slot__container" data-ad="botao300x60Mobile" data-show-always="false" data-show-when="mobile">
                        <script type="text/javascript">
                            googletag.cmd.push(function () {
                                googletag.display(&apos;botao300x60AdMobile&apos;);
                                //googletag.pubads().refresh();
                            });
                        </script>
                    </div>
                </div>
            </aside>

            <div class="story__show-full">
                <button class="button story__show-full__button page-count" type="button" id="story-showfull">Continuar a ler</button>
            </div>
        </div>


    </div>
