<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="story__content" id="story-content">


    <figure class="story__media media media--image media--action  media--horizontal-medium" data-media-action="modal" aria-label="media">
        <div class="flex-media camera" style="padding-bottom: 56.25%;">
                <img alt="a obra de Rosa ramalho chegou a ser comparada à de Picasso" data-media-size="1920x1080" data-media-viewer="https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1258098?tp=UH&amp;db=IMAGENS&amp;type=JPG" data-interchange="[https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1258098?tp=UH&amp;db=IMAGENS&amp;type=JPG&amp;w=480, small],&#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1258098?tp=UH&amp;db=IMAGENS&amp;type=JPG&amp;w=960, small-retina]&#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1258098?tp=UH&amp;db=IMAGENS&amp;type=JPG&amp;w=640, xmedium],&#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1258098?tp=UH&amp;db=IMAGENS&amp;type=JPG&amp;w=1280, xmedium-retina],&#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1258098?tp=UH&amp;db=IMAGENS&amp;type=JPG&amp;w=1024, medium],&#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1258098?tp=UH&amp;db=IMAGENS&amp;type=JPG&amp;w=2048, medium-retina],&#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1258098?tp=UH&amp;db=IMAGENS&amp;type=JPG&amp;w=823, large],&#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1258098?tp=UH&amp;db=IMAGENS&amp;type=JPG&amp;w=1646, large-retina]" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw=="/>
                <div class="media-badge">
                    <span class="show-for-sr">Foto</span>
                    <i class="i-expand" aria-hidden="true"/>
                </div>
        </div>
            <figcaption class="caption caption--image">
                a obra de Rosa ramalho chegou a ser comparada à de Picasso
                    <span class="credit">DR</span>
            </figcaption>
    </figure>

        <aside class="ad-slot ad-slot--margin show-for-large">
            <div class="ad-slot__w--300">
                <div class="ad-slot__label">PUB</div>
                <div id="MrecPrincipalAd" class="ad-slot__container">
                    <script type="text/javascript">
                        googletag.cmd.push(function () {
                            googletag.display(&apos;MrecPrincipalAd&apos;);
                        });
                    </script>
                </div>
            </div>
        </aside>

        <div class="story__body" id="story-body">
                        <p>Rosa Ramalho nasceu em Galegos (São Martinho), Barcelos, em Agosto de 1888. Conhece o barro desde os sete anos, quando, deitada no colo na vizinha, aprendeu a fazer tiras de cesta. Não foi preciso muito para se destacar. Duas semanas depois, já fazia melhores cestas do que quem a ensinara, iniciando um percurso que a levaria àquela imortalidade a que só os grandes artistas têm direito. Agora, 120 anos depois do seu nascimento, o documentário <em>Sentido Figurado, d</em>e Alberto Serra e Marco Oliveira, revisita-a para, a partir dela, nos propor uma viagem por uma arte com muitos, e bons, protagonistas.</p>                        <aside class="ad-slot ad-slot--margin show-for-large">
                            <div class="ad-slot__w--300">
                                <div class="ad-slot__label">PUB</div>
                                <div id="botao300x60Ad" class="ad lazy-loading ad-slot__container" data-ad="botao300x60" data-show-always="false" data-show-when="desktop">
                                    <script type="text/javascript">
                                        googletag.cmd.push(function () {
                                            googletag.display(&apos;botao300x60Ad&apos;);
                                        });
                                    </script>
                                </div>
                            </div>
                        </aside>
<p>Que Rosa seja a maior delas, devêmo-lo ao acaso, tendo em conta que, depois de se ter casado, aos 18 anos e, durante cinco décadas, ela abandonou a olaria para cuidar dos filhos. Foi apenas quando o marido faleceu, tinha ela já 68, que voltou a dedicar-se ao ofício. António Quadros descobriu-a, no final dos anos 50, numa feira nas Fontainhas e deu a conhecer ao mundo aqueles bonecos de barro, numa combinação da beleza e estranheza, que a tornaram numa figura emblemática da olaria tradicional portuguesa.</p><p>Segundo Alberto Serra, produtor do documentário realizado por Marco Oliveira, a ideia de fazer um trabalho sobre Rosa Ramalho não é nova. Mas mais do que uma viagem pela vida e obra da artista minhota, o jornalista queria que este fosse um retrato do famoso figurado de Barcelos. “A Rosa Ramalho é de facto o ícone, mas há depois toda uma envolvência que tem a ver com a olaria, a tradição e com as outras famílias que se dedicaram ao figurado”, explica Serra, também ele natural de Barcelos.</p>                    <aside class="ad-slot ad-slot--margin hide-for-large">
                        <div class="ad-slot__w--300">
                            <div class="ad-slot__label">PUB</div>
                            <div id="MrecPrincipalAdMobile" class="ad-slot__container">
                                <script type="text/javascript">
                                    googletag.cmd.push(function () {
                                        googletag.display(&apos;MrecPrincipalAdMobile&apos;);
                                    });
                                </script>
                            </div>
                        </div>
                    </aside>
<p>Rosa Ramalho e a neta, Júlia Ramalho, Rosa Côta e a família Mistério estão em destaque no documentário que vai ser apresentado esta sexta-feira à noite no <a href="http://www.museuolaria.pt/" target="_blank">Museu de Olaria</a>. “A minha ideia era fazer um documentário antes que estas personagens acabassem ou morressem, porque isto já faz parte também da arte portuguesa”, acrescenta o autor.</p><p>O figurado de Barcelos, muito dele bizarro e inconfundível, não poderia ser deixado de parte. Característico pelas figuras surreais, Alberto Serra acredita que há algo mais do que isso – talento, também ele fora do normal. Para o produtor, aqueles profissionais não são comuns artesãos, “são artistas”. Diria mesmo que chega “a não ser racional”.</p><p>Descreve-o como “arte pura”, porque essa não se explica, e identifica o surrealismo como o movimento mais próximo desta expressão artística. Afinal, em que outro lugar poderíamos encontrar homens com cabeça de burro?</p><p>O documentário, filmado há um ano, começa com um poema de Vasco Graça Moura, num episódio caricato com a artista, mas a história é conduzida pelo arquitecto Alves Costa. que não se cansa de elogiar a “criatividade inacreditável” de Rosa Ramalho e admite que quando a artista se libertava dos cânones, entrava numa área “de total surrealismo”.</p><p>Citando o arquitecto Fernando Távora, Alves Costa afirma que o século XX teve duas grandes figuras: Rosa Ramalho e Picasso. Alberto Serra reconhece que é um exagero, mas não nega que “Rosa Ramalho representa aquilo a que se chama a genuína arte popular”. Acrescenta ainda que não é por acaso que a Escola de Belas Artes do Porto, constituída por professores e artistas, a foi buscar, ainda nos anos 60, para falar à comunidade. Porque será Rosa Ramalho comparada a Picasso? É simples: “Porque também faz cabras”, responde prontamente o produtor.</p><div class="supplemental-slot supplemental-slot--full hide-if-closed" data-value="newsletter-box" style="display:none" id="newsletters_inline">
    <aside class="callout callout--newsletter" data-closable="">
        <header>
            <h3 class="callout__heading">O melhor do Público no email</h3>
        </header>

        <p>Subscreva gratuitamente as newsletters e receba o melhor da actualidade e os trabalhos mais profundos do Público.</p>

        <a href="/newsletters" class="button callout__button">Subscrever</a>

        <button class="close-button" aria-label="Dismiss alert" type="button" data-close="">
            <span aria-hidden="true">×</span>
        </button>
    </aside>
</div><p>A sensibilidade, originalidade e agilidade da artista portuguesa resultaram em peças ímpares, que habitam num mundo de fantasia, onde cabem monstros, lobisomens, feiticeiras, diabos e bichos peculiares. Não há limites para o figurado de Barcelos.</p>                    <script>
                        var PublicoMrecArtigosLerMais300x250 = null;
                        googletag.cmd.push(function () {
                            PublicoMrecArtigosLerMais300x250 = googletag.defineSlot(&apos;/4458504/PublicoMrecArtigosLerMais300x250&apos;, [[300, 250]], &apos;PublicoMrecArtigosLerMais300x250Ad&apos;).addService(googletag.pubads());
                        });
                        var deferredScripts = window.deferredScripts || [];
                        deferredScripts.push(function () { 
                            if (Foundation.MediaQuery.atLeast(&quot;large&quot;) &amp;&amp; $(&quot;body&quot;).hasClass(&quot;is-truncated&quot;) &amp;&amp; (typeof window.hasAds == &quot;undefined&quot; || window.hasAds != false)) {
                                $(&quot;#story-showfull&quot;).on(&quot;click&quot;, function () {
                                    googletag.pubads().refresh([PublicoMrecArtigosLerMais300x250]);
                                });
                            }
                        });
                    </script>
                    <aside class="ad-slot ad-slot--margin show-for-large">
                        <div class="ad-slot__w--300">
                            <div class="ad-slot__label">PUB</div>
                            <div id="PublicoMrecArtigosLerMais300x250Ad" class="ad-slot__container">
                                <script type="text/javascript">
                                        googletag.cmd.push(function () {
                                            googletag.display(&apos;PublicoMrecArtigosLerMais300x250Ad&apos;);
                                        });
                                </script>
                            </div>
                        </div>
                    </aside>
<p>Quanto ao maior obstáculo na produção do documentário, Alberto Serra aponta a dificuldade em encontrar um elemento que identificasse António Quadros, que surge retratado apenas por uma fotografia e um catálogo. “Não havia, como não há, informação. Andámos quase um ano à procura de alguém que tivesse alguma coisa dele e descobrimos uma rapariga que está a fazer uma tese de doutoramento sobre ele, que gentilmente nos cedeu um catálogo”, revela o produtor.</p><p>O documentário estreia esta sexta-feira, em Barcelos, mas terá uma segunda versão mais alargada. As primeiras reacções de quem viu os esboços deste filme foram de aplauso e perplexidade, perante a singularidade de Rosa Ramalho.</p>


            <aside class="ad-slot ad-slot--margin hide-for-large">
                <div class="ad-slot__w--300">
                    <div class="ad-slot__label">PUB</div>
                    <div id="botao300x60AdMobile" class="ad lazy-loading ad-slot__container" data-ad="botao300x60Mobile" data-show-always="false" data-show-when="mobile">
                        <script type="text/javascript">
                            googletag.cmd.push(function () {
                                googletag.display(&apos;botao300x60AdMobile&apos;);
                                //googletag.pubads().refresh();
                            });
                        </script>
                    </div>
                </div>
            </aside>

            <div class="story__show-full">
                <button class="button story__show-full__button page-count" type="button" id="story-showfull">Continuar a ler</button>
            </div>
        </div>


    </div>
