<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div class="story__content" id="story-content">


    <figure class="story__media media media--image media--action  media--horizontal-medium" data-media-action="modal" aria-label="media">
        <div class="flex-media camera" style="padding-bottom: 66.21%;">
                <img alt="Renato Sampaio é líder do PS-Porto e membro da Comissão Política Nacional do partido" data-media-size="2048x1356" data-media-viewer="https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1257095?tp=UH&amp;db=IMAGENS&amp;type=JPG" data-interchange="[https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1257095?tp=UH&amp;db=IMAGENS&amp;type=JPG&amp;w=480, small],&#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1257095?tp=UH&amp;db=IMAGENS&amp;type=JPG&amp;w=960, small-retina]&#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1257095?tp=UH&amp;db=IMAGENS&amp;type=JPG&amp;w=640, xmedium],&#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1257095?tp=UH&amp;db=IMAGENS&amp;type=JPG&amp;w=1280, xmedium-retina],&#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1257095?tp=UH&amp;db=IMAGENS&amp;type=JPG&amp;w=1024, medium],&#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1257095?tp=UH&amp;db=IMAGENS&amp;type=JPG&amp;w=2048, medium-retina],&#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1257095?tp=UH&amp;db=IMAGENS&amp;type=JPG&amp;w=823, large],&#xA;                        [https://imagens.publicocdn.com/imagens.aspx/1257095?tp=UH&amp;db=IMAGENS&amp;type=JPG&amp;w=1646, large-retina]" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw=="/>
                <div class="media-badge">
                    <span class="show-for-sr">Foto</span>
                    <i class="i-expand" aria-hidden="true"/>
                </div>
        </div>
            <figcaption class="caption caption--image">
                Renato Sampaio é líder do PS-Porto e membro da Comissão Política Nacional do partido
                    <span class="credit">Nelson Garrido</span>
            </figcaption>
    </figure>

        <aside class="ad-slot ad-slot--margin show-for-large">
            <div class="ad-slot__w--300">
                <div class="ad-slot__label">PUB</div>
                <div id="MrecPrincipalAd" class="ad-slot__container">
                    <script type="text/javascript">
                        googletag.cmd.push(function () {
                            googletag.display(&apos;MrecPrincipalAd&apos;);
                        });
                    </script>
                </div>
            </div>
        </aside>

        <div class="story__body" id="story-body">
                        <p>A decisão ainda não está ainda tomada, mas o deputado socialista, Renato Sampaio, que se tornou notícia por ser alvo de uma acção de despejo por irregularidades no pagamento da renda da sua casa no Porto, não afasta a possibilidade de abandonar a vida política definitivamente, no final do mandato.</p>                        <aside class="ad-slot ad-slot--margin show-for-large">
                            <div class="ad-slot__w--300">
                                <div class="ad-slot__label">PUB</div>
                                <div id="botao300x60Ad" class="ad lazy-loading ad-slot__container" data-ad="botao300x60" data-show-always="false" data-show-when="desktop">
                                    <script type="text/javascript">
                                        googletag.cmd.push(function () {
                                            googletag.display(&apos;botao300x60Ad&apos;);
                                        });
                                    </script>
                                </div>
                            </div>
                        </aside>
<p>O tema tem sido abordado pelo próprio junto de alguns dos seus correligionários de partido, mas nesta terça-feira, ao PÚBLICO, optou por não revelar se vai mesmo retirar-se, ao fim de 20 anos de vida política.</p><p>Eleito presidente da concelhia do PS-Porto em Janeiro, Renato Sampaio é acusado pela senhoria do imóvel, Cristina Padrão, de não pagar com regularidade a renda da casa que alugou há 44 anos, na zona das Antas, e de a entregar com sinais visíveis de degradação.</p>                    <aside class="ad-slot ad-slot--margin hide-for-large">
                        <div class="ad-slot__w--300">
                            <div class="ad-slot__label">PUB</div>
                            <div id="MrecPrincipalAdMobile" class="ad-slot__container">
                                <script type="text/javascript">
                                    googletag.cmd.push(function () {
                                        googletag.display(&apos;MrecPrincipalAdMobile&apos;);
                                    });
                                </script>
                            </div>
                        </div>
                    </aside>
<p>O caso foi tornado público pelo <em>Jornal de Negócios,</em> depois de a proprietária ter publicado um <em>post </em>no Facebook na segunda-feira. E por pouco a denúncia não coincidia com a intervenção que Renato Sampaio fizera na semana passada no Parlamento, num debate sobre rendas e reabilitação urbana. A questão levou um dirigente nacional socialista a perguntar: “Qual é a legitimidade de Renato Sampaio para falar em nome do PS sobre habitação, quando é acusado de não pagar uma renda de 180 euros mensais?”</p><p>Dirigente nacional do PS - integra a Comissão Política Nacional –, Renato é acusado pela senhoria de ter devolvido a casa “destruída e degradada”, a necessitar de obras de reabilitação.</p><p>Acusando a senhoria de não ter feito obras na casa ao longo dos anos, o parlamentar queixa-se de estar a ser alvo de “perseguição” e revela que foi apanhado de surpresa com a denúncia do caso no Facebook pela ex-senhoria, que publicou várias fotografias que evidenciam o estado de degradação em que o imóvel foi entregue.</p><p>“Há sempre um dia em que uma pessoa fica farta (…) Vai daí, passo a tornar públicas as primeiras imagens que documentam o estado em que o engenheiro e deputado Renato Sampaio devolveu o apartamento, depois de o ter habitado durante mais de 40 anos. Temos pena! Foram oito meses de tentativas de chamar a outra parte a negociar, sem qualquer resultado a não ser no dia em que publiquei um <em>post </em>relativo ao assuntos (a ver se fazia andar as coisas) e, no dia seguinte, o senhor veio bater à minha porta: ‘Eu pago tudo o que lhe devo, mas tire aquilo do Facebook’“, relata.</p><p>O <em>post </em>foi retirado provisoriamente, mas Cristina Padrão esclarece que só alterou as definições de privacidade, nunca apagou o conteúdo. Segundo revela, Renato Sampaio “não só não pagou, como, entretanto, percebeu que não tinha hipótese a não ser: negociar nova renda ou abandonar o locado, e optou pela última hipótese”.</p><p>Sem espaço de manobra, o deputado acabou por entregar a casa no dia 30 de Abril, altura em que pagava 180 euros de renda por mês.</p>                    <script>
                        var PublicoMrecArtigosLerMais300x250 = null;
                        googletag.cmd.push(function () {
                            PublicoMrecArtigosLerMais300x250 = googletag.defineSlot(&apos;/4458504/PublicoMrecArtigosLerMais300x250&apos;, [[300, 250]], &apos;PublicoMrecArtigosLerMais300x250Ad&apos;).addService(googletag.pubads());
                        });
                        var deferredScripts = window.deferredScripts || [];
                        deferredScripts.push(function () { 
                            if (Foundation.MediaQuery.atLeast(&quot;large&quot;) &amp;&amp; $(&quot;body&quot;).hasClass(&quot;is-truncated&quot;) &amp;&amp; (typeof window.hasAds == &quot;undefined&quot; || window.hasAds != false)) {
                                $(&quot;#story-showfull&quot;).on(&quot;click&quot;, function () {
                                    googletag.pubads().refresh([PublicoMrecArtigosLerMais300x250]);
                                });
                            }
                        });
                    </script>
                    <aside class="ad-slot ad-slot--margin show-for-large">
                        <div class="ad-slot__w--300">
                            <div class="ad-slot__label">PUB</div>
                            <div id="PublicoMrecArtigosLerMais300x250Ad" class="ad-slot__container">
                                <script type="text/javascript">
                                        googletag.cmd.push(function () {
                                            googletag.display(&apos;PublicoMrecArtigosLerMais300x250Ad&apos;);
                                        });
                                </script>
                            </div>
                        </div>
                    </aside>
<div class="supplemental-slot supplemental-slot--full hide-if-closed" data-value="newsletter-box" style="display:none" id="newsletters_inline">
    <aside class="callout callout--newsletter" data-closable="">
        <header>
            <h3 class="callout__heading">O melhor do Público no email</h3>
        </header>

        <p>Subscreva gratuitamente as newsletters e receba o melhor da actualidade e os trabalhos mais profundos do Público.</p>

        <a href="/newsletters" class="button callout__button">Subscrever</a>

        <button class="close-button" aria-label="Dismiss alert" type="button" data-close="">
            <span aria-hidden="true">×</span>
        </button>
    </aside>
</div><p>Ao PÚBLICO, o deputado defende-se das acusações. Diz que “houve apenas uma situação” em que se atrasou no pagamento da renda e que tem os “comprovativos que mostram que ficou tudo pago”. Garante que “já deu “instruções aos seus advogados para apresentarem um ou várias queixas-crime” em tribunal, porque – sublinha – “tudo Isto não passa de uma mentira.</p><p>E qual é a leitura que faz deste caso? “Admito que por detrás dele possam estar questões pessoais”, mas também fala de um “assassinato de carácter” à sua pessoa.</p><p>Com o Parlamento em silêncio, o PS aguarda pela amplificação do caso no espaço mediático para, eventualmente, tomar uma decisão. Ou não.</p>


            <aside class="ad-slot ad-slot--margin hide-for-large">
                <div class="ad-slot__w--300">
                    <div class="ad-slot__label">PUB</div>
                    <div id="botao300x60AdMobile" class="ad lazy-loading ad-slot__container" data-ad="botao300x60Mobile" data-show-always="false" data-show-when="mobile">
                        <script type="text/javascript">
                            googletag.cmd.push(function () {
                                googletag.display(&apos;botao300x60AdMobile&apos;);
                                //googletag.pubads().refresh();
                            });
                        </script>
                    </div>
                </div>
            </aside>

            <div class="story__show-full">
                <button class="button story__show-full__button page-count" type="button" id="story-showfull">Continuar a ler</button>
            </div>
        </div>


    </div>
