<?xml version=1.0 encoding=UTF-8?>
<Date>
26.04.2018 às 20h00
</Date>
<Sec>
Política
</Sec>
<Title>
Expresso | PS vai fazer duas convenções nacionais em 2019 antes das europeias e legislativas
</Title>
<Description>
Presidente do PS recebe moção de orientação política de António Costa e diz que estão criadas as condições de partida para o debate
Presidente do PS recebe moção de orientação política de António Costa e diz que estão criadas as condições de partida para o debate
</Description>
<Text>
O PS vai realizar duas convenções nacionais em 2019, a primeira em janeiro para aprovar a estratégia para as eleições europeias e a segunda em junho para aprovar o programa eleitoral a apresentar nas legislativas. Este calendário foi transmitido pela secretária de Estado e dirigente socialista Mariana Vieira da Silva após ter formalizado junto do presidente do PS, Carlos César, a entrega da moção de orientação política do atual secretário-geral, António Costa. Neste ato formal, na sede do PS, em Lisboa, esteve também presente Arons de Carvalho, fundador deste partido, antigo secretário de Estado para a Comunicação Social e atual mandatário nacional da terceira candidatura de António Costa ao cargo de secretário-geral. "Propomos um caminho de crescimento e de desenvolvimento sustentável", sintetizou Mariana Vieira da Silva sobre o documento. Após receber a moção de orientação política subscrita pelo secretário-geral do PS, Carlos César considerou que a existência de duas propostas estratégicas alternativas "revela a pluralidade da vida interna" deste partido. "Estamos perante uma reflexão que cabe a todos os militantes fazer, valorizando e tornando mais vivo o próximo congresso do PS. Estão criadas as condições de partida para um debate sobre os caminhos do país", disse. Neste ponto, o presidente do PS secundarizou as questões de funcionamento interno deste partido ao declarar: "Mais do que discutir como funciona o PS, o papel dos militantes deve centrar-se nas grandes questões que se colocam ao país", afirmou Carlos César. O secretário-geral do PS, António Costa, apresenta na sexta-feira, ao fim da tarde, em Portimão, a sua moção de orientação política.
</Text>
