<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
28.04.2018 às 16h46
</Date>
<Sec>
Cultura
</Sec>
<Title>
Expresso | Joan Miró de volta ao Porto, agora em forma de livros ilustrados
</Title>
<Description>
Depois de ter encontrado guarida para 85 obras da sua coleção na Casa de Serralves, pintor catalão estará presente na Livraria Lello, a partir deste sábado, numa mostra de 13 livros que cruzam o seu traço e a poesia de Pablo Neruda ou de João Cabral de Melo Neto. Um acervo raro apresentado por Joan Punyet Miró
</Description>
<Text>
Ano e meio depois de ter aterrado em Serralves, Joan Miró volta a rumar ao Porto para desvendar pela primeira vez em Portugal, e pela segunda vez ao mundo, parte da sua coleção privada de livros raros ilustrados, assinados e numerados pela sua mão. A exposição de 13 obras, denominada "Formas Artísticas - Livros Ilustrados de Joan Miró", estará patente ao público, com entrada livre, até 30 de junho, na Lello, a livraria eleita pelo neto do pintor catalão, Joan Punyet Miró, a par da parisiense Shaskespeare and Company, como “um dos lugares mais fascinantes do mundo”. A mostra, segundo Maria Bochicchio, testemunha “o diálogo interartístico do leitor apaixonado” Joan Miró com alguns dos seus amigos escritores e poetas, entre os quais se contam Pablo Neruda, René Char, Michel Leiris, Lise Deharme, André Frénaud, André Pieyre de Mandiargues ou José-Miguel Ullán. “São livros de cumplicidade a quatro mãos, com destaque para o intitulado 'Joan Mirá', edição de 1950, do poeta brasileiro João Cabral de Melo Neto, no qual os dois amigos experimentam técnicas inovadoras”, adianta a docente e investigadora da faculdade de Letras da Universidade de Coimbra. Maria Bochicchio, diretora cultural da Livraria Lello, afirma que a obra de Miró é inseparável da sua relação com a literatura, “grande fonte de inspiração, sobretudo a poesia”, que reinterpretava através de gravuras e litografias, tendo alguns livros em exposição contado com a colaboração do editor, poeta e artista plástico Pierre André Benoit. A ideia de revelar parte dos livros ilustrados do arquivo privado de Joan Miró surgiu quando o neto esteve em Serralves, em novembro do ano passado, a apresentar o livro de sua autoria "Miró e Music", historiador de arte, poeta, administrador da Successió Miró e vice-presidente da Associação para a defesa da Obra de Miró. “Ficou muito entusiasmado de poder expor esta faceta menos conhecida do avô”, refere Bochicchio, que lembra que esta é a primeira vez que este acervo de livros ilustrados será exposto em Portugal e a segunda a nível mundial, após terem estado patentes ao público numa mostra na Alemanha. Amanhã, pelas 17h, será a vez de Joan Punyet Miró reapresentar na Livraria Lello "Miró e Music", obra-revelação da ligação do avô às músicas que o acompanharam ao longo da vida, desde os tempos de Barcelona, passando por Paris, até Palma de Maiorca, onde reuniu uma coleção de discos muito eclética. No evento estará o crítico de arte Bernardo Pinto de Almeida, cabendo a intervenção musical a João Guimarães, da Orquestra Jazz de Matosinhos.
</Text></xml>
