<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
11.05.2018 às 21h23
</Date>
<Sec>
Economia
</Sec>
<Title>
Expresso | Chineses oferecem €3,26 por ação, menos do que pagaram na privatização da EDP em 2011
</Title>
<Description>
Em 2011 a China Three Gorges comprou 21,35% da EDP ao Estado português ao preço de 3,45 euros por ação. Agora oferece 3,26 euros.
Um consórcio chinês que inclui a China Three Gorges está a preparar o lançamento de uma oferta pública de aquisição (OPA) sobre a EDP, tal como o Expresso avançou esta sexta-feira em primeira mão
Além da compra da EDP, o grupo chinês lançou uma oferta de aquisição da EDP Renováveis, onde se propõe pagar menos que o valor das ações esta sexta-feira
OPA noticiada esta sexta-feira em primeira mão pelo Expresso obriga o consórcio chinês a oferecer pelo menos a cotação média da EDP nos últimos seis meses, o que até é um valor inferior à cotação das ações esta sexta-feira
Expresso noticiou esta sexta-feira que um consórcio chinês está a preparar o lançamento de uma oferta pública de aquisição sobre a EDP
Regulador do mercado de capitais só levantará a suspensão das ações da EDP depois de receber da elétrica informação relativa à notícia que o Expresso avançou sobre uma oferta de aquisição por parte de um consórcio chinês
Diretor-adjunto do Expresso acredita que a OPA lançada pelos chineses da China Three Gorges à EDP poderá ser travada pelos governos europeus. João Vieira Pereira diz que a má imagem dos capitais chineses na Europa poderá resultar em outras ofertas de elétricas europeias
Consórcio chinês, que inclui a China Three Gorges, está a preparar o lançamento de uma oferta pública de aquisição sobre a EDP, onde a República Popular da China já tem uma participação de 28,25%
</Description>
<Text>
A oferta pública de aquisição (OPA) que o consórcio da China Three Gorges (CTG) lançou esta sexta-feira sobre a EDP tem uma contrapartida para os atuais acionistas da elétrica abaixo do valor que a CTG pagou ao Estado português na privatização de 2011. Em 2011 a CTG venceu o processo de privatização de 21,35% da EDP, com uma oferta de 3,45 euros por ação, que se traduziu num “cheque” de 2,69 mil milhões de euros para o Estado português. Uma contrapartida que bateu as ofertas dos restantes concorrentes, nomeadamente a alemã E.On (que oferecia 3,25 euros por ação) e a brasileira Cemig (3,28 euros). Mas a oferta entregue esta sexta-feira na Comissão do Mercado de Valores Mobiliários (CMVM) tem um prémio reduzido sobre a cotação das ações da EDP, que fecharam a negociação esta sexta-feira nos 3,11 euros. A contrapartida é de 3,26 euros por ação.  A OPA terá ainda de ser analisada pela CMVM e pela administração da EDP. Segundo a Bloomberg, a CTG terá definido como condição mínima de sucesso a obtenção de 50% das ações mais um título, apesar de a oferta se dirigir à totalidade do capital da EDP. Atualmente a República Popular da China tem 28,25% da EDP (somatório das posições da CTG e da também estatal CNIC).
</Text></xml>
