<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
11.05.2018 às 21h05
</Date>
<Sec>
</Sec>
<Title>
Expresso | “O Governo não tem nada a opor”: Costa reage à OPA chinesa sobre a EDP
</Title>
<Description>
Um consórcio chinês que inclui a China Three Gorges está a preparar o lançamento de uma oferta pública de aquisição (OPA) sobre a EDP, tal como o Expresso avançou esta sexta-feira em primeira mão
O regulador do mercado de capitais não ficou satisfeito com os esclarecimentos prestados pela China Three Gorges (CTG) e vai exigir que este preste informações adicionais sobre a OPA que lançou sobre a EDP. Suspensão da negociação das acções foi levantada.
Em 2011 a China Three Gorges comprou 21,35% da EDP ao Estado português ao preço de 3,45 euros por ação. Agora oferece 3,26 euros.
Além da compra da EDP, o grupo chinês lançou uma oferta de aquisição da EDP Renováveis, onde se propõe pagar menos que o valor das ações esta sexta-feira
OPA noticiada esta sexta-feira em primeira mão pelo Expresso obriga o consórcio chinês a oferecer pelo menos a cotação média da EDP nos últimos seis meses, o que até é um valor inferior à cotação das ações esta sexta-feira
Expresso noticiou esta sexta-feira que um consórcio chinês está a preparar o lançamento de uma oferta pública de aquisição sobre a EDP
Diretor-adjunto do Expresso acredita que a OPA lançada pelos chineses da China Three Gorges à EDP poderá ser travada pelos governos europeus. João Vieira Pereira diz que a má imagem dos capitais chineses na Europa poderá resultar em outras ofertas de elétricas europeias
</Description>
<Text>
O primeiro-ministro, António Costa, disse esta sexta-feira que “o Governo “não tem nada a opor” à OPA chinesa sobre a EDP. “Os chineses têm sido sido bons investidores em Portugal, quer na REN, quer na EDP, quer noutros sectores”. Costa diz que Portugal é “um país aberto, que não tem uma visão fechada”. “Os chineses têm sido sempre respeitadores da legalidade do nosso país.” O primeiro-ministro diz que “o que importa é que os acionistas possam avaliar o projeto e mais importante que saber quais são os acionistas é saber qual é o projeto que têm para a empresa - essa é que é a questão essencial”. António Costa sublinha ainda que o Governo “não tem de ser informado sobre o negócio”. “A EDP é uma empresa privada, o Estado não tem qualquer participação, deixamos o mercado funcionar.” Um consórcio chinês que inclui a China Three Gorges está a preparar o lançamento de uma oferta pública de aquisição (OPA) sobre a EDP, de acordo com informações obtidas pelo Expresso. A OPA acontece num momento em que o Estado chinês já detém 28,25% do capital da EDP, e depois de nos últimos meses se ter especulado no mercado que a elétrica portuguesa poderia vir a fazer parte do movimento de consolidação no sector energético europeu. Entre as empresas que, pelo seu perfil, eram apontadas no mercado como potencialmente interessadas numa aquisição da EDP estavam a italiana Enel e a francesa Engie. A própria China Three Gorges já havia manifestado disponibilidade para reforçar no capital da EDP.
</Text></xml>
