<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
18.05.2018 às 17h54
</Date>
<Sec>
Sociedade
</Sec>
<Title>
Expresso | O que leva um juiz a impor o segredo num processo por desvio de dinheiro? É segredo…
</Title>
<Description>
Num caso que teve esta sexta-feira sentença de primeira instância, um juiz impôs um princípio de exclusão de publicidade que no limite, caso se generalizasse, poderia impedir a imprensa de noticiar histórias de corrupção e outras, desde que as notícias pudessem causar dano à reputação dos arguidos
</Description>
<Text>
O processo criminal sobre um alegado crime de “infidelidade” por parte do reitor da Universidade Pessoa conheceu esta sexta-feira a sentença de primeira instância. Salvato Trigo foi condenado a um ano e três meses de prisão, com pena em suspensa, pelo desvio de mais de dois milhões de dinheiro da universidade para uma empresa da sua família (a universidade financiou a compra de um edifício por essa empresa, que depois lho alugou por 40 mil euros mensais. A Fundação Ensino e Cultura Fernando Pessoa terá pago igualmente obras no valor de 584 mil euros no imóvel em questão, além de várias despesas, segundo a acusação). Mais do que o tipo de crime em questão, de que já se tornou vulgar ouvir falar na imprensa, o que chamou a atenção no processo foi o facto de o tribunal de primeira instância ter decidido impor a exclusão de publicidade da audiência – i.e. que o julgamento decorresse à porta fechada e não se pudessem fazer notícias sobre o mesmo. O tribunal autorizou a consulta das peças processuais a uma jornalista que o requereu, mas a defesa recorreu e já este mês a Relação do Porto decidiu proibir também essa consulta, com o argumento de que, não havendo possibilidade de contar aquilo que vinha nos autos, também não podia haver interesse legítimo em consultar os mesmos. Incluindo aqueles onde constam os argumentos da defesa que o tribunal aceitou para excluir a publicidade do julgamento. O Expresso falou sexta-feira com a jornalista – Mariana Oliveira, do “Público”. Ela começou por notar que por princípio os jornalistas não devem ser notícia, mas neste caso não lhe foi possível evitar. “Mais do que o processo em si, escandalizou-me como a justiça neste caso aceitou a vontade do arguido”. Tudo se passou de forma algo estranha desde o início. Numa época em que as autoridades já adquiriram certos hábitos de transparência em relação a situações com potencial relevância pública, parece não ter havido nenhuma preocupação em dar a conhecer publicamente um caso no qual já tinha havido buscas, investigação, instrução e acusação. A própria jornalista só foi alertada para o caso numa altura em que o julgamento já estava a decorrer. E acha que poderá não ter sido por acaso, embora não concretize o que a faz pensar assim. O advogado da jornalista, Francisco Teixeira da Mota, não tem dúvidas: "Este caso é bem revelador de como às vezes os nossos magistrados são completamente insensíveis ao valor não só da liberdade de expressão e de informação, mas da cidadania. A possibilidade de exclusão da publicidade da audiência é restrita a casos excecionais. Neste caso nada o justifica. A decisão foi profundamente errada, e penso que o próprio tribunal veio a aperceber-se disso, pois veio a autorizar a consulta do processo. Lamentavelmente, o tribunal da Relação ateve-se a um entendimento formalista. Não olhou para a questão substancial. Não aplicou o princípio 'look through' de que fala o tribunal das comunidades”. Considera que a decisão de excluir a publicidade, embora chocante na sua opinião, não foi ilegal (quanto à constitucionalidade, é outra questão). Mas acha que teria sido legal autorizar a consulta do processo. Para obter a visão da parte contrária, o Expresso contactou ainda o advogado de Salvato Trigo, que no entanto disse não ter “quaisquer comentários a fazer”. Insistimos: nem sobre a questão geral da exclusão de publicidade? “Não”, respondeu. “Se fosse assim, o que diria Sócrates?” Outro advogado com bastante experiência em processos-crime, João Medeiros, lembra: “O princípio geral é que a audiência é pública, sob pena de nulidade. Há determinadas restrições que a lei prevê. Por exemplo quando estão em causa crimes sexuais, em especial envolvendo menores, ou a necessidade de proteger determinados agentes do processo, para não haver represálias”. Sem se referir ao caso específico ora em causa, diz não se lembrar não há outro caso com um fundamento desta natureza. Em termos gerais, impor exclusão de publicidade num processo por um crime daquele tipo choca-o. “Por tudo. Até pelo próprio arguido. Se eu tiver uma audiência à porta fechada e os magistrados quiserem cometer atrocidades...” Reconhece que a publicidade dada a processos criminais pode prejudicar a reputação dos réus mesmo antes (ou sem) condenação. Muitas vezes os media, quando não têm possibilidade de acompanhar um processo, dão a versão inicial do MP e depois apresentam os fundamentos de uma eventual absolvição com muito menos detalhe. “É uma chatice. Os meus clientes muitas vezes também preferiam que não houvesse publicidade. É o sonho de qualquer arguido. Mas não é possível nem admissível”. Faz parte da natureza da justiça poder ser criticada pela generalidade das pessoas, lembra. “A abrir-se uma exceção num caso deste tipo, seria uma violação do princípio da igualdade”. Se uma decisão de excluir a publicidade num processo deste tipo constituísse um precedente, “seria gravíssimo”, afirma. Quanto à ideia de que está em causa uma invasão à reserva de vida privada das pessoas, Medeiros nota que há crimes bem mais incidentes nesse aspeto - violência domestica, por exemplo – e nem por isso esses processos com frequência deixam de ser públicos. Num caso que tem a ver com um alegado desvio de dinheiro, “há uma invasão da vida, mas não privada”. Se se generalizasse o entendimento amplo de vida privada que aparentemente foi seguido pelo tribunal de primeira instância, “O que diria um tipo como o Sócrates?”, conclui Medeiros. “Ele ainda por cima tem escutas em que fala com a mulher, com a ex-mulher...”.
</Text></xml>
