<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
25.05.2018 às 18h49
</Date>
<Sec>
Economia
</Sec>
<Title>
Expresso | Segundo maior acionista da EDP já ganhou mais de 20 milhões com a OPA
</Title>
<Description>
A gestora norte-americana de ativos Capital Group vendeu 74 milhões de ações da EDP já após o anúncio da oferta da China Three Gorges, garantindo um ganho imediato com parte da sua participação na elétrica
</Description>
<Text>
A gestora de fundos norte-americana Capital Group aproveitou a oferta pública de aquisição (OPA) que a China Three Gorges lançou sobre a EDP para começar já a ganhar. À boleia da valorização das ações da elétrica nos primeiros dias após o anúncio da OPA, o Capital Group conseguiu um ganho imediato superior a 20 milhões de euros, pelas contas do Expresso. Há uma semana o Capital Group revelou ter passado a deter 9,97% da EDP, face aos anteriores 12%. Uma mudança que resultou da venda de dois lotes de ações, o maior dos quais alienado a 15 de maio, e um outro, de menor dimensão, vendido a 16 de maio. Considerando que a 15 de maio as ações da EDP fecharam em 3,44 euros e a 16 de maio valiam 3,40 euros, e supondo um preço médio de 3,42 euros por ação, a venda de um total de 74,23 milhões de papéis da EDP terá rendido ao Capital Group um encaixe superior a 250 milhões de euros. Face à cotação que a EDP tinha antes do anúncio da OPA, de 3,11 euros por ação, o Capital Group assegurou um ganho imediato de 23 milhões de euros. Segundo as fontes ouvidas pelo Expresso, o Capital Group terá decidido vender apenas uma parte da sua posição na EDP porque a alienação em bloco de uma parcela mais significativa poderia implicar um preço de venda mais baixo. Mas a alienação de um pouco mais de 2% da EDP logo na semana seguinte ao anúncio da OPA permite tirar uma conclusão: os norte-americanos, perante a súbita valorização da EDP, conseguiram um retorno suficientemente interessante para vender; e, ao mesmo tempo, não acreditarão que a cotação da elétrica possa ir muito além da conseguida nos dias que se seguiram à OPA. Com efeito, o comportamento das ações da EDP tem estabilizado. Esta sexta-feira os títulos fecharam em 3,42 euros. A 21 de maio valiam 3,486 euros. Mas desde então a cotação acabou por corrigir. A OPA da CTG foi anunciada a 11 de maio a 3,26 euros por ação. A generalidade dos analistas financeiros consideraram o preço baixo (com um prémio implícito de 5% sobre a cotação de fecho daquele dia), assim como o conselho de administração executivo da EDP. A CTG tem até 1 de junho para registar oficialmente a OPA e divulgar todos os seus planos para a EDP. A partir daí a administração da elétrica terá uma semana para se pronunciar detalhadamente sobre a oferta. A redução da posição do Capital Group na EDP dá continuidade a uma estratégia de saída faseada da gestora norte-americana, que chegou a deter 17% da elétrica portuguesa em meados de 2015. Ao baixar novamente a sua posição na EDP, o Capital Group terá menos peso na solução que se venha a desenhar para a EDP, seja o controlo da elétrica pela CTG, seja o surgimento de uma oferta concorrente. Não houve, desde o anúncio da redução do Capital Group, qualquer informação sobre quem foram os compradores daqueles 74 milhões de ações da EDP.
</Text></xml>
