<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
22.05.2018 às 12h10
</Date>
<Sec>
Internacional
</Sec>
<Title>
Expresso | Presidente da Catalunha insiste com Rajoy para que aceite os ministros propostos
</Title>
<Description>
Quim Torra defende que o Governo central de Espanha não pode negar a nomeação dos dois detidos e dos dois exilados escolhidos para integrar o executivo catalão, referindo que acredita na possibilidade de um encontro “para breve” com Mariano Rajoy
A tomada de posse de Quim Torra, esta quinta-feira, durou cerca de três minutos e contou apenas com a presença do presidente do Parlamento catalão e de vários familiares. Torra promete seguir o legado de Puigdemont e realça que este é o presidente “legítimo” do governo regional da Catalunha
</Description>
<Text>
O presidente da Catalunha, Quim Torra, insiste com o Governo espanhol, para que ratifique e aceite a nomeação dos ministros propostos para integrar o governo regional (Generalitat). Numa entrevista a uma estação de rádio, Torra explicou esta terça-feira que enviou uma carta ao executivo de Rajoy, solicitando que concretize quais os “problemas jurídicos” que impedem a publicação do decreto que oficializa a nomeação, recordando que está em causa o que defende ser um puro trâmite legal, que o Governo central não pode recusar. A indicação para ministros de dois detidos e dois exilados foi considerada por Mariano Rajoy “uma provocação”. Os nomes foram recusados, o que deixou em aberto um cenário de incerteza. Legalmente, Quim Torra terá de governar com os ministros colocados por Rajoy nas pastas aquando da aplicação do Artigo 155. Já esta terça-feira, o juíz Pablo Llarena negou conceder a liberdade provisória indefinida que foi solicitada por Josep Rull y Jordi Turull, a fim de tomarem posse como ministros do novo governo catalão. A recusa é justificada pelo risco de fuga e reiteração de delito, que a justiça entende ter-se ainda agravado pelo facto de Quim Torra ter anunciado a intenção de manter a independência ilegalmente declarada. Na mesma entrevista, Quim Torra afirmou estar convencido de que mais cedo ou mais tarde será possível um encontro com o chefe do Governo, apesar da resistência que este tem manifestado. “Estou convencido de que falaremos”, disse Torra, confiante quanto a poderem “sentar-se e conversar”. Este será um “gesto importantísimo para o momento de conciliação que queremos alcançar”, sublinhou.
</Text></xml>
