<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
22.05.2018 às 11h58
</Date>
<Sec>
Internacional
</Sec>
<Title>
Expresso | Venezuela. 14 países chamam embaixadores e anunciam redução de relações diplomáticas
</Title>
<Description>
O Grupo de Lima anunciou, em comunicado, que não reconhece a legitimidade das eleições presidenciais ganhas por Nicolás Maduro, por “não cumprirem as regras internacionais de um processo democrático, livre, justo e transparente”
Mike Pompeo "condenou" a eleição presidencial "fraudulenta" de domingo, conquistada pelo Presidente Nicolas Maduro, que classificou como um "ataque à ordem constitucional" e uma "afronta à tradição democrática na Venezuela"
Com mais de 90% dos votos contados, Maduro tinha conseguido 67,7% (5,8 milhões de votos), enquanto Henri Falcón não ia além dos 21,2% (1,8 milhões). O principal candidato da oposição rejeitou o resultado e pediu novas eleições. Apesar do boicote, Falcón decidiu concorrer num gesto que lhe valeu acusações de traição por parte de elementos da oposição
</Description>
<Text>
Não reconhecem a legitimidade das eleições presidenciais realizadas na Venezuela e, por isso, os 14 países do Grupo de Lima chamaram para consultas os seus embaixadores em Caracas e anunciaram que vão reduzir as relações diplomáticas com o país. O Grupo de Lima é formado pela Argentina, Brasil, Canadá, Chile, Colômbia, Costa Rica, Guatemala, Guiana, Honduras, México, Panamá, Paraguai, Peru e Santa Lúcia. Num comunicado conjunto, os países sublinham que as presidenciais antecipadas de domingo, em que Nicolás Maduro foi reeleito Presidente, não cumpriram as regras internacionais “de um processo democrático, livre, justo e transparente”. “Acordámos reduzir o nível das relações diplomáticas com a Venezuela, pelo que os embaixadores [destes 14 países] em Caracas vão ser chamados a consultas e vão ser convocados os embaixadores da Venezuela para expressar o nosso protesto”, pode ler-se no documento divulgado na segunda-feira. O Grupo de Lima também “reitera a sua preocupação pelo agravamento da crise política, económica, social e humanitária que tem deteriorado a vida na Venezuela, que se vê refletida na migração em massa de venezuelanos que chegam aos nossos países em difíceis condições e na perda das instituições democráticas, do estado de direito e da falta de garantias e liberdades políticas dos cidadãos”. É por isso proposto aos países da região que adotem várias medidas para atender aos fluxos migratórios de venezuelanos “obrigados a abandonar o seu país” devido à crise. Essas medidas passam por uma reunião de alto nível (prevista para a primeira quinzena de junho) com autoridades migratórias dos distintos países para trocar experiências e definir diretrizes para uma resposta integral que inclua temas de facilidades migratórias e documentos de identidade. “Considerar a possibilidade de realizar contribuições financeiras destinadas a organismos internacionais competentes para fortalecer as capacidades institucionais dos países da região, em especial os países vizinhos, para atender ao fluxo migratório dos venezuelanos”, é outra possibilidade admitida. Por outro lado, convocam uma reunião com responsáveis pelo setor da saúde, para coordenar ações em matéria de saúde pública e fortalecer a cooperação, para atender “a emergências”, dar apoio no abastecimento de medicamentos por instituições independentes e desenvolver ações de vigilância epidemiológica na Venezuela e em países vizinhos, em particular perante o reaparecimento de doenças como o sarampo, o paludismo e a difteria. O Grupo de Lima prevê ainda solicitar às autoridades de cada país que emita boletins e circulares ao sistema financeiro e bancário sobre o risco em que se pode incorrer se se realizarem operações com o Governo da Venezuela e coordenar ações internacionais para que não sejam concedidos empréstimos ao Governo da Venezuela, exceto para ações de ajuda humanitária. “O Grupo continuará a acompanhar o desenvolvimento da situação na Venezuela, com o propósito de adotar as medidas adicionais que correspondam, de maneira individual ou coletiva, para favorecer o restabelecimento do estado de direito e da ordem democrática nesse país”, conclui. Também o Presidente dos EUA, Donald Trump, agiu na segunda-feira, assinando uma ordem executiva que restringe o Governo de Maduro de vender ou tomar empréstimos contra ativos públicos. “Pedimos ao regime de Maduro para restaurar a democracia, realizar eleições livres e justas, libertar todos os presos políticos imediata e incondicionalmente e acabar com a repressão e privação económica do povo venezuelano”, disse Trump num comunicado. Nicolás Maduro venceu, oficialmente, as eleições presidenciais antecipadas deste domingo com 5.823.728 (67,7%) votos. De acordo com o Comité Nacional Eleitoral foram registados 8.603.936 votos válidos, que correspondem a uma participação de 46% dos 20.527.571 eleitores.
</Text></xml>
