<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
27.05.2018 às 17h35
</Date>
<Sec>
Cultura
</Sec>
<Title>
Expresso | Fonda: “Fico triste que tantas raparigas sejam abusadas sexualmente em todo o mundo e os homens não percebam o quanto isso as prejudica”
</Title>
<Description>
Numa entrevista ao jornal inglês “The Guardian”, a atriz falou não apenas do seu último filme, no qual intepreta uma espécie de Samantha de “O Sexo e a Cidade” de idade muito avançada. Aos 80 anos, o abuso sexual das mulheres (de que foi vítima) ou a escravatura e o racismo (que ainda existem nos Estados Unidos) foram assuntos de que fez questão de tratar
</Description>
<Text>
Vão longe os tempos em que Jane Fonda era alvo das feministas, nomeadamente quando, em 1968, fez“ Barbarela”, um filme erótico de ficção científica. Como agora confessou à jornalista do “The Guardian”, não foi um trabalho muito divertido, mas também ela era, naquela época, outra mulher. Filha do ator Henry Fonda, a atriz perdeu a mãe cedo. Frances Ford Seymor sucidou-se num hospital psiquiatrico — facto trágico que descobriu aos 12 anos ao ler uma revista. Órfã de mãe e vítima de abuso sexual, como expôs nas suas memórias, Jane Fonda levou muito tempo a fazer as pazes consigo mesma. Até aos 62 anos, explicou, foi como se não habitasse o seu corpo. Não admira, por isso, que diga: “Fico muito triste que tantas raparigas sejam abusadas sexualmente em todo mundo e os homens não percebam o quanto isso as prejudica. Não é algo que acontece suavemente. Pode alterar uma pessoa. E então é preciso muita força de vontade para se conseguir voltar à própria pele, ainda que isso possa ser feito. Não quer dizer que eu me sinta triste acerca desse tempo perdido, desse tempo em que não fui autêntica. A questão tem de ser colocada de outro modo: Por que não ficar orgulhosa de ter conseguido chegar aqui e nunca ter desistido?” Hoje, Jane Fonda não tem qualquer prurido em relacionar as cirurgias plásticas com o abuso sexual. Não se orgulha dos seus implantes mamários nem dos muitos "lifts" faciais que foi fazendo ao longo dos anos, mas de estar viva para assistir ao movimento #MeToo: “Nunca pensei que viveria para ver algo assim. Sim, acredito que é algo que vai continuar. Não é apenas um momento.” A atenção de Jane Fonda não vai apenas para as mulheres. Também para os negros: “Quando Trump foi eleito e a supremacia branca foi exposta, percebi, enquanto mulher branca que sou, que a visão que tinha de raça era demasiada estreita. Fiquei totalmente atordoada ao perceber o quão perto da superfície o racismo está. A minha intenção neste momento passa por perceber profundamente o que significa ser negro, nos dias de hoje, nos Estados Unidos. Comecei a estudar, a ler livros. Sou uma mulher branca, e à mulher branca não basta ser empática. Temos de ser intencionais. Temos de confrontar o racismo. Temos de parar isto. Não podemos comprar as mentiras que nos contam de como as prisões ajudam a diminuir o crime, quando na verdade o que acontece é que são as prisões que o criam.” Fonda vai ainda mais longe ao considerar que os Estados Unidos são um país fundado sobre uma escravatura que ainda não acabou. Em “Book Club”, o último filme em que participa, Jane Fonda é uma espécie de Samantha da série “O Sexo e a Cidade”, uma mulher que descobre outras prioridades na vida depois de ler "As Cinquenta Sombras de Grey”. Alguém que quer sexo sem compromisso. Quanto a ela: “Amo os homens, não desisti deles, mas já desisti do casamento e do namoro.”
</Text></xml>
