<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
24.05.2018 às 12h57
</Date>
<Sec>
Internacional
</Sec>
<Title>
Expresso | EUA expulsa dois diplomatas venezuelanos e dá 48 horas para deixarem o país
</Title>
<Description>
Estados Unidos da América reagem às decisões de Nicolás Maduro de expulsar o encarregado de negócios e o chefe da secção política da embaixada dos Estados Unidos em Caracas. Os homólogos venezuelanos são agora considerados indesejáveis no país norte-americano
O Grupo de Lima anunciou, em comunicado, que não reconhece a legitimidade das eleições presidenciais ganhas por Nicolás Maduro, por “não cumprirem as regras internacionais de um processo democrático, livre, justo e transparente”
A UE admitiu terça-feira a aplicação de sanções à Venezuela pelas numerosas irregularidades assinaladas na eleição presidencial de domingo, na qual Nicolás Maduro foi reconduzido como Presidente até 2025
Mike Pompeo "condenou" a eleição presidencial "fraudulenta" de domingo, conquistada pelo Presidente Nicolas Maduro, que classificou como um "ataque à ordem constitucional" e uma "afronta à tradição democrática na Venezuela"
Com mais de 90% dos votos contados, Maduro tinha conseguido 67,7% (5,8 milhões de votos), enquanto Henri Falcón não ia além dos 21,2% (1,8 milhões). O principal candidato da oposição rejeitou o resultado e pediu novas eleições. Apesar do boicote, Falcón decidiu concorrer num gesto que lhe valeu acusações de traição por parte de elementos da oposição
</Description>
<Text>
Os Estados Unidos anunciaram, na quarta-feira, a expulsão de dois diplomatas venezuelanos, aos quais deu um prazo de 48 horas para sairem do país. A decisão do Governo norte-americano é a resposta ao anúncio de terça-feira feito pelo Presidente da Venezuela, Nicolás Maduro, de expulsar o encarregado de negócios e o chefe da secção política da embaixada dos Estados Unidos em Caracas, Todd Robinson e Brian Naranjo, respetivamente. "Hoje, o Departamento de Estado (...) declarou o encarregado de negócios da embaixada venezuelana [Carlos Ron Ramírez] e o cônsul-geral adjunto do Consulado venezuelano em Houston indesejáveis, tendo dado instruções para deixarem os Estados Unidos em 48 horas", indicou, em comunicado. De acordo com a nota, a decisão é proporcional à medida do regime de Maduro de expulsar o encarregado de negócios e o vice-chefe da missão da embaixada dos Estados Unidos em Caracas. No documento, publicado 'online', explica-se que "esta ação é para retribuir a decisão do regime de (Nicolás) Maduro de declarar o encarregado de negócios e o vice-chefe da missão da Embaixada dos EUA em Caracas 'personas non gratas'". "As acusações por trás da decisão do regime de (Nicolás) Maduro são injustificadas; os oficiais da nossa Embaixada cumpriram as suas obrigações oficiais de maneira responsável e consistente com a prática diplomática e com as disposições aplicáveis da Convenção de Viena sobre Relações Diplomáticas. Rejeitamos qualquer sugestão em contrário", pode ler-se no comunicado. A 22 de maio último, o Presidente da Venezuela ordenou a expulsão do encarregado de negócios e do chefe da secção política da embaixada dos Estados Unidos em Caracas. "Devem ir [embora] do país, em 48 horas. Em defesa da dignidade venezuelana. Já basta, que vão. Não querem entender que a Venezuela é livre", disse Nicolás Maduro, na sede do Conselho Nacional Eleitoral, onde foi proclamado Presidente da Venezuela para o período 2019-2025. O Presidente da Venezuela anunciou ainda que nos próximos dias apresentará as provas "da conspiração no campo militar, económico e político, do encarregado de negócios dos EUA e da sua embaixada". "Era um conspirador ativo, abusando, violando a lei internacional de maneira descarada", frisou.
</Text></xml>
