<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
27.05.2018 às 18h29
</Date>
<Sec>
Política
</Sec>
<Title>
Expresso | Costa, o grande anestesista
</Title>
<Description>
Anestesiou o PCP, o Bloco, mas agora também o PS, como se viu no congresso da Batalha. Pedro Nuno marcou, mas o líder fez saber que o anúncio da sua reforma é prematura. Costa só vai destrunfar a sério antes das eleições. A análise do editor de Política do Expresso ao Congresso do PS
Costa encerrou o Congresso pondo a tónica nas novas gerações - no PS e no país. Ana Catarina foi ao palco pedir grandes vitórias em 2019 - até porque Costa “merece continuar a ser primeiro-ministro”. Gomes veio a palco partir a loiça, como tinha prometido: “Errámos ao baixar as exigências éticas”. E Pedro Nuno foi o campeão dos aplausos em pé. A reunião socialista já terminou - veja aqui o que aconteceu
António Costa disse que a reforma não é para já: um aviso a Pedro Nuno Santos. Mas deu a entender que no próximo ciclo os jovens vão ter posições mais importantes no Governo
O PS discutiu o futuro do partido, Pedro Nuno posicionou-se para a sucessão, mas no último discurso Costa avisou que ainda não se vai reformar. O comentário de Vítor Matos e Filipe Santos Costa aos recados do líder socialista, à consagração de Mário Centeno e ao que fica do congresso da Batalha
Críticas sobre corrupção, aulas sobre socialismo e até ataques ao próprio PS: assim se fizeram as declarações que marcaram um Congresso com pouca história
O congresso da Batalha vibrou com o discurso à esquerda de Pedro Nuno Santos e ovacionou o rigor orçamental de Mário Centeno. O que é que isto nos diz sobre o posicionamento do PS?
Nem calor nem frio. Um centro de altas pressões sobrepôs-se a um de baixas e amenizou a meteorologia do congresso. Soprou sempre uma brisa favorável a Costa e raramente fez vento. Normalmente com abertas, o tempo esteve pouco nublado e foram raros os aguaceiros. Mas houve aquecimento global e efeito de estufa
Os jovens emergem nos órgãos do partido. Outros socialistas mais velhos parecem afastar-se. Pode ser este o momento de uma suave transição geracional no PS
São sete os nomes que o veterano e ex-líder aponta como guardiões do futuro do PS e representam várias sensibilidades. É uma passagem de testemunho. Veja quem são e onde podem chegar
A Quadratura do Círculo fez um programa extra no Congresso do PS, com o "convidado especial" António Costa. O programa durou mais do que o costume porque os seus antigos parceiros não lhe pouparam as perguntas incómodas: política de alianças, OPA dos chineses sobre a EDP, caso Siza Vieira, Sócrates e até... de Ana Gomes, embora de fugida. E Costa respondeu
Há espaço no Congresso do PS para falar de...? Daquele que não se pode nomear? A resposta não é certa. Fala-se de transparência, discorre-se sobre corrupção, mas o nome "proibido" não se ouve uma única vez. Mesmo assim, no segundo dia de conclave houve um momento em que "ele" marcou presença - e mereceu aplausos
O presidente da Federação de Lisboa - um dos mais próximos de Pedro Nuno Santos - diz que a nova geração pode chegar a pastas ministeriais na próxima legislatura e recusa que haja confusão entre aparelho e Governo
O ex-porta-voz do PS justifica ao Expresso que sai da função por "razões pessoais", e defende o discurso à esquerda de Pedro Nuno Santos. "Os cargos não são eternos nos partidos", diz, e assim passa a ter mais tempo para dedicar às duas filhas
O deputado socialista manifestou-se claramente a favor de que o Partido Socialista peça a maioria absoluta nas próximas eleições
O cabeça de lista de 2014 mantém a porta aberta para se recandidatar ao Parlamento Europeu. Mas ainda não tem qualquer sinal de António Costa. E ainda tem meses para pensar
O Presidente do PS não falou de Siza Vieira, nem de outros casos, mas prometeu medidas de transparência e a "salvaguarda do interesse público sobre o privado". Afinal, de que estava Carlos César a falar?
Notas de uma final da Champions com congresso em fundo
Se achava que o congresso do PS ia discutir se o partido deve estar mais à esquerda ou mais à direita, António Costa matou o assunto à partida. O PS está onde sempre esteve, garante: um partido que adapta os seus valores “aos nossos tempos”, pragmático, com boas contas públicas e sem “amanhãs que cantam”. Com banda sonora de Xutos e Pontapés em versão descafeinada
Costa falou, sem ler, durante mais de quarenta minutos e cobriu temas da eutanásia à corrupção, passando pela descentralização e a geringonça. Deu respostas que nunca tinha dado e deixou respostas por dar. E desceu do palco, depois de se ter congratulado por ter provado que o PS faz diferente na economia e na Europa, ao som dos Xutos e Pontapés: “À minha maneira..”
Costa falou. Costa saiu. Ficou um vazio, uma voz de Centeno, cheiro a comida de cantina, barracas gourmet sem fregueses e os gins alinhados à espera de socialistas. Que saudades das sextas-feiras de congressos à noite
É o debate que “não interessa aos portugueses”, mas de que o PS não se livra. Entre a ala esquerda e a ala centrista, o povo congressista prefere Pedro Nuno Santos a Augusto Santos Silva
Há dois anos não havia governantes no Secretariado Nacional. Agora são a maioria. Adversário de Costa contestou a confusão entre o PS e o aparelho do Estado
O jornalista Luís Pedro Cabral esteve presente no mais recente almoço de apoio a José Sócrates
</Description>
<Text>
Este era um congresso para cumprir calendário. E com este calendário era arriscado para António Costa tornar o congresso mais interessante do que foi. Se apresentasse medidas para o Orçamento do Estado, limitava a margem negocial com os parceiros cujas conversações estão a começar. Se viesse para a Batalha destrunfar ases para as campanhas eleitorais das europeias e das legislativas, estava a falhar o timing certo: as duas convenções do partido marcadas para 2019. Portanto, Costa tinha de criar a ilusão de que havia alguma ação de onde não resultasse movimento: e da ação que houve, o movimento que resultou foi pouco ou nenhum. A meio do congresso, Francisco Assis elogiou Costa por ter “anestesiado” o Bloco de Esquerda e o PCP. Mas o secretário-geral do PS foi um anestesista mais abrangente porque anestesiou também o seu próprio partido: arrumou o debate ideológico com duas ou três frases no primeiro discurso, recolocou Pedro Nuno Santos no lugar quando disse que ainda não tinha metido os papéis para a reforma - só faltou perguntar “qual é a pressa?” -, tirou Sócrates da agenda, fez um relatório burocrático da governação na última intervenção e nem se deu ao trabalho de levantar o congresso. O próprio Costa nunca levantou o congresso (já não precisa disso). Os dois ou três momentos altos para o povo socialista foram os aplausos em pé a Ana Catarina Mendes e a Pedro Nuno Santos (mas também a uma imagem de Mário Centeno projetada no écran gigante por causa do défice mais baixo da democracia). Se Costa desnatou o “iogurte”, Pedro Nuno Santos não desiludiu e protagonizou o ponto mais alto do congresso: prometido e cumprido. Disse as coisas de esquerda que as bases socialistas adoram ouvir por achar que a esquerda liberal da Terceira Via destruiu os partidos socialistas europeus, foi buscar conceitos inspiradores ao marxismo, e rematou: “Não é radicalismo, é socialismo!” Os delegados levantaram-se a aplaudir - Pedro Nuno tem uma claque imensa de várias gerações de jotas -, mas os mesmos que o fizeram também aplaudiram Mário Centeno com entusiasmo. De um lado o PS mostrou o coração a pender para a verdadeira esquerda. Do outro, manteve o pragmatismo cerebral que permite ao PS fechar o ciclo da retórica de que era possível reduzir o défice com menos austeridade: o Governo cumpre objetivos de direita com discurso de esquerda. Ninguém falou, claro, da degradação dos serviços públicos nem das falhas do Estado. O grande ausente do congresso (para além de Sócrates) foi a maior catástrofe da história do Governo: os fogos. Nenhum alto dirigente mencionou a tragédia, nem as vítimas, nem as famílias. Costa ignorou o tema nos seus discursos. E só Ana Gomes e dois ou três anónimos que ninguém escutou falaram do assunto. Mas se Pedro Nuno Santos veio para o congresso armado de argumentos, tropas e protagonismo, António Costa fez questão de arrefecer os ânimos. De uma forma muito simples, disse logo na sexta-feira que o partido está onde sempre esteve. E que os valores não servem para alimentar amanhãs que cantam, mas para se traduzirem em medidas que melhorem a vida das pessoas. Leitura: esquerda sim, é tudo muito bonito, mas pragmatismo na governação acima de tudo. Do outro lado da barricada ideológica, Augusto Santos Silva fez um contraponto quase eficaz. Em apenas três minutos apresentou todos os argumentos necessários, mas o discurso produziu poucos efeitos na sala. Resumindo: ficámos a saber que quando voltar a haver uma disputa pela liderança, vai ser acompanhada de um debate ideológico a lembrar o que ocorreu há uns 30 anos entre a ala esquerda de Jorge Sampaio e a ala centrista e pragmática de António Guterres. Mas se o outro “challenger” for Fernando Medina, este terá de reunir tropas e fazer o circuito da carne assada. Tendo em conta a frieza com que o Congresso o recebeu tem muito trabalho de partido pela frente. Mas há tempo. A renovação de gerações na direção no partido acabou por ser uma ação de Costa que gerou algum movimento. Num secretariado com 15 lugares, colocou oito membros do Governo. Se por um lado quer fazer uma mudança geracional com pessoas mais novas, fecha o PS sobre o Executivo e perde, assim, massa crítica no partido. É o costume: os membros do Governo dedicam-se mais à governação do que ao partido que acaba por desaparecer ou confundir-se com Executivo. Costa sabe que o tempo corre a seu favor e que mais vale não arriscar para não estragar as sondagens e esperar pelo melhor resultado possível. Mesmo que não seja a maioria absoluta, o PS parece ter garantido para os próximos anos o lugar de partido charneira do regime. Mesmo anestesiado.
</Text></xml>
