<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
25.05.2018 às 18h36
</Date>
<Sec>
Economia
</Sec>
<Title>
Expresso | O Alqueva que ainda está no "início da revolução"
</Title>
<Description>
O impacto da barragem na economia alentejana e o papel que a inovação está a desempenhar estiveram em destaque no XVI Encontro Fora da Caixa, que teve lugar em Beja
Antigo ministro da Economia teceu duras críticas a Mário Centeno e ao Governo numa intervenção no XV Encontro Fora da Caixa organizado pela CGD, com o apoio do Expresso. Uma "visão equivocada da economia que não pode conduzir a bom resultado", diz
Integração da cultura num turismo que se quer sustentável em foco no debate em Évora
Os desafios do sector cultural na relação com economia e turismo (a partir do Interior) estiveram em discussão no XII Encontro Fora da Caixa, projeto da CGD a que o Expresso se associa para debater temas estruturais para o desenvolvimento, um pouco por todo o país
O impacto da tecnologia e da inovação no mercado exportador é o rumo. Falta limar arestas
Conheça as opiniões de alguns dos convidados do debate realizado em Aveiro sob a égide da CGD (e a que o Expresso se associa) dedicado ao impacto da tecnologia e da inovação no mercado exportador
Desafios da interioridade no futuro próximo estiveram em destaque em Castelo Branco
Empresas exportadoras competem em mercados alargados, o que as ajuda no mercado interno. Mas a chave está nos valores, pessoas e estratégia a curto, médio e longo prazo
Com foco nas exportações, a conversa organizada por Expresso e Caixa Geral de Depósitos juntou alguns dos vencedores dos prémios 500 Maiores & Melhores e 1000 Melhores PME, da “Exame”
Esta é uma das grandes conclusões do IX Encontro Fora da Caixa, que tem percorrido o país e desta vez realizou-se em Viseu
No IX Encontro Fora da Caixa ficou claro que na zona Centro existem bons exemplos de capacidade empresarial, como Viseu
Presidente do governo regional agita debate do oitavo “Encontros Fora da Caixa”
O Serviço Nacional de Saúde tem de combater a má reputação para atrair estrangeiros
5º “Encontro Fora da Caixa” foi em Leiria. Os casos de sucesso da região foram ponto de partida quando muitas empresas tentam encontrar lugar num mundo cada vez mais global
Entre dicas práticas e casos de sucesso de uma região que deixou o seu dinamismo bem vincado, Leiria acolheu o quinto "Encontro Fora da Caixa" organizado pela Caixa Geral de Depósitos e com o apoio do Expresso
No quarto "Encontro Fora da Caixa", a que o Expresso se associa, o panorama das empresas familiares e o seu papel de destaque na economia estiveram em destaque
A disrupção nos sectores mais importantes da economia e o seu impacto na sociedade esteve em foco no terceiro “Encontros Fora da Caixa”, organizado em parceria com o Expresso
Aproveitamento das terras férteis, com foco no Alqueva, e autossuficiência produtiva e alimentar. Temas fortes dos “Encontros Fora da Caixa” que Expresso e CGD organizaram em Santarém
</Description>
<Text>
É uma história de sucesso que transformou o Alentejo e a sua indústria agrícola, mas cujo melhor ainda está por vir. Se os investimentos certos forem feitos e a inovação for reconhecida como elemento chave. Será o resumo sintético de uma conferência que colocou o Alqueva no centro das discussões e os seus empreendedores como "heróis." A acreditar nas palavras de José Pedro Salema, um dos interlocutores convidados do XVI Encontro Fora da Caixa, projeto da Caixa Geral de Depósitos que conta com o apoio do Expresso e que hoje se deslocou a Beja. Para o CEO da Empresa de Desenvolvimento e Infra-Estruturas do Alqueva é claro que o crescimento rápido do Alqueva, como resultado deste dinamismo, "não assusta." Antes pelo contrário, até pelo papel essencial que desempenhou "na atração de investimento" na altura mais complicada da crise, como lembrou o administrador executivo da Caixa Geral de Depósitos, José João Guilherme. Na presença de "muitos amigos que andaram comigo ao colo e com quem andei ao colo", o alentejano Carlos Moedas foi outra das figuras que não quis faltar à conferência subordinada ao tema "O sucesso do Alqueva na inovação e desenvolvimento regional." Não escondendo o orgulho por visitar na região que o viu nascer, o comissário europeu para a Investigação, Ciência e Inovação lembrou os €10 mil milhões para a inovação na agricultura que vão fazer parte do orçamento europeu em 2021 sob sua tutela, com a certeza que o Alqueva se está a juntar "aos melhores exemplos europeus." A pensar em factores de diferenciação como big data ou inteligência artificial.      O cante alentejano, pela voz do Grupo Cantares do Desassossego, fechou a sessão dedicada ao Alqueva (e ao futuro da região) em pleno coração do Alentejo Jose Fernandes   Trata-se do dinamismo que o gerente da Olinorte, Luís Rosado, pede para criar "novas soluções" no turismo, por exemplo, enquanto Carolina Silvestre Ferreira, administradora executiva do Grupo Vale da Rosa, lembra da sinergia que é preciso manter entre as empresas e as entidades promotoras da região, porque "criar uma marca não é fácil." Tudo factores que contribuem para a necessária "internacionalização", como lembrou Luis Folque, administrador Executivo da Sovena. O "Alentejo terra de modernidade", como lhe chamou o economista José Félix Ribeiro, só tem que aproveitar "a gigante transformação" que o Alqueva está a provocar. Um só que já não é pouco.
</Text></xml>
