<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
22.05.2018 às 12h02
</Date>
<Sec>
Internacional
</Sec>
<Title>
Expresso | Paquistão. Onda de calor já fez pelo menos 65 mortos em Karachi
</Title>
<Description>
A informação é avançada pela Fundação Edhi, uma organização de assistência social, que teme números superiores de mortes. Ministro da Saúde da província de Sindh rejeita “categoricamente” que tenha sido essa a causa das mortes. As temperaturas em Karachi devem manter-se acima dos 40ºC até quinta-feira
</Description>
<Text>
Uma onda de calor já matou pelo menos 65 pessoas na cidade de Karachi, no sul do Paquistão, nos últimos três dias. A informação foi avançada esta terça-feira pela Fundação Edhi, uma organização de assistência social, que teme que o número de mortos possa aumentar com a persistência das temperaturas altas. Os termómetros chegaram esta segunda-feira aos 44ºC. A agência de notícias Reuters lembra que a onda de calor coincide com falhas de energia na região e com o mês sagrado do Ramadão, durante o qual a maioria dos muçulmanos não come nem bebe durante o dia. “Temos os corpos [das vítimas mortais] nas nossas instalações de armazenamento a frio, e os médicos da vizinhança disseram que morreram de insolação”, revelou à Reuters Faisal Edhi, diretor da Fundação Edhi, que gere as morgues e um serviço de ambulâncias naquela que é a maior cidade do Paquistão. O responsável acrescentou que as mortes ocorreram principalmente nas áreas pobres de Karachi. O ministro da Saúde da província de Sindh, Fazlullah Pechuho, disse ao jornal “Dawn” que ninguém morreu de insolação. “Só os médicos e os hospitais podem decidir se a causa da morte foi um golpe de calor ou não. Rejeito categoricamente que pessoas tenham morrido devido a insolação em Karachi”, contrapôs o governante. No entanto, as notícias mais recentes estão a provocar inquietação entre os paquistaneses, que temem uma repetição dos efeitos da onda de calor de 2015. Nesse ano, as morgues e os hospitais ficaram sobrecarregados, tendo-se registado, pelo menos, 1300 mortos devido às altas temperaturas. As temperaturas em Karachi devem manter-se acima dos 40ºC até quinta-feira.
</Text></xml>
