<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
19.05.2018 às 21h00
</Date>
<Sec>
10 perguntas a... por Inês Meneses
</Sec>
<Title>
Expresso | Carlos Mendes: “O amor vence tudo”
</Title>
<Description>
Carlos Mendes representou Portugal no Festival da Eurovisão há 50 anos. Editou recentemente “Festa da Vida” onde reúne as canções de muitas décadas
</Description>
<Text>
Guardamos muito mais o que nos marca pela negativa, mas a vida é essencialmente uma festa? O que é negativo marca-nos bastante. Mas se conseguirmos dar o golpe de rins necessário para sublimar essa marca então faremos certamente da vida uma festa. Como seguiu em frente de cada vez que a vida o puxou para trás? A solução é uma família excecional e uma mulher extraordinária. O amor vence tudo! As canções ganharam sempre a uma possível vida de arquiteto? Fiz o curso com muita vontade e muito prazer. Nunca perdi nenhum ano. Porém as canções apareciam sempre quando menos esperava, seduziam-me enquanto casado com a arquitetura. Até que um dia houve o divórcio e casei por amor. A arquitetura é um curso, a música um percurso. Estamos cheio de pressa ‘a lavar a cara’ às cidades para que os turistas nos procurem. O que fica pelo caminho? ‘Caras lavadas’ à pressa nunca ficam bem ‘lavadas’. Deixam ficar pelo caminho a realidade do que não foi lavado. Ou seja, um lado escondido que não interessa ao turista mas que interessa a quem vive onde o turista não passa. Durante muito tempo foi impensável termos o Festival da Eurovisão em Portugal. O mérito foi todo dos Irmãos Sobral, ou dos que lá foram em décadas de participação? O mérito nunca é de uma só pessoa nem de duas. Isso era extremamente redutor e até pretensioso. Os festivais da canção foram sendo apurados ao longo dos anos por aqueles que foram concorrendo, e consequentemente melhorando as performances dos que vinham a seguir. O resultado obteve-se depois de muitos, muitos anos de insistência (mais de 50). Não caiu do céu por obra e graça de um anjo salvador. Ganhámos confiança enquanto povo? Não. As pessoas ficam mais contentes no momento das vitórias. Mas o dia a dia das pessoas é muito mais do que um mero Festival da Canção, que se esgota ao fim de um ano.“Prò ano há mais“. A confiança de um povo (como diz) ganha-se com melhores ordenados, melhores reformas, melhor Serviço Nacional de Saúde, melhores escolas, melhores transportes... Ao mesmo tempo vamos perdendo respeito pela classe política? Eu nunca perco o respeito pela classe política, porque sei distinguir os grandes políticos que tudo fazem para a melhoria das condições de vida do povo e os oportunistas que felizmente são em menor número. Não costumo avaliar o todo pela parte. O que sente quando ainda ouve os Sheiks? Sinto o passado. Uma história bonita, divertida, ingénua. É como se estivesse a ver um filme a preto e branco onde sou um dos protagonistas. O poder de salvação das canções é infinito? As canções podem ter um poder terapêutico. Há muitas que provocam no ouvinte um poder de perdição. O que pode superar uns olhos doces? Um belíssimo pastel de nata com muito açúcar e muita canela!
</Text></xml>
