<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
24.05.2018 às 12h44
</Date>
<Sec>
Internacional
</Sec>
<Title>
Expresso | Coreia do Norte destrói túneis em centro de testes nucleares
</Title>
<Description>
As explosões foram testemunhadas por jornalistas internacionais, e correspondem à promessa avançada pelo país, numa tentativa de aproximação diplomática com a Coreia do Sul e os EUA
“Um dia, numa determinada data, acontecerá. Poderá ser a 12 de junho. Veremos”, disse o presidente norte-americano, um dia depois de pela primeira vez ter referido um eventual adiamento da cimeira com o dirigente da Coreia do Norte, cujo principal ponto de agenda seria a desnuclearização
Não há, apesar de terem sido convidados, jornalistas sul-coreanos na comitiva, algo que o governo de Moon Jae-in lamenta. Apesar dos tempos conturbados, Trump diz que Kim Jong-un está "absolutamente sério" quanto à desnuclearização norte-coreana
</Description>
<Text>
A Coreia do Norte fez explodir os túneis no único lugar onde se realizavam testes nucleares, uma decisão que está a ser encarada como um sinal para tentar reduzir as tensões regionais, avança a “BBC”. Também a Yonhap, agência de notícias da Coreia do Sul, publicou a informação. A intenção de destruir o local tinha sido assumida pelo regime norte-coreano no início deste ano, com vista a garantir uma aproximação diplomática com a Coreia do Sul e os Estados Unidos. Jornalistas estrangeiros em Punggye-ri relataram ter testemunhado uma enorme explosão, diz o mesmo jornal. Mas a presença de inspetores independentes não foi autorizada. Os túneis foram destruídos numa série de explosões diante de cerca de 20 jornalistas internacionais escolhidos a dedo. Duas explosões terão sido realizadas de manhã e quatro à tarde. Apesar dos passos que estão a ser dados, o ambiente diplomático voltou a ficar tenso, depois de na semana passada a Coreia do Norte ter ameaçado voltar atrás e falhar a cimeira prevista para Singapura, entre o seu líder, Kim Jong-un, e o Presidente dos EUA, Donald Trump, no dia 12 de junho.
</Text></xml>
