<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
21.05.2018 às 8h41
</Date>
<Sec>
Internacional
</Sec>
<Title>
Expresso | Nicolás Maduro reeleito Presidente da Venezuela, oposição queixa-se de fraude eleitoral
</Title>
<Description>
Com mais de 90% dos votos contados, Maduro tinha conseguido 67,7% (5,8 milhões de votos), enquanto Henri Falcón não ia além dos 21,2% (1,8 milhões). O principal candidato da oposição rejeitou o resultado e pediu novas eleições. Apesar do boicote, Falcón decidiu concorrer num gesto que lhe valeu acusações de traição por parte de elementos da oposição
Conselheira das Comunidades Portuguesas manifesta “o sentimento de medo, apreensão e incerteza no futuro”, expresso pelos emigrantes lusos na Venezuela
Eleições no país decorrem hoje com a ausência da oposição da Mesa de Unidade Democrática. No país estão observadores de diversos países. Fronteiras com Brasil, Colômbia e Guiana foram encerradas e há 300 mil elementos das forças armadas a garantir a segurança do processo
Na Venezuela não há luxos mas também não há fome, dizem os chavistas que já não têm Hugo Chavéz mas seguem os seus ideais na pessoa de Nicólas Maduro. Do outro lado estão os que fogem precisamente do que os primeiros dizem não existir: a escassez de tudo. Este domingo, a Venezuela vota nas presidenciais mas o sistema caiu em descrédito. De um lado e de outro “hay que seguir luchando”
</Description>
<Text>
O Presidente da Venezuela, Nicolás Maduro, foi este domingo reeleito para outro mandato de seis anos numa votação marcada pelo boicote da oposição e pelas alegações de fraude eleitoral. A participação foi de apenas 46% numa sociedade atingida por uma escassez de alimentos decorrente de uma grave crise económica. Com mais de 90% dos votos contados, Maduro tinha conseguido 67,7% (5,8 milhões de votos), enquanto Falcón não ia além dos 21,2% (1,8 milhões). O principal candidato da oposição, Henri Falcón, rejeitou o resultado. “Não reconhecemos este processo eleitoral como válido. Temos de ter novas eleições na Venezuela”, disse. Já Maduro, com um cenário de fogo de artifício em fundo, afirmou a apoiantes que se concentravam no exterior do palácio presidencial em Caracas: “eles subestimaram-me”. Fontes governamentais garantiram que as eleições foram “livres e justas”. A administração do Presidente dos EUA, Donald Trump, fez saber que não reconheceria o resultado. Ainda antes da votação, a missão norte-americana nas Nações Unidas considerou o processo um “insulto à democracia”. As eleições só deviam ter lugar em dezembro deste ano. No entanto, a Assembleia Nacional Constituinte, composta exclusivamente por apoiantes de Maduro, antecipou-as. Para a Unidade Democrática, a coligação da oposição, as eleições foram antecipadas para aproveitar as divisões dentro da coligação. Os seus dois maiores candidatos foram impedidos de concorrer e outros fugiram do país. Apenas Falcón era visto como uma alternativa viável ao Presidente Maduro. Vindo do mesmo partido que Maduro, o Partido Socialista Unido da Venezuela, Falcón chegou a ser governador do falecido Presidente Hugo Chávez, mas em 2010 acabaria por abandonar aquela força política para se juntar à oposição. Apesar do boicote, Henri Falcón decidiu concorrer às eleições num gesto que lhe valeu acusações de traição por parte de elementos da oposição.
</Text></xml>
