<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
23.05.2018 às 15h46
</Date>
<Sec>
Política
</Sec>
<Title>
Expresso | Costa sobre Siza Vieira: “Ninguém está livre de lapsos”
</Title>
<Description>
Siza Vieira "respeitou o código de conduta e não houve qualquer tipo de conflito de interesses", disse o primeiro-ministro no Parlamento, questionado sobre os casos que envolvem o seu ministro Adjunto. Costa recusou dizer se é ou não favorável à despenalização da eutanásia
</Description>
<Text>
O primeiro-ministro queria falar das políticas para o interior, mas o PSD rapidamente desviou o debate para um dos temas quentes da semana - os casos que envolvem o ministro Adjunto, Pedro Siza Vieira, e que podem mesmo levar à demissão do governante. Depois de se ter sabido que Siza Vieira acumulou durante dois meses o cargo de sócio gerente numa empresa com o de ministro, o PSD abriu o debate perguntando a Costa se "não tem consequências" e se não acredita que tenha havido aqui uma "incompatibilidade". E o primeiro-ministro disse e repetiu que, na sua óptica, não há qualquer problema, uma vez que Siza Vieira, assim que detetou o problema - dois meses depois de chegar ao Governo - deixou de ser sócio gerente, embora mantenha a quota. "Ninguém está livre de lapsos. Não sei se alguma vez teve um lapso na sua vida, se não teve desejo as maiores felicidades. O ministro respondeu com a franqueza de quem não deve e não tem nada a temer", respondeu Costa, defendendo ainda que o ministro "respeitou o código de conduta e não houve qualquer tipo de conflito de interesses". Segundo a lei, a pertença a órgãos sociais de empresas enquanto se está no Governo tem como consequência a demissão, como avançou o Expresso na tarde desta quarta-feira. O jornal Eco revelou esta terça-feira que o ministro Adjunto abriu uma empresa de compra e venda de bens imobiliários e consultoria empresarial chamada "Prática Magenta", com um capital social de 150 mil euros, com as duas quotas repartidas em partes iguais por si e pela sua mulher. A sociedade foi constituída em outubro de 2017, um dia antes de Siza Vieira entrar para o Governo como ministro Adjunto - um cargo que era ocupado por Eduardo Cabrita, que passou para a pasta da Administração Interna com a demissão de Constança Urbano de Sousa. Já a manchete do Expresso de sábado passado dava conta de que o ministro teve uma reunião com os acionistas chineses da EDP, a CHina Three Gorges, nos três meses que antecederam a OPA à elétrica portuguesa - a empresa chinesa era cliente da sua antiga sociedade de advogados, a Linklaters. Mas também neste caso o primeiro-ministro defendeu que não há nada de criticável, lembrando que Siza Vieira "nunca foi advogado da China Three Gorges" e que portanto a ligação ao Linklaters não o compromete. BE quer despachos de Pinho anulados Também o BE pegou no mesmo tema, pressionando o Governo a "baixar a conta da luz" e "declarar nulos os despachos assinados por Manuel Pinho [durante o Governo de Sócrates] " que encareceram as faturas da eletricidade. Mas Costa atrasou a resposta, dizendo que há um grupo de trabalho a estudar o assunto e que não interessa personalizar o problema. "A eletricidade em Portugal tem de baixar 6%. Sabemos que pode ir mais longe porque fizemos as contas. A entidade reguladora fez as contas e diz que quando substituiu as rendas da energia, quando se passou para a CMEC, a energia ganhou a mais 510 milhões de euros – de quem paga a fatura da energia para as elétricas. (...) A fórmula foi calculada pelo Governo onde estava Manuel Pinho. O Governo podia já declarar esse despacho nulo e poupar todos os consumidores de eletricidade do país", atacou a coordenadora do BE, Catarina Martins. E concluiu: "Esperamos então" pela descida dos preços da energia já no próximo OE. Costa insistiu: o Ministério Público terá o dever de, concluindo que os contratos em causa são ilegais, os declarar nulos, mas o Governo não se poderá antecipar a essa decisão. Quanto à carga fiscal sobre os combustíveis, também puxada para debate por Catarina Martins, Costa negou que esteja a aumentar, mas lembrou que está em curso um processo de "convergência com a UE" e que o gasóleo estava no ano passado "abaixo da média europeia". "Introduzimos entretanto uma medida fundamental para garantir estabilidade dos preços": a introdução do preço profissional, para transporte de mercadorias. Quadro fiscal positivo para o interior e linha de crédito para pequenas empresas O primeiro-ministro abriu o debate quinzenal desta quarta-feira com o anúncio de várias medidas que vão no sentido de valorizar o interior e descentralizar. Entre elas estão um programa de incentivos a empresas que invistam no interior, uma linha de crédito para pequenas e micro-empresas que se estabeleçam nessas áreas ou uma revisão do quadro fiscal, “reforçando a discriminação positiva do interior”. “Não é o interior que nos condena a uma fatalidade. É a falta de visão do que deve ser esse território”, declarou António Costa, garantindo que “nunca houve tanto empenho” – seja do Parlamento, do Governo ou das autarquias – em fazer com que a coesão territorial passe de uma “ideia” a uma “realidade”. A propósito da reprogramação do quadro Portugal 2020, o primeiro-ministro anunciou que o programa de incentivos ao investimento empresarial apoiará investimentos de 1700 milhões de euros entre 2019 e 2021. Já a linha de crédito destinada a pequenas empresas terá o valor de 100 milhões de euros. Quanto ao quadro fiscal mais benéfico para o interior, Costa deu como exemplo “que as empresas dos territórios de mais baixa densidade populacional possam beneficiar de reduções substanciais do IRC, podendo chegar até uma coleta zero”. Costa não responde sobre eutanásia A dias do debate sobre a despenalização da eutanásia (marcado para a próxima terça-feira), Assunção Cristas, líder do CDS, quis trazer o tema para o debate com uma pergunta direta para o primeiro-ministro: "É ou não a favor da institucionalização da eutanásia?". E insistiu de outras formas, acusando o primeiro-ministro de ter uma "forma muito peculiar de fugir a questões que são difíceis": "O SNS deve canalizar os seus recursos para instituir a eutanásia ou não?". Costa recusou repetidamente responder: "Eu sei que odeia a ideia de que seja primeiro-ministro, mas talvez seja tempo [de perguntar à bancada do PS]", começou por dizer. "Ficaria muito mal ao Governo intrometer-se num debate que está a decorrer num órgão de soberania que é a AR, e a AR dispensa a minha opinião pessoal". E justificou-se com o respeito pela separação de poderes: "Nunca me verá a pronunciar-me sobre a forma como a AR exerce a sua competência legislativa". A líder do CDS insistiu ainda no tema dos fundos comunitários (o partido marcou um debate sobre o assunto para a próxima quarta-feira), insistindo para que o Governo bata o pé em Bruxelas para não "perder um euro" dos programas para a política de agricultura.
</Text></xml>
