<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
23.05.2018 às 13h46
</Date>
<Sec>
Sporting
</Sec>
<Title>
Tribuna Expresso | Rogério Alves em reuniões: “Fui almoçar com o João Benedito a um restaurante, não vamos almoçar numa catacumba ou debaixo de uma gruta”
</Title>
<Description>
O advogado anda a reunir-se com vários sportinguistas, ponderando candidatar-se caso haja eleições no clube: "Admito pensar nessa hipótese"
Em entrevista à RTP3, advogado defendeu a demissão imediata dos órgãos sociais do Sporting face aos acontecimentos "insólitos, inéditos e gravíssimo" que têm abalado o clube. Quanto à hipótese de avançar como candidato à presidência, Rogério Alves deixou a porta entreaberta: "Não estava na minha agenda, mas eu não sabia que isto ia acontecer e este turbilhão precipitou muita coisa. Não digo categoricamente que não, como não digo que sim"
Expresso teve acesso aos autos da GNR. Trata-se de testemunhos que relatam o momento mais negro da história do Sporting - o dia em que um grupo de homens invadiu a Academia e agrediu e insultou jogadores e staff
Dois carros vigiaram elementos da equipa técnica na noite de terça-feira, já depois da invasão da Academia de Alcochete. Scouter do Sporting viu Jorge Jesus ser agredido à traição. Expresso teve acesso aos autos da GNR
Alguns dos adeptos que invadiram a Academia atuaram de cara destapada. Expresso teve acesso aos autos da GNR
Se Bruno de Carvalho não se demitir até quinta-feira à noite, será enviada enviada uma nota de culpa ao Conselho Fiscal e Disciplinar para a colocação de um processo disciplinar ao presidente do Conselho Diretivo do Sporting, escreve o “Correio da Manhã”
Mário Monteiro, preparador físico dos leões, que há mais de uma década que acompanha Jorge Jesus de clube em clube, revelou, em entrevista ao “Jornal de Notícias” esta quarta-feira, que irá terminar a sua carreira profissional devido aos ataques em Alcochete. “Tenho muita dificuldade em adormecer e, no meio dos pesadelos, acordo como se estivesse na guerra do Iraque”, confessa
Fonte próxima do processo garantiu ao “Jornal Económico” que em apenas dois dias, o requerimento que pede a destituição de Bruno de Carvalho “reúne já milhares de votos, acima do patamar mínimo de 1000 votos”.
</Description>
<Text>
</Text></xml>
