<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
22.05.2018 às 12h05
</Date>
<Sec>
Internacional
</Sec>
<Title>
Expresso | A caminho da Coreia do Norte “de olhos bem abertos”
</Title>
<Description>
Um grupo de jornalistas ocidentais e chineses viajou para a Coreia do Norte para cobrir o encerramento de um local onde se realizaram testes nucleares. Apesar de previamente convidados, os repórteres sul-coreanos ficaram em terra
Em entrevista à FOX News, Mike Pence disse que “seria um grande erro Kim Jong-un pensar que pode brincar com Donald Trump”. Na semana passada, Pyongyang ameaçou abandonar a cimeira entre o Presidente norte-americano e o líder norte-coreano se os EUA insistissem na sua completa desnuclearização. Esta terça-feira, o Presidente da Coreia do Sul encontra-se com Trump em Washington para discutir planos para o encontro
Conselheiro para a Administração Interna sugeriu o “modelo da Líbia” para lidar com uma eventual falha no acordo entre EUA e Coreia do Norte. Trump admitiu a possibilidade disso acontecer. No entanto, ambos referiam-se a diferentes “modelos da Líbia”
A anúncio surge um dia depois de Pyongyang ter ameaçado cancelar a cimeira do próximo mês entre o Presidente norte-americano, Donald Trump, e o líder norte-coreano, Kim Jong-un. Na próxima semana, Trump recebe o Presidente da Coreia do Sul na Casa Branca num encontro em que os dois líderes deverão discutir a cimeira histórica, que parece estar agora em risco
Ação já terá tido início, segundo imagens de satélite divulgadas pelo “Guardian”, um mês antes da cimeira Coreia do Norte-EUA, que decorrerá em Singapura
</Description>
<Text>
Cerca de 20 jornalistas ocidentais e chineses embarcaram, esta terça-feira, rumo à Coreia do Norte para testemunharem o desmantelamento do sítio de Punggye-ri, onde foram realizados seis testes com armas nucleares. Para Pyongyang, o encerramento do local é uma demonstração de boa fé e seriedade em relação à desnuclearização da península coreana. Entre os órgãos de informação que receberam visto da Coreia do Norte estão a agência Associated Press, as televisões americanas CNN e CBS, a agência russa TASS, a televisão Russia Today e a televisão chinesa CCTV. “Vamos entrar com os olhos bem abertos e veremos o que acontece”, disse o repórter da CNN Will Ripley, no Aeroporto Internacional de Pequim, de onde partiu o voo da Air Koryo rumo à Coreia do Norte. “Esperamos que os norte-coreanos sejam transparentes como dizem que são e nos mostrem o local de testes nucleares e o seu desmantelamento.” Previamente, os Estados Unidos apelaram a “um encerramento permanente e irreversível que possa ser inspecionado e totalmente contabilizado”, mas a comitiva não inclui técnicos que possam, com o seu conhecimento específico, atestar que o que efetivamente acontece é aquilo que Pyongyang apregoa. A 12 de maio, a Coreia do Norte endereçou convites a jornalistas de cinco países — Coreia do Sul, China, Rússia, Estados Unidos e Reino Unido. Cinco Estados apenas, “devido ao espaço confinado do local”, informou, no Twitter, um dos repórteres bafejados com um visto.  Ver Twitter
    require(['parts/twitter'], function(Twitter) { Twitter.start("#FB5b0409e0a1644"); });
 Chegados à hora de embarque, porém, os sul-coreanos ficaram em terra, sem autorização para subirem a bordo. Em comunicado, o Ministério da Unificação da Coreia do Sul lamentou o revés na decisão de Pyongyang. “No entanto, o Governo [de Seul] presta a devida atenção ao facto de a promessa do Norte em desmantelar o local de testes nucleares de Punggyeri, uma primeira medida no sentido da desnuclearização, estar a decocorrer como planeado, e espera que tal ação conduza à realização com sucesso da cimeira entre a Coreia do Norte e os EUA”. Apesar da histórica cimeira entre as duas Coreias, a 27 de abril passado, a relação bilateral continua vulnerável. A realização, esta semana, dos exercícios militares anuais conjuntos entre os EUA e a Coreia do Sul foi sentida, em Pyongyang, como uma provocação. Os norte-coreanos endureceram o discurso e ameaçaram cancelar a anunciada cimeira entre os líderes dos EUA e da Coreia do Norte, Donald Trump e Kim Jong-un, a 12 de junho em Singapura.
</Text></xml>
