<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
28.05.2018 às 21h50
</Date>
<Sec>
Internacional
</Sec>
<Title>
Expresso | Partido Democrático e Cinco Estrelas convocam protestos em Itália
</Title>
<Description>
Veto do eurocético Paolo Savona para o lugar de ministro da Economia é o pretexto para as manifestações que se realizarão em Roma e Milão
</Description>
<Text>
O Partido Democrata (PD), que governou Itália nos últimos cinco anos, e o antissistema Movimento Cinco Estrelas (M5S) anunciaram hoje manifestações nos próximos dias devido ao veto presidencial ao eurocético Paolo Savona como ministro da Economia do futuro executivo. O M5S, que nas últimas horas se mostrou muito crítico desta decisão do Presidente italiano, Sergio Mattarella, que impediu a formação de um Governo composto por esta força e pela Liga, de extrema-direita, apelou para a mobilização geral e convocou uma concentração para 2 de junho. O protesto realizar-se-á às 19:00 locais (18:00 de Lisboa) no centro da capital, coincidindo com o dia em que se celebra no país o feriado da República Italiana. "Este sábado, vemo-nos todos em Roma para dizermos juntos 'O meu voto conta'. Será a festa da Terceira República", escreveu o líder do populista M5S, Luigi Di Maio, na rede social Facebook. Di Maio também pediu aos italianos que levem bandeiras do país "e o orgulho de serem cidadãos italianos que têm o direito de decidir o seu futuro". Em paralelo, o secretário-geral interino do PD, de centro-esquerda, Maurizio Martina, anunciou que a 1 de junho o partido mobilizará os seus eleitores para se manifestarem às 17:00 locais (16:00 de Lisboa) em Roma e Milão "em defesa da Constituição, do Presidente da República e das instituições". Mattarella rejeitou no passado domingo que o crítico do euro Paolo Savona, de 81 anos, se tornasse ministro da Economia de um Governo dirigido pelo M5S e a Liga, duas formações que, juntas, obtiveram mais de 50% dos votos dos italianos nas eleições de 4 de março. A decisão presidencial fez com que o jurista Giuseppe Conte desistisse da tarefa de tentar formar um executivo, e nesta segunda-feira, o chefe de Estado incumbiu o ex-dirigente do Fundo Monetário Internacional (FMI) Carlo Cottarelli de fazê-lo. Esta situação desencadeou uma grande divisão entre os políticos e na opinião pública, entre aqueles que consideram que Mattarella defendeu as instituições e os que pensam que se excedeu nas suas prerrogativas como Presidente da República.
</Text></xml>
