<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
01.06.2018 às 11h20
</Date>
<Sec>
Sociedade
</Sec>
<Title>
Expresso | Incêndios. Meios de combate reforçados a partir desta sexta-feira
</Title>
<Description>
O combate aos incêndios é reforçado com mais 1580 operacionais, 365 viaturas e oito meios aéreos do que no mesmo mês de 2017. A fase crítica de incêndios ocorre entre julho e setembro, no entanto este ano haverá reforço nos meses de junho e outubro
O Fundo de solidariedade da União Europeia irá disponibilizar 50,6 milhões de euros para Portugal restabelecer infraestruturas danificadas pelos incêndios ocorridos no verão passado. A proposta foi aprovada esta quarta-feria com 629 votos a favor e 21 contra
Proposta da Comissão Europeia de verba para catástrofes aumentou 3% relativamente a 2018
Prevenção. Nos municípios onde há mais probabilidade de haver um grande incêndio faz-se o trabalho de casa
Anacom está a estudar a possibilidade de se avançar para o roaming nacional, o que permitiria o uso da rede de outros operadores em caso de falha da rede de que se é cliente. MEO, NOS e a Vodafone têm de se pronunciar. Trata-se de uma das medidas apresentadas esta terça-feira
O Exército irá receber 735 mil euros, retirados do Fundo Ambiental, para tornar as áreas protegidas mais resistentes aos fogos. Esta segunda-feira foi revelado um despacho publicado no Diário da República
Avisar as populações, usando as novas tecnologias, em caso de incêndios florestais. A ideia surgiu e o projeto está a fazer o seu caminho. Mas a investigação do Expresso permite concluir que o projeto ainda está longe de estar concluído. Na última semana, o primeiro-ministro, António Costa, anunciou no Parlamento que a iniciativa arranca a partir de 1 de junho. Para o próximo fim de semana está previsto o primeiro teste
Autoridade Nacional de Proteção Civil pediu um parecer à Comissão Nacional de Proteção de Dados sobre a possibilidade de avisar populações em risco de serem atingidas por situações de catástrofe. A respostas foi clara: sim, pode
</Description>
<Text>
Os meios de combate a incêndios vão ser reforçados a partir esta sexta-feira, passando a estar no terreno 8187 operacionais, apoiados por 1879 viaturas e 40 meios aéreos, segundo a Diretiva Operacional Nacional (DON). A DON, que estabelece o Dispositivo Especial de Combate a Incêndios Rurais (DECIR) para este ano, indica que os meios são reforçados esta sexta-feira pela segunda vez com a entrada em vigor do agora denominado "reforçado - nível III", que termina a 30 de junho. Durante o próximo mês, vão estar operacionais 8187 elementos e 1879 veículos dos vários agentes presentes no terreno, além de 40 meios aéreos, que aumentam para 48 a partir de 15 de junho. Estes meios aéreos são os que estão previstos na DON, que inclui os três helicópteros Kamov, que entretanto ficaram inoperacionais. Integram o dispositivo elementos dos bombeiros voluntários, da Força Especial de Bombeiros, do Grupo de Intervenção Proteção e Socorro e do Serviço de Proteção da Natureza e do Ambiente da GNR, além dos sapadores florestais. A partir desta sexta-feira, as corporações de bombeiros voluntários vão ter mais 79 Equipas de Intervenção Permanente (EIP), constituídas por cinco elementos que estão em permanência nos quartéis de bombeiros para responder a qualquer situação de urgência e emergência registada no concelho. Com estas novas EIP, os bombeiros voluntários passam a ter 262 Equipas de Intervenção Permanente, compostas por 1324 elementos profissionais. Este ano, as fases de combate a incêndios foram substituídas por níveis de prontidão, passando o dispositivo a estar permanente ao longo do ano e reforçado entre 15 de maio e 31 de outubro. De acordo com a DON, o maior reforço de meios acontece nos meses de junho e outubro, quando se registaram os maiores incêndios de 2017 que provocaram 115 mortos, mas continua a ser entre julho e setembro - a fase mais crítica de incêndios -, o período que mobiliza o maior dispositivo. Este ano, junho vai contar com mais 1580 operacionais, 365 viaturas e oito meios aéreos do que o mesmo mês de 2017. Também esta sexta-feira começa a funcionar o novo sistema de alerta por mensagem de telemóvel em caso de emergência e destina-se a informar as populações quando é declarado pela Proteção Civil o nível vermelho. Este SMS é enviado pelos operadores de comunicações móveis nas situações em que é declarado pela Autoridade Nacional de Proteção Civil (ANPC) o Estado de Alerta Especial de Nível Vermelho. O SMS será uma informação de caráter preventivo e é enviado para os distritos onde está declarado o alerta, ou seja, para as pessoas que se encontram nesses distritos no momento em que foi decretado o nível vermelho. A mensagem será também enviada para emigrantes e cidadãos estrangeiros que se encontram nesses distritos, em inglês e português, e incluirá um número de apoio da ANPC para esclarecimento de dúvidas.
</Text></xml>
