<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
01.06.2018 às 11h57
</Date>
<Sec>
Internacional
</Sec>
<Title>
Expresso | Lituânia e Roménia mantiveram prisões secretas da CIA, acusa Tribunal Europeu dos Direitos Humanos
</Title>
<Description>
Segundo o tribunal, as autoridades de ambos os países sabiam que os detidos tinham sido presos ilegalmente. A Lituânia e a Roménia infringiram assim a Convenção Europeia dos Direitos Humanos que proíbe a tortura, a detenção ilegal e a pena de morte, deliberou a instância europeia
Comissão de Acesso a Dados Administrativos deu razão a duas organizações de defesa dos direitos humanos, que exigem informações sobre 39 voos da CIA que aterraram em Portugal. O pedido formal chegou hoje a Lisboa.
A organização dos direitos humanos pede um inquérito "urgente" sobre o envolvimento dos Governos europeus nas detenções secretas, considerando que se anda a evitar a verdade há demasiado tempo.
Gina Haspel não entrou na CIA para se sentar a uma secretária a decifrar códigos secretos emitidos pelos inimigos geopolíticos dos Estados Unidos. Desde 1985 que a recém-confirmada diretora da agência de informações norte-americana está no terreno e foi no terreno que autorizou a tortura sobre prisioneiros suspeitos de terrorismo no pós-11 de Setembro. Na sua confirmação, no Senado, repudiou o uso desses métodos, naquela altura e no futuro, mas o seu passado vai continuar a persegui-la
</Description>
<Text>
A Lituânia e a Roménia mantiveram prisões secretas da CIA há mais de uma década e as autoridades de ambos os países sabiam que os detidos tinham sido presos ilegalmente. As conclusões foram anunciadas esta quinta-feira pelo Tribunal Europeu dos Direitos Humanos (TEDH). A instância europeia deliberou que a Lituânia acolheu uma prisão da CIA entre fevereiro de 2005 e março de 2006 e a Roménia entre setembro de 2003 e novembro de 2005. Ambos infringiram a Convenção Europeia dos Direitos Humanos que proíbe a tortura, a detenção ilegal e a pena de morte. De acordo com a deliberação do TEDH, o palestiniano Zayn Al-Abidin Muhammad Husayn foi mantido preso na Lituânia. As autoridades do país “sabiam que a CIA iria submetê-lo a um tratamento contrário à Convenção”, tendo permitido que o prisioneiro “fosse transferido para outro local de detenção da CIA no Afeganistão, expondo-o a nova série de maus tratos”. A Roménia também violou a Convenção no caso do cidadão saudita Abd Al Rahim Husseyn Muhammad Al Nashiri, que enfrenta agora a pena de morte nos EUA sob a acusação de suposto envolvimento em ataques terroristas, acrescentou o tribunal. Em 2014, o TEDH concluiu que a agência dos EUA mantinha uma prisão secreta na Polónia, tendo desde então realizado audiências sobre locais semelhantes na Lituânia e na Roménia. Nenhum dos dois países reconheceu publicamente ter deixado a CIA manter prisioneiros no seu território. O chamado programa de rendição dos Estados Unidos continua envolto em sigilo cerca de uma década depois de terminar. Washington admitiu ter suspeitos da Al-Qaeda em prisões fora da jurisdição norte-americana, mas não forneceu uma lista completa dos locais.
</Text></xml>
