<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
06.06.2018 às 13h34
</Date>
<Sec>
Internacional
</Sec>
<Title>
Expresso | Organização dos Estados Americanos aprova resolução que permite suspensão da Venezuela
</Title>
<Description>
Foram 19 os votos que permitiram avançar para a suspensão da Venezuela da Organização de Estados Americanos. A organização não reconhece as eleições nem os resultados que reconduziram Nicolás Maduro à presidência do país
Alguns dos mais importantes membros da Organização dos Estados Americanos querem a Venezuela fora do organismo por considerarem que o govenro de Nicolás Mduro viola as regras da democracia. O ministro venezuelano das Relações Exteriores, Jorge Arreaza, afirmou que o pedido para suspender o país da OEA é um ato de "desespero e ridículo" até porque a Venezuela já tinha decidido por si não fazer parte da OEA
</Description>
<Text>
A Assembleia-Geral da Organização de Estados Americanos (OEA) aprovou esta quarta-feira uma resolução sobre a situação venezuelana que abre caminho à suspensão da Venezuela daquele organismo. A aprovação teve lugar com 19 votos a favor, quatro contra e 11 abstenções, informou a OEA na sua conta oficial da rede Twitter.  Ver Twitter
    require(['parts/twitter'], function(Twitter) { Twitter.start("#FB5b17e7ee59315"); });
  Ver Twitter
    require(['parts/twitter'], function(Twitter) { Twitter.start("#FB5b17e7ee59375"); });
 O documento reitera o não-reconhecimento das eleições presidenciais antecipadas de 20 de maio último, em que Nicolás Maduro foi reeleito para um novo mandado (2019-2025). Por outro lado, na mesma resolução pede-se ao Governo venezuelano que permita a abertura de um canal de entrada de alimentos e medicamentos no país. O ministro das Relações Exteriores venezuelano, Jorge Arreaza, declarou já que a aprovação desta resolução é "uma fraude de forma e de fundo" e que "em teoria dá carta branca aos Estados Unidos para continuarem a atacar e a interferir na Venezuela". Segundo a imprensa venezuelana, uma vez convocada a reunião extraordinária são necessários 24 votos a favor, de um total de 35 dos Estados-membros para suspender a Venezuela da OEA.
</Text></xml>
