<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
02.06.2018 às 9h30
</Date>
<Sec>
</Sec>
<Title>
BLITZ – Viagogo: o negócio mais odiado pelos verdadeiros fãs de música ao vivo
</Title>
<Description>
Tentou tudo e, ainda assim, não conseguiu um bilhete para aquele concerto? O Viagogo tem. Mas não é por acaso
</Description>
<Text>
O mercado da música ao vivo nunca esteve tão ativo como agora - e, por conseguinte, o da revenda de bilhetes também cresceu exponencialmente. Menos por culpa dos chamados "candongueiros", e mais por websites como o Viagogo, um dos negócios mais rentáveis (e odiados) pelos fãs de música. Fundado em 2006 pelo norte-americano Eric Baker, licenciado pela Universidade de Harvard, o Viagogo tem como propósito facilitar a venda de bilhetes em segunda mão, estando sediado em Genebra, na Suíça, e sendo controlado pela empresa Pugnacious Endeavors, baseada no estado do Delaware. O facto de se encontrar sediado na Suíça impede que os seus registos financeiros sejam conhecidos do grande público - e não é como se não existissem nomes famosos entre os seus investidores: Steffi Graf, Andre Agassi, Jacob Rothschild e Moet Hennessy são alguns deles. Em 2009, três anos após a sua fundação, o Viagogo foi avaliado em cerca de 257 milhões de euros, um valor que cresceu, desde então. Mas, fora das finanças, são as suas práticas empresariais que têm sido criticadas pelos melómanos e festivaleiros, já que os bilhetes de que dispõe são, muitas vezes, revendidos a preços exorbitantes. Junte-se isso a uma notória falta de preocupação para com os consumidores, e está instalada a polémica. Entre as diversas controvérsias pelas quais o Viagogo já passou estão, conforme listou o jornal britânico The Guardian, o facto de ter anunciado bilhetes para jogos de críquete que ainda não se encontravam à venda; a venda de bilhetes para um concerto de caridade de Ed Sheeran; e a não-devolução, aos seus clientes, de valores que estes pagaram a mais devido a um erro informático, em 2017. O Viagogo, e o seu CEO, têm-se mantido em absoluto silêncio em relação a estas práticas empresariais, mas isso poderá vir a mudar em breve. A empresa está neste momento a ser investigada pela Autoridade da Concorrência britânica e pela National Trading Standards (organização de combate ao crime empresarial), e também decorrem investigações na Suíça e na Espanha.
</Text></xml>
