<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
08.06.2018 às 10h35
</Date>
<Sec>
Internacional
</Sec>
<Title>
Expresso | Kim Jong-un na Casa Branca? Trump diz que é possível
</Title>
<Description>
A hipótese de o Presidente dos EUA convidar o líder da Coreia do Norte para a Casa Branca foi levantada esta quinta-feira. O convite só está dependente do sucesso da cimeira de terça-feira em Singapura, uma cimeira que, segundo Trump, não exige muita preparação. “Não penso que tenha de me preparar muito. É uma questão de atitude e de ter vontade de fazer as coisas”, disse
A garantia foi dada pelo Presidente dos EUA numa conferência de imprensa conjunta com o primeiro-ministro japonês, Shinzo Abe, na Florida. Os líderes concordaram em iniciar conversações sobre “acordos comerciais livres, justos e recíprocos” e em trabalhar juntos para trazer de volta os japoneses e norte-americanos sequestrados na Coreia do Norte
Sarah Sanders, porta-voz de Trump, afirmou que foram feitos "progressos significativos" nas conversações com Pyongyang, a oito dias do encontro sem precedentes entre os dois líderes
</Description>
<Text>
O Presidente dos EUA, Donald Trump, equaciona convidar o líder da Coreia do Norte, Kim Jong-un, para a Casa Branca se a cimeira de terça-feira em Singapura correr bem. A hipótese foi levantada esta quinta-feira durante uma conferência de imprensa conjunta com o primeiro-ministro do Japão, Shinzo Abe. Considerando possível um acordo para acabar com o conflito entre as duas Coreias, Trump disse, contudo, que essa era “a parte fácil” das negociações. “O que acontece depois disso é que é verdadeiramente importante”, referiu. Se antes o Presidente norte-americano adotava uma política de “pressão máxima” sobre a Coreia do Norte com vista à desnuclearização, agora reconhece que o processo “levará mais tempo” do que uma reunião, afirmando que não quer usar termos mais duros por estar a entrar “numa negociação amigável”. Ainda assim, Trump avisa que tem muito mais sanções que poderá usar contra o regime norte-coreano. Por outro lado, Trump reiterou que está “totalmente preparado para abandonar” a cimeira se esta não correr bem. Anteriormente, o Presidente norte-americano defendeu que não considerava que a preparação fosse essencial para o seu encontro com o líder norte-coreano. “Não penso que tenha de me preparar muito. É uma questão de atitude e de ter vontade de fazer as coisas”, disse.
</Text></xml>
