<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
11.06.2018 às 10h20
</Date>
<Sec>
Internacional
</Sec>
<Title>
Expresso | Cimeira Kim-Trump. A “excitação está no ar” para responder às “exigências da nova era”
</Title>
<Description>
O primeiro encontro de sempre entre um Presidente dos EUA em funções e um líder norte-coreano realiza-se na terça-feira em Singapura. Donald Trump e Kim Jong-un reúnem-se num hotel, localizado em Sentosa, popular ilha turística cujo nome significa “tranquilidade” em malaio. A desnuclearização da península coreana é o principal tópico na agenda da cimeira
O líder norte-coreano chegou a Singapura para a cimeira com Donald Trump sob fortes medidas de segurança. Os hóspedes do Hotel Regis foram proibidos e andar com telemóvel. Trump também já aterrou, assegurando que não se preparou para o encontro - o seu “toque” e as suas “sensações” dir-lhe-ão como a reunião está a correr, declarou
</Description>
<Text>
“Vamos estabelecer uma nova relação para atender às exigências de mudança da nova era.” Foi desta forma que o “Rodong Sinmun”, jornal oficial do Comité Central do Partido dos Trabalhadores da Coreia do Norte, se referiu ao encontro histórico desta terça-feira entre o líder do país, Kim Jong-un, e o Presidente dos EUA, Donald Trump, em Singapura. Os dois líderes chegaram à cidade-Estado do sudeste asiático no domingo e preparam-se para o primeiro encontro de sempre entre um Presidente norte-americano em funções e um líder norte-coreano. Trump e Kim estão hospedados em hotéis diferentes, não longe um do outro, e o encontro terá lugar num outro hotel, localizado em Sentosa, uma popular ilha turística cujo nome significa “tranquilidade” em malaio. “Um regime permanente e pacífico” No editorial do jornal oficial de Pyongyang, podia ler-se ainda que no encontro serão trocadas “opiniões amplas e aprofundadas”, com vista a “estabelecer um regime permanente e pacífico na península coreana e resolver problemas que são de interesse comum”, incluindo “a desnuclearização da península”. “Mesmo se um país teve um relacionamento hostil connosco no passado, a nossa atitude é que, se essa nação respeitar a nossa autonomia, procuraremos a normalização [das relações] através do diálogo”, concluiu. Por seu turno, Trump afirmou ter um “bom pressentimento” em relação ao encontro. Na manhã desta segunda-feira, escreveu no Twitter que havia “excitação no ar” em Singapura horas antes da cimeira.  Ver Twitter
    require(['parts/twitter'], function(Twitter) { Twitter.start("#FB5b1e4145d6091"); });
 Entretanto, a agência de notícias sul-coreana Yonhap informou que diplomatas da Coreia do Norte e dos EUA se reuniram em Singapura para redigirem um acordo a apresentar aos respetivos líderes.
</Text></xml>
