<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
10.06.2018 às 19h47
</Date>
<Sec>
Política
</Sec>
<Title>
Expresso | Rio homenageou vítimas da guerra colonial em Bissau
</Title>
<Description>
De visita à Guiné-Bissau por ocasião do 10 de Junho, o presidente do PSD estendeu a homenagem aos militares mortos pelo lado da Guiné. “São vítimas de uma guerra que nenhum de nós desejava”
O primeiro-ministro admitiu este domingo a possibilidade de as comemorações do Dia de Portugal se realizarem junto das comunidades portuguesas em África, no próximo ano
Durante as comemorações do 10 de junho, Marcelo Rebelo de Sousa deixou um recado sobre as relações com a administração de Donald Trump, em nome da “paciência dos acordos” e do “multilateralismo realista”
Dirigente comunista lamentou que no discurso por ocasião do 10 de junho Marcelo Rebelo de Sousa não tenha abordado “preocupações centrais” do país
</Description>
<Text>
O líder do PSD, Rui Rio, homenageou este domingo no cemitério de Bissau, Guiné-Bissau, os militares portugueses e guineenses vítimas da guerra colonial, sublinhando que todos foram vítimas de um conflito que ninguém desejava. "Também por ocasião do 10 de Junho faz sentido homenagear os militares mortos durante a guerra colonial e esta homenagem aos militares portugueses mortos é extensiva naturalmente também aos militares da Guiné que faleceram na mesma guerra. Não foi uma guerra entre povos, foi uma guerra de um país que queria a sua libertação contra um regime, contra o qual a maior parte dos portugueses também estavam contra como se verificou em 1974", afirmou. Rui Rio falava aos jornalistas no primeiro dia de visita a Bissau, onde se deslocou para assinalar o 10 de Junho, dia de Portugal, de Camões e das Comunidades. "São vítimas de uma guerra que nenhum de nós desejava, se tivesse havido diálogo teria sido bem diferente e bem melhor para todos. Foi como foi a história e estamos aqui naturalmente para prestar esta homenagem, particularmente no dia de Camões que é o principal expoente da língua portuguesa que a todos nos une", afirmou. Questionado sobre os encontros que vai ter com as autoridades guineenses e os líderes dos dois maiores partidos do país, Rui Rio explicou que pretende levar da Guiné-Bissau uma "fotografia muito exata" sobre a atual situação do país. "Dos caminhos que a Guiné-Bissau tem em mente e em que podemos ser úteis, particularmente dos caminhos em termos de desenvolvimento do país, já que a nossa história comum nos obriga a sermos solidários com um país que tem direito ao desenvolvimento como os demais", afirmou. Durante a sua estada em Bissau, que termina na terça-feira, o líder do PSD vai também realizar visitas ao Hospital Nacional Simão Mendes em Bissau, a um orfanato, à faculdade de Direito de Bissau, bem como participar num encontro com empresários portugueses.
</Text></xml>
