<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
13.06.2018 às 17h02
</Date>
<Sec>
</Sec>
<Title>
BLITZ – "Nós somos Portugal. Uma só voz e um coração". Shawn Mendes canta o tema oficial de Portugal no Mundial de Futebol
</Title>
<Description>
Cantor lusodescendente interpreta a canção de apoio a Portugal na competição que esta quinta-feira se inicia na Rússia
Pela primeira vez, abrimos o leque de comentadores do programa sobre as novidades discográficas a um convidado exterior à redação BLITZ. David Fonseca, que esta sexta-feira lança novo álbum, analisa criteriosamente novos lançamentos de Shawn Mendes, Mariza, Chvrches e Silva. E, claro, fala do seu “Radio Gemini”, acabadinho de sair
Conheça no magazine da BLITZ a banda da Coreia do Sul que cometeu o feito de chegar ao primeiro lugar do top norte-americano. Também nesta edição: o que andam a fazer Lorde, Nick Cave e A$AP Rocky, cabeças de cartaz do portuense NOS Primavera Sound, conversas com Shawn Mendes, David Fonseca e Aurea, uma suada entrevista de Taylor Swift, o regresso dos Queen com Adam Lambert...
Uma revelação do mais recente “Carpool Karaoke”
Calvin Harris e Dua Lipa destronam Blaya da tabela de streaming
O jovem cantor lusodescendente é o mais recente convidado do popular programa
</Description>
<Text>
A Federação Portuguesa de Futebol divulgou a canção e o vídeo do tema oficial da Seleção no Mundial 2018, competição que esta quinta-feira arranca na Rússia. Trata-se de "In My Blood", do cantor lusodescendente Shawn Mendes, numa nova versão que tem versos cantados em português.    "Eu vou acreditar / que vamos conseguir, que vamos conquistar / Nós somos Portugal. Uma só voz e um coração!" pode ouvir-se na canção que, na sua versão original, é a primeira do terceiro álbum do artista, "Shawn Mendes", lançado no final de maio. Shawn Peter Raul Mendes, de 19 anos, nasceu em Toronto, no Canadá, e é filho de um português que vive naquele país. Portugal começa o Campeonato do Mundo de Futebol na sexta-feira, com uma partida contra Espanha.
</Text></xml>
