<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
10.06.2018 às 22h06
</Date>
<Sec>
Política
</Sec>
<Title>
Expresso | Marques Mendes: vontade de Costa de suceder ou não a Marcelo decidirá futura aliança de Governo
</Title>
<Description>
Para o ex-líder do PSD, Costa tomará decisões sobre o próximo Governo dependendo da sua vontade de chegar a Belém em 2026. Já a ideia de tentar a maioria absoluta é “incendiária” para os parceiros de esquerda, que se sentem como “mulheres ou maridos enganados”
As reuniões entre os parceiros já começaram, ainda sem a presença dos líderes, mas o clima desta vez é mais tenso
O Presidente da República desvaloriza o “ambiente toldado” à esquerda - como Jerónimo de Sousa descreveu ao Expresso - e diz que os partidos têm “bom senso” para não criarem complicações “cá dentro”, quando há tantas “complicações” na Europa
Na concentração nacional da CGTP, Mariana Mortágua fez questão de recordar ao PS que não tem maioria absoluta. Jerónimo de Sousa também comentou os “desabafos” do presidente da República, que desvalorizou a tensão à esquerda - e recusou “pressões” sobre o PCP, que não passa “cheques em branco”
</Description>
<Text>
Marques Mendes lançou este domingo, no seu espaço de comentário na SIC, a ideia de que os próximos acordos para formar Governo dependem dos planos de Costa. É que o primeiro-ministro poderá querer suceder a Marcelo na presidência da República no fim de um segundo mandato, em 2026, e para isso não deverá "hostilizar BE e PCP" para ser o candidato da esquerda; caso contrário, poderá "estar mais desperto para um Governo tipo bloco central". O comentador falava das relações entre o Governo e a esquerda numa altura em que as negociações com os professores, a legislação laboral e a lei de bases da Saúde são motivos para tensão e a discussão do próximo Orçamento do Estado se aproxima a passos largos. Marques Mendes não acredita que venha aí uma crise política ou que haja o perigo de o OE não ser aprovado por BE e PCP, mas, com a proximidade das eleições, os partidos devem "fazer prova de vida". Já a "ideia de [Costa] tentar uma maioria absoluta é incendiária dentro da geringonça" e faria dos parceiros, mesmo que continuassem a apoiar o Governo, uma "flor na lapela, idiotas úteis", pelo que prevê que a tensão na geringonça ainda venha a agravar-se. Outro problema no horizonte da esquerda é a postura de Rui Rio, defende Marques Mendes. É que se Passos funcionava como "uma espécie de cimento na geringonça", acabando por dar à esquerda motivos para se unir, Rio negoceia com o Governo — e Mendes acredita que "no íntimo de António Costa e Rui Rio [há a ideia] de poderem entender-se", caso nenhum tenha maioria absoluta. "BE e PCP comportam-se, perante isto, como maridos ou mulheres enganadas". O ideal para Costa seria tentar já governar sozinho, arrisca Mendes: "O PS e António Costa, se pudessem, tinham já eleições amanhã" — mas nenhum dos partidos da esquerda, PS incluído, quer ficar com o ónus de provocar uma crise política. Já quanto a Rui Rio, que tinha criticado na semana passada por funcionar como uma "muleta do Governo" e não apresentar propostas alternativas, Mendes teve elogios. Afinal, o líder do PSD apresentou esta semana o seu pacote de medidas para a natalidade, que a Mendes parece "uma boa iniciativa política" — "se continuar assim, chapeau!" — e o "colmatar de uma lacuna", respondendo a um problema de fundo com uma proposta "com cabeça, tronco e membros, muito social-democrata".
</Text></xml>
