<?xml version=1.0 encoding=UTF-8?>
<Date>
23 Abril 2018
</Date>
<Sec>
INTERNACIONAL
</Sec>
<Title>
Intolerância choca Espanha – Crianças impedem menino negro de brincar em parque público 23 Abril 2018
</Title>
<Description>
Em Bilbao, no norte de Espanha, um grupo de crianças de seis a oito anos impediram a permanência de um  menino de uns três anos, num espaço público infantil. Os pais delas, presentes, em nenhum momento as chamaram à ordem.
</Description>
<Text>
O caso aconteceu no início deste mês e chegou à TV nacional, através de um vídeo publicado nas redes sociais.
Vê-se que a mãe do rapazinho, ante a impossibilidade de conseguir que os demais miúdos deixassem o filho brincar no escorrega, começou por pedir ajuda aos pais presentes.
Apenas uma mãe obrigou o filho a deixar passar o rapazinho. Mas depois desistiu ante a frente formada por quatro crianças que, além de bloquear a passagem ao menino, ainda lhe deram socos na cabeça. No momento em que o empurraram escada abaixo, a mãe conseguiu agarrá-lo.
Ante a impossibilidade de usar o muito apreciado escorrega, a mãe levou o filho para outro lado do jardim. O grupinho continuou a gritar com ele: “Não és branco”. Depois, três deles dirigiram-se para o balancé onde ele estava e começaram a bater-lhe na cabeça.
A mãe desistiu de ver o filho a brincar e levou-o para fora desse espaço público dedicado à criança.
Opinião pública indigna-se
O vídeo, gravado a partir da varanda de um prédio, começou por ser publicado numa conta Twitter.
Muitos elogiaram a “digna reação” da mãe perante a discriminação. Se é lamentável a atitude das quatro crianças, todos apontam a responsabilidade dos pais neste comportamento de intolerância, imprópria de uma sociedade democrática.
“As crianças refletem o comportamento, as atitudes e os preconceitos dos pais”, lê-se em posts  nas redes sociais como Facebook e Twitter.
Testemunhos dão conta de que em Espanha a discriminação racial é sentida na rua. Crianças “de cor” contam que a sua infância em Espanha foi vivida assim, com coleguinhas a discriminarem-nos devido à cor da pele.Fonte: Emol.com
</Text>
