<?xml version=1.0 encoding=UTF-8?>
<Date>
22 Abril 2018
</Date>
<Sec>
ECONOMIA
</Sec>
<Title>
Cabo Verde Tradeinvest: UNCTAD apresenta Draft de Revisão da Política de Investimento de Cabo Verde  22 Abril 2018
</Title>
<Description>
A Cabo Verde TradeInvest vai organizar o encontro dedicado à apresentação do 1º Draft do Relatório  sobre a revisão da política de Investimento de Cabo Verde, a ser realizado pela United Nations Conference on Trade and Development (UNCTAD). O evento acontece durante os dias 23, 24 e 25 deste mês, nas cidades da Praia, Espargos e Mindelo, respectivamente.
</Description>
<Text>
Na sequência do cumprimento do Programa da Tradeeinvest para Cabo Verde, estará novamente no país uma equipa da UNCTAD para uma terceira missão de validação da análise e das recomendações do Draft do Relatório projectado para o investimento no desenvolvimento sustentável.
Segundo um comunicado divulgado pela organização, a apresentação deste Relatório estará a cargo dos especialistas, Massimo Meloni - Oficial de Assuntos Económicos e Avaliações de Política de Investimentos, e Ariel Ivanier - Oficial de Assuntos Económicos.
“A Revisão da Política de Investimento de Cabo Verde consiste num diagnóstico do quadro jurídico, regulatório e institucional do país para o investimento e que foi solicitado à UNCTAD pelo primeiro-ministro de Cabo Verde, Ulisses Correia e Silva”, diz o documento.
Refere-se ainda que a Revisão da Política de Investimento de Cabo Verde tem como objectivo melhorar o quadro de investimentos e o seu fluxo, de forma a ter um impacto positivo no aumento do emprego, receitas fiscais e redução da pobreza.
“Este é um trabalho que já foi realizado pela UNCTAD em diversos países, tendo-se revelado como um guia adequado a cada realidade, no sentido de impulsionar a reforma política para estimular o investimento e aumentar os benefícios do investimento directo externo, sendo flexível de acordo com as necessidades do país, sinergias e apoio à implementação das recomendações”, aponta.
De salientar que Cabo Verde Tradeeinvest tem por missão preparar o País para atrair os investimentos e ser mais eficaz nas respostas às exigências dos investidores que procuram Cabo Verde.
Celso Lobo
</Text>
