<?xml version=1.0 encoding=UTF-8?>
<Sec>
POLÍTICA
</Sec>
<Title>
Fogo: Janira Hopffer Almada preside assembleia regional electiva e contacta com agricultores da zona sul e residentes de Chã das Caldeiras 21 Abril 2018
</Title>
<Description>
A presidente do PAICV preside, neste domingo, 22, na cidade de São Filipe, a primeira assembleia regional para eleição dos órgãos da Comissão Política Regional do partido no Fogo que não foram escolhidos  nas directa  realizadas no início deste ano. Janira Hopffer Almada vai ainda inteirar-se da situação sócio-económica difícil reinante na ilha, ouvindo os agricultores da zona sul de S. Filipe que clamam por falta de água e os residentes de Chã das Caldeiras que estão descontentes com o Governo e a Câmara de Santa Catarina que não estão a  cumprir as promessas feitas  durante as últimas campanhas eleitorais.
</Description>
<Text>
Conforme a Inforpress, o presidente da Comissão Política Regional (CPR), Manuel da Luz Alves,  disse que nesta assembleia regional vão ser eleitos a comissão regional de jurisdição e fiscalização e o secretariado permanente da CPR, observando que existem propostas de nomes para liderar e integrar os dois órgãos que não foram eleitos nas directas de Janeiro deste ano.
A assembleia regional vai decorrer sob a presidência ds líder do Partido Africano da Independência de Cabo Verde (PAICV, oposição). Janira Hopffer Almada  fará o encerramento dos trabalhos da magna reunião,  que deve também planificar as estratégias e programas de actividades para o ano em curso na ilha.
Segundo o programa, a presidente do PAICV tem ainda agendado, para domingo, um encontro com horticultores e criadores de gado da zona sul da ilha -Patim, Luzia Nunes, Jardim, Salto e outras zonas próximas - onde o problema de água para rega persiste. A líder do maior partido da oposição  vai auscultar as suas preocupações relacionadas com esta questão e sobre a implementação do plano para a mitigação dos impactos do mau ano agrícola na ilha, cuja execução  está sendo muito criticada pelos agricultores e criadores de animais na ilha.
Já no dia 23 de Abril, Janira Hopffer Almada  estará em contactos com dirigentes do seu partido e residentes do concelho dos Mosteiros. No período da tarde do mesmo dia, a líder tambarina deve visitar a localidade de Chã das Caldeiras, onde tem programado um encontro com a população. Tudo com o fito de  se inteirar da resolução dos problemas desta comunidade - a problemática dos assentamentos na sequência da última erupção vulcânica estará no centro das atenções  durante a referida  reunião.  C/Inforpress
</Text>
