<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
25 Abril 2018
</Date>
<Sec>
ACTUALIDADE
</Sec>
<Title>
Ilha do Fogo de luto: Morreu o enfermeiro e fundador do Botafogo Rolando « Senhor Zuca» Lima Barber  25 Abril 2018
</Title>
<Description>
O enfermeiro, fundador e dirigente do Botafogo, Rolando Lima Barber, mais conhecido por “Senhor Zuca”, morreu, na manhã de quarta-feira , 25, no hospital regional São Francisco de Assis, um dia antes da homenagem que o seu clube pretendia  prestá-lo. O seu funeral está marcado para esta sexta-feira, a partir da sua residência na cidade dos sobrados, onde viveu, durante mais de  50 anos, com a família.
</Description>
<Text>
Senhor Zuca, que no próximo mês de Maio (13) completaria 92 anos de idade, foi hospitalizado quarta-feira em estado crítico e depois de um dia em estado de coma profundo acabou por falecer, mergulhando a cidade e a ilha numa “profunda tristeza” Isto diante da admiração que as pessoas nutriam para ele - o trabalhador de saúde mais conhecido e respeitado a ilha do Fogo conheceu.
Nascido a 13 de Maio de 1926 na ilha de Santiago, Senhor Zuca residia no Fogo há mais de 50 anos, tendo adoptado a ilha como a sua.
Durante o período colonial desempenhou a função de enfermeiro no hospital regional de São Filipe, Fogo. Mas graças à simpatia que granjeou junto da população durante vários anos, aquando da Independência nacional foi escolhido para desempenhar o cargo de delegado do Governo (o primeiro da ilha do Fogo), tendo exercido a função por um período de 10 anos.
Foi também deputado da nação, segundo secretário da Assembleia Nacional e chefiou uma delegação parlamentar que visitou a União Soviética. Como delegado do Governo, visitou Alemanha, Açores. Foi igualmente  delegado da EMPA no Fogo.
Foi homenageado pelo antigo Presidente da República, António Mascarenhas, Monteiro, em 1999, com a 1ª classe de medalha do Vulcão, agraciado com diploma de mérito desportivo (2003), homenageado pelo Club Juventude Cabo-verdiana nos EUA (2004) e pela Assembleia Nacional (2005) no consulado de José Maria Neves.
Como desportista representou as cores do Boavista, Nazarenos e Rapid (Praia). Foi fundador do Clube Ribeira Brava (São Nicolau), Sporting Club da Boavista e do Botafogo, que, como treinador, foi campeão de Cabo Verde na época 79/80. Muito mais se podia dizer sobre esta figura Cabo-verdiana que, pela sua forma humilde e de prestigio. granjeou muito respeito junto dos fogueneses e cabo-verdianos em geral.
O dirigente do Botafogo, Manuel Anatólio Fonseca, classificou  Rolando Lima Barber como um conselheiro e uma figura “importante” da ilha do Fogo, adiantando que a direcção vai juntamente com a família preparar um funeral à altura da dimensão da sua figura.
Fonseca anuncia que a homenagem que a direcção do Botafogo pretendia prestá-lo foi cancelada ainda antes do seu falecimento, indicando que neste momento “há um sentimento de vazio a nível do clube e da própria ilha que perdeu um dos seus ilustres filhos”.
Já o edil de São Filipe, Jorge Nogueira, que também acumula a vereação do desporto, disse que é com “profunda tristeza que tomou conhecimento do desaparecimento de Rolando Lima Barber, que é uma figura que marcou o futebol foguense e cabo-verdiano pela forma empenhada como, ao longo dos anos, se dedicou ao desporto”.
Para Jorge Nogueira, o “desporto nacional está de luto”, anotando que é por causa da dedicação ao malogrado que a edilidade tinha previsto para o dia 28 uma homenagem a esta “grande figura”.
“Tudo iremos fazer para que o nome do Senhor Zuca se perpetue e o trabalho realizado ao longo dos anos seja do conhecimento da geração futura”, disse o edil, indicando que uma das grandes infraestruturas desportivas de São Filipe passará a ter o nome desta “figura marcante” para o desporto e a sociedade foguense em geral, quer pelo trabalho efectuado ao longo dos anos na área de saúde, desporto, política e outros sectores de actividade.
Jorge Nogueira indicou que algumas actividades da festa do Dia do Município e da Bandeira de São Filipe serão condicionadas, observando que seria complicado suspender todas as actividades da festa que estão programadas.
Tendo em conta o percurso de Rodando Lima Barber, o edil da cidade dos sobrados  disse que a Câmara Municipal vai articular com a família para que o mesmo tenha um funeral com maior dignidade e honra possível.
O funeral de Rolando Lima Barber está agendado para a próxima sexta-feira, 27 de Abril.
O colectivo do A Semana aproveita para apresentar as suas sentidas condolências à família do Senhor Zuca.
</Text>
</xml>
