<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
21 Abril 2018
</Date>
<Sec>
MUNDO INSÓLITO
</Sec>
<Title>
Espanha: Homem mata ex-namorada, ex-sogra, causa incêndio e acaba morto na Espanha  21 Abril 2018
</Title>
<Description>
Mãe e filha, que não tiveram identidades reveladas, foram assassinadas na manhã desta sexta-feira, 20, pelo ex-namorado da mais nova. Autoridades policiais estão a investigar o caso para descobrir o motivo desse crime. Entretanto, o Conselho Municipal da Espanha se pronunciou depois do ocorrido, afirmando que repudia o caso de feminicídio.
</Description>
<Text>
Duas mulheres, mãe e filha, foram assassinadas na manhã desta sexta-feira pelo ex-namorado de uma delas em um caso de feminicídio, segundo autoridades judiciais, citado pela “G1-Mundo”.
De acordo com informações do Departamento de Segurança Basco, após o crime, o homem, que não teve a identidade revelada, foi até o apartamento onde morava, causou um incêndio no local, e se jogou da janela do oitavo andar. A equipa de bombeiros foi accionada de imediato, que o levou para o hospital.
Segundo escreve “G1-Mundo”, o Conselho Municipal da Espanha se pronunciou depois do ocorrido, afirmando que repudia o crime de feminicídio. “A polícia local, Ertzaintza, foi chamada até Vitoria por volta das 08h00 da manhã (hora do Brasil), sendo avisada de que uma briga violenta estava acontecendo. Eles afirmaram que ainda não há detalhes sobre o assassinato das mulheres não identificadas e o incêndio”, relata o Departamento de Segurança.
O caso de feminicídio
A polícia esclareceu que encontrou as vítimas com cortes no pescoço. “A ex-namorada do agressor, de aproximadamente 40 anos, foi degolada pelo homem, enquanto a mãe da mulher foi encontrada ainda com vida, mas veio a falecer no Hospital Txagorritxu”, revela a fonte, citado pela “G1-Mundo.
Segundo o El País , antes do rapaz se jogar da janela do prédio, os policiais realizaram uma operação de segurança e isolaram a área para tentar impedir a saída do suspeito, que, então, provocou um incêndio e se atirou da janela, ao que tudo indica, para tentar fugir do fogo.
“Devido a este caso trágico, o Conselho de porta-vozes de Vitoria-Gasteiz concordou em suspender imediatamente o plenário de VitoriaGasteiz, para discutir os próximos passos acerca dos factos”,  comunicou o Conselho por meio de uma conta do Twitter, que tem como intuito informar os cidadãos sobre os acontecimentos recentes do município.
Por sua vez, grupos políticos do Conselho da Cidade, já se reuniram com porta-vozes, e definiram o caso como um crime de feminicídio . Eles garantiram que voltarão a discutir sobre o assassinato ainda esta sexta-feira, no Plaza Nueva, e que os residentes estão convidados a se juntar a eles. “Duas bandeiras foram levantadas na Prefeitura de Vitória como um símbolo de luto e respeito às vítimas”.
</Text>
</xml>
