<?xml version=1.0 encoding=UTF-8?>
<Date>
25 Abril 2018
</Date>
<Sec>
REGISTOS
</Sec>
<Title>
Cientistas criam implante vaginal que protege contra o vírus da SIDA 25 Abril 2018
</Title>
<Description>
Como alternativa ao preservativo – não enquanto método contraceptivo, mas apenas de protecção contra doenças sexualmente transmissíveis, um grupo de cientistas belgas criou um dispositivo de impede a transmissão do vírus HIV. A ferramenta inovadora foi apresentada na semana passada pela Universidade de Waterloo, na Bélgica.
</Description>
<Text>
“Apresenta-se como um implante vaginal e impede que grande parte das células presentes no trato genital da mulher seja atingida pelo vírus da SIDA. Fá-lo ao contrariar a própria imunidade natural que o corpo humano usa como defesa” explica a equipa, citada pelo MM.
Como é explicado no site oficial da instituição onde a descoberta foi desenvolvida, o vírus HIV infecta o corpo ao “apoderar-se” das células “T”, que são mobilizadas pelo sistema imunitário de qualquer indivíduo quando o corpo se sente ameaçado pelo próprio vírus. Com o referido implante vaginal, as células mantêm-se inactivas, ou seja, não agem para combater o vírus, impedindo assim que o mesmo se propague.
Segundo os especialistas, este será um método mais viável que os de via oral, que nunca conseguirão tal efeito na zona da vagina. Os cientistas apontam, contudo, que ainda precisam de futuras pesquisas para perceber se esta será uma opção que previne a transmissão do HIV de forma isolada ou se deverá ser usada em conjunto com outras estratégias de prevenção.
Conta Emmanuel Ho, um dos autores da descoberta, que a mesma partiu de estudos anteriores onde se observou que algumas mulheres não contraíram o vírus da SIDA após praticarem relações sexuais com homens infectados pelo mesmo. “Em comum a todas as mulheres, está a falha no sistema imunitário que nãos lhes permitia que as células agissem contra o próprio HIV – uma ‘falha’ que agora foi replicada” ressalta a fonte.
</Text>
