<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
24 Abril 2018
</Date>
<Sec>
BREVES NOTÍCIAS
</Sec>
<Title>
Pedro Pires profere palestras sobre Liderança  no Gana e participa no Fórum Mo Ibrahim no Ruanda   24 Abril 2018
</Title>
<Description>
O Comandante Pedro Pires, ex-Presidente da República de Cabo Verde e Patrono do Instituto Pedro Pires para a Liderança (IPP), encontra-se de visita ao Gana, desde o passado dia 19 deste mês, para proferir três palestras sobre liderança na University of Development Studies (UDS), na Cidade de Tamale.  O convite partiu do antigo Presidente da Tanzânia, Benjamin William Mkapa, que foi palestrante, em 2017, nessa mesma Universidade.
</Description>
<Text>
Em comunicado divulgado, o IPP informa que Pedro Pires aceitou proferir tais  palestras, que têm como tema central a liderança e os desafios em África. Desde 2013, a UDS tem vindo a convidar antigos Chefes de Estado Africanos, tendo já sido palestrantes os ex-presidentes Obasanjo (Nigéria), Mogae (Botswana), Chissano (Moçambique) e Pohamba (Namibia), usando a referida Universidade como uma plataforma para debater questões ligadas à liderança e à boa governação em África.
Do programa de trabalhos agendado pela UDS, destacam-se visitas de cortesia aos ex-presidentes do Gana, Jerry John Rawlings e John Agyekum Kufuor, e ao actual Vice-Presidente do Gana, Alhaji Mahamadu Bawumia.
A primeira palestra proferida pelo ex-chefe do Estado cabo-verdiano, Pires teve lugar esta segunda-feira, sobre o tema: “Uma visão da luta pela libertação do colonialismo” e as outras duas acontecem nos dias subsequentes, sobre “Uma visão da construção dos Estados soberanos” e “Os Desafios Africanos”, respectivamente.
Situada no norte do Gana, a UDS foi fundada em 1992, com o propósito de contribuir para que as universidades desempenhem um papel mais activo na abordagem dos problemas da sociedade, particularmente nas zonas rurais, onde se enfatiza o ensino prático, a pesquisa e o trabalho de campo, com vista à redução da pobreza, e de acelerar o desenvolvimento nacional.
Fórum sobre serviço público em África
De Accra, o Comandante Pires, seguirá para Kigali, Ruanda, para participar no Fórum Mo Ibrahim, de 27 a 29 de Abril, cujo tema central (ver esta edição) é “O Serviço Público em África”. Nas palavras de Mo Ibrahim, o serviço público é o pilar da governação. “Sem serviços públicos fortes e funcionários públicos comprometidos, não haverá entrega eficiente dos bens e serviços públicos esperados, nem implementação de qualquer compromisso, por mais expressivo que seja”, sublinha.
Para além do Fórum, terá também lugar em Kigali a cerimónia de entrega do Prémio Mo Ibrahim, sendo a laureada deste ano a ex-presidente da Libéria, Ellen Johnson Sirleaf, a primeira mulher a receber o prémio.
Celso lobo
</Text>
</xml>
