<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
26 Abril 2018
</Date>
<Sec>
LUSOFONIA
</Sec>
<Title>
Guiné-Bissau já tem novo Governo chefiado por Aristides Gomes 26 Abril 2018
</Title>
<Description>
Foi divulgada, na noite desta quarta-feira,  a composição do novo Governo da Guiné-Bissau, dirigido pelo primeiro ministro Aristides Gomes. Este Executivo de inclusão nacional,  imposto pela CEDEAO, integra 18 Ministérios e 8 Secretarias de Estado e tem por missão principal organizar as próximas eleições no país, previstas entre finais (legislativas) deste ano e princípios de 2018 - Presidenciais.
</Description>
<Text>
O Presidente da Guiné-Bissau, José Mário Vaz, nomeou esta quarta-feira (25.04) o novo Governo liderado pelo primeiro-ministro, Aristides Gomes, depois de intensas negociações com a participação da Comunidade Económica dos Estados da África Ocidental (CEDEAO).
Segundo o decreto presidencial, com a pasta do Ministério dos Negócios Estrangeiros ficou João Butiam Có, um jovem sociólogo e antigo diretor-geral do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas. Outro destaque da formação do novo Governo é o Ministério da Economia e Finanças, que fica sob tutela do primeiro-ministro guineense.
Composição do Novo Governo da Guiné-Bissau
Primeiro-Ministro - Aristides Gomes (que acumula a pasta das Finanças)
Presidência de Conselho de Ministros e Assuntos Parlamentares - Agnelo Regala
Ministério dos Negócios Estrangeiros, da Cooperação e das Comunidades - João Ribeiro Có
Ministério da Economia e Finanças - Aristides Gomes, em acumulação de funções
Ministério da Defesa Nacional - Eduardo Costa Sanhá
Ministério do Interior - Mutaro Djaló
Ministério do Turismo e Artesanato - Vicente Fernandes
Ministério da Educação, Ensino Superior, Juventude, Cultura e Desporto - Camilo Simões Pereira
Ministério das Obras Públicas, Construção e Urbanismo - António Óscar Barbosa
Ministério da Administração Territorial - Ester Fernandes
Ministério da Justiça e dos Direitos Humanos - Iaia Djaló
Ministério das Pescas - Adiatu Djaló Nandinga
Ministério da Agricultura e Desenvolvimento Rural - Nicolau dos Santos
Ministério da Energia, Indústria e Recursos Naturais - António Serifo Embaló
Ministério dos Transportes e Comunicações - Mamadú Serifo Jaquité
Ministério da Reforma Administrativa, Função Pública e Trabalho - Fernando Gomes
Ministério dos Combatentes da Liberdade da Pátria - Aristides Ocante da Silva
Ministério da Comunicação Social - Victor Gomes Pereira
Ministério da Saúde Pública, Família e Coesão Social - Maria Inácia Có Sanhá
SECRETARIAS DE ESTADO
Secretaria de Estado das Comunidades - Queba Banjai
Secretaria de Estado da Gestão Hospitalar - Pauleta Camará
Secretaria de Estado da Energia - João Saad
Secretaria de Estado do Ambiente - Quité Djaló
Secretaria de Estado do Tesouro - Soleimane Seidi
Secretaria de Estado do Orçamento e Assuntos Fiscais - João Alberto Djatá
Secretaria de Estado do Plano e Integração Regional - Humiliano Alves Cardoso
Secretaria de Estado da Juventude, Cultura e Desporto - Florentino Fernando Dias
</Text>
</xml>
