<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
22 Abril 2018
</Date>
<Sec>
NOS KU NOS
</Sec>
<Title>
Situação dramática no Maio: Cães dizimam  animais, autoridades indiferentes perante SOS lançado pelos criadores 22 Abril 2018
</Title>
<Description>
A situação  a nível da pecuária é grave no Maio. A par de escassez de pastos por causa do pouco impacto do anunciado programa governamental  para a mitigação da seca, cães vadios andam a dizimar de forma terrível os animais. Está a ser arrepiante (ver fotos) ver mais de 14 cabras mortas, de um só vez, na zona de Figueira.
</Description>
<Text>
Desesperados, os criadores de animais lançam SOS, mas  estão sem obter qualquer resposta  por parte autoridades centrais e locais. Enquanto isso, «os cães assassinos prosseguem com o seu ataque feroz  para a  morte em série  do gado» - principalmente cabras, carneiros e vaca, esta última em menor proporção por causa do seu tamanho.
Referindo-se ao caso de ataque de cães vadios registado ultimamente na zona de Figueira, o deputado Fernando Frederico descreveu assim a dramática situação que culminou com a morte de pelo menos 14 cabeças de cabra de uma só assentada. «Oh mudo, que forte afronta  na Djarmai -Figueira! Cachorros estão a matar  cabras sem piedade e ninguém faz nada. Os nossos criadores estão  abandonados  pelas autoridades deste país», escreveu o parlamentar tambarina na sua página pessoal no facebok.
Diante  de tudo isto - tem acontecido ataque de cães a animais em outras zonas do interior do Maio - pergunta-se onde estão o Governo, com Ministério da Agricultura e Ambiente que tem uma delegação no Maio. Os criadores de gado também  criticam a actual Câmara, que tem  mantido uma postura de passividade perante esta situação dramática que se vive na ilha. É que, segundo alertam, este caso está a agravar ainda mais a vida dos criadores de gado, que estão a enfrentar dificuldades em conseguir rações  para sustentar seus animais, na sequência do pouco impacto da implementação do anunciado programa governamental para a mitigação da seca na ilha e no país em geral.
</Text>
</xml>
