<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
02 Maio 2018
</Date>
<Sec>
Editorial
</Sec>
<Title>
Asemanaonline e a  liberdade da imprensa: De olho no poder político, fórum para comentários operacional 02 Maio 2018
</Title>
<Description>
No comento em que se celebra mais um Dia  Mundial de Liberdade da Imprensa - 03 de Maio - o Asemanaonline aproveita para informar e tranquilizar a todos os seus leitores que, ultrapassado que está o problema técnico surgido durante a manutenção do site, o fórum para comentários volta a funcionar normalmente - agora está mais rápido do que antes.
</Description>
<Text>
Livre expressão

Com isso, todos podem exprimir livremente as suas opiniões sobre as diferentes matérias editadas – sem barbitche mas com responsabilidade. De pé, como as árvores, vamos continuar juntos.
Prestígio e linguagem elevada
Atendendo o seu prestígio e sua credibilidade dentro e fora de Cabo Verde, a direcção deste jornal pode a todos a elevação na linguagem a ser utilizada nas críticas que fazem  – positivas ou negativas- evitando assim palavras obscenas, injuriosas e difamatórias sem provas.
Luta pela liberdade e democracia
Procedendo assim, os leitores e este jornal podem continuar a dar um grande contributo em prol de liberdade da imprensa e do desenvolvimento da democracia em Cabo Verde, bem como na fiscalização da gestão das coisas públicas  a nível do Estado e das Autarquias.
De olho no poder
O Asemanaonline vai continuar « De olho no poder: mídia, justiça e o Estado de Direito». Isto tal como  destacou Audrey Azoulay, diretora-geral da UNESCO,  referindo-se ao lema para celebrar, este ano,  o Dia Mundial de Liberdade da Imprensa, cujo acto central decorre na República do Gana.
País e queda no ranking
É que, segundo os dados de Repórter Sem Fronteiras, Cabo Verde perdeu, no ano findo, dois pontos no ranking mundial da liberdade de imprensa. Isto sem contar com as revelações menos positivas do Relatório do Departamento do Estado Norte-americano e do mais recente estudo da Afrosondagem sobre a matéria.
Conferência da ARC e jornalistas
Atendendo o quadro acima descrito, torna-se crucial a coesão da classe dos jornalistas na defesa de liberdade da imprensa e dos seus legítimos direitos, cumprindo a lei e os princípios da ética e da deontologia profissionais.
No momento em que se celebra a passagem do 03 de Maio, é de saudar a conferência sobre « Os média, a Justiça e a Regulação como garantes das liberdades e pilares do Estado de Direito Democrático», que a Autoridade  Reguladora da Comunicação Social - ARC, em parceria com a Comissão Nacional da Unesco e a Direcção Geral da Comunicação Social, promove, esta quinta-feira,03, na Biblioteca Nacional, na cidade da Praia. Fotos: Portal da Cidadania
</Text></xml>
