<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
14 Maio 2018
</Date>
<Sec>
ACTUALIDADE
</Sec>
<Title>
ARC instaura processo  contra RTC: Em causa censura de notícias do Asemanonline  14 Maio 2018
</Title>
<Description>
A  Autoridade Reguladora de Comunicação Social (ARC)  acaba de  instalar um processo de contra-ordenação à RTC - Rádio Televisão Cabo-verdiana, na qualidade de proprietária da TCV por prática de censura exercida contra o jornalista Rui Almeida Santos. Em causa está uma notícia do Asemanaonline sobre a RTC que constava da rubrica  Resenha de Imprensa, que tinha como editor o jornalista referido.
</Description>
<Text>
Conforme  confirma  o próprio  site da RTC, o caso remonta ao Jornal da Tarde do dia 7 de Novembro do ano passado, onde o diretor da Televisão de Cabo Verde, António Teixeira, terá retirado do rodapé e da rubrica Revista de Imprensa uma notícia do jornal Asemana Online sobre a RTC.
Insurgindo-se contra essa prática de censura naquele órgão estatal de comunicação social,  o jornalista e associação sindical-AJOC  tinham apresentado uma queixa junto à Autoridade Reguladora. Ouvindo as partes, a ARC deliberou, no passado dia 2 de Maio, instaurar um processo de contra-ordenação à empresa pública de comunicação social, por prática de censura exercida pelo diretor da Televisão de Cabo Verde. Tudo, fundamenta a Reguladors, por Teixeira ter  violado o artigo 42º da Lei da Comunicação Social em vigor em Cabo Verde.
Atendendo o processo em causa, a RTC, depois de receber esta notificação, tem um prazo de  dez dias para recorrer da decisão. Se tal não acontecer,  a empresa incorre a uma multa que vai  de dez a trezentos mil escudos.
O ministro e violação da liberdade da imprensa
Este é mais um caso que configura a violação grave da liberdade de imprensa em Cabo Verde, como advertiu recentemente o Relatório do Departamento do Estado norte-americano. Isto sem contar com o facto de Cabo Verde ter perdido, conforme revela ultimamente o  Repórter Sem Fronteiras,  dois pontos no ranking da liberdade de imprensa em 2017.
Entretanto, em maus lenços encontra-se o actual ministro do Governo de Ulisses Correia e Silva   que tutela o sector da comunicação social. É que Abraão Vicente está a ser, desde que tomou  posse há dois anos,  alvo de fortes críticas, entre jornalistas, vozes críticas da sociedade civil  e partidos da oposição, por alegada  interferência nos órgãos públicos da comunicação social.
</Text></xml>
