<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
15 Maio 2018
</Date>
<Sec>
SOCIAL
</Sec>
<Title>
Boa Vista: Familiares de jovem baleado  revoltados com a recusa da Binter em transportar o ferido 15 Maio 2018
</Title>
<Description>
Um jovem conhecido por  Nazolino Pereira Mendes que foi baleado e esfaqueado, nesta segunda-feira,14, na Boavista, encontra-se já  estável no hospital do Sal, mas os familiares estão indignados com a companhia aérea  Binter que recusou transportar o ferido, alegadamente por irregularidades na documentação de evacuação.
</Description>
<Text>
Um jovem conhecido por  Nazolino Pereira Mendes que foi baleado e esfaqueado, nesta segunda-feira,14, na Boavista, encontra-se já  estável no hospital do Sal, mas os familiares estão indignados com a companhia aérea  Binter que recusou transportar o ferido, alegadamente por irregularidades na documentação de evacuação.
Conforme a RCV, o referido indivíduo  sofreu uma tentativa de homicídio na ilha da Boavista, na madrugada de segunda-feira, sofrendo ferimentos graves. Por isso,  familiares dele estão revoltados com a Binter por esta companhia ter recusado transportar a vítima para o Hospital Central na cidade da  Praia, onde seria submetido a uma intervenção cirúrgica e emergência.
Ante a  recusa da Binter, explica Arlinda, tia do jovem baleado e esfaqueado em Sal Rei, os familiares tiveram que recorrer ao transporte marítimo em condições anormais e socorro ao Nazolino Pereira Mendes.  A irmã Ludneia Mendes questiona, por seu turno,  aquilo que considera ser  um descaso da companhia Binter.
De acordo com uma fonte próxima da companhia citada pela RCV,  a recusa da Binter em transportar o ferido tem a ver com a documentação de evacuação que não estava em ordem.
Conforme os familiares, Nazolino Mendes foi atingido com um tiro e ainda a cambalear foi esfaqueado num beco junto à sua casa, na cidade de Sal-Rei.
Entretanto, até ao fecho deste edição os  suspeitos continuavam a monte, mas a polícia  já se encontra no terreno  a investigar  este novo caso de criminalidade na Boa Vista.
</Text></xml>
