<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
07 Junho 2018
</Date>
<Sec>
SOCIAL
</Sec>
<Title>
Mais um caso de assassinato em Santiago Norte: Tribunal manda dois acusados  para cadeia e aplica TIR a uma mulher  07 Junho 2018
</Title>
<Description>
A cidade de Assomada de Santa Catarina de Santiago  está agitado com mais um caso de homicídio registado.  Um cidadão da Nigéria acaba de ser morto - PJ não especificou se foi à facada ou por disparos de arma de fogo. Dos três suspeitos interrogados pelo Tribunal da Comarca,   dois homens  tiveram como medida  de caução  a prisão  preventiva e  uma mulher  ficou sob Termo de Identidade e Residência -TIR.
</Description>
<Text>
O assassinato do referido nigeriano    tem abalado os residentes da cidade do Planalto, com destaque para a população de Cutelo. Até ao fecho desta edição, as autoridades não tinham confirmado com que arma - pistola, faca ou pedra - os autores de tal crime terão matado o cidadão em causa.
 A Polícia Judiciária, através da Secção Central de Investigação de Crimes Contra Pessoas (SCICCP) – Brigada de Prevenção de Homicídios – informa que, numa operação conjunta com a Polícia Nacional de Santa Catarina, deteve, na segunda-feira, 4, fora de flagrante delito, três indivíduos acusados da prática de um crime de homicídio, ocorrido na madrugada do mesmo dia, na localidade de Cutelo, na cidade de Assomada, concelho de Santa Catarina de Santiago.
Segundo a mesma fonte, a vítima  foi um cidadão de nacionalidade nigeriana e tinha 42 anos de idade.
«Os suspeitos, dos quais uma mulher e dois homens, de 26, 27 e 30 anos estiveram sob a guarda da Polícia Judiciária até a manhã desta quarta-feira, 06, altura em que foram presentes ao tribunal da comarca de Santa Catarina», lê-se na nota a que este jornal teve acesso.
Revela a PJ que,  para o primeiro interrogatório de arguidos detidos e aplicação de medidas de coação pessoal, o Tribunal da Comarca aplicou Termo de Identidade e Residências (TIR) para a mulher e Prisão Preventiva para os dois indivíduos do sexo masculino.
</Text></xml>
