<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Date>
Sábado, 21 de Abril 2018 16:52
</Date>
<Sec>
Províncias
</Sec>
<Title>
Município dos Dembos conta com nova escola 
</Title>
<Text>
As aulas no novo estabelecimento de ensino, que conta também com áreas administrativas, sala para os professores e coordenadores, vão ser ministradas por sete professores.Durante o acto de inauguração, a governadora do Bengo, Mara Quiosa, disse que a escola foi construída no âmbito do programa de combate à pobreza.Apelou aos professores, alunos e à população em geral a preservarem, da melhor maneira possível, a nova escola, no sentido de  servir, também, a outras gerações.Mara Quiosa aconselhou as crianças no sentido de terem o hábito de plantar árvores no recinto escolar, por ser importante para o ambiente e para a saúde, além da sombra facilitar as actividades recreativas.  Juliana Domingos Pedro, numa mensagem lida na ocasião, elogiou, em nome dos alunos, o trabalho do Governo em prol das crianças dos Dembos, “uma vez que o futuro do país passa necessariamente pela boa formação”.  Disse que o Executivo deve fazer por diminuir substancialmente o número de crianças que estão fora do sistema de ensino.  
 Domínio da saúde
A falta de técnicos de saúde especializados e fármacos no Hospital Regional dos Dembos está a preocupar a governadora Mara Quiosa, devido aos constrangimentos que a situação causa aos pacientes.A governante referiu que, a título de exemplo, o Centro de Saúde da comuna do Piri dispõe de um laboratório completamente equipado, mas, por falta de técnicos especializados na área, o mesmo tem efectuado
apenas testes rápidos de malária.Mara Quiosa assegurou que o Governo vai continuar a trabalhar para a resolução dos problemas que afligem a população, designadamente no que toca à aquisição de fármacos e recrutamento de novos técnicos de saúde, através de concurso público.Considerou de grande importância os serviços prestados no Hospital Regional dos Dembos, que continua a atender pacientes provenientes dos demais municípios do Bengo e da vizinha província do Uíge, com diversas patologias como a malária, doenças diarreicas e respiratórias agudas, febre tifóide, hipertensão arterial e infecções urinárias. Encorajou, igualmente, os profissionais de saúde da referida unidade sanitária a continuarem a garantir assistência médica e medicamentosa aos pacientes.Mara Quiosa fez saber que o Hospital Regional dos Dembos tem equipamentos novos, como de  raio X e de bloco operatório ainda não montado pela empresa contratada para o efeito.Para minimizar a carência no Hospital Regional dos Dembos-Kibaxe, a governadora Mara Quiosa procedeu a entrega de uma ambulância.O director do Hospital Regional dos Dembos, Salomão Ngonga, manifestou-se satisfeito com a ambulância. O Hospital Regional dos Dembos atende diariamente entre 50 a 60 pacientes e conta com 48 camas para internamento, das 70 previstas. O estabelecimento hospitalar possui ainda  serviços de banco de urgência, assistência pré-natal, sala de parto, internamento, medicina, pediatria, banco de sangue e laboratórios.
</Text>
<Autor>
Maiomona Artur
</Autor>
