<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Quinta, 26 de Abril 2018 14:24
</Date>
<Sec>
Cultura
</Sec>
<Title>
Jerónimo Belo prepara concerto do Dia do Jazz
</Title>
<Text>
Ndaka Yo Wiñi, em trio, “Etokeko Jazz” (quarteto) e a banda  portuguesa Multikuti (quarteto) actuam dia 30, na Sala Angola do Epic  Sana, em Luanda, na quinta edição do concerto “International Jazz Day”.
O concerto é organizado pela produtora “J.J-Jazz”. O programa é divulgado,  hoje, às 18h00, no Miami Beach, na Ilha de Luanda.
O Dia Internacional do Jazz foi criado pela Organização das Nações Unidas para Educação, Ciência e Cultura (UNESCO), e anunciado pelo pianista e embaixador da boa vontade da UNESCO, Herbie Hancock. A data foi celebrada pela primeira vez, em 2012, com objectivo de lembrar a importância deste género musical, o  contributo na promoção de diferentes culturas e povos ao longo da história. O jazz está associado à luta pela liberdade e à abolição da escravatura. Para promover o Dia Internacional do Jazz,  Jerónimo Belo realiza concertos em Luanda, desde 2014, com artistas nacionais e estrangeiros, com o intuito de divulgar intérpretes e instrumentistas deste género musical, que exige muita criatividade e improvisação rítmica. Os ingressos vão ser vendidos ao preço de 5000 mil kwanzas, ao contrário dos 4000 mil kwanzas das edições anteriores, no local do concerto e no bazar Sedução da LAC.
Jerónimo Belo informou que, este ano, a crise económica afectou também a produção do concerto, em que as empresas patrocinadoras, anteriormente fieis e comprometidas com o “jazz”, dificilmente atendem as chama-
das de telefone nem respondem e-mails. Garantiu que o concerto de segunda-feira terá uma surpresa,  não adiantou mais dados se é artista nacional ou estrangeiro, “faremos de tudo para ouvirmos uma voz feminina”. 
Em 2017  actuaram:  Dueto Kizua Gourgel (violão e voz) e Ilia Kushner (sax tenor), João Oliveira (piano), Dueto Nicolas Krassik (violino) e Gian Correa (violão), Ngola Jazz Trio, José Afonso (piano, violão e arranjos), Dalú Roger (percussão) e Bevy Jackson (voz), Katiliana e Banda Sound Trip, Dilson Groove (bateria e direcção musical), Beny (piano eléctrico), KD (baixo), Larson (guitarra) e José ( saxofone tenor).
</Text>
<Autor>
Francisco Pedro
</Autor>
</xml>
