<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Date>
Sábado, 21 de Abril 2018 16:52
</Date>
<Sec>
Sociedade
</Sec>
<Title>
Programa de Nutrição sem meios para trabalhar nas comunidades
</Title>
<Text>
Embora tenha técnicos em todas as províncias do país, a responsável disse que a instituição não dispõe de qualquer meio rolante, para facilitar a deslocação dos supervisores ao interior.A nutricionista lamenta o facto de as autoridades deixarem de dar a atenção devida ao Programa, numa altura em que os índices de desnutrição atingem níveis alarmantes. “Temos muitas mortes de crianças por subnutrição, mas parece que a situação não tem comovido as pessoas”, lamenta.Maria Tati Futi revelou que a última viatura que o Programa dispunha tinha sido dada, há dez anos, por um parceiro internacional. “Desde essa altura, nunca mais recebemos nem uma única bicicleta, o que torna difícil fazermos o nosso trabalho”.A coordenadora nacional disse que os serviços de sensibilização para a boa nutrição devem ser feitos nas comunidades, através da vigilância nutricional, mas lamenta o facto de “o Governo nunca ter dado qualquer carro para funcionarmos”, referiu. Em função disso, a responsável avançou que os supervisores provinciais do Programa de Nutrição ficam apenas a trabalhar em relatórios elaborados por técnicos da sede, em Luanda, e no auxílio da entrega da papa de jinguba (a plump soup) às crianças desnutridas.A referida sopa de jinguba é proveniente de França e sempre foi custeada pelos parceiros internacionais. A partir de agora, em função de Angola ser considerado como país de renda média, a “plump soup” e outras despesas passam a ser assumidas pelo Estado angolano.Além disso, os técnicos têm dificuldades de fazer supervisões, por falta das condições acima referidas. Por isso, defende a necessidade do envolvimento das igrejas e de outras forças para ajudarem na educação da população sobre os grupos de alimentos e sua importância. Entre os grandes grupos de mobilização, a coordenadora nacional coloca os estudantes de medicina das universidades públicas. Mas, o problema surge do facto de esses alunos não terem a cadeira de nutrição durante a formação.Maria Futi Tati disse que esses alunos têm tido apenas algumas conferências sobre nutrição, o que considera insuficiente para que se possa orientar e tratar doentes com graves problemas de desnutrição.Alertou que um dos maiores problemas que esses futuros profissionais vão enfrentar no exercício da actividade é lidar com doentes desnutridos. Porém, afirma que os mesmos desconhecem agora como avaliar, medicar e cuidar este tipo de doentes.“É um problema grave, mas, tirando algumas universidades e institutos superiores privados, as públicas não ministram essa cadeira”, lamenta a nutricionista da Direcção Nacional de Saúde Pública.A coordenadora  do Programa Nacional de Nutrição, Maria Futi Tati, apelou maior abertura dos meios de comunicação social aos técnicos de nutrição para ajudarem mais a população na orientação dos tipos de alimentos mais seguros, em termos de nutrientes.
</Text>
<Autor>
Augusto Cuteta
</Autor>
