<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml><Date>
Domingo, 29 de Abril 2018 22:31
</Date>
<Sec>
Desporto
</Sec>
<Title>
FAF confirma saída do JGM do Girabola
</Title>
<Text>
António Cristóvão
29 de Abril, 2018

A Federação Angolana de Futebol (FAF) confirmou, em comunicado divulgado  quinta-feira, em Luanda, a desistência do JGM do Huambo do Girabola,  por dificuldades financeiras.

O conjunto do JGM, fundado a 12 de Maio de 1998, na cidade do Huambo, ascendeu ao  Girabola em 2017. Nesta edição da competição, a equipa do Planalto Central empatou a um golo com o Maquis, resultados idênticos registados frente ao Libolo e Desportivo. A equipa perdeu com a Académica, por 2-3, Kabuscorp (1-2), Caála (1-2), Petro (0-1), Domant (0-4), Interclube (0-5)  e  Sporting (0-1). Com a desistência, o JGM fica suspenso de todas as competições oficiais durante duas épocas, de acordo com os regulamentos da FAF.   O comunicado anuncia também o reajuste do calendário, com destaque para o jogo Desportivo-Petro, amanhã, às 15h00, no Estádio do Ferroviário, para a conclusão da 13ª jornada. O jogo Petro-Interclube, marcado para 6 de Maio, disputa-se no dia 9 do mesmo mês, por questão operacional, segundo o comunicado. A partida 1º de Agosto- Sagrada

 Esperança passou para 27 de Maio, devido ao envolvimento dos militares na fase de grupos da Liga dos Campeões da CAF.No dia 13 de Maio, o Petro desloca-se ao Dundo,  na Lunda-Norte, para enfrentar o Sagrada, e o Cuando Cubango recebe o 1º de Agosto, às 15h00, no dia 30 de Maio, no Estádio Municipal de Menongue, para a conclusão da 15ª jornada.  Antes, no dia 23 de Maio, os militares do Rio Seco deslocam-se a Benguela para medir forças com o 1º de Maio, às 16h00, no Estádio  de Ombaka, para a 2ª ronda. A partida da sexta jornada entre Kabuscorp e Petro disputa-se a 19 de Maio, às 17h30, no Estádio 11 de Novembro, e na conclusão  o 1º de Agosto enfrenta o Sporting a 3 de Junho, às 15h00, no Estádio do Tafe. Assim, a primeira volta  encerra no dia 3 de Junho, reatando a prova  no dia 8 do mesmo mês, com os desafios da 16ª jornada.
</Text>
<Autor>
António Cristóvão
</Autor></xml>
