<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Sexta, 27 de Abril 2018 19:39
</Date>
<Sec>
Mundo
</Sec>
<Title>
Tanzânia fixa regras  para publicar online
</Title>
<Text>
A Tanzânia acaba de adoptar uma série de novas regras que vão gerir o uso da Internet visando, especialmente, aqueles que usam as redes sociais para publicar conteúdos informativos ou publicitários, tanto escritos como audio-visuais.

Recentemente, o governo tanzaniano havia manifestado publicamente a sua preocupação pelo facto das redes sociais estarem a ser palco de debates baseados em \"informações\" falsas, um facto que estava a provocar na sociedade um sentimento de insegurança que colocava em risco a estabilidade nacional e a credibilidade das instituições.

Um grupo de trabalho que entretanto foi criado apresentou, ao fim de três meses, um pacote de medidas que foram agora aprovadas no parlamento, onde obtiveram um amplo consenso, passando a ter um cumprimento obrigatório para quem quiser postar conteúdos nas redes sociais.

Uma das novas regras é a que obriga ao pagamento de 480 dólares a quem quiser ter uma licença válida por três anos para poder criar uma página individualizada.

Deste modo, todos os que quiserem publicar matéria online têm até ao dia 5 de Maio para requerer essa licença, que fica ainda sujeita ao pagamento anual de uma taxa de 440 para a sua utilização e manutenção.

Na altura de requerer a licença, o utilizador fará um registo com todos os seus dados pessoais e assinará uma declaração onde autoriza que possa ser processado judicialmente caso fique provado que decidiu publicar, intencionalmente, informações falsas na sua página.

Ao pagamento destas licenças estão também sujeitas as estações de rádio e televisão, bem como os jornais que optem por divulgar conteúdos online.

Nas novas regras está também contemplada a interdição do uso de linguagem \"indecente\", as assinaturas com pseudónimos e as calúnias e difamações.

De acordo com as novas regras impostas pelo governo tanzaniano, a intenção é que seja respeitada a definição daquilo que é um blog, entendido como \"um espaço na Internet aberto a pessoas individuais ou colectivas para a publicação e inserção de experiências, observações, opiniões, incluindo notícias, imagens, vídeo clips ou links para outros sites\".</Text>
<Autor>
Victor Carvalho
</Autor>
</xml>
