<?xml version=1.0 encoding=UTF-8?>
<Date>
Sábado, 28 de Abril 2018 15:35
</Date>
<Sec>
Desporto
</Sec>
<Title>
Petrolíferas desafiam domínio das militares nas competições
</Title>
<Text>

28 de Abril, 2018

Ao derrotar o 1º de Agosto por 23-19, na final da 34.ª edição da versão  feminina da Taça de África dos Clubes Vencedores das Taças de Andebol, o  Petro de Luanda desafia a, até então, incontestável superioridade  “militar” no continente, depois de, internamente, já ter “roubado”  alguns títulos às actuais campeãs nacionais.

A nível do andebol, tanto o país como o continente africano ficaram mais fortes depois da competição que a cidade do Cairo acolheu, de 12 a 23 de Abril, pela entrada em cena de um competidor que devolveu à prova a imprevisibilidade na disputa do troféu e ofereceu, sem dúvida, maior qualidade e visibilidade ao sector feminino. Desde as primeiras jornadas, “militares” e “petrolíferas” revelaram capacidade competitiva visivelmente superior a toda a concorrência, como de resto os resultados dos jogos traduziram, com a vitória menos expressiva das angolanas, diante de equipas de outras nações, a cifrar-se nos 10 golos de diferença (27-17, do Petro sobre o Al Ahly do Egipto, nos quartos-de-final).As “meninas” do Catetão “carimbaram” o regresso à competição continental com a vitória sobre as marfinenses do Habitat HBC por 30-15, enquanto as suas vizinhas do Quartel-General do Exército “baptizaram” as camaronesas do Dynamique de Bokito, dos Camarões, triunfando por 27-13. Com menos uma equipa, no grupo preliminar B, o Petro teve apenas que vencer em seguida o Fap dos Camarões (30-17) e o Abó Sports do Congo Brazzaville (36-24), para garantir o primeiro lugar. Na série A, o 1º de Agosto distribuiu goleadas ao Al Ahly do Egipto (31-15), Heritage da RDC (34-16) e Cara do Congo Brazzaville (31-14), fazendo jus à sua condição de detentor do título e principal candidato à conquista da 34.ª edição. Nos quartos-de-final, as rubro e negras tiveram um jogo tranquilo, ultrapassando o Habitat da Costa do Marfim por 33-12. Ao contrário, as “tricolores” foram postas à prova, diante das anfitriãs do Al Ahly, na única partida em que chegaram ao intervalo a perder (9-11), encetando a reviravolta na etapa complementar para os 27-17 finais.Ambas as representantes angolanas aprovaram com distinção no teste das meias-finais, com triunfo do conjunto do Eixo Viário sobre o Abó Sports do Congo por 31-18 e do Rio Seco sobre o Fap dos Camarões por 26-17, deixando prever uma final renhida. A partida de encerramento da prova não defraudou as expectativas, com as “petrolíferas” a liderarem o marcador desde cedo, sem nunca permitir às “militares” mudar o rumo dos acontecimentos.A vitória por 23-19 assenta perfeitamente ao Petro que variou mais as iniciativas no seu jogo de ataque, alargando-o praticamente a todas unidades em campo. Do outro lado, Albertina Kassoma e Isabel Guialo estiveram sempre no centro das acções, facilitando de alguma forma as tarefas defensivas das adversárias.Defesa foi a principal armaNo confronto directo com todas as equipas de outros países, o 1º de Agosto, sob comando

 técnico do dinamarquês Morten Soubak, consentiu no máximo 16 golos por jogo (31-16, diante do Heritage da RDC). Apenas as novas detentoras da Taça de África dos Vencedores das Taças conseguiram marcar acima de duas dezenas de golos às campeãs nacionais (19-23, na final). Um pouco menos eficaz nas acções defensivas, o Petro de Luanda vem logo a seguir às “militares”, consentindo 17 ou mais golos ao Fap (30-17), ao Al Ahly (27-17) e ao Abó Sports (36-24 e 31-18). A agressividade do quarteto Albertina Kassoma, Dalva Peres, Liliana Venâncio e Wuta Dombaxe, secundado pelas boas actuações das guarda-redes Cristina Branco e Eliane Mota, foram o principal suporte da defesa do 1º de Agosto. Do lado do Petro, Edith Bun-ga, Magda Cazanga, Joana Costa e Suzete Cazanga foram as unidades determinantes na eficácia defensiva, com a guarda-redes Teresa Almeida “Bá” a complementar as acções de defesa e a começar o contra-ataque de forma eficaz. Ao longo da prova, nas partidas em que o Fap dos Camarões, Abó Sports do Congo, ou Heritage da RDC conseguiram equilibrar o desempenho ofensivo, a qualidade defensiva das representantes angolanas foi determinante para a definição do resultado.  Poderio “militar” posto à prova Os números que definem a eficácia das equipas na prova sugerem alguma superioridade do 1º de Agosto. Em sete jogos, as “militares” sofreram apenas 110 golos e marcaram 202. Com menos uma partida, as “petrolíferas” sofreram o mesmo número de golos que as suas oponentes na final (110) e marcaram 177.No entanto, o historial das últimas cinco partidas entre ambas as formações demonstra a postura cada vez mais desafiante das “petrolíferas”, em relação ao domínio “militar” que imperou até ao último Campeonato Na-cional. Em apenas um dos jogos, as pupilas de Morten Soubak marcaram mais de vinte golos que as de Vival-do Eduardo, desde Julho do ano passado. De lá para cá, o 1º de Agosto perdeu dois jogos para a Taça de Angola e para o Torneio de Abertura, por 19-16. Seguiu-se novo triunfo “petrolífero” por 21-19, para a Supertaça Francisco de Almeida e outro para o Campeonato Provincial de Luanda, em pleno Quartel-General do Exército (28-24), antes da primeira final angolana na Taça dos Vencedores das Taças, com vitória do Petro por 23-19.     As ausências de Natália Bernardo, Luísa Kiala, Juliana Machado, Iracelma Silva, Joelma Viegas “Cajó” e Carolina Morais mudaram, seguramente, as ideias de Morten Soubak. No entanto, a equipa “militar” possui um invejável naipe de opções.
</Text>
<Autor>

</Autor>
