<?xml version=1.0 encoding=UTF-8?>
<Date>
Sábado, 28 de Abril 2018 15:35
</Date>
<Sec>
Províncias
</Sec>
<Title>
Toxicodependentes têm pouco apoio
</Title>
<Text>

28 de Abril, 2018

A falta de um muro de vedação para uma superfície de cerca de 530 metros  quadrados está a condicionar a abertura do Centro de Reabilitação de  Toxicodependentes, inaugurado em Fevereiro deste ano, na província do  Bengo.

A construção do edifício orçou em 20 milhões de dólares. O Centro de Reabilitação de Toxicodependentes tinha previsão de abrir as portas ao público no passado mês de Março, mas até ao momento continua encerrado.O edifício, com capacidade para albergar 60 pacientes, comporta áreas de serviços de apoio, educação, saúde, dormitórios, salas de aula, cozinha, quadra desportiva, capela e zona de recreação.A directora do Instituto Nacional de Luta contra Dro-ga, Ana Graça, disse ter sido informada pela directora clínica do estabelecimento da necessidade da substituição do actual quintal de arame por um outro de construção definitiva, por forma a garantir maior segurança aos pacientes.Sem avançar uma data para o início dos trabalhos, a responsável informou que a obra poderá durar três me-ses e, neste momento, está a ser feito

 um estudo de viabilidade económica para se en-contrar um empreiteiro e um financiamento para suportar os encargos.A responsável explicou que para aderir ao centro os interessados deverão fazer a sua inscrição no Instituto Nacional de Luta contra Drogas (gestor do espaço), tendo sublinhado que a instituição dispõe já de uma lista. Segundo Ana Graça, as condições estão todas criadas para albergar os pacientes toxicodependentes.O Centro, construído pelo governo, é uma parceria pú-blica/privada, onde os pacientes interessados deverão com-participar financeiramente no pagamento dos serviços. O centro de reabilitação de toxicodependentes, de acordo com a directora do Instituto Nacional de Luta contra Drogas, está vocacionado à regeneração física e psíquica dos cidadãos consumidores de drogas, constituindo, deste modo, um projecto com muitas valências para a sociedade.
</Text>
<Autor>

</Autor>
