<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Sábado, 28 de Abril 2018 15:35
</Date>
<Sec>
Opinião
</Sec>
<Title>
Coleccionador e político
</Title>
<Text>
28 de Abril, 2018


Li há dias comentários de um coleccionador de obras de artes, agora  aparentemente também travestido em político, que falava sobre o actual  momento político e institucional em Angola.

O congolês-angolano, em entrevista ao magazine Jeune Afrique, editado em Paris, disse que há actualmente em Angola "uma estratégia política um pouco mais populista", numa alusão às acções do Executivo do Presidente João Lourenço. Entre muitas outras coisas que alegou, espera o mesmo que as acções actuais do Executivo não sejam revestidas de "vingança pessoal" do actual Chefe de Estado, tal como que foi citado pela revista de actualidade mais popular em África. Em minha opinião, foram considerações exageradas e que deviam mesmo merecer alguma reacção institucional na medida em que parecem procurar pôr em causa as medidas adoptadas e, pior do que isso, parece pretender defender o regresso ao velho estado de coisas. Quer dizer, era preciso que o Executivo actual mantivesse tudo como estava sob pena de qualquer medida para correcção passar a ser encarada como "caças às bruxas" ou "vingança". Era só o que faltava e que provavelmente cabe na mente de determinadas pessoas que pensam

 que Angola devia continuar com a má imagem que até dificulta, de certo modo, a caminhada que o país faz agora. Esse coleccionador de arte devia saber que as medidas do Executivo  liderado por João Lourenço está a tentar salvar o país da descida para abismo em que se encaminhava, exactamente como o ex Zaire de Mobutu. Basta ver as principais "Rankings" internacionais sobre a corrupção, sobre boa governação e transparência, sobre a facilidade para abrir uma empresa, sobre a liberdade de imprensa durante os últimos dos 38 anos de governação do antigo Presidente. O ritmo de regressão que Angola conhecia só era comparável ao da Nigéria sob o regime do falecido Presidente, Sani Abacha, que era conhecido por distribuir milhares de milhões aos seus amigos e familiares. Era essa a realidade que o congolês-angolano pretendia para Angola, quando diz haver no país "uma estratégia política um pouco mais populista" sob o actual Governo?José de Almeida | Terra Nova
</Text>
<Autor>
</Autor>
</xml>
