<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Sábado, 21 de Abril 2018 16:52
</Date>
<Sec>
Províncias
</Sec>
<Title>
Kuilo Futa está assolada  por grandes dificuldades 
</Title>
<Text>
Pelas ruas poeirentas de terra batida vêm-se mulheres, com cargas à cabeça e crianças em corridas infantis, enquanto os jovens colocam em dia as conversas do quotidiano em copas das cubatas ou por baixo das árvores, que amparam o vilarejo do sol e do vento.O senso populacional de 2014 deu a indicação de que viviam na comuna de Kuilo Futa 9.872 habitantes, distribuídos nas suas 87 aldeias. A região fica no extremo sul do município de Maquela do Zombo, fazendo fronteira com o município dos Buengas. É uma das localidades de difícil acesso da província do Uíge, à semelhança de Sakandica, Beu e Cuango.É possível que a população tenha crescido significativamente, nestes anos, a julgar pela criançada menor de cinco anos, que corre animadamente pelos espaços da sede comunal, comunicando-se, geralmente, em kikongo, a língua local. No coração do aglomerado populacional pontifica um centro médico, recentemente construído, frontalmente com duas antigas casas dos capatazes, serviçais angolanos ao serviço da autoridade colonial portuguesa.A escola colonial 186 ainda continua resistente e ao serviço do saber, auxiliando agora uma outra construída, recentemente, com oito salas de aula. “ A escola 186 já não está em condições”, observou o soba da sede comunal do Kuilo Futa, Sebastião António Kikoki, ainda com aspecto juvenil. Ele substituíra o seu pai, falecido por velhice, há poucos anos. A administração comunal, com a ajuda da comunidade, ergueu uma casa que serve de acomodação dos professores, muitos dos quais não aceitam trabalhar em Kuilo Futa, aludindo as condições de isolamento a que se encontra remetida a população da circunscrição, segundo dados da Administração Municipal. A escola carece de carteiras e os construtores deixaram de colocar as janelas, mas as crianças, animadas, frequentam mesmo assim as aulas, ministradas por professores, quase todos jovens. Existe uma escola que forma os alunos até ao ensino secundário. Segundo o soba Kikoki, depois de acabarem a 12ª classe, a maioria dos jovens preocupa-se em constituir família, pois não têm possibilidades de continuar com os estudos fora da região.“Quando acabam o ensino secundário constituem famílias e não conseguem arranjar emprego porque não existem empresas na localidade&quot;, referiu o soba, acrescentando que todas as fazendas coloniais que antes empregavam os que acabavam os seus estudos andam abandonadas, restando aos jovens apenas a caça, a pesca, a produção de bebidas alcoólicas e casamentos precoces.
IFA, que ainda resistem, desde que em princípios dos anos 90 o país deixou de importar viaturas e acessórios desta marca, e Kamazes, da era soviética, conseguem transpor os inúmeros obstáculos que a única via de acesso a Kuilo Futa apresenta.São os únicos meios que servem para a evacuação dos doentes. Para o administrador comunal, Viana Santos, a única ambulância do centro “já não aguenta, colocamos agora os doentes em camiões”. Entretanto, como observou, muitos não aceitam e então o pior acontece.A comuna tem dois centros de saúde. Um está na sede e o outro na regedoria de Kitola. Ao todo, quatro técnicos cumprem a árdua missão de atender as preocupações de saúde da população. “É preciso aumentar o número de técnicos”, clamou o administrador.O soba da região diz terem problemas para a aquisição de medicamentos. “O posto que temos aqui na sede quase sempre não tem medicamentos. Os das regedoria de Kuilo Kambonzo e Kamalongo também vêm buscar medicamentos aqui”.Existem algumas farmácias particulares, que tentam ajudar no fornecimento de medicamentos à população, “mas custam muito caro e a população, que quase vive da permuta, não tem meios financeiros para os comprar”.
Comércio inexistente
Em cada semana chegam dois camiões a Kuilo Futa, para a alegria da população, que os recebe entusiasticamente. “É como quando chega alguém para nos salvar”, diz satiricamente Pedro Tsoki. Os Ifas e Kamazes são os únicos carros que conseguem transpor os enormes buracos e atravessar os leitos dos rios abundantes e caudalosos desta região&quot;.Os camiões transportam geralmente vendedoras de peixe fresco, sabão, sal, óleo alimentar e outros produtos da cesta básica. É nestes carros que chegam as cartas dos familiares para a comunicação de várias situações. A venda a dinheiro é pouco praticada, sendo a troca a mais usual, muito por causa da falta de um mercado. As vendedoras que sustentavam a praça desistiram há muito tempo, por ser fraco o poder de compra da população. A maioria das vendedoras vinha do Kuilo Kambonzo. Os populares entregam principalmente peixe do rio, o bombom e ginguba, muito cultivados em Kuilo Futa, para receberem em troca vestuário, electrodomésticos, sabão e alimentos da cesta básica.Os que têm dinheiro viajam nos referidos camiões, pagando 3.500 kwanzas, até à sede municipal de Sanza Pombo.
   Autoridades tradicionais resolvem conflitos na povoação  
</Text>
<Autor>
Silvino Fortunato
</Autor></xml>
