<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Segunda, 30 de Abril 2018 11:32
</Date>
<Sec>
Sociedade
</Sec>
<Title>
Aumentou a criminalidade na província da Lunda Sul
</Title>
<Text>
André da Costa
30 de Abril, 2018

Ao todo, 630 crimes de natureza diversa foram registados de Janeiro a  Março deste ano na província da Lunda Sul, o que representa mais 86  casos, comparativamente a igual período do ano passado.

Os dados foram revelados ontem ao Jornal de Angola pelo delegado do Ministério do Interior e comandante provincial da Polícia Nacional na Lunda Sul, comissário Aristófanes dos Santos.Na origem destes crimes está o elevado nível de desemprego, que afecta principalmente os jovens, o fraco poder aquisitivo, apetência pelo lucro fácil, conflitos familiares e questões passionais, entre outros.   Entre os crimes registados, destacam-se 162 furtos, 147 roubos e 105 ofensas corporais.  O comissário Aristófanes dos Santos referiu que 486 crimes foram esclarecidos, correspondendo a uma operacionalidade de 77 por cento.A província da Lunda- Sul regista uma média diária de sete crimes. Nos últimos três meses, foram detidos 477 cidadãos, supostamente por envolvimento em acções criminosas, mais 54 relativamente ao período anterior.Aristófanes dos Santos disse que, entre os 477 detidos, estão cinco militares das Forças Armadas Angolanas, sete cidadãos pertencentes a empresas privadas de segurança, um professor, quatro estudantes, sete motoristas e um pedreiro. Além destes, estão também detidos um técnico de electrónica e quatro indivíduos da República Democrática do Congo, Mali,Guiné Conacry e Costa do Marfim.Na origem destes crimes, está o consumo de droga, falta de iluminação na via pública e dificuldades de acesso com viaturas a bairros periféricos.Apesar do aumento do número de crimes, o comandante da Polícia Nacional considera que a situação de segurança pública está controlada na província. Para conter a onda de delitos, a Polícia Nacional vai reforçar o patrulhamento nos bairros mais críticos.Entre os crimes registados, destacam-se 400 contra a propriedade, 162 furtos, 147 roubos, 167 contras as pessoas e 16 violações sexuais. Em toda a província, Saurimo destaca-se com 609 crimes, que tiveram lugar nos bairros Kawazanga, Candembe, Txizainga I e II, Sambukila e Luavur.Aristófanes dos Santos justificou a incidência de crimes
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 na capital da Lunda-Sul, por ter a maior concentração de habitantes, bem como de  infra-estruturas sociais e económicas.“A maior parte dos delitos foram cometidos por jovens com idades compreendidas entre os 16 e 35 anos de idade e sem ocupação profissional. O interior de residências, mercados, estabelecimentos comerciais, obras em construção e vias públicas são os locais preferidos destes presumíveis marginais”, adiantou o responsável. Acidentes de viaçãoO Comando Provincial da Polícia Nacional na Lunda Sul registou no primeiro trimestre deste ano 142 acidentes de viação, mais 26 comparativamente ao período anterior, que resultou em 15 mortos, menos dez, e provocou 217 feridos, mais 65 em relação a 2017. Os danos materiais estão avaliados em 17.320.000 kwanzas. Ao todo, ocorreram 130 acidentes nos municípios de Saurimo, mais 29 em relação a 2017, oito em Cacolo, menos dois, três em Muconda, menos um, e um em Dala. No mesmo período, registaram-se 62 atropelamentos, mais 27,  22 colisões entre motociclos, mais duas, e 35 embates entre veículos automóveis e motociclos, mais cinco. Há ainda o registo de 11 despistes, oito colisões entre veículos automóveis, menos seis, oito capotamentos, três quedas de passageiros, mais duas, e um choque contra obstáculo fixo. O excesso de velocidade, o consumo excessivo de bebidas alcoólicas, a não cedência de prioridade de passagem, a falta de iluminação, o mau estado técnico de alguns veículos e das vias rodoviárias, e o desrespeito pelas normas do Código da Estrada estiveram na origem dos acidentes.No período em referência, o Comando Provincial da Polícia Nacional realizou 57 micro operações e buscas dirigidas, que resultaram na detenção de 314 cidadãos, mais 294 em relação ao período anterior. As operações tinham como objectivo o desmantelamento de grupos de marginais, o combate à imigração ilegal e ao garimpo de diamantes.
</Text>
<Autor>
André da Costa
</Autor></xml>
