<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Segunda, 30 de Abril 2018 11:32
</Date>
<Sec>
Opinião
</Sec>
<Title>
Inverdade desportiva na aventura clubista
</Title>
<Text>
30 de Abril, 2018


A desistência do JGM do Huambo, da presente edição do Girabola, vem  legitimar o espírito aventureiro de muitos actores sociais, que surgem  como verdadeiros cometas no desporto angolano, tal é a brevidade da sua  existência.

O licenciamento das equipas desportivamente habilitadas a desfilar na maior montra do futebol nacional é conversa com cabelos brancos criados pelo tempo, na moda de fazer contas com o recheio de seara alheia, como fez José Gomes Mangrinha, na tentativa desesperada de amolecer corações caridosos.Apenas a irresponsabilidade e falta de compromisso com o desporto levaram os dirigentes do JGM a inscrever a equipa na competição, para um safari patrocinado pela inércia da Federação, que fecha os olhos a aspectos essenciais da organização, aplaudindo o exibicionismo de gente sedenta de visibilidade.Os avisos de falta de condições financeiras para fazer face às exigências do campeonato, com maratonas de viagens, salários e prémios de jogo, no final da época passada e ainda na pré-temporada, deixaram claro que malabarismo teríamos no decorrer da prova. Logo, a FAF é co-responsável pelo embaraço resultante da saída intempestiva da formação do Huambo, mais um produto do modismo de criação de agremiações desportivas que teve predominância
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('ecb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("eexclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? 'echarset='+document.charset : (document.characterSet ? 'echarset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("eloc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("ereferer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("econtext=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("e;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 no tempo das “vacas gordas”, quando kwanzas e dólares andavam de mãos dadas por ruelas e avenidas, numa fartura que parecia não ter fim.Mas o que custa entender é a atitude agoirenta do agente aventureiro, que, na ânsia de apelar à caridade de investidores de circunstância, se queixou de uma pretensa desigualdade na distribuição da riqueza nacional, por existirem clubes mantidos com fundos provenientes do Estado, como 1º de Agosto, Petro de Luanda, Interclube e Sagrada Esperança, quando outros fazem de tripas coração, para se manter no campeonato. Choradeira de quem parece ter despertado tarde para uma realidade com respaldo legal, pois os patrocinadores citados actuam dentro dos marcos da lei.Agora, o que parece fazer pouco sentido é a retirada de pontos aos clubes que venceram e empataram frente ao prófugo JGM. Aqui começa a “inverdade desportiva”, porque, além de não ter culpa da falta de exigência da instituição federativa, quem pontuou deve ao menos ver as suas despesas compensadas. Fica a lição para futuros bailes.
</Text>
<Autor>
</Autor></xml>
