<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Segunda, 30 de Abril 2018 11:32
</Date>
<Sec>
Opinião
</Sec>
<Title>
“Feridas” mais visíveis
</Title>
<Text>
30 de Abril, 2018


Luanda é o que é, o desmazelo a cada passo, mas quando chove, mesmo  durante pouco tempo, como ontem, as “feridas” tornam-se mais visíveis.

A Baixa de Luanda - cada vez mais um arremedo do que é o centro de qualquer capital digna desse nome - espelha na perfeição a inépcia daqueles que foram designados para cuidar dela, mas que, na verdade, não lhe ligam nenhuma. A juntar à comprovada incompetência, caracteriza-os a inacção e o desamor à cidade.Luanda, por tudo isso, tem, a cada dia que passa, pior aspecto e é mais perigosa. Nos buracos e buracões das ruas e passeios, mas igualmente na falta de higiene pública. Ontem choveu. Pouco tempo, mas o suficiente para pôr a nu - ainda mais - as feridas que a dilaceram. Por questões
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 profissionais, não saí da Baixa, nem sequer passeei por ela. Limitei-me a fazer o trajecto entre casa e o jornal. Dez minutos, se tanto, a pé. O suficiente para ver lamas a escorrer pelo asfalto à mistura com folhas e galhos de arbustos, sacos de plástico, caixas de papelão, latas, restos de comida.  Enfim, tudo o que a água, no percurso normal, foi encontrando pelo caminho. De onde vieram todas estas coisas? Grande parte, certamente, de contentores de lixo a transbordar. Ou me engano muito, e espero que assim seja, ou luandense há-de encontrar hoje espalhado pelas ruas parte do que a chuva arrastou.
</Text>
<Autor>
</Autor></xml>
