<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Segunda, 30 de Abril 2018 11:32
</Date>
<Sec>
Sociedade
</Sec>
<Title>
Casos de violação sexual preocupa as autoridades
</Title>
<Text>
Venâncio Victor | Malanje
30 de Abril, 2018

Um total de  43 crimes de violação sexual, 13 dos quais contra crianças,  foram registados este ano, até Março, em Malanje, anunciou ontem o  porta-voz do Serviço de Investigação Criminal (SIC) a nível da  província.

O superintendente Lindo Ngola, que falava durante o acto de apresentação de um grupo de supostos marginais que assaltava cantinas no bairro da Cangambo, considerou os casos de violação sexual de menores como alarmantes.A maior parte dos crimes de violação é praticado por pessoas muito próximas das vítimas, como pai, tios, irmãos e vizinhos, disse o porta-voz, para acrescentar que há muitos casos que ocorrem, em Malanje, mas não chegam ao conhecimento das autoridades policiais.“Os pais e outros familiares próximos temem a estigmatização da pessoa violada e da família em que está inserida na sociedade”, disse, ao considerar os crimes de violação de menores “repugnantes e o perdão não depende da lesada, nem da família”. O porta-voz do SIC alertou os cidadãos para a importância de  denúnciarem e os casos de violação sexual e referiu que, quando as vítimas são  crianças há o risco destas contrírem várias enfermidades, entre as quais  HIV/Sida, sífilis, gonorreia e outras capazes de as deixar estereis.Como consequências
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 disso, as crianças abusadas sexualmente podem também vir a sofrer de distúrbios psíquicos, correndo o risco de contraírem gravidezes precoces ou apresentarem problemas de assimilação e depressão. Lindo Ngola lembrou que a pena aplicada aos crimes de violação sexual contra menores vão de dois a oito anos de prisão efectiva.O responsável policial considerou os bairros Carreira de Tiro e Quizanga, na sede provincial, e o município de Cacuso, como as localidades que  registam maior número de casos de violação sexual de menores.No sábado, o SIC em  Malanje procedeu a apresentação de dois supostos marginais, acusados de furto no interior da loja de um cidadão de nacionalidade guineense, no dia 16 de Abril, de onde saquearam electrodomésticos, cartões de recargas de telefonia móvel, colchões, diversas latas de conservas, além de dez mil kwanzas.Em declarações à imprensa, o proprietário da loja disse ter sido a quarta vez que o estabelecimento é arrombado por marginais, tendo enaltecido o trabalho desenvolvido pela Polícia, que culminou com a captura dos assaltantes.
</Text>
<Autor>
Venâncio Victor | Malanje
</Autor></xml>
