<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Sexta, 04 de Maio 2018 22:38
</Date>
<Sec>
Mundo
</Sec>
<Title>
“Momento au  Para o país”
</Title>
<Text>

4 de Maio, 2018

O Presidente de Moçambique, Filipe Nyusi, considera a morte de Afonso Dhlakama, líder da Renamo, como sendo um momento mau para o país.

Nyusi manifestou este sentimento na noite depois do anúncio da morte de Dhlakama, vítima de doença. "É um momento mau para todos nós, sobretudo para mim, porque eu estava num alinhamento total para ver se nós resolvíamos o problema deste país", disse Nyusi, durante um breve contacto telefónico mantido com a Televisão de Moçambique (TVM).
Filipe Nyusi revelou que foi informado na quarta-feira sobre a deterioração do estado de saúde de Dhlakama e que fez tudo para ajudar, mas já era demasiado tarde.
"Qualquer moçambicano
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 merece a vida. Fui infeliz porque não consegui ajudar, mas também não deram tempo para ajudar", disse.Aliás, disse Nyusi, há cerca de uma semana que Dhlakama se encontrava doente. "Estou muito deprimido porque eu devia ter conseguido transferi-lo mas não me deram tempo para isso", lamentou.."Nós, os moçambicanos, temos de continuar a fazer tudo por tudo para as coisas não irem para baixo. O povo moçambicano merece ser feliz", disse o presidente da República, para quem, Moçambique não pode ser um Estado sem oposição.
 
</Text>
<Autor>

</Autor></xml>
