<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Quinta, 03 de Maio 2018 01:00
</Date>
<Sec>
Política
</Sec>
<Title>
Angola e Zâmbia facilitam circulação de pessoas e bens
</Title>
<Text>
Garrido Fragoso | Lusaka
2 de Maio, 2018

Na presença dos Chefes de Estado, representantes dos governos dos dois países rubricaram hoje, em Luasaka, acordos de cooperação nos domínios da Agricultura, da Assistência Mútua Aduaneira, e da Segurança e Ordem Públicas

A livre circulação de pessoas e bens entre Angola e Zâmbia passa a ser mais dinâmica, na sequência dos acordos de supressão de vistos em passaportes ordinários e diplomáticos, assinados hoje, em Lusaka, no quadro da visita oficial do Presidente da República, João Lourenço, àquele país vizinho.Ainda hoje, na presença dos Presidentes de Angola e da Zâmbia, representantes dos dois Governos rubricaram acordos de cooperação nos domínios da Agricultura, da Assistência Mútua Aduaneira, e da Segurança e Ordem Públicas. Os Presidentes João Lourenço e Edgar Lungu testemunharam a cerimónia
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 de assinatura dos acordos, após terem mantido um encontro em privado, no Palácio Presidencial, ao longo do qual avaliaram o estado das relações de cooperação bilateral.Os ministro das Relações Exteriores, Manuel Augusto, rubricou os acordos de supressão de vistos em passaportes diplomáticos e o de assistência mútua aduaneira, enquanto o do Interior, Ângelo da Veiga Tavares assinou os de supressão de vistos em passaportes ordinários e o da segurança e ordem públicas. O titular do Ministério da Agricultura, Marcos Nhunga, encarregou-se de assinar o acordo no sector agrícola.
EM DESENVOLVIMENTO...
</Text>
<Autor>
Garrido Fragoso | Lusaka
</Autor></xml>
