<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Sexta, 04 de Maio 2018 22:38
</Date>
<Sec>
Mundo
</Sec>
<Title>
Manifestantes  saem às ruas  a protestar contra  a corrupçãoo
</Title>
<Text>

4 de Maio, 2018

Milhares de pessoas saíram esta semana, por vários dias, às ruas de seis cidades do Malawi para protestar contra a corrupção e a má governação.

Tratam-se das primeiras manifestações públicas de descontentamento registadas no país desde 2011 e também as primeiras que visam directamente o Presidente Peter Mtharika, no poder desde 2014.As manifestações, organizadas por diferentes grupos da sociedade civil, foram acompanhadas de perto pela polícia não havendo o registo de qualquer incidente.Os manifestantes gritavam exigindo a saída do Presidente e de outros membros do Partido Democrático Progressivo, através do qual foi eleito.Até
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 2011, este tipo de manifestações eram violentamente reprimidas pela polícia, havendo mesmo notícia de que em Julho desse ano 20 civis foram mortos pelas balas disparadas por elementos das forças de segurança.Estas manifestações surgem poucos dias depois do regresso ao país da antiga Presidente, Joyce Banda, depois de um exílio que impôs a si própria, alegadamente, para fugir às acusações de corrupção que quase determinaram a sua detenção.
</Text>
<Autor>

</Autor></xml>
