<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Sexta, 11 de Maio 2018 22:53
</Date>
<Sec>
Cultura
</Sec>
<Title>
Artista Albino da Conceição expõe inéditos em "O meu eu"
</Title>
<Text>
Roque Silva
11 de Maio, 2018

“O meu eu e as vozes das minhas cores” é o título da exposição  individual de Albino da Conceição, inaugurada hoje, às 17h30, na  Fundação Sagrada Esperança, na Avenida Marginal, em Luanda.

A exposição tem 35 quadros inéditos pintados com a técnica de óleo sobre tela, produzidas entre 2017 e Março deste ano.Nos quadros, Albino da Conceição retrata motivos inspirados em poemas da sua autoria, em que destacam a fauna, além de retratos vários representativos de diferentes regiões do país. Os quadros são elaborados, na sua maioria, por figuras no estilo realista. Linhas descontínuas é uma das marcas do traço do pintor, cujas tonalidades são marcadas por uma paleta imaginária.A mostra apresenta desenhos de zonas turísticas, e destacam-se a Fenda da Tundavala, na província da Huíla, retratos representativos de crianças e adultos do grupo ovambo, cuanhama, da província do Cunene, entre outros povos.A azáfama criada pelos kandongueiros, na cidade de Luanda, é também um dos temas retratados na mostra. De acordo com o pintor, o título da exposição, “O meu eu e as vozes das minhas cores”, e o prefácio do catálogo da mostra são da autoria da ministra da Educação, Maria Cândida Teixeira, baseados no acompanhamento e leitura das telas, e dos poemas em que o pintor se inspirou. A curadoria da exposição é de Paula Silva, da Fundação BAI-Arte, e de Maquito Daniel. Na inauguração, os visitantes vão dispor de uma tela, pincéis, espátulas e tintas para exercitarem, sendo o resultado da tela pintada apresentada posteriormente, num acto público.Albino da Conceição disse, ontem, ao Jornal de Angola, que “esta mostra é caracterizada pela aproximação entre
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 o artista e os apreciadores de artes plásticas” e acrescentou que ter uma agenda de continuidade para internacionalização do trabalho que produz, através de exposições individuais em Espanha, Alemanha e Brasil, prevista ainda para este ano.Obras de Albino da Conceição fizeram parte da exposição intitulada “Artes Mirabilis, Colectiva de Artistas Plásticos Angolanos”, que reuniu trabalhos de mais 50 artistas plásticos nacionais e que esteve patente de 7 de Fevereiro a 4 de Abril último, na galeria da sede da União das Cidades Capitais de Língua Portuguesa (UCCLA), em Lisboa.Numa viagem pela arte e pela cultura angolana “Artes Mirabilis” foi a primeira exposição que a UCCLA inaugurou em 2018, com o apoio do Ministério da Cultura de Angola e da Câmara Municipal de Lisboa, em homenagem à cultura angolana no início da abertura de um novo ciclo político, económico e social, com os olhos postos no futuro e na entreajuda dos povos de língua oficial portuguesa e nestes, naturalmente, do po-vo português.Albino da Conceição nasceu em Luanda, em 1963. Licenciado em Pedagogia do Desporto e Treino de Andebol, na Bulgária, pinta desde a adolescência, uma paixão que tem pelo desenho. É membro da União Nacional dos Artistas Plásticos (UNAP) desde 2013, embora não tenha formação artística, frequentou oficinas em vários países.Realizou as exposições in-dividuais de artes: “Pinturas do Coração”, na Academia BAI, em Luanda (2015), “Re-flexos”, na galeria Nuno Sa-cramento, em Aveiro, Portugal, (2016).
</Text>
<Autor>
Roque Silva
</Autor></xml>
