<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Sábado, 19 de Maio 2018 12:50
</Date>
<Sec>
Sociedade
</Sec>
<Title>
Uma viatura ligeira atropela sete pessoas
</Title>
<Text>
André da Costa
19 de Maio, 2018

Dois cidadãos morreram ontem, por volta das 16 horas, junto ao antigo  mercado da Estalagem, em Viana, em consequência de uma acidente causado  por uma viatura modelo Haime, de fabrico chinês.

Além das vítimas mortais,  a mesma viatura também colheu cinco outras pessoas, duas das quais se encontram em estado grave e continuam internadas numa unidade hospitalar, enquanto os restantes receberam alta no mesmo dia. As vítimas pretendiam fazer a travessia de um lado para o outro, ignorando as duas pedonais aí existentes. O chefe de Secção de Acidentes da Unidade de Trânsito de Luanda, inspector-chefe António Mandinga, disse ao Jornal de Angola que esteve na origem do acidente o excesso de velocidade, aliado à negligência dos peões que decidiram transpor os separadores quando atravessavam a via, numa área onde há duas pontes pedonais.Entre as vítimas, as cinco que receberam alta e duas que se encontram sobre cuidados médicos são senhoras, assim como outras duas,  de sexo feminino,  que tiveram morte imediata.António Mandinga esclareceu que os feridos graves recebem tratamento médico no Hospital Geral de Luanda, ao passo que os feridos ligeiros
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 foram assistidos na unidade sanitária do Capalanga. O autor do acidente é um cidadão angolano e que já se encontra a contas com a justiça. O chefe da Secção a Unidade de Trânsito disse que habitualmente têm realizado campanhas de sensibilização rodoviária junto da população no sentido de procederem a travessia de forma segura pelas pedonais, de modo a prevenir-se os acidentes de viação. Ainda esta semana foi realizada uma palestra sobre a sinistralidade rodoviária com crianças, numa das creches da Centralidade do Kilamba, em Luanda. De 1 de Janeiro a 31 de Dezembro de 2017, a Direcção Nacional de Viação e Trânsito registou  9.937 acidentes de viação em todo o país, o que resultou em 2.569 mortos e 10.881 feridos. Dos 9.937 acidentes, mais três mil foram causados por atropelamentos. Dos 2.569 mortos por acidentes de viação, cerca de 500 resultaram de atropelamentos.
</Text>
<Autor>
André da Costa
</Autor></xml>
