<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Sábado, 19 de Maio 2018 12:50
</Date>
<Sec>
Províncias
</Sec>
<Title>
Milhares de árvores plantadas na região
</Title>
<Text>
Maximiano Filipe
19 de Maio, 2018

Mais de 400 árvores do tipo “acácias” vão ser plantadas em todas  as artérias da cidade  de Benguela, no âmbito das comemorações de mais  um aniversário da urbe, assinalado. quinta-feira.

De acordo com o porta voz-das festividades da cidade, Manuel Catumbela, a campanha de arborização tem como objectivo promover um ambiente sadio aos cidadãos, assim como garantir melhor clima e saúde para todos.Segundo Manuel Catumbela, a actividade teve início na  data em que a cidade completou 401 anos, desde a sua fundação, e conta com o apoio do Instituto de Desenvolvimento Florestal (IDF), Administração Municipal de Benguela e associações de carácter cívico, que trabalham nos programas
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 de preservação do ambiente. Disse que para o efeito estão mobilizados mais de 500 jovens de diversos estratos sociais, com idades compreendidas entre os 18 aos 45 anos, tendo acrescentado que serão também realizadas sessões de sensibilização e educação sobre os métodos de preservação das espécies de plantas, assim como exortar a população a contribuir no sistema de rega e na preservação das plantas, de modo que não venham a ser vandalizadas.
</Text>
<Autor>
Maximiano Filipe
</Autor></xml>
