<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Sábado, 19 de Maio 2018 12:50
</Date>
<Sec>
Sociedade
</Sec>
<Title>
Tempos difíceis de refugiados suplantado pela vontade
</Title>
<Text>
Rui Ramos
19 de Maio, 2018

José Marta João nasceu há 40 anos na aldeia de Kincandi, comuna do  Nsumba, a 30 quilómetros do Soyo. Filho de João Chieta Coche, professor,  e de Marta Nzuzi, doméstica.

José Marta João é o segundo de quatro irmãos e desde muito cedo acompanhou o pai na pesca e a mãe na lavra, tendo assim aprendido a remar e a cultivar. Na aldeia, não havia água potável nem serviços de saúde e, para os obter, a população era forçada a percorrer muitos quilómetros e a acarretar de um riacho.  Em 1983, José Marta João iniciou os seus estudos primários na escola nº 41 da aldeia, até à terceira classe.  Anos depois, em 1988, com dez anos, José Marta João deixa Kincandi, pois os pais decidem viver na sede municipal, e estuda a quarta classe.Posta na cidade, a família, desprovida de bens e de meios financeiros, vai viver numa casa de bambu construída em terreno baldio que servia de depósito de lixo, para os moradores dos arredores da antiga Junta de Habitação. Em função das dificuldades da vida na cidade, o pai conciliava a actividade de professor com a de pescador.  Em 1990, já a estudar a quinta classe na escola do primeiro ciclo do Soyo no período da manhã,  José Marta João  fazia, à tarde, serviço de “táxi” numa  canoa, transportando para o outro lado do rio (confluente do rio Zaire) produtos que vinham de Luanda  nos navios “Ângela” e “Tita”  que faziam o serviço de cabotagem Luanda-Soyo-Luanda.O dinheiro conseguido nesta actividade servia para a compra de roupa e material escolar, uma vez que era muito difícil ao pai de José Marta João suportar as despesas com a educação dos quatro filhos e mais um sobrinho. Quando a actividade de “táxi” deixou de ser rentável, José Marta João passa a vender água fresca, utilizando garrafas  compradas aos  trabalhadores das empresas Dellong, Catermar e ELF da base do Kwanda.    Um dos momentos mais difíceis da vida de José Marta João aconteceu em Janeiro de 1993, quando as forças militares da UNITA ocuparam pela primeira vez a sede do município do Soyo e atingiram-no, juntamente com o irmão mais velho, com uma  granada lançada para o local onde estava escondido, no antigo Porto da ELF,  na base do Kwanda. Nesse dia, a família perdeu os seus poucos haveres e dois dias depois é evacuada para o município de Moanda, região do Baixo Congo.José Marta João, ou Kennedy, como é tratado em casa, viveu com a família  em Moanda durante um ano e meio, com privações de toda a ordem, que obrigaram o jovem a fabricar sabão artesanal e “galletes” para sobreviver. A situação piorou quando o pai decide ir para Cabinda à procura de melhores condições de vida. Nesse período, a família
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 sobrevivia da venda de “galletes”, ginguba e petróleo iluminante vendido num medidor de lata de massa de tomate. Em Setembro de 1994, José Marta João deixa a RDC e parte para Cabinda, onde passa a viver na condição de deslocado de guerra. Trabalha numa padaria artesanal no bairro A Luta Continua, onde, por compensação, recebia pães depois de cada noite de trabalho. Em 1996, após a libertação do Soyo pelas Forças Armadas Angolanas, regressa, para recomeçar os estudos e a vida, num período muito difícil pois faltava de tudo, e José Marta João volta a fazer pão para ajudar nas despesas de casa.   Movido pelo desejo de vencer na vida, José Marta João  matricula-se na antiga Escola Comercial do Soyo,  no curso básico de Contabilidade e Comércio, que conclui com êxito dois anos mais tarde.  Em 1998,  frequenta  o curso médio de Ciências de Educação no Instituto Médio Daniel Mvemba, na opção Matemática e Física. No período da manhã estudava no instituto e à noite na Escola Comercial.Em 2000, sai do Soyo com destino a Luanda à procura de melhores oportunidades e  matricula-se no Complexo Estudantil 4 de Junho (CPIR), afecto à Polícia de Intervenção Rápida, no curso de Ciências Sociais, fazendo parte dos primeiros alunos da instituição formados no nível pré-universitário, concluído em 2002.Só em 2012 José Marta João volta a estudar, desta vez na Escola Superior Politécnica de Mbanza Kongo no curso de Ciências Económicas na opção Gestão de Empresas, para a obtenção do grau de licenciado, em 2017. Desde muito cedo, José Marta João assumiu  responsabilidades na igreja, filho que é de pastores da Igreja Evangélica Reformada de Angola. Ainda antes dos 18 anos, ele já respondia pelo departamento da juventude a nível da paróquia de Nova Jerusalém no Soyo e anos mais tarde foi o responsável pelo mesmo departamento a nível da região eclesiástica do Zaire.O jovem José Marta João integrou várias organizações juvenis, desde a OPA, JMPLA, associações escolares e algumas de carácter filantrópico. No universo das profissões,  José Marta João foi ajudante de pedreiro e vendeu roupa no mercado municipal do Soyo. De 2002 a 2004 é explicador de Matemática, Geografia e História, criando uma turma no edifício 33 do Bairro Operário. A sua primeira  oportunidade profissional a sério data de 2003 quando participa no concurso público promovido pela Alfândega, actual AGT, e foi apurado  entre cinco mil candidatos.
</Text>
<Autor>
Rui Ramos
</Autor></xml>
