<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Sábado, 19 de Maio 2018 12:50
</Date>
<Sec>
Sociedade
</Sec>
<Title>
Mais mortes nas estradas da província
</Title>
<Text>
Mário de Carvalho |Cuito
19 de Maio, 2018

Três pessoas morreram e 25 outras ficaram feridas em consequência de 28  acidentes de viação ocorridos entre os dias 9 e 16 deste mês, na  província do Bié, informa o relatório distribuído na quinta-feira pela  Polícia Nacional.

No rol de acidentes estão 13 casos de atropelamento, quatro colisões entre motociclos, três choques entre veículos automóveis e velocípedes com e sem motor, dois embates contra obstáculos fixos e um capotamento, que causaram danos materiais calculados em cerca de dois milhões e 402 mil kwanzas.As causas dos sinistros estão ligadas ao excesso de velocidade, inobservância dos sinais de trânsito, condução sob efeito de álcool e o mau estado técnico de algumas viaturas. O relatório refere que as forças policiais fizeram 65 autos por várias infracções, 40 das quais pelo não cumprimento do Código de Estrada, falta de capacete de protecção e do cinto de segurança, uso do telemóvel no exercício da condução, excesso de velocidade e desobediência aos sinais luminosos.Outras 25 infracções foram averbadas devido ao incumprimento dos regulamentos do trânsito automóvel, como a ausência de seguros de responsabilidade civil,  transporte de mercadorias em veículos de passageiros e vice-versa, que resultaram na apreensão de 24 viaturas, seis motociclos, 17 cartas de condução, 13 livretes e seis títulos de registo
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 de propriedade.No período em referência, o comando provincial da Polícia Nacional no Bié registou 61 crimes de natureza diversa, que resultaram na detenção de 48 indivíduos, entre os quais oito mulheres, indiciados como supostos autores. Entre os detidos estão um militar das Forças Armadas Angolanas (FAA), um agente da Polícia Nacional, dois seguranças privados, seis camponeses, quatro estudantes, igual número de operários e 30 jovens desempregados.Quanto à situação delituosa, o relatório da Polícia Nacional refere que, no mesmo período, as forças policiais realizaram 12 micro-operações, durante as quais foram apreendidas três motorizadas, aparelhos eléctricos diversos, cinco botijas de 12 quilogramas de gás butano, 54 carteiras escolares e diversos artigos de uso doméstico.Fruto de denúncias da população, a Polícia Nacional recolheu um míssil anti-tanque, duas pistolas, uma do tipo Tauro sem munições e outra do tipo TT, carregada com 12 balas, tendo desmantelado dois grupos de marginais que roubavam e furtavam bens diversos na cidade do Cuito. No âmbito do combate à droga, apreendeu mais de 130 quilos de liamba.
</Text>
<Autor>
Mário de Carvalho |Cuito
</Autor></xml>
