<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Sábado, 19 de Maio 2018 12:50
</Date>
<Sec>
Sociedade
</Sec>
<Title>
Angolano cria rede de comunicação virtual
</Title>
<Text>
Mazarino da Cunha
19 de Maio, 2018

O angolano Fulgêncio Cahisso da Cunha, estudante do quinto ano do curso  de Engenharia Informática, criou uma rede social denominada “fparties”,  já disponível através do endereço www.fparties.com.

Fulgêncio Cahisso da Cunha, estudante da Universidade Católica de Angola, disse, ontem, ao Jornal de Angola que a “fparties” foi criada para permitir a comunicação virtual e a gestão de eventos em qualquer parte do Mundo. A rede social “fparties” foi criada em quatro meses, informou o estudante universitário, de 24 anos. Quem quiser ter acesso à “fparties” deve, à semelhança do Facebook, registar-se gratuitamente, para se comunicar e também, caso queira, ter acesso a informações sobre eventos nacionais e internacionais.A rede social criada pelo estudante universitário está registada no Ministério da Indústria e encontra-se em funcionamento no âmbito de um acordo com o servidor americano “MochaHost”.Qualquer usuário da rede social criada por Fulgêncio Cahisso da Cunha pode tornar-se anunciante de eventos, enviando para outros internautas,
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 por exemplo, informações sobre o preço de entrada, local, dia e nome do DJ ou músicos convidados, por intermédio da “Listas de Desejos”, uma região situada no perfil das contas dos usuários, na qual são armazenadas os eventos. “O acesso aos eventos não se limita ao local de residência”, acentuou o estudante de Informática, para depois explicar que o usuário cadastrado como residente em Angola pode ter acesso a eventos que aconteçam, por exemplo, no Egipto, Moçambique ou Singapura. Além da administração de eventos, a rede social criada pelo estudante angolano permite aos usuários fazerem publicações e partilhas de fotografias. Lançada a 13 de Abril, a rede social “fparties” já tem 500 usuários inscritos e eventos que vão ser realizados até ao final do mês na província de Luanda.
</Text>
<Autor>
Mazarino da Cunha
</Autor></xml>
