<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Quinta, 24 de Maio 2018 14:11
</Date>
<Sec>
Sociedade
</Sec>
<Title>
Empresa suíça quer ajudar Angola controlar hepatite b
</Title>
<Text>
Kilssia Ferreira
24 de Maio, 2018

Uma proposta de fornecimento directo a Angola do "Pegasys", um  medicamento contra a hepatite crónica B, foi apresentada segunda-feira,  na cidade de Luanda, às autoridades sanitárias angolanas pela Roche  Farmacêutica Química, da Suíça.

A proposta foi feita pelo representante da farmacêutica em África, João Magalhães, que disse estar a Roche Farmacêutica Química interessada em estruturar um programa de rastreio e tratamento, como forma de ajudar Angola a controlar a doença.   João Magalhães acentuou que, se houver interesse do Estado angolano e de clínicas privadas, a farmacêutica pode fornecer testes  rápidos para  o rastreio e o "Pegasys" a baixo custo."Estamos abertos às instituições públicas e privadas do país", declarou o alto funcionário da farmacêutica suíça, que disse estar a empresa comprometida
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 com a melhoria da qualidade de saúde em Angola, através do acesso da população aos medicamentos de qualidade.O apoio da farmacêutica ao Executivo, salientou João Magalhães, vai ser feito nas áreas de sensibilização da população, diagnóstico precoce, acesso às terapêuticas inovadoras e de formação de profissionais de saúde.O representante em África da farmacêutica suíça sugeriu ao Executivo que invista no rastreio da hepatite B com o argumento de que a população mais vulnerável é a que mais sofre com a falta de medicamentos de qualidade.
</Text>
<Autor>
Kilssia Ferreira
</Autor></xml>
