<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Quinta, 24 de Maio 2018 14:11
</Date>
<Sec>
Sociedade
</Sec>
<Title>
Angola vai criar áreas de conservação marinha
</Title>
<Text>
César Esteves
24 de Maio, 2018

Angola vai criar uma área de conservação marinha para proteger a sua  biodiversidade, soube ontem o Jornal de Angola do chefe de Departamento  de Gestão da Biodiversidade do Instituto Nacional da Biodiversidade e  Áreas de Conservação.

Sango de Sá, que falava à margem da Conferência Internacional sobre Biodiversidade, que encerrou ontem, em Luanda, disse que o referido projecto poderá ser implementado em princípio do próximo ano. O responsável afirmou que, embora os apoios para a sua implementação estejam garantidos, o Instituto Nacional da Biodiversidade e Áreas de Conservação vai aguardar pelo documento que suporta o projecto, que se encontra ainda em fase de apreciação, por parte de vários organismos. A fonte do Jornal de Angola explicou que áreas de conservação marinha, são zonas da fauna marinha que possuem riquezas biológicas importantes e que devem ser preservadas, a julgar pelas actividades exercidas pelo homem nestas áreas, que podem colocar em riscos a existência das espécies.O chefe de Departamento de Gestão da Biodiversidade do Instituto Nacional da Biodiversidade e Áreas de Conservação informou que o objectivo, ao criar-se essas zonas, é proteger os recursos biológicos que se encontram sobre pressão e que dia após dia podem diminuir. “É o caso, por exemplo, de animais e vegetais que compõem o ecossistema marinho do país”, declarou.Área marinha
Área marinha protegida é um termo que se refere a um largo conjunto de regimes de protecção territorial a nível de zonas costeiras e insulares, com restrições à actividade humana de modo a proteger recursos biológicos, geológicos e culturais nelas contidos.O objetivo principal das áreas marinhas protegidas é a conservação da biodiversidade, devendo proporcionar condições para uma alargada gama de atividades consistentes com a matriz para as quais foram criadas: gestão das pescarias, investigação, educação, importância social e histórica, turismo e uso de recreio.Existem duas maneiras de definir áreas marinhas protegidas. O primeiro tem a ver com um conjunto de pequenos sítios, cada um estritamente protegido, ou várias áreas de grande dimensão com múltiplos usos e que contêm áreas estritamente protegidas no seu interior.Segundo a representante do Programa
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 das Nações Unidas para o Desenvolvimento (PNUD), Vanessa Falkowski, que interveio no evento, disse que a agência que representa tem contribuindo para a re-construção do país depois da guerra que dizimou grande parte da sua biodiversidade.Disse que o PNUD tem apoiando o Governo de Angola na implementação de projectos para a recuperação e conservação da biodiversidade local, através do fortalecimento do sistema de áreas de conservação e combate à caça furtiva. Vanessa Falkowski informou que, em 2013, o Ministério do Ambi-ente, em parceria com PNUD, iniciou a implementação do Projecto Nacional de Biodiversidade, que consiste na conservação do Parque do Iona, financiado pela União Europeia e pelo Fundo Global para o Ambiente (GEF).Acrescentou que este projecto foi encerrado em 2018, tendo contribuido para o recrutamento, treinamento e fornecimento de equipamentos para os fiscais do Parque Nacional do Iona. No âmbito institucional, segundo a funcionária da agência das Nações Unidas, a principal conquista deste projecto foi a preparação de um plano estratégico para o Sistema de Áreas de Conservação (PESAC), além da elaboração de levantamentos da fauna de vários outros parques. Espécies em extinção
Espécies de mabeco, hiena e o papagaio cinzento, existentes na flora angolana, estão em via de extinção, disse um dos participantes ao evento, socorrendo-se de um estudo afectuado por Nascimento António, do Ministério do Ambiente, ausente por doença.Segundo o documento apresentado, encontram-se também na condição de espécies vulneráveis o peixe carapau, por estar a ser pescado de forma excessiva e a jibóia, perfazendo um total de 29 espécies de animais, em fase de extinção. O evento contou com a presença de algumas individualidades estrangeiras, que vieram ao país para participar da actividade, cujo acto de encerramento foi presidido pelo secretário de Estado do Ambiente, Joaquim Manuel, que disse ser fundamental  a intensificação da educação ambiental e a investigação científica.
</Text>
<Autor>
César Esteves
</Autor></xml>
