<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Terça, 22 de Maio 2018 12:45
</Date>
<Sec>
Desporto
</Sec>
<Title>
Marinha perde  invencibilidade
</Title>
<Text>
António Cristóvão
22 de Maio, 2018

Os Kambas FC derrotaram sábado à noite a Marinha de Guerra, por 3-2, e quebraram a sua invencibilidade, no campo do Ferroviário, na Zona do Bungo, em jogo a contar para a 9ª jornada do Campeonato Provincial de Futsal de Luanda. 

Com este resultado, os Kambas FC ascenderam ao sexto lugar da tabela classificativa, com 10 pontos, ao passo que os Marinheiros saíram do primeiro para o segundo lugar, com 21.Noutro desafio, a Coprat FC venceu com imensas dificuldades a Clínica Sagrada Esperança, por 2-1, no campo do Gama, no bairro Miramar.Para a mesma jornada, o Exército derrotou a Jadsil Escola FC, por 7-4, também no campo do Gama, enquanto a Rádio Nacional de Angola (RNA) ganhou à formação do Paz e Bem (3-0), no Complexo Manuel Berenguel.Na abertura da ronda, sexta-feira à noite, a Rede Nacional de Transporte de Electricidade (RNT) e a equipa Josiane Carla Yonara (JCY) empataram a três bolas, no Ferroviário. Com esta igualdade, a JCY continua a segurar a “lanterna vermelha” da tábua classificativa, com um ponto.A 10ª jornada do campeonato arranca hoje, às 20h00, no Ferroviário, com o jogo Clínica Sagrada Esperança-Exército.
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 Na sequência da ronda, amanhã à noite, a JCY enfrenta a Marinha, enquanto o Jadsil FC joga com a RNA e Paz e Bem mede forças com o Maculusso FC. Para a conclusão da ronda, os Kambas FC enfrentam a Coprat FC na quinta-feira, às 20h00, nas instalações do Ferroviário.Kaluanda, da Coprat FC, comanda a lista dos melhores marcadores com 18 golos apontados, seguido pelo companheiro de equipa, Jó, com 11.                                                                                                                                              
</Text>
<Autor>
António Cristóvão
</Autor></xml>
