<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Terça, 22 de Maio 2018 12:45
</Date>
<Sec>
Desporto
</Sec>
<Title>
Marc Márquez dá passo de gigante em Le Mans
</Title>
<Text>

22 de Maio, 2018

Marc Márquez (Honda) venceu o GP de França de MotoGP e reforçou – e de que maneira – a liderança do MO pódio da quinta prova da época ficou completo com Danilo Petrucci (Pramac Ducati) no segundo lugar e Valentino Rossi (Yamaha) no terceiro posto.

O campeão do mundo deu um passo de gigante no caminho da renovação do título, pois a terceira vitória consecutiva de Márquez no campeonato foi complementada com quedas de todos os adversários mais directos, com excepção para Maverick Viñales (Yamaha) – que é agora o segundo classificado do Mundial.O espanhol da Honda vinha das vitórias em Austin e em Jerez e com 12
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 pontos de vantagem sobre Johann Zarco (Tech3 Yamaha), sendo estes seguidos por Viñales, Andrea Iannone (Suzuki), Andrea Dovizioso (Ducati) e Rossi atrás de si na classificação do campeonato.A corrida de Le Mans acabou por dividir-se em duas direcções: Márquez a dirigir-se ao primeiro lugar para igualar Casey Stoner com vitórias na classe rainha; os seus adversários a caírem, pelo outro lado.
</Text>
<Autor>

</Autor></xml>
