<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Terça, 22 de Maio 2018 12:45
</Date>
<Sec>
Sociedade
</Sec>
<Title>
Glaucoma é considerado  ladrão silencioso da visão
</Title>
<Text>

22 de Maio, 2018

É a primeira causa de cegueira não reversível a nível mundial,  estimando-se que existam aproximadamente 80 milhões de pessoas com esta  patologia. A incidência desta doença aumenta com a idade e em grupos  étnicos, atingindo entre 1 a 2 por cento da população mundial.

Em Portugal, e segundo estudos efectuados nos Estados Unidos da América, estima-se que existam cerca de 200 mil doentes com glaucoma, e que 50 por cento dos doentes não estejam diagnosticados.Os médicos oftalmologistas caracterizam o glaucoma como “o ladrão silencioso da visão”, uma vez que a percepção inicial da patologia é difícil devido “à própria adaptação cerebral, que vai tentando substituir as imagens em falta por ‘cópias’ das imagens próximas – como num roubo valioso – em que as peças roubadas são substituídas por cópias idênticas. Este fenómeno provoca uma percepção deformada e incompleta da realidade, tornando-se bastante grave, por exemplo, na marcha, causando quedas (uma queixa frequente) ou na condução automóvel”, explica António Rodrigues Figueiredo, oftalmologista, consultor e coordenador de Glaucoma da Sociedade Portuguesa de Oftalmologia (SPO).Os sintomas iniciais são muito imperceptíveis, e à medida que a doença progride, vai-se tornando mais grave. Nessa fase mais avançada, o que acontece é que o campo visual sofre “perdas em vários sectores, inicialmente mais periféricos, e por fim, centrais. A patologia vai afectando a visão central e causando as fases terminais da perda de visão”, afirma o médico.As formas mais frequentes do glaucoma, que se define como “uma neuropatia óptica degenerativa, ou seja, uma doença do nervo óptico, com alterações características e perda quantificável das células deste nervo, levando a perda progressiva e irreversível do campo de visão e da função visual”, são assim assintomáticas. O mesmo não acontece no glaucoma agudo, mas esse é relativamente raro.Nas formas mais avançadas, a evolução natural da doença pode levar “a uma grande restrição visual, ou até mesmo à cegueira”, alerta António Rodrigues Figueiredo.Diagnóstico e tratamentoA hipertensão ocular é a principal causa de glaucoma. Logo, a tensão ocular não detectada e não controlada contribui para o aparecimento da doença.
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 Existem outros factores de risco apontados pelo médico oftalmologista: “A idade e a existência de familiares directos com glaucoma, bem como várias causas geneticamente transmitidas já identificadas”.Uma vez que a doença não dá sintomas, na sua fase mais inicial, é importante não descurar as consultas de oftalmologia de rotina, para que um potencial doente possa submeter-se a exames complementares de diagnóstico que permitam chegar ao diagnóstico precoce, levando ao tratamento respectivo para evitar a sua progressão. A medição da tensão ocular é um dos exames de rotina numa consulta de oftalmologia. “O estudo clínico adequado do perfil tensional do doente, e não apenas de valores esporádicos aleatórios, num único dia e num único momento, é fundamental. Há que tentar avaliar picos tensionais e a flutuação da tensão ocular, preferencialmente ao longo de 24 horas”, explica António Rodrigues Figueiredo.Quando já existe um diagnóstico, é proposto um tratamento que evite que a doença progrida, o que exige um compromisso e esforço por parte dos doentes em comparecer nas consultas de vigilância, e mais importante, aderindo à terapêutica proposta. “É compreensível que seja problemático aceitar o transtorno de colocar gotas nos olhos, quando não existem queixas aparentes. Convencer os doentes da gravidade da doença numa fase em que é assintomática não é tarefa fácil”, diz-nos o membro da SPO. Mas são essas atitudes que irão proteger a sua visão.O glaucoma não tem cura. Passa então a assumir-se doença crónica, até ao final da vida, mesmo que o doente seja submetido a cirurgia, pressupondo alguma paciência. Além disso, a hipótese cirúrgica não deve justificar a falta de adesão à terapêutica, a desvalorização das consultas de vigilância, e um seguimento médico com eventual terapêutica médica complementar.Por outro lado, o GPG tem como objectivo esclarecer os doentes e a população em geral para os riscos desta pa-tologia e para a importância da realização do diagnóstico precoce.
</Text>
<Autor>

</Autor></xml>
