<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Quinta, 24 de Maio 2018 14:11
</Date>
<Sec>
Sociedade
</Sec>
<Title>
Especialista pede cautela  no uso de bebida enlatada
</Title>
<Text>
César Esteves
24 de Maio, 2018

O chefe de departamento provincial dos Serviços Veterinários alertou  ontem, em Luanda, as pessoas para evitarem consumir cerveja ou  refrigerante enlatada, sem antes limparem convenientemente o seu  gargalo, sob pena de contraírem a leptospirose, uma doença infecciosa e  muito perigosa.

João Mendes de Carvalho explicou que consumir as re-feridas bebidas sem a devida limpeza do gargalo pode servir de canal imediato para transmissão da leptospirose, uma doença, que segundo o responsável, é causada pela bactéria leptospira, presente na urina de ratos. Para ele, a parte do gargalo é a que é facilmente encontrada pelos roedores para urinar. Esclarece que se o animal estiver infectado pela doença e mijar nesta parte, que posteriormente é levada à boca, a transmissão passa a ser automática. De acordo com o responsável, os sintomas produzidos por esta doença são muito semelhantes aos do paludismo. Nesta perspectiva, João Mendes de Carvalho acredita serem estas uma das razões que levam algumas pessoas a não ficarem curadas de um paludismo, mesmo já depois de terem feito a medicação. “Não há cultura de se efectuar exame para diagnosticar essa doença. Quando alguém vai ao hospital, as análises solicitadas são sempre as mesmas: gota espessa e vidal. Colocam de parte o  teste leptospirose”, salientou.O chefe de departamento provincial dos Serviços Veterinários de Luanda lembrou que o mesmo exame para se detectar o paludismo é quase o mesmo que se aplica para a leptospirose. Nestes casos, continuou, apenas se muda o reagente. O responsável disse que actualmente não há registo de casos de pessoas infectadas pela enfermidade no país, mas, no passado, já alguns foram detectados. “Sei que em algumas clínicas do país já se faz exame para diagnosticar à doença, mas é preciso alargar o serviço”, sugeriu. João Mendes de Carvalho disse que, além das bebidas enlatadas, as pessoas devem ter igualmente cuidado com outros produtos preferidos
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 dos roedores, como pão, por exemplo, pois, alertou, também funcionam como vectores desta doença. “As pessoas têm de ter a cultura de higienizar os alimentos e conservá-los em locais seguros”, aconselhou.Animal abatidoO chefe de departamento provincial dos Serviços Veterinários aconselhou as pessoas que por hábito compram animais abatidos ao longo da via a evitarem, por constituir um grande atentado à saúde. “Não é aconselhável a compra de carne abatida, por se tratar de animais cuja origem e causa de morte se desconhece. É uma carne não inspeccionada. Não se sabe se o animal foi mesmo abatido ou se morreu vítima de uma doença transmissível ao homem”, frisou. Além disso, continuou, ninguém está autorizado a abater e a comercializar carne de animais de grande porte, como porco, cabrito, boi e outros fora dos locais oficiais. Nestes casos, disse, é  considerado abate clandestino.João Mendes de Carvalho informou que a Lei da Necessidade Animal em vigor no país prevê várias sanções para responsabilizar as pessoas que assim procedam. “Se alguém for encontrado a abater um animal em locais impróprios, como em casa, é detido e as carnes apreendidas”, alertou. Esclarece que as partes mais perigosas dos animais abatidos são os pulmões, fígado e os rins, muito usados para fazer a “ginguinga”, por ser nesses locais onde os microrganismos mais se alocam. “Do ponto de vista técnico, o animal deve ser abatido com menos sofrimento possível”, declarou, para acrescentar que quanto mais sofrimento o animal tiver durante o abate, mais comprometida fica a qualidade da carne. A carne perde algumas propriedades nutritivas”, disse.
</Text>
<Autor>
César Esteves
</Autor></xml>
