<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Terça, 22 de Maio 2018 12:45
</Date>
<Sec>
Desporto
</Sec>
<Title>
Livro alerta jogadores sobre final de carreira
</Title>
<Text>
Armindo Pereira
22 de Maio, 2018

O livro “Segurança Social, Fundo de Pensões e Seguros para Desportistas”, de autoria dos advogados David Kinjika e Egas Viegas, é apresentado oficialmente amanhã, às 15h00, na Escola Nacional de Administração (ENAD).

De acordo com os mentores, o objectivo primário prende-se particularmente com a necessidade premente de promover a cultura jurídica no seio da classe desportiva angolana e, consequentemente, preveni-los sobre o pós-carreira profissional, com as várias formas de protecção social e financeira. “Decidimos escrever o livro, tendo em atenção a precariedade social a que estão voltados muitos atletas, algumas velhas glórias do nosso desporto. Outrora deram alegrias e encheram-nos de orgulho, quer nos seus respectivos clubes quer a representar as cores da  Bandeira Nacional”, começou por explicar David Kinjika. Por seu turno, Egas Viegas diz tratar-se
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 de um instrumento científico e de utilidade prática, repartido em três partes. A primeira aborda a “Segurança Social para os Desportistas”, seguindo-se os “Fundos de Pensões”e por último “Os Seguros” para os profissionais da classe. “Foi feita uma cronologia sobre o desenvolvimento da segurança social, de um modo geral, e depois frisamos pontos específicos voltados exclusivamente para o desportista, e o nosso ponto de vista sobre a realidade angolana”, explicou Egas Viegas.A título de recomenda-ção, os autores  do livro fizeram um estudo de campo sobre seguros, olhando para a nossa realidade.
 
</Text>
<Autor>
Armindo Pereira
</Autor></xml>
