<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Sábado, 26 de Maio 2018 21:45
</Date>
<Sec>
Economia
</Sec>
<Title>
Biblioteca didáctica absorve 1,5 milhões
</Title>
<Text>
Ana Paulo
26 de Maio, 2018

A instalação da biblioteca e mediateca do Instituto de Formação de  Finanças Públicas (Inforfip), inaugurada na quinta-feira, absorveu cerca  de 1,5 milhões de dólares (mais de 350 milhões de kwanzas), empregues  na aquisição de livros, software gestão, dispositivos de segurança e  equipamentos periféricos.

A biblioteca e mediateca é uma infra-estrutura de três pisos que dispõe de 16 mil livros físicos e de cerca de dois mil electrónicos, que vão garantir que os formandos do Inforfip e o público em geral tenham acesso ao conhecimento.Isso mesmo foi declarado pelo ministro das Finanças que, ao discursar na inauguração, considerou que os equipamentos da mediateca reforçam a vocação do Instituto para formar e capacitar os quadros da administração pública em matérias de finanças públicas. Archer Mangueira lembrou que, em 2017, as acções formativas do instituto envolveram 313 órgãos da administração pública central e local e que, naquele ano, foram entregues os primeiros diplomas aos participantes do curso para secretários gerais, “uma posição chave para a correcta gestão das finanças públicas em todas as unidades orçamentais.”O director do Inforfip, Paulo Ringote, explicou que, para a construção da biblioteca e mediateca,

 foi realizado um concurso público e, de acordo com o caderno de encargos e as regras de avaliação das propostas, venceu a economicamente mais vantajosa. Nos termos do concurso, o fornecedor era obrigado a publicar uma página web para que os títulos do acervo estejam disponíveis, embora o acesso aos conteúdos exija a deslocação dos interessados.O acesso ao estabelecimento é gratuito e o instituto vai atender estudantes da província de Luanda, bem como os residentes na província do Bengo, em particular os da cidade de Caxito,  que se encontra a apenas quase 50 quilómetros do estabelecimento de ensino. O balanço do Inforfip, com cerca de três mil formandos finalistas em cinco anos, é positivo e, informou Paulo Ringote, no primeiro semestre deste ano já foi formada mais da metade do que estava previsto.O Inforfip dispõe der 10 salas de formação e mais de 30 dormitórios que acolhem estudantes do exterior e interior do país interessados em adquirir conhecimentos sobre gestão financeira pública.
</Text>
<Autor>
Ana Paulo
</Autor></xml>
