<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Quarta, 23 de Maio 2018 16:30
</Date>
<Sec>
Sociedade
</Sec>
<Title>
Garantida maior actuação no combate à caça furtiva
</Title>
<Text>
Manuela Gomes
23 de Maio, 2018

O Ministério do Ambiente vai ser mais actuante no combate à caça  furtiva e à venda de carne de caça em todo o país por continuar a  receber denúncias, garantiu, ontem, em Luanda, a ministra Paula  Francisco.

A ministra, que falava ao Jornal de Angola, à margem da conferência  internacional sobre a biodiversidade, por ocasião do Dia Internacional da Biodiversidade, ontem assinalado, declarou que Angola está entre os países do Mundo que melhor controlam o comércio ilegal de animais, um trabalho que é reflexo da sua adesão à Convenção Internacional do Co-mércio das Espécies.Paula Francisco insistiu na necessidade de preservação da biodiversidade angolana e na criação de mais áreas de conservação. A titular da pasta do Ambiente deu também ênfase à preservação das espécies exóticas, das zonas húmidas e das aves migratórias. A ministra do Ambiente considerou importante a educação ambiental, um trabalho que deve ser continuamente desenvolvido com a participação das organizações da  sociedade civil.A cerimónia de abertura da conferência, cujos trabalhos terminam hoje, foi presidida pelo secretário de Estado para o Ensino Superior, Ciência e Inovação, que considerou ser de carácter urgente a realização de um estudo sobre a biodiversidade angolana, devido ao desaparecimento de algumas espécies e à degradação do habitat natural, resultante da acção humana, de calamidades naturais e das alterações climáticas. Domingos da Silva Neto acentuou que, no âmbito do estudo, as instituições académicas de ensino superior e as de
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 investigação e desenvolvimento devem contribuir fornecendo informações cientificamente comprovadas.Na sua opinião, a conferência é uma oportunidade para a apresentação de resultados inéditos de investigação científica e a divulgação e disseminação de conhecimentos.O secretário de Estado disse acreditar que a abordagem dos temas previstos  reúne o que considerou “condimentos necessários” para a produção de resultados, que podem contribuir para a criação de uma “plataforma favorável ao alargamento dos conhecimentos.” O responsável acentuou que a conferência é mais um importante passo para o alcance das metas contidas no Programa de Promoção da Inovação e Transferência de Tecnologia, constante do Programa de Desenvolvimento Nacional para o período 2018/2022.A conferência internacional sobre a biodiversidade é organizada pelo Centro Botânico da Universidade Agostinho Neto e aborda, entre outros assuntos, a “Identificação e valorização dos serviços de ecossistemas da Bacia Hidrográfica do Baixo Cuanza”, a “Avaliação do potencial de fitorremediação em solos e água”, “Plantas medicinais em sistemas agro-florestais” e “Lista vermelha de espécies em Angola”.Na segunda edição do evento, estão representantes de Portugal, Brasil, Moçambique, Alemanha e Namíbia.
</Text>
<Autor>
Manuela Gomes
</Autor></xml>
