<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Quinta, 24 de Maio 2018 14:11
</Date>
<Sec>
Províncias
</Sec>
<Title>
Casos de VIH/Sida aumentam no Cunene
</Title>
<Text>
Adelaide Mualimusi | Ondjiva
24 de Maio, 2018

O sector de Estatística da Direcção Provincial da Saúde do Cunene  identificou, de Janeiro a Março do corrente, em toda a província, 290  casos positivos de VIH/Sida, que resultaram em 45 óbitos, informou esta quarta-feira,  o responsável do órgão, Octávio Chiepo.

No primeiro trimestre de 2017,  segundo o responsável, foram registadas 278 pessoas infectadas, das quais 79 acabaram por falecer. “Este ano, as unidades sanitárias da província fizeram teste a 6.113 pessoas e no ano passado a 13.811. Portanto, estes números provam que temos vindo a rastrear um número elevado de pessoas na província”, disse Octávio Chiepo.  O responsável disse que nos primeiros três meses deste ano foram notificadas 56 gestantes com vírus, que passaram, imediatamente, a fazer parte do Programa de Transmissão Vertical.“Neste mesmo período, 22 pessoas abandonaram o tratamento 
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 da doença,  facto que continuamos a registar até aqui. Portanto, muita gente quando, através de testes dá conta de que tem o vírus VIH/Sida, faz apenas os primeiros tratamentos e depois desliga-se das autoridades médicas”, reportou, para acrescentar, “são considerados casos de abandono quando o paciente deixa de aparecer no hospital.”As campanhas de sensibilização para a  prevenção da doença, os testes voluntários e apoio medicamentoso que é prestado aos doentes desfavorecidos são os principais factores que contribuem  para a redução de casos de mortes.
</Text>
<Autor>
Adelaide Mualimusi | Ondjiva
</Autor></xml>
