<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Terça, 22 de Maio 2018 12:45
</Date>
<Sec>
Desporto
</Sec>
<Title>
“Cheto” Baptista  convoca Selecção  de amputados
</Title>
<Text>
António Cristóvão
22 de Maio, 2018

O técnico Augusto Baptista “Cheto” anunciou, ontem, a convocatória da Selecção Nacional de futebol para amputados, com a integração de 12 rostos novos, visando a disputa do Campeonato do Mundo, a ter lugar de 24 de Outubro a 5 de Novembro, na cidade de Guadalajara, México. 

Trata-se dos atletas Jesus Mateus e Catarino Carvalho, ambos do Bengo, Sebastião Cacunda e João Chiquinte (Huambo), Miguel Cavela, Mário Caxicune, Pedro Victor e Ilário Cufula (Benguela), Augusto Lilito e Francisco Amaro (3 de Dezembro do Moxico).Os vice-campeões mundiais concentram-se, no domingo à tarde, nas instalações do Comité Paralímpico Angolano (CPA), na Cidadela, para o início dos trabalhos de preparação na próxima terça-feira, 29.  De acordo com o calendário de preparação, o combinado vai realizar a primeira fase em Luanda, seguindo depois para a cidade de Benguela, onde vai dar sequência das sessões de treino devido ao maior número de campos.As sessões de treino vão ser intercaladas com os exames médicos no Centro Nacional de Medicina dos Desportos,

 no Complexo da Cidadela, em Luanda.No Campeonato do Mundo está confirmada a par-ticipação de 24 selecções, de África (Angola e Ghana), Europa e Ásia. “Cheto” Baptista convocou os seguintes jogadores: Jesus Mateus, Catarino Carvalho, Sebastião Cacunda, Celestino Elias, Laurindo Lucamba, José Candeeiro, João Chiquinte, Miguel Cavela, Ilário Cufula, Mário Caxicune, Pedro Víctor, Augusto Lilito, Gabriel Passabem, Neves Sonhi, José Victorino, Sabino António, Jesus Morais, Francisco Amaro, Sandro do Rosário, Heno Guilherme, Jesus Morais, António Eduardo e Veríssimo Ambriz. Na edição passada, em 2014, na cidade de Culiacán, no México, Angola perdeu frente à Rússia, por 1-3, no estádio Banorte (Sinaloa), na final do mundial.
 
</Text>
<Autor>
António Cristóvão
</Autor></xml>
