<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Quinta, 24 de Maio 2018 14:11
</Date>
<Sec>
Sociedade
</Sec>
<Title>
Milhares de estudantes frequentam aulas digitais
</Title>
<Text>
Adriano Sapalo| Malanje
24 de Maio, 2018

Um total de 260 mil alunos da Iniciação à sexta classe de escolas  católicas, em todo o país, vão ter acesso a aulas digitais, até 2020, no  âmbito do projecto de inclusão digital  “Profuturo”, iniciativa do  líder da Igreja Católica, Papa Francisco.

A informação foi prestada pela coordenadora internacional do projecto, Valéria Cruz Gumera, à margem da abertura da segunda fase de formação do  projecto em que participam directores e professores de escolas católicas das províncias de Malanje, Uíge, Lunda-Norte e Lunda-Sul.Valéria Cruz Gumera recordou que em Angola, o projecto foi implementado em 2016 e já beneficiou 32.120 alunos e 1.323 professores das províncias de Malanje, Uíge, Moxico, Lunda-Norte, Lunda-Sul, Luanda, Benguela, Huambo e Bengo, permitindo a inclusão digital dos estudantes. A directora-adjunta das escolas católicas de Malanje, Cândida Simão, sublinhou os benefícios que o projecto tem gerado a nível das 10 escolas contempladas na primeira fase, com a inclusão de cinco mil estudantes,
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 prevendo-se para a segunda fase a inserção de mais 16 escolas e um total de nove mil alunos.De acordo com Cândida Simão, os tempos actuais impõem enormes desafios aos estudantes e não só, sendo um deles o domínio de ferramentas digitais, importante instrumento de afirmação profissional. A segunda fase de formação do “Profuturo” contempla matérias como a implementação do projecto em escolas, plataforma de gestão do aplicativo e as suas funcionalidades.O projecto “Profuturo” foi criado em 2016 e está implantado em 21 países, beneficiando um milhão e 839 mil alunos do ensino primário. Funciona com recurso a “tablets”, nos quais são instalados  aplicativos com con-teúdos académicos.
</Text>
<Autor>
Adriano Sapalo| Malanje
</Autor></xml>
