<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Terça, 22 de Maio 2018 12:45
</Date>
<Sec>
Desporto
</Sec>
<Title>
Palancas Negras projectam disputa do torneio regional
</Title>
<Text>
António Cristóvão
22 de Maio, 2018

Os Palancas Negras treinam hoje, no período da manhã e à tarde, em Luanda, tendo em vista a disputa da 18ª edição do torneio do Conselho das Associações de Futebol da África Austral (Cosafa), a decorrer de 27 do corrente mês a 9 de Junho na cidade de Polokwane, província sul-africana de Limpopo.

No período da manhã, às 9h00, a Selecção Nacional de Honras pode treinar no Estádio Municipal dos Coqueiros, enquanto às 17h30, o combinado nacional deve trabalhar na Cidadela. Antes de entrar nos detalhes de jogo, o técnico Srdjan Vasiljevic volta a recuperar os jogadores com exercícios com bola, para trabalhar a circulação do esférico sobre pressão dos adversários, passe e a recepção.Na parte específica do treino, a equipa técnica da Selecção Nacional de Honras, como tem sido habitual, reparte os atletas em dois grupos, para ensaiar os esquemas de jogo.De um lado do recinto do desafio, Srdjan Vasiljevic alinha o guarda-redes e os elementos do sector defensivo, enquanto do outro vai colocar a jogar os médios e os avançados, para a construção das jogadas combinadas.Os Palancas Negras realizam na sexta-feira a última sessão de treino no Estádio dos Coqueiros, antes do embarque no período da tarde para a cidade de Polokwane.  O combinado nacional concentrou-se no domingo à noite, no Hotel Samba, com a ausência dos jogadores Gerson Barros, Pedro Agostinho, Carlinhos, Danilson e Eddie Afonso, do Petro de Luanda, e Show, Nelson da Luz e Fofo (1º de Agosto). Estes atletas, que têm a ausência justificada pela equipa técnica, apresentam-se apenas na quinta-feira à noite, depois dos desafios de acerto da 7ª e 14ª jornadas do Campeonato Nacional de Futebol da I Divisão, Girabola.Os tricolores do Eixo Viário jogam na quinta-feira, às 16h00, diante do Sporting de Cabinda no Estádio Nacional 11 de Novembro, enquanto no dia seguinte e no mesmo local os militares do Rio Seco recebem o Sagrada Esperança. As partidas foram remarcadas pelo Conselho Técnico Desportivo da Federação Angolana de Futebol (CTD da FAF), devido ao envolvimento do Petro e 1º de Agosto nas eliminatórias de apuramento para a fase de grupos da Taça Nelson Mandela e Liga dos Clubes Campeões Africanos de Futebol.  
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 />No torneio da Cosafa, os Palancas Negras estão no Grupo B, ao lado das Zebras do Botswana, dos Dodôs ou Club M das Ilhas Maurícias e as Chamas do Malawi.Na ronda inaugural do Grupo B, a Selecção Nacional mede forças com as Zebras no dia 28 deste mês, às 16h00, no estádio Old Peter Mokaba, em Polokwane.  Para a segunda ronda, Angola enfrenta os Dodôs ou Club M no dia 30 do corrente, às 16h00, no estádio do Seshego, também em Polokwane.Na terceira e última jornada do Grupo B, os Palancas Negras defrontam as Chamas no dia 1 de Junho, às 16h00, no mesmo estádio. O vencedor do Grupo B apura-se para os quartos-de-final, onde vai jogar frente aos Guerreiros do Zimbabwe, no dia 3 de Junho, às 19h30, no estádio Old Peter Mokaba.  A final da 18ª edição do torneio está marcada para dia 9 de Junho, às 14h00, no novo estádio Peter Mokaba.Na edição passada, disputada também na África do Sul, Angola falhou o apuramento para os quartos-de-final, devido ao coeficiente de golos.A Selecção Nacional, que foi orientada pelo técnico Roberto Bianchi, ocupou a segunda posição do Grupo A do torneio, com cinco pontos, atrás das Estrelas do Kilimanjaro da Tanzânia, também com cinco. Srdjan Vasiljevic convocou os guarda-redes Gerson Barros, do Petro de Luanda, Beny Tchssingui (Recreativo da Caála) e Ndulu (Académica do Lobito), os defesas Danilson, Eddye Afonso e Sozito (Petro de Luanda), Bonifácio (1º de Agosto), Mona (Recreativo da Caála), Lulas (Sagrada Esperança), Zé e Jó (Desportivo da Huíla) e Rafa (Kabuscorp do Palanca), os médios Pedro Agostinho, Mateus e Carlinhos (Petro de Luanda), Show e Vanilson (1º de Agosto), Além e Megue (Progresso Sambizanga). Na lista dos convocados constam também os avançados Nelson da Luz e Fofo (1º de Agosto), Nandinho (Kabuscorp do Palanca), Kaporal (Interclube), Chico Banza e Vá (Leixões de Portugal).
</Text>
<Autor>
António Cristóvão
</Autor></xml>
