<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Quarta, 23 de Maio 2018 16:30
</Date>
<Sec>
Províncias
</Sec>
<Title>
Ondjiva sem aparelho de raio-X
</Title>
<Text>
Adelaide Mualimusi
23 de Maio, 2018

Os serviços de raio-X e de tomografia axial computarizados (TAC)  do Hospital Geral de Ondjiva, na província do Cunene, estão paralisados  há mais de um ano, devido a uma avaria que se regista nos equipamentos,  criando transtornos aos técnicos de saúde e pacientes.

A informação foi prestada  pelo director daquela unidade hospitalar, Fernando Komongula, acrescentando que o hospital está a enfrentar inúme-ras dificuldades para atender pacientes, sobretudo os que padecem de problemas que carecem de exames dos referidos aparelhos, bem como a falta de fármacos.Segundo Fernando Komongula, devido à avaria dos aparelhos, os pacientes são obrigados a procurar as clínicas da cidade de Ondjiva ou recorrer à vizinha República da Namíbia.O responsável disse que o Hospital Geral de Ondjiva não tem autonomia de mandar fazer manutenção dos aparelhos, porque são da responsabilidade do Ministério da Saúde. O director disse também que a unidade hospitalar não conta com especialistas para trabalhar com tais aparelhos, que são manuseados por quatro técnicos de imagem.“Os aparelhos ainda funcionam, mas apresentando dificuldades, e para não piorar os problemas que apresentam paralisamos, para aguardar por manutenção”,
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 disse. Acrescentou que a unidade conta com dois aparelhos ecógra-fos, sendo um muito moderno, que não está a ser utilizado por falta também de especialista para o manusear.     Fernando Komongula informou que o Hospital Geral atravessa inúmeras dificuldades e neste momento está com o stock vazio, faltando quase tudo.O hospital paga aos fornecedores de medicamentos e material gastável mas as em-presas não conseguem levantar os cheques porque os bancos alegam falta de divisas.Referiu que o que mais tem preocupado é a área de cirurgia, porque os gastos são maiores, sendo os familiares dos pacientes obrigados a comprar medicamentos e material gastável, com excepção da anestesia que tem sido muito difícil de encontrar.Sublinhou que mesmo com a crise que se regista, os pacientes têm feito as três refeições principais. O hospital recebe uma verba mensal para acu-dir as despesas, na ordem de 417.636.762 kwanzas por ano.
</Text>
<Autor>
Adelaide Mualimusi
</Autor></xml>
