<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Domingo, 27 de Maio 2018 20:55
</Date>
<Sec>
Política
</Sec>
<Title>
Oficiais de Justiça cumprem greve a partir de amanhã
</Title>
<Text>
João Dias
27 de Maio, 2018

O Sindicato dos Oficiais de Justiça de Angola (SOJA) confirmou ontem,  para amanhã, o início de uma greve de cinco dias a nível nacional,  depois de uma intensa jornada de negociações sem sucesso entre o  secretário de Estado da Justiça e representantes do sindicato.

As negociações, decorridas nas instalações do Ministério da Justiça e dos Direitos Humanos, começaram a meio da manhã de sábado e se prolongaram até perto das 20 horas. Ainda assim, sem os resultados esperados: evitar a greve.Apesar de se terem alcançado consensos em alguns dos 11 pontos, não houve acordo nos considerados fracturantes, que têm a ver com as promoções e condições de trabalho. Com a greve declarada, o Ministério da Justiça e dos Direitos Humanos vai funcionar apenas com serviços mínimos. Um deles é o serviço responsável pelas certidões de óbito. O secretário-geral do SOJA, Lázaro Binjola, disse que o sindicato só assina o acordo com o Ministério da Justiça se as propostas apresentadas corresponderem com as expectativas dos associados do sindicato. 
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 />“Vai haver greve, mas estamos abertos ao diálogo. Se houver convite, estamos dispostos a assinar o acordo conforme o traçado. Não foi assinado o acordo porque existem elementos novos de que os nossos representantes não tomaram conhecimento. Fazemos com que aquilo que for decidido seja de consenso para o Sindicato a nível nacional”, disse.Parte considerável das reivindicações que constam da declaração de 11 pontos foi atendida, mas as fracturantes mantêm-se sem solução. E uma delas tem a ver com a atribuição de fundo de maneio a órgãos afectos ao sector. A proposta do Ministério é que o referido fundo seja de 200 mil kwanzas, enquanto o SOJA exige 500 mil kwanzas. Sobre os subsídios aos oficiais de diligência, o SOJA apresentou um valor de 40 mil kwanzas, mas o Ministério fez uma contraproposta de 20 mil kwanzas.
</Text>
<Autor>
João Dias
</Autor></xml>
