<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Terça, 29 de Maio 2018 23:14
</Date>
<Sec>
Províncias
</Sec>
<Title>
Bié produz arroz com novas técnicas
</Title>
<Text>

29 de Maio, 2018

O Instituto de Desenvolvimento Agrário (IDA) ensaiou este ano, na cidade  do Cuito,  Bié, novas tecnologias para a produção de diversas  variedades de arroz, informou esta segunda-feira o seu director -geral.

David Tunga disse que de entre os métodos consta a criação de viveiros, a plantação e transplantação do arroz, o teste de  sementes, bem como as novas técnicas de aplicação de fertilizantes e sachas.David Tunga explicou  que, além das culturas tradicionais praticadas no país, como é o caso da produção do milho, feijão e mandioca  pretende-se alavancar as culturas do arroz por ser a base alimentar das populações. “Notamos que o arroz tem muitos consumidores, daí a aposta do Governo no aumento dos índices de produção, com vista a reduzir as importações”, disse David Tunga, que informou que o programa de ensaio de novas técnicas do cultivo de arroz decorre desde 2013 em algumas regiões do país. A província do Bié tem indicadores positivos, tendo o sector da agricultura dado  prioridade aos municípios do Cuemba, Camacupa, Cuito, Andulo e Catabola.Camponeses esperamcolher 600 toneladas  Seiscentas toneladas de arroz podem ser colhidas na presente época agrícola pelas famílias camponesas organizadas da localidade de Salohoma, município de Catabola, 25 quilómetros a leste da cidade do Cuito.                                                                                                               
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 Em declarações à imprensa na comuna de Chipeta (Salohoma), o director provincial da Agricultura, Pescas e Desenvolvimento Rural, Marcolino Sandem-ba, afirmou que os agricultores desbravaram 280 hectares de terra para o cultivo do cereal, admitindo recolher mais dez  por cento em relação à colheita da época anterior. Marcolino Sandemba elogiou a entrega dos camponeses, prometendo apoiá-los com insumos diversos.O Governo da Província do Bié, por meio da Direcção da Agricultura e Desenvolvimento Rural e Pescas, apostou, para o cultivo do arroz,  criando condições para os camponeses organizados em cooperativas em vários municípios.  Para impulsionar o projecto, afirmou Marcolino Sandemba, o Governo local adquiriu três máquinas de descasque de arroz distribuídas pelos grandes centros de produção da região.
</Text>
<Autor>

</Autor></xml>
