<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Quinta, 24 de Maio 2018 14:11
</Date>
<Sec>
Cultura
</Sec>
<Title>
Capital angolana acolhe festividade da música africana
</Title>
<Text>

24 de Maio, 2018

Em homenagem ao Dia da África (25 de Maio), a Alliance Française em  Luanda organiza dois concertos hoje no Memorial António  Agostinho Neto (  MAAN) e  amanhã na Casa das Artes em Talatona, com a participação de  artistas de Angola, Burkina Faso, Mali, Marrocos e França.

Segundo o director da Alliance Française, Paul Barascut, foram convidados artistas marroquinos que integram o trio Majid Bekkas, enquanto Angola vai fazer-se representar pelo dueto formado por Toty Sa’Med e Nayela. Os Debademba, grupo formado por um trio de músicos doBurkina Fasso, França e Mali completam a lista de convidados. De acordo o responsável do evento, os concertos, entre a tradição e a modernidade, com repertórios de world music, gnaoua, jazz, blues e fusion, são uma oportunidade de  mostrar um pouco a diversidade e o dinamismo da cena musical africana. “Este tipo de evento
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 é uma forma de criar uma cooperação e intercâmbio cultural que, de certa forma, fortalece cada vez mais os laços dos respectivos povos e culturas e  homenageia o continente africano”, destacou.  O Dia da África é assinalado a 25 de Abril, porque nessa data, em 1963, foi criada a Organização de Unidade Africana (OUA), na Etiópia, com o objectivo de impulsionar a  descolonização. Em 1972, a Organização das Nações Unidas (ONU) estabeleceu 25 de Maio como o Dia da África ou Dia da Libertação da África.
</Text>
<Autor>

</Autor></xml>
