<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Terça, 22 de Maio 2018 12:45
</Date>
<Sec>
Desporto
</Sec>
<Title>
Petro e 1º de Agosto aquecem a Cidadela
</Title>
<Text>
Teresa Luís
22 de Maio, 2018

Imbuídas do mesmo espírito, Petro de Luanda e 1º de Agosto centralizam hoje as atenções, quando se defrontarem às 18h00, no Pavilhão Principal da Cidadela Desportiva, em partida de acerto ao calendário da primeira jornada da segunda volta do Campeonato Provincial sénior feminino de andebol de Luanda.

A julgar pela sã rivalidade entre as equipas em confronto, o histórico dos jogos entre si e a constituição dos plantéis, os aficionados da modalidade aguardam expectantes o jogo de mais logo, cuja disputa se antevê renhida  e de desfecho imprevisível.O encontro entre as duas melhores formações do país e do continente é uma reedição da final da Taça dos Vencedores das Taças, disputada há um mês na cidade do Cairo (Egipto), onde a vitória sorriu para as petrolíferas (23-19).Lograr os dois pontos é o objectivo partilhado pelas oponentes. A liderarem a prova com 16 pontos, as tricolores às ordens de Vivaldo Eduardo ambicionam repetir o feito da primeira volta do provincial, na qual venceram (28-24) no ex-RI-20. Cientes de que não existem jogos iguais, Vivaldo e pupilas querem tirar proveito do factor casa com as devidas cautelas, por reconhecerem o potencial das adversárias. Teresa Almeida “Bá”, Aznaide Carlos, Lurdes Monteiro, Delfina Mugongo e Magda Cazanga são as mais experientes, razão pela qual devem motivar as demais integrantes da turma do Eixo Viário.Refeitas do desaire na prova continental, as comandadas de Morten Soubak almejam
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 a desforra. Com um plantel mais equilibrado, cuja qualidade técnica colectiva e individual está acima da média, as militares precisam de explorar as fragilidades das contrárias, para vencerem o jogo.Determinadas a revalidar o título, as agostinas devem evitar erros técnicos, de mo-do a quebrarem a invencibilidade das oponentes. Isabel Guialo, Cristiane Mwasessa, Wuta Dombaxi, Albertina Kassoma, Liliana Venâncio, Dalva Perez e Cristina Branca são as jogadoras mais influentes do conjunto do Rio Seco, sem desprimor para as demais. O 1º de Agosto ocupa a segunda posição da tabela com 12 pontos,  seguido pelo Desportivo da Marinha com oito, Progresso Sambizanga e ASA cada com sete e Epal sem pontos. O provincial é jogado no sistema todos contra todos a duas voltas. As quatro melhores qualificam-se para as meias-finais e a final é jogada no sistema de play-off a melhor de três partidas.Em masculinos, o Interclube continua a comandar a prova com 13 pontos, após o empate a 25 golos na úl-tima jornada com o 1º de Agosto. Os militares, com dez, ocupam a segunda posição, a seguir Desportivo da Marinha com sete, Petro de Luanda com menos um e Exército na cauda sem qualquer ponto.
</Text>
<Autor>
Teresa Luís
</Autor></xml>
