<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Quinta, 31 de Maio 2018 23:27
</Date>
<Sec>
Mundo
</Sec>
<Title>
Guterres assinala no Mali o Dia dos Soldados da Paz
</Title>
<Text>

31 de Maio, 2018

O Secretário-Geral das Nações Unidas está em Bamako, onde assinalou  ontem o Dia Internacional dos Soldados da Paz, junto da missão da ONU no  Mali, considerada a mais perigosa das actuais operações da organização.
 

Após uma breve recepção no aeroporto, Guterres seguiu para a base da Missão Multidimensional Integrada das Nações Unidas para a Estabilização do Mali (Minusma) para participar numa cerimónia de homenagem aos “capacetes azuis” mortos em 2017.Num vídeo divulgado por ocasião da data comemorativa, António Guterres ex-pressou a sua gratidão “a mais de um milhão de homens e de mulheres que serviram, sob a bandeira da ONU, e salvaram inúmeras vidas” ao longo de 70 anos de missões de paz.“Honrámos os mais de 3,7 mil “capacetes azuis” que morreram em acção, pagando isso como o preço final. Também
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 prestamos tributo às 14 missões que actualmente estão a operar durante 24 horas para proteger as pessoas e para avançar com a causa da paz”, declarou o Secretário-Geral das Nações Unidas.“Ao reconhecermos o legado de serviço e de sacrifício em todo o mundo, também expresso o meu compromisso com a acção pela manutenção de paz, uma acção para tornar as nossas operações mais seguras e mais eficientes nos ambientes desafiadores que temos actualmente”, reforçou, salientando ainda o papel desempenhado por estas missões na promoção dos direitos humanos e na luta contra a exploração e abusos sexuais.
</Text>
<Autor>

</Autor></xml>
