<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Sexta, 01 de Junho 2018 12:50
</Date>
<Sec>
Desporto
</Sec>
<Title>
Petro faz mini-estágio na cidade do Lubango
</Title>
<Text>
António de Brito
1 de Junho, 2018

Aproveitando a pausa no campeonato, a equipa do Petro de Luanda cumpre a  partir de hoje até à próxima quinta-feira, na cidade do Lubango, um  mini-estágio, com o objectivo de manter o ritmo competitivo e elevar a  confiança dos jogadores.

Durante o estágio de sete dias, o técnico Roberto Bianchi intercala a preparação com a realização de jogos de controlo. Na cidade do “Cristo Rei”, o hispano-brasileiro tenciona efectuar dois amistosos, para colmatar a paragem de duas semanas na competição. Na Huíla, o trabalho é redobrado, com a formação petrolífera a trabalhar de manhã e à tarde, no Estádio do Ferroviário.A seguir à preparação, a formação petrolífera segue para Menongue, onde joga no dia 9 do corrente frente ao Cuando Cubango FC, desafio referente à 16ª jornada, a primeira  da segunda volta do Girabola.Depois do estágio de pré-época em Benguela, Roberto Bianchi optou pela Huíla, por oferecer excelentes condições de preparação, como refere o porta-voz do clube, João Cláudio.”A Huíla dispõe
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 de boas condições, para que a nossa equipa faça uma preparação tranquila. Queremos manter o grupo unido, bem como o bom momento que estamos a atravessar no campeonato”, salientou.Para a deslocação à cidade do Lubango, Roberto Bianchi não conta com os préstimos dos lesionados Bugos, Manguxi e Gomito. Bugos termina a época mais cedo, após intervenção cirúrgica ao joelho direito. Gerson, Carlinhos e Mateus estão ao serviço dos Palancas Negras, que disputam a Taça Cosafa, na África do Sul.Depois da excelente recuperação na ponta final da prova, João Cláudio garantiu que o Petro de Luanda vai surgir com uma outra postura na segunda volta do campeonato, já que o objectivo passa pelo resgate do título, que foge há nove anos. “ Não temos outra ambição a não ser esta. Estamos comprometidos com o troféu”.
</Text>
<Autor>
António de Brito
</Autor></xml>
