<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Sexta, 01 de Junho 2018 12:50
</Date>
<Sec>
Opinião
</Sec>
<Title>
Semáforos no 1º de Maio
</Title>
<Text>
1 de Junho, 2018


Como cidadão, venho por este meio pedir que sejam publicadas  pequenas preocupações que me afligem, embora nenhuma delas seja pessoal.  Há tempos, manifestei a preocupação do largo 1º de Maio, que está há  bastante tempo sem semáforos e sem segurança para os automobilistas.

Ninguém move uma palha. Será que só se vai intervir quando surgir colisão ou mortes? Será que nenhum chefe da Polícia Nacional passa por esse local? Já se imaginou os danos irreparáveis  que podem ocorrer ? Por favor o assunto é muito serio.Outra preocupação tem a ver com o que vou descrever a seguir. Moro no bairro Neves Bendinha, na rua de Ourique, o nosso sofrimento nesta área dura há cerca de quatro anos altura em que se empreiteiros foram contratados para a sua reabilitação.Apesar de várias
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 reclamações, nunca fomos tidos e nem achados. Rebentaram passeios e contadores de água com promessas, mas o que é certo é que continuamos a tomar banho com canecas e a circulação de viaturas quando chove e impossível. Enfim, nós achamos que saímos do cavalo para o burro,  sob o olhar sereno de alguns responsáveis, tendo muitos deles vivido no bairro. Aonde afinal podemos recorrer para se dar solução ao problema ? Estamos muito cansados!Luís Contreiras | Bairro Neves Bendinha
</Text>
<Autor>
</Autor></xml>
