<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Quarta, 06 de Junho 2018 14:56
</Date>
<Sec>
Economia
</Sec>
<Title>
Empresa diamantífera incrementa produção
</Title>
<Text>

6 de Junho, 2018

A Sociedade Mineira do Chitotolo, no leste de Angola, prevê aumentar os níveis de produção  nos próximos tempos, devido à melhoria dos preços do produto no  mercado internacional, que permitem investir na aquisição de novas  máquinas e alargar as áreas de produção.

A pretensão foi avançada ontem pelo gestor das operações mineiras, Artur Gonçalves, que disse haver melhorias significativas nos preços, desde Dezembro, com a empresa a registar ganhos substanciais. O gestor das operações mineiras em Chitotolo assegurou que os novos equipamentos começam a chegar dentro de oito meses, prevendo-se nessa altura maior disponibilidade em termos operacionais. “São máquinas de grande porte, que levam tempo a serem produzidas e que vão nos possibilitar fazer um reinvestimento na empresa que não acontece há muitos anos por falta de liquidez, fruto do baixo preço pago pelas produções no passado”, alertou.Artur Gonçalves denunciou a presença ilegal de algumas cooperativas de exploração mineira nas áreas de concessão, consideradas de reservas estratégicas, constantes no plano mineiro da empresa para a prospecção nos próximos anos e pediu a intervenção das autoridades para repor a legalidade. "Já tivemos uma intervenção dos órgãos do
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 Estado em determinadas áreas, mas continuamos a assistir ainda a invasão de muitas outras." A Sociedade Mineira do Chitotolo possui uma área de concessão muito vasta, com cerca de cinco mil quilómetros, sendo humanamente impossível o controlo total da mesma, disse Artur Gonçalves, para explicar que seria necessário colocar um homem em cada metro quadrado para garantir o controlo integral da zona de produção.A companhia tem contrato com uma empresa de segurança, mas o número de homens é limitado em função dos custos, privilegiando as rondas necessárias nos pontos cruciais, sem a possibilidade total de impedir que haja invasão, pelo que, é necessária a colaboração da Polícia para salvaguardar as áreas de concessão.Com uma produção anual à volta de 400 mil quilates, a Sociedade Mineira do Chitotolo foi a terceira maior produtora de diamantes aluvionária no ano passado, mas o conselho de administração trabalha para colocar a empresa na primeira ou segunda posição neste substrato.
</Text>
<Autor>

</Autor></xml>
