<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Terça, 05 de Junho 2018 17:26
</Date>
<Sec>
Desporto
</Sec>
<Title>
1º de Agosto pode erguer taça e festejar conquista
</Title>
<Text>
Armindo Pereira
5 de Junho, 2018

O 1º de Agosto pode sagrar-se campeão da 40ª edição do Campeonato  Nacional sénior masculino de basquetebol, caso vença hoje, às 18h00, no  pavilhão Victorino Cunha, o Petro de Luanda, no quinto encontro do  playoffs da final, na série de sete jogos.

Focada em conquistar o 19º título da sua história, a equipa militar vai certamente abordar a partida com a má-xima cautela defensiva, apesar de moralizada pelo terceiro triunfo obtido domingo fora de portas, por 102-89, no Multiusos do Kilamba.    Miguel Lutonda , adjunto de Paulo Macedo no comando da equipa militar, referiu que a concentração foi fundamental para o alcance da terceira vitória. É esta mesma postura que  hoje o ex-internacional angolano espera do grupo, no desafio que pode fechar as contas da contenda.Perder não faz parte das cogitações dos militares. “Se cumprimos com tudo aquilo que temos estado a ensaiar, naturalmente que vamos sair vitoriosos e conquistar o título em nossa casa”, anteviu Miguel Lutonda. A equipa técnica vai conversar com os jogadores sobre a necessidade de manter a calma e evitar a ansiedade.O factor casa pode ser de-terminante, visto que o 1º de Agosto regressa ao seu reduto, onde ainda não perdeu qualquer jogo nesta edição do campeonato nacional, e certamente vai contar com maior apoio dos seus exigentes e ruidosos adeptos.Crença na reviravoltaDeterminados em adiar a consagração do arqui-rival, e re-lançar a disputa pelo ceptro, ontem no treino de correcção, realizado no multiusos do Ki-lamba, a equipa do Petro de Luanda trabalhou para fazer diferente no quinto jogo. Para vencer os rubro e ne-gros no seu reduto, a equipa técnica tricolor tem de recuperar os jogadores psicologicamente, para acautelar o nervosismo e consequentemente as perdas de bola ao ataque daí resultantes. Lazare Adingono vai chamar atenção aos seus pupilos para diminuírem os erros defensivos,  e ofensivamente correrem somente o necessário.Face ao leque de opções que o adversário
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 tem no banco de suplentes, o treinador do conjunto do Eixo Viário não deve permitir o desgaste físico dos jogadores mais influentes na manobra de jogo da sua equipa, de modo a abordar a recta final da partida com alguma frescura.Faustino Casimiro, preparador físico da equipa técnica tricolor, reconheceu no final da partida, que a falta de maturidade esteve na base do desaire de domingo. Ainda assim, acredita que nada está perdido.“Vamos ter de correr atrás do resultado. Temos uma equipa jovem, capaz de lutar.  Naturalmente, a pressão é maior do nosso lado, mas tudo faremos para impedir que o adversário faça a festa. Acreditamos no trabalho que estamos a fazer”, garantiu.    Nas partidas até aqui disputas, a equipa de Paulo Ma-cedo leva vantagem em casa, venceu os dois primeiros jogos (87-73 e 93-78), perdeu na primeira deslocação ao Multiusos do Kilamba, por 100-90, e voltou a triunfar no quarto desafio.Esta é a sexta final entre os dois maiores emblemas do basquetebol angolano, no modelo de playoffs, ao longo de 39 anos de prova, com vantagem de 4-1 para os militares. Na segunda partida desta final, o pavilhão Victorino Cunha registou sobrelotação. Pessoas que haviam adquirido os ingressos foram impedidos de entrar. Esta situação causou indignação por parte de alguns aficionados da modalidade.Contactado pelo Jornal de Angola, Meique Neves, responsável do Gabinete de Comunicação e Imagem do clube, esclareceu que tal situação ocorreu porque os menos atentos compraram bilhetes nas mãos de indivíduos oportunistas.“Havia oportunistas a comercializar bilhetes contrafeitos nos arredores do pavilhão. Aconselhamos todos a comprar os ingressos dentro das nossas instalações e a chegar mais cedo”, advertiu.
</Text>
<Autor>
Armindo Pereira
</Autor></xml>
