<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Quarta, 06 de Junho 2018 14:56
</Date>
<Sec>
Sociedade
</Sec>
<Title>
Melhoria do saneamento básico  facilita combate ao paludismo
</Title>
<Text>
Kilssia Ferreira
6 de Junho, 2018

A vice-governadora da província de Luanda para a Área Política e  Social, Ana Paula Correia Victor, afirmou, ontem, que, para o  combate à  malária de forma eficaz, é necessário haver investimento no saneamento  básico.

Ana Paula Correia Victor, que discursava na cerimónia de abertura de um encontro metodológico sobre a malária, organizado  pelo Governo da Província de Luanda, na  Escola  Nacional de  Administração (ENAD), insistiu na necessidade de eliminação dos focos de águas paradas e do lixo, além do investimento na educação das famílias,  para estas adoptarem comportamentos saudáveis relativos à higiene pessoal e  à protecção do meio ambiente.No seu entender, o combate à malária não deve cingir-se apenas à doença, devendo dar também prioridade à eliminação das más práticas  de atendimento em muitos hospitais. Depois de lembrar que o encontro metodológico foi realizado com o objectivo de
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 actualizar conceitos, normas e protocolos  clínicos, Ana Paula Correia Victor garantiu que o Governo da Província de Luanda vai continuar a capacitar os recursos  humanos através de acções formativas, para o combate à malária ser uma luta de todos.A vice-governadora acentuou que se está a trabalhar para que seja implementado o Sistema Provincial de Informação de Saúde, que visa melhorar  a recolha de dados e a divulgação de resultados.A ministra da Saúde, Sílvia Lutucuta, presente no encontro, declarou que estão a ser feitos esforços  para que os medicamentos cheguem  a todas unidades sanitárias do país, além de estarem a ser tomadas medidas para o diagnóstico precoce da doença, a fim de garantir que o tratamento seja sempre bem sucedido.
</Text>
<Autor>
Kilssia Ferreira
</Autor></xml>
