<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Sexta, 01 de Junho 2018 12:50
</Date>
<Sec>
Opinião
</Sec>
<Title>
O emigrante Mamoudou Gassama
</Title>
<Text>
1 de Junho, 2018


Acompanhei as noticias relativas ao gesto daquele emigrante maliano,  Mamoudou Gassama, que  em França salvou recentemente a vida de uma  criança . As imagens correram o mundo e não pude conter as lágrimas.

Aquele emigrante maliano, que estava ilegal em França, não hesitou a protagonizar uma acto de grande coragem e humanidade. Os familiares daquele menino, a França e o mundo nunca se esquecerão do gesto  do emigrante , que arriscou a vida para salvar um ser humano.  O emigrante maliano, com o seu gesto, transmitiu ao mundo uma mensagem. Todos somos seres humanos, independentemente da cor da nossa pele. Todos nós merecemos uma vida digna, independentemente do local em que decidimos viver. Que haja mais sensibilidade em todo o mundo em relação ao problema dos emigrantes. Geralmente, o emigrante, que não é turista, sai da sua terra para outras paragens para  encontrar melhores condições de vida. É próprio da natureza humana uma pessoa  pretender o melhor para si e para a sua família.
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 O ideal era as pessoas nascerem, crescerem e morrerem nas suas terras. Coma crise económica e financeira mundial , muitos foram os jovens, sobretudo dos países subdesenvolvidos que decidiram emigrar para os países industrializados onde há maiores oportunidades de emprego. Gostava de apelar aos governos africanos para  trabalharem mais no sentido de os jovens africanos poderem realizar os seus sonhos no continente. Que os governantes africanos sejam, a exemplo de Mamoudou Gassama, sensíveis às dificuldades de quem está desesperado e que pode perder a vida. Em África vivem muitas famílias desesperadas porque estão na extrema pobreza. Quem governa deve preocupar-se com os seus compatriotas e não estar alheio aos problemas  de milhões de pessoas. Margarida Ernesto | Cazenga
</Text>
<Autor>
</Autor></xml>
