<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Sexta, 01 de Junho 2018 12:50
</Date>
<Sec>
Desporto
</Sec>
<Title>
1º de Agosto prepara jogo com o Sporting
</Title>
<Text>
António de Brito
1 de Junho, 2018

O plantel do 1º de Agosto realiza, hoje às 8h30, no Estádio França  “N'dalu”, um treino tendo em vista o jogo de domingo, frente ao Sporting  de Cabinda, para acerto do calendário da sexta jornada do Girabola, a  disputar-se no Estádio Municipal do Tafe, com início às 15h30.

Zoran Maki trabalha com o plantel desfalcado, por força da lesão de Fofó e Nelson da Luz, bem como da dispensa de Neblú, após ter contraído matrimónio, Bobó ao serviço da Selecção do Congo Democrático, além de Chow e Bonifácio que estão a representar os Palancas Negras na Taça Cosafa, na África do Sul.No treino desta manhã, o técnico Zoran Manojlovic “Maki” dedica atenção redobrada  ao capítulo da finalização, pois considera que o ataque tem revelado inúmeras insuficiências. A equipa cria situações claras de golo, mas não consegue finalizá-las. Daí a razão de o técnico sérvio mostrar-se preocupado com as constantes falhas no ataque. O 1º de Agosto marca muito poucos golos. A média é de um golo por jogo.Comparativamente à época passada, à entrada da 15ª jornada, o bicampeão nacional tinha um registo de 24 golos marcados e sete sofridos. Hoje, o cenário é diametralmente oposto. Marcou 14 e consentiu apenas três, tendo
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 a melhor defesa do campeonato. A maioria dos golos foram marcados por defesas e médios.“Temos de reconhecer que não estamos bem no ataque. Esta situação preocupa-nos bastante. Temos de sofrer para vencermos os jogos. Estamos a passar por uma fase menos boa na competição. Penso que o quadro será revertido”, garantiu ao Jornal de Angola o técnico-adjunto, Ivo Traça.O treinador dos rubros e negros não dá descanso aos jogadores. Ontem, a equipa realizou um treino de recuperação física, depois da vitória por 1-0, frente ao Cuando Cubango FC..Frente à formação leonina, o 1º de Agosto disputa o 24º desafio, com registo de 15 vitórias e um empate. Nos encontros com a equipa militar, o Sporting nunca venceu qualquer jogo.Ivo Traça considera difícil a missão em Cabinda, uma vez que o Sporting está a fazer um excelente campeonato. “Jogar em Cabinda é sempre complicado. Vamos encontrar um adversário galvanizado, com a ambição de pontuar. Em casa, o Sporting transcende-se, pelo que temos de abordar com cautela o jogo”.
</Text>
<Autor>
António de Brito
</Autor></xml>
