<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Terça, 05 de Junho 2018 17:26
</Date>
<Sec>
Sociedade
</Sec>
<Title>
Mãe adoptiva quer aumentar a família
</Title>
<Text>

5 de Junho, 2018

A secretária de Estado para o Ordenamento do Território, Ângela  Mingas, tem razões de sobra para estar feliz. A sua paixão por crianças  fez com que se tornasse uma das madrinhas do Lar Kuzola. Ela decidiu não  ficar apenas por aí. Já adoptou uma criança.

“O processo de adopção é  simples”, disse ao Jornal de Angola Ângela Mingas, que disse ter visto o  seu pedido resolvido cinco meses depois de ter dado entrada, no  Gabinete Provincial de Luanda da Acção Social, Família e Promoção da  Mulher.“Tudo começa no Gabinete Provincial da Acção Social”,  respondeu a arquitecta, quando lhe foi perguntado sobre como correu a  tramitação do seu pedido de adopção. “É preciso que a pessoa vá com as  melhores intenções ao Gabinete, onde deve candidatar-se, através do  preenchimento de uma ficha”.Os pedidos de adopção são analisados,  caso a caso, pelo Gabinete, sendo este que faz o contacto com os lares e  orfanatos até que sejam encontradas crianças disponíveis em função das  características da criança a adoptar mencionadas na ficha de inscrição,   por quem quiser adoptar.A tutela definitiva pode ser feita num  período de até dois, durante o qual a criança que deve ser adoptada fica  já na sua família de acolhimento, sendo
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 esta acompanhada regularmente  pelo Gabinete Provincial de Acção Social, para ser testemunhado o  vínculo afectivo da criança com a família que a acolheu.A secretária  de Estado foi abordada pelo Jornal de Angola no interior do Lar Kuzola,  onde ela foi em busca de mais uma criança. A sua paixão por crianças  não é de hoje, mas começou a ficar ainda mais sensível ao drama das  crianças abandonadas quando assistia ao programa “Nação Coragem”, da  Televisão Pública de Angola, versado em localizar pessoas desaparecidas,  sobretudo durante o conflito armado.“Enquanto cidadãos, não devemos  estar alheios a uma realidade que convive connosco todos os dias”,  acentuou Ângela Mingas, que preferiu não avançar dados da criança que  adoptou, por uma questão de preservação da imagem do menor. No final da  conversa, Ângela Mingas fez um apelo: “Gostaria que as  pessoas  visitassem o lar, porque estas crianças são filhos que precisam do nosso  carinho e afecto. Quanto mais pessoas interessadas, melhor”.
</Text>
<Autor>

</Autor></xml>
