<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Sábado, 02 de Junho 2018 21:55
</Date>
<Sec>
Mundo
</Sec>
<Title>
Socialista Pedro Sánchez assume Governo espanhol
</Title>
<Text>

2 de Junho, 2018

O líder do Partido Socialista Operário espanhol (PSOE), Pedro  Sánchez, foi eleito novo presidente do Governo da Espanha, após obter o  aval da maioria dos membros do Congresso dos Deputados a uma moção de  censura para afastar do poder o líder conservador Mariano Rajoy, que  ocupava o cargo desde Dezembro de 2011.

A moção apresentada pelo PSOE, do qual Sánchez é secretário-geral, recebeu 180 votos dos 176 necessários para ser aprovada num Parlamento com 350 lugares. Outros 169 deputados votaram contra, e houve uma abstenção.Para assumir o Governo, Sánchez teve que contar com apoio fragmentado, já que o seu partido tem apenas 84 deputados, menos da metade da maioria. Além da bancada socialista, teve os votos da coligação de esquerda Unidos Podemos e dos blocos nacionalistas e independentistas do País Basco e da Catalunha.Os parlamentares que reprovaram a moção foram os do Partido Popular (PP), liderado por Mariano Rajoy, e os do Ciudadanos. A abstenção foi de uma deputada da Coligação Canária.Após a votação, Rajoy deu os parabéns a Sánchez e saiu do plenário seguido pelos correligionários, enquanto na bancada se ouvia gritos de comemoração dos parlamentares do Unidos Podemos. Os socialistas justificaram a moção para
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 derrubar o Governo Rajoy com o argumento de que o agora ex-dirigente não assumiu as responsabilidades políticas cabíveis depois da Justiça espanhola ter condenado o PP por participação num escândalo de corrupção.Pedro Sánchez torna-se o sétimo presidente do Governo espanhol e o terceiro socialista desde a restauração da democracia no país, ocorrida em 1977.O novo governante comprometeu-se a “atender as urgências sociais”, assim como combater a desigualdade e assumir os compromissos de estabilidade orçamental com a União Europeia.Antes da votação, Mariano Rajoy afirmou que aceitava, “como democrata”, o resultado da moção de censura, embora sem concordar “com o que foi feito”.A presidente do Congresso, Ana Pastor, já comunicou oficialmente ao rei Felipe VI  o resultado da votação, que deve ser publicado no Diário Oficial. A seguir, Sánchez toma posse como novo presidente do Governo. Provavelmente, ainda hoje.
</Text>
<Autor>

</Autor></xml>
