<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Quarta, 06 de Junho 2018 14:56
</Date>
<Sec>
Sociedade
</Sec>
<Title>
Ministério da Educação  fecha escola americana
</Title>
<Text>

6 de Junho, 2018

A ministra da Educação, Maria Cândida Teixeira, exarou ontem um  despacho, no qual determina o encerramento do complexo escolar "American  School of Angola" por estar a funcionar à margem da lei.

  No documento, enviado à Angop, a ministra da Educação sustenta que a decisão de encerramento deveu-se ao facto de não haver nenhum registo de processo de legalização do estabelecimento escolar no Gabinete Provincial da Educação de Luanda nem na direcção da Educação no município de Belas.Para a tomada da decisão, a ministra da Educação auscultou o Gabinete Provincial da Educação de Luanda e a Direcção Municipal da Educação de Belas.O encerramento foi determinado depois de terem sido efectuadas várias tentativas, mas sem sucesso, de contactar a direcção do estabelecimento escolar a fim de o Ministério
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 da Educação obter informações sobre o projecto educativo, com a finalidade  de acautelar os interesses da sociedade em geral e dos alunos, pais e encarregados de educação, em particular.O Ministério da Educação orienta, no despacho, aos pais e encarregados de educação, com filhos matriculados na escola americana, a efectuarem a transferência dos seus educandos para instituições devidamente legalizadas.A escola americana, inaugurada em Setembro de 2017 e localizada no bairro  Talatona, tem capacidade para 450 alunos, do primeiro ciclo e do  ensino secundário. De acordo com os seus promotores, o programa curricular é 100 por cento americano.
</Text>
<Autor>

</Autor></xml>
