<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Sexta, 01 de Junho 2018 12:50
</Date>
<Sec>
Desporto
</Sec>
<Title>
Petro e 1º de Agosto podem definir hoje contas do título
</Title>
<Text>
Anaximandro Magalhães
1 de Junho, 2018

O desfecho da partida de hoje, a terceira de sete previstas para a  disputa dos playoffs da final, entre Petro de Luanda e 1º de Agosto,  agendada para as 18h00, no Pavilhão Multiusos Arena do Kilamba, pode ser  decisivo para as contas do título de campeão nacional sénior masculino  de basquetebol.

Sem possibilidades de aspirarem a outro resultado, os petrolíferos, em desvantagem por 2-0, chegam ao encontro mais pressionados em relação ao eterno rival. Lazare Adingono e pupilos estão obrigados a vencer, sob pena de hipotecarem o sonho de resgatar o título, ausente da sua galeria desde 2015.A necessidade incontestável de ter de ganhar pode exercer pressão positiva sobre os atletas tricolores, assim como pode condicionar-lhes o desenrolar do jogo ofensivo, bem como a tomada de decisões, sobretudo na hora do ataque ao cesto, onde se impõe maior discernimento.Pressionados pela sua exigente massa associativa e vigorosos adeptos, Adingono e pupilos terão de lidar com a ansiedade, um dos seus maiores problemas, à semelhança da imaturidade competitiva e da falta de um líder dentro do rectângulo de jogo, para segurar a equipa nos momentos de maior aperto competitivo.  Uma vitória no reduto do adversário permite a Paulo Macedo e jogadores reduzirem o trilho rumo à consagração. Desobrigados da “urgência” de vergar o colosso, que consigo junta 30 títulos das 39 edições já disputadas do Campeonato Nacional, Ma-cedo, coadjuvado no banco por Aníbal Moreira e Miguel Lutonda, ainda dispõe de margem de erro o quanto baste para chegarem ao almejado 19º troféu.Nos prognósticos, o 1º de Agosto é sem subterfúgios o principal candidato à vitória esta noite, pois em 11 desafios os militares foram superiores em 10. Torneio Victorino Cunha, 81-70, Torneio Cidade de Maputo, 82-53, meias-finais da Taça de Angola, 88-82 e 91-76. Para as quatro voltas pontuáveis para o Unitel - Basket, designação oficial da prova por força do patrocínio da em-presa operadora de telefonia móvel com o mesmo nome, os rubro e negros suplantaram os tricolores por 103-100, 103-89, 88-86 e 89-77, e agora na final, 87-73 e 93-78. Por sua vez, o conjunto do Eixo Viário venceu por 87-77, na final do Torneio
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 da Fundação Eduardo dos Santos (FESA).Melhorar o percentual nos lançamentos livres, onde em 31 arremessos converteu 20, 65 por cento, e nos três e dois, em 39 marcou 17, 44 por cento é uma das condições para o Petro de Luanda vergar o opositor.Para encurtar o percurso e fazer o 3-0, a formação do Rio Seco precisar de  manter ou melhorar o percentual nestes sectores de jogo. Em 42 idas à área de cobrança de faltas os agostinos encestaram 30, 71 por cento. Nos dois pontos, em 38 marcaram 21, 55 no percentual. Da linha dos três pontos, o Petro conseguiu melhor percentual. Em 25 encestou oito, 32 por cento, contra 26/7, 27 por cento do 1º de Agosto.  Paulo Macedo pode fazer alinhar: Armando Costa, Carlos Cabral, Malick Cissé, Jone Pedro, Edson Ndoniema, Mu-tau Fonseca, Emanuel Quezada, Leandro Conceição, Hermenegildo Santos, Islando Manuel, Eduardo Mingas e Sebastião Quicuambi.Lazare Adingono tem à disposição: Domingos Bonifácio, Joaquim Pedro “Quinzinho”, Childe Dundão, Ger-son Varanda, Cley Cabanga, Gerson Gonçalves “Lukeny”, Leonel Paulo, Sekouba Con-de, Aboubakar Gakou, José António, Olalekan Ajayi e André Miguel.
Final do CampeonatoNacional sénior    masculino de basquetebol10número de jogos ganhos pelos militaresdo Rio Seco ante os petrolíferos do Eixo Viário2vitórias nos playoffs da final da prova7partidas estão previstaspara a fase decisiva do nacional maior da bola ao cesto1triunfo do Petro sobre o 1º de Agosto esta época43pontos marcados por Emanuel Quezadanas duas partidas disputadas38é a cifra convertida por Leonel Paulo atleta tricolor nosdesafios da final
</Text>
<Autor>
Anaximandro Magalhães
</Autor></xml>
