<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Sexta, 08 de Junho 2018 11:38
</Date>
<Sec>
Economia
</Sec>
<Title>
Mais de 70 produtores  expõem em Caxito
</Title>
<Text>
Maimona Artur| Caxito
8 de Junho, 2018

A 7ª Feira da Banana (FEIBA) é realizada de 14 a 16 deste mês em  Caxito, Bengo, com a participação de 75 empresas, de acordo com  informações obtidas ontem, pelo Jornal de Angola, da Novagrolíder, a  empresa organizadora da exposição.

O administrador da Novagrolíder, João Macedo, indicou que, além de produtores do Bengo, estão já confirmadas as participações de expositores das províncias de Cabinda, Malanje, Cuanza-Norte, Cuando Cubango, Huambo, Namibe, Cunene, Huíla, Zaire e Uíge. Quatro expositores portugueses e espanhóis de tecnologia ligada à cadeia produtiva da banana e de outros produtos agrícolas são esperados na feira, disseram os organizadores.João Macedo prevê um aumento das inscrições nos próximos dias, como resultado do crescente interesse que o certame desperta. “Esperamos receber mais expositores nos oito dias que faltam para a abertura da feira”, disse, considerando a FEIBA “uma grande alavanca da economia da província do Bengo”.Explicou que, este ano, devido aos custos elevados para os expositores  que podem limitar  as participações, a Novagrolíder substituiu a Eventos Arena, organizadora da edição passada. “Este ano, a feira traz como principal inovação a aplicação de um preço mais económico para os expositores e outros atractivos”, afirmou João Macedo.“A Novagrolíder criou a sua própria estrutura para se conseguir ter um espaço mais económico e ajudar os expositores, tendo em conta a crise económica que o país está a viver”, declarou o administrador da empresa instalada no Perímetro Irrigado de Caxito.Na 7ª FEIBA, que decorre sob o lema “Agricultura em Angola avançando e criando bases sólidas para a diversificação da economia”, a banana e outros produtos agrícolas estarão expostos em diversos pavilhões e stands, enquanto grande parte das máquinas, equipamentos
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 agrícolas e industriais ficarão  num espaço aberto.Dois parques de estacionamento para mais de 200 viaturas estarão disponíveis no interior e exterior da fazenda disponibilizados  pela Novagrolíder para o certame. Organização do tráfego Os constrangimentos que poderão surgir para o acesso à feira da banana, como as limitações da circulação sobre as pontes do Quifangondo e do Panguila entre Caxito e Luanda vão ser contornadas com a abertura de uma via alternativa, segundo o porta-voz do evento, João Mpilamosi.“O Governo garante as condições para os expositores trazerem, sem constrangimentos, as suas máquinas e equipamentos à 7ª Feira da Banana, assim como para os visitantes”, sublinhou. Durante a feira serão realizadas palestras sobre matérias ligadas à virose da banana e a sua exportação.A VI Feira da Banana foi organizada pelo Governo Provincial do Bengo em parceria com as empresas Eventos Arena, Novagrolíder e Caxito Rega, com a participação de expositores  locais e das províncias de Malanje, Uíge e Zaire que consideraram o certame proveitoso, sobretudo por terem conseguido vender grande parte dos produtos que levaram para aos acordos aos fornecimentos futuros.A feira introduziu inovações que consistiam na apresentação das potencialidades do Bengo nos sectores da indústria, turismo, transporte, pesca, obras públicas e geologia e minas, além da agricultura.A primeira dessas feiras foi realizada em 2012 na localidade da Açucareira, em Caxito, com 100 expositores, enquanto as quatro edições posteriores (de 2013 a 2016) decorreram no mercado do Panguila, com uma média de 200 expositores por certame.
</Text>
<Autor>
Maimona Artur| Caxito
</Autor></xml>
