<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Terça, 05 de Junho 2018 17:26
</Date>
<Sec>
Desporto
</Sec>
<Title>
1º de Agosto termina isolado primeira volta do Girabola
</Title>
<Text>
António Cristóvão
5 de Junho, 2018

A primeira volta do Campeonato Nacional de Futebol da I Divisão,  Girabola, encerrou domingo à tarde com o desafio entre Sporting de  Cabinda e 1º Agosto, no Estádio Municipal do Tafe, com uma igualdade sem  golos, a contar para a conclusão da sexta jornada da prova.

O desafio foi disputado apenas no domingo passado, devido ao envolvimento dos militares do Rio Seco no apuramento para a fase de grupos da 22ª edição da Liga dos Clubes Campeões Africanos de Futebol.Com este resultado, a formação do Rio Seco terminou na liderança da tabela classificativa da primeira volta do Girabola, com 31 pontos, enquanto o Domant FC ocupa a 15º e último lugar, com 11, devido à desistência do JGM do Huambo. Interclube e Kabuscorp do Palanca têm o melhor ataque do Girabola, ambos com 25 golos apontados, enquanto o 1º de Agosto conserva a defesa menos batida da competição, com apenas três tentos consentidos. O Recreativo do Libolo, que está no sétimo lugar da tabela classificativa com 18 pontos, possui o pior ataque do campeonato, com oito golos apontados e consentiu 13 tentos.O Recreativo da Caála (14º/-12) tem a pior defesa da prova com 7 tentos sofridos e igual número de anotados. O Desportivo da Huíla, que está no quarto lugar da classificação com 21 pontos, e Académica do Lobito (5º/20), foram as equipas sensações na primeira volta da competição. No primeiro turno do campeonato foram apontados 183 golos, menos 101 tentos do que na edição anterior.No ano passado, o Petro de Luanda foi campeão da primeira volta com 34 pontos, enquanto o 1º de Agosto estava no segundo lugar, com 33.Esta edição do Girabola foi marcada pela desistência do JGM do Huambo, devido à situação financeira difícil que vive o clube do Planalto Central. Com o abandono da formação do Huambo, o Conselho Técnico Desportivo da  Federação Angolana de Futebol (CTD da FAF)  retirou os pontos às equipas que já tinha defrontado.Outro caso que saltou à vista foi a retirada de seis pontos ao Kabuscorp, por decisão da Federação Internacional de Futebol Associado (FIFA), relativo ao processo entre o jogador brasileiro Rivaldo e a formação do Palanca. Regresso à competiçãoA prova, que teve um interregno de uma semana devido à participação dos Palancas Negras na 18ª edição da Taça Cosafa, encerra no dia 2 de Setembro, às 17h00, com o desafio 1º de Agosto-Cuando Cubango FC, no Estádio Nacional 11 de Novembro, a contar para a 30ª jornada.O Girabola retorna na próxima sexta-feira, às 17h00, no Estádio Municipal dos Coqueiros, na Baixa de Luanda, com o desafio entre Kabus-corp do Palanca e  Recreativo da Caála.Na primeira volta, a formação do Recreativo da Caála venceu, no mês de Fevereiro, os adversários, por 1-0, na cidade do Huambo, para a primeira jornada. Na sequência da ronda, o Petro de Luanda sai do Lubango, província da Huíla, onde está em estágio de oito dias, e desloca-se sá-bado para a cidade de Menongue, onde mede forças com o Cuando Cubango FC, às 15h00, no Estádio Municipal de Menongue.Noutro embate do dia, o Sagrada Esperança recebe o Domant FC, às 15h00, na cidade do Dundo,província da Lunda-Norte.O Interclube enfrenta o Desportivo da Huíla, equipa sensação do Girabola, às 15h00, no estádio 22 de Junho, no Rocha Pinto.Na primeira volta, os polícias “arrancaram” no dia 11 de Fevereiro, um empate di-ante dos militares da Região Sul, no estádio do Ferroviário. Para a mesma jornada, o Progresso Sambizanga enfrenta o 1º de Agosto, sábado às 17h30, no Estádio Municipal dos Co-queiros. No primeiro turno da compita no dia 28 de Fevereiro,os sambilas impuseram um  empate sem golos aos militares, no Estádio Nacional 11 de Novembro.Para a conclusão da ronda, o Recreativo do Libolo desloca-se domingo  à província de Benguela, onde à porta fechada joga, às 15h30, frente ao 1º de Maio, no Estádio Na-cional de O\'mbaka. Na primeira volta, os proletários perderam diante do Libolo, por 0-2, na vila de Calulo, província do Cuanza-Sul.Académica do Lobito e Sporting de Cabinda, equipas que lutam pela manutenção no Campeonato Nacional, medem forças, às 16h00, no estádio do Buraco, província de Benguela. Os “estudantes” querem redimir-se da derrota da primeira volta diante dos “leões”, por 0-2,
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 disputado no dia 12 de Fevereiro, no Estádio Municipal do Tafe, na província de Cabinda. Com este resultado, a formação do Rio Seco terminou na liderança da tabela classificativa da primeira volta do Girabola, com 31 pontos, enquanto o Domant FC ocupa a 15º e último lugar, com 11, devido à desistência do JGM do Huambo. Interclube e Kabuscorp do Palanca têm o melhor ataque do Girabola, ambos com 25 golos apontados, enquanto o 1º de Agosto conserva a defesa menos batida da competição, com apenas três tentos consentidos. O Recreativo do Libolo, que está no sétimo lugar da tabela classificativa com 18 pontos, possui o pior ataque do campeonato, com oito golos apontados e consentiu 13 tentos.O Recreativo da Caála (14º/-12) tem a pior defesa da prova com 7 tentos sofridos e igual número de anotados. O Desportivo da Huíla, que está no quarto lugar da classificação com 21 pontos, e Académica do Lobito (5º/20), foram as equipas sensações na primeira volta da competição. No primeiro turno do campeonato foram apontados 183 golos, menos 101 tentos do que na edição anterior.No ano passado, o Petro de Luanda foi campeão da primeira volta com 34 pontos, enquanto o 1º de Agosto estava no segundo lugar, com 33.Esta edição do Girabola foi marcada pela desistência do JGM do Huambo, devido à situação financeira difícil que vive o clube do Planalto Central. Com o abandono da formação do Huambo, o Conselho Técnico Desportivo da  Federação Angolana de Futebol (CTD da FAF)  retirou os pontos às equipas que já tinha defrontado.Outro caso que saltou à vista foi a retirada de seis pontos ao Kabuscorp, por decisão da Federação Internacional de Futebol Associado (FIFA), relativo ao processo entre o jogador brasileiro Rivaldo e a formação do Palanca. Regresso à competiçãoA prova, que teve um interregno de uma semana devido à participação dos Palancas Negras na 18ª edição da Taça Cosafa, encerra no dia 2 de Setembro, às 17h00, com o desafio 1º de Agosto- Cuando Cubango FC, no Estádio Nacional 11 de Novembro, a contar para a 30ª jornada.O Girabola retorna na próxima sexta-feira, às 17h00, no Estádio Municipal dos Coqueiros, na Baixa de Luan-da, com o desafio entre Kabus-corp do Palanca e  Recreativo da Caála.Na primeira volta, a formação do Recreativo da Caála venceu, no mês de Fevereiro, os adversários, por 1-0, na cidade do Huambo, para a primeira jornada. Na sequência da ronda, o Petro de Luan-da sai do Lubango, província da Huíla, onde está em estágio de oito dias, e desloca-se sá-bado para a cidade de Menongue, onde mede forças com o Cuando Cubango FC, às 15h00, no Estádio Municipal de Menongue.Noutro embate do dia, o Sagrada Esperança recebe o Domant FC, às 15h00, na cidade do Dundo,província da Lunda-Norte.O Interclube enfrenta o Desportivo da Huíla, equipa sensação do Girabola, às 15h00, no estádio 22 de Junho, no Rocha Pinto.Na primeira volta, os polícias “arrancaram” no dia 11 de Fevereiro, um empate di-ante dos militares da Região Sul, no estádio do Ferroviário. Para a mesma jornada, o Progresso Sambizanga enfrenta o 1º de Agosto, sábado às 17h30, no Estádio Municipal dos Co-queiros. No primeiro turno da compita no dia 28 de Fevereiro,os sambilas impuseram um  empate sem golos aos militares, no Estádio Nacional 11 de Novembro.Para a conclusão da ronda, o Recreativo do Libolo desloca-se domingo  à província de Benguela, onde à porta fechada joga, às 15h30, frente ao 1º de Maio, no Estádio Na-cional de O\'mbaka. Na primeira volta, os proletários perderam diante do Libolo, por 0-2, na vila de Calulo, província do Cuanza-Sul.Académica do Lobito e Sporting de Cabinda, equipas que lutam pela manutenção no Campeonato Nacional, medem forças, às 16h00, no estádio do Buraco, província de Benguela. Os “estudantes” querem redimir-se da derrota da primeira volta diante dos “leões”, por 0-2, disputado no dia 12 de Fevereiro, no Estádio Municipal do Tafe, na província de Cabinda.
</Text>
<Autor>
António Cristóvão
</Autor></xml>
