<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Quarta, 06 de Junho 2018 14:56
</Date>
<Sec>
Cultura
</Sec>
<Title>
Nsoki marca presença em festival no Canadá
</Title>
<Text>
Roque Silva
6 de Junho, 2018

Nsoki actua no dia 17 de Agosto em Toronto, na gala do “Àfrica All Star  Music Fest”, que passa a acolher, anualmente, a partir de agora ritmos  africanos.

A cantora angolana, segundo a organização, foi convidada a participar no festival internacional “por ser uma das melhores intérpretes de música contemporânea e electrónica no continente berço africano.”Com a carreira em ebulição e a popularidade a crescer todos os anos, fruto dos oito troféus conquistados em 12 prémios internacionais em 2017, Nsoki promete levar o ritmo que lhe é característico ao “África All Star Music Fest”.A artista, carinhosamente tratada como “princesa do zouk”, prepara a performan-ce que inclui alguns temas da sua discografia e o potente som electrónico de “África Unite” e o mais recente “African Sunrise”, este, em colaboração com o cantor tanzaniano Rayvanny, “Melhor Artista
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 Africano” pelos BET Awards, edição 2017, interpretado em kikongo, inglês e swahili.Nsoki integra uma lista de oito jovens artistas africanos confirmados para o festival, considerados nomes sonantes da música contemporânea de África, designadamente, Zahara, da África do Sul, Yemi Alade, Nonso Amadi, Falz e Dj Spinall, da Nigéria, Alikiba, da Tanzania, e Sheebah, do Uganda.Nsoki foi a artista angola-na mais premiada no exterior, durante o ano passado. Foram no total 8 de 12 troféus, todos conquistados com o tema “África Unite”, uma parceira com os Dj’s Paulo Alves e o sul-africano Maphorisa. Melhor Vídeoclip e Melhor Participação nos prémios Hollywood and African Prestigious (HAPAwards), um dos troféus na qual recebeu maior elogio da crítica.
</Text>
<Autor>
Roque Silva
</Autor></xml>
