<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Quarta, 06 de Junho 2018 14:56
</Date>
<Sec>
Sociedade
</Sec>
<Title>
Bancário assassinado vai ser sepultado hoje
</Title>
<Text>

6 de Junho, 2018

Adilson Garcia, um jovem bancário de 30 anos, é a mais nova  vítima mortal da violência doméstica em Luanda, de que se tem  publicamente conhecimento. A esposa, já detida, é acusada de matar o  marido, com a ajuda de duas irmãs, também já detidas.

O jovem não resistiu aos ferimentos recebidos numa agressão que terá sido infligida pela mulher e pelas cunhadas, acabando por morrer numa unidade hospitalar no sábado, no dia seguinte à brutal agressão física de que foi vítima, por ter pedido o divórcio à esposa. O casal vivia com dois filhos num apartamento localizado na Centralidade do Sequele, município de Cacuaco.Dário Ferreira, irmão da vítima, informou que o motivo da agressão, terminada em morte, é um pedido de divórcio feito por Adilson Garcia, que já desejava o fim da relação devido à incompatibilidade de carácter.A mulher, de acordo com Dário Ferreira, partiu para a agressão, com a ajuda de duas irmãs. Adilson Garcia recebeu vários golpes, incluindo nos órgãos genitais, com um objecto contundente, que lhe fez um rasgão desde a testa à boca.Dário
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 Ferreira assegurou que o irmão era uma pessoa "muito calma e não falava muito". Sempre que tinha problemas no lar, procurava resolver com a mulher sem o envolvimento da família, recordou Dário Ferreira, revelando que as agressões por parte da esposa já eram recorrentes.  As três acusadas estão detidas na Cadeia de Viana e podem responder ou por homicídio voluntário simples ou qualificado. Os restos mortais do jovem bancário vão ser sepultados hoje. O jurista Domingos Betico disse ontem à Rádio Luanda que “o divórcio litigioso não se pede ao parceiro”. Adilson Garcia, adiantou o jurista, “poderia intentar uma acção de divórcio litigioso”, uma vez que a mulher não concordava com uma eventual separação. “O divórcio só se pede ao parceiro quando a separação for por mútuo acordo”, acrescentou.
</Text>
<Autor>

</Autor></xml>
