<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Sábado, 09 de Junho 2018 12:51
</Date>
<Sec>
Desporto
</Sec>
<Title>
Real Mbuco e Mpatu Aponta  disputam partida de cartaz
</Title>
<Text>
António de Brito
9 de Junho, 2018

Real Mbuco de Cabinda e Mpatu Aponta do Bengo capitalizam hoje às 15h00,  no Estádio Municipal do Tafe, as atenções dos adeptos do futebol, na  abertura da série A do Zonal de Apuramento para o Girabola do próximo  ano, que reserva ainda o jogo Santa Rita de Cássia-União Recreativo do  Cuanza-Norte.

À procura da qualificação inédita, Real Mbuco e Mpatu Aponta disputam um jogo de elevado grau de dificuldade,visto que ambas as equipas querem começar com vitória o torneio.Atendendo os objectivos dos emblemas, espera-se por um jogo intenso e de prognóstico bastante reservado. Apesar do factor casa, o Real Mbuco não espera por facilidades, uma vez que o Mpatu Aponta reforçou-se da melhor forma, para garantir o tão cobiçado apuramento.Real Mbuco e Mpatu Aponta é a primeira vez que se defrontam no zonal, pelo que o jogo está rodeado de muito interesse por parte dos amantes da bola.No torneio, o Real Mbuco compete pela segunda vez, depois da estreia em 2014. O Mpatu Aponta participa pela terceira vez.O Santa Rita de Cássia recebe o União Recreativo do Cuanza-Norte, às 15h00, no Estádio 4 de Janeiro, com a balança a pender para os católicos orientados por Mbuísso António.  Frente aos cuanza-nortenhos, que se estreiam na competição, o Santa Rita é o claro favorito à conquista dos três pontos em disputa.Amanhã, para o fecho da jornada, o ASA mede forças com os Dragões do Uíge, às 15h00, no Estádio 22 de Junho. O São Salvador do Zaire descansa na ronda, por imposição
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 de calendário. Além da injecção de sangue novo na equipa, a direcção do ASA recorreu aos préstimos do técnico português José Dinis, à semelhança do Santa Rita que apostou na experiência do treinador Mbuísso António.Na série B, Jackson Garcia de Benguela e Ferroviário do Huambo defrontam-se hoje às 15h00, no Estádio São Filipe, num jogo que se antevê renhido, visto que as duas equipas pretendem iniciar da melhor forma a campanha no zonal.O Sporting do Bié recebe o Bikuku FC, às15h00 no Estádio dos Eucaliptos, no baptismo da formação da Lunda-Sul. O conjunto leonino é favorito, porque joga em casa e tem o calor da sua massa associativa. Sporting de Benguela e Kafalango do Cunene medem forças, às 15h00, no Estádio Edelfride da Costa Palhares “Miau”, com a balança a jogar a favor dos dois lados.Os primeiros classificados de ambos os grupos sobem automaticamente de divisão, sendo que os dois segundos jogam entre si, para decidir a terceira equipa qualificada para o Girabola do próximo ano.                          
</Text>
<Autor>
António de Brito
</Autor></xml>
