<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Quarta, 06 de Junho 2018 14:56
</Date>
<Sec>
Economia
</Sec>
<Title>
Homens de negócios realizam congresso
</Title>
<Text>
Madalena José
6 de Junho, 2018

A Confederação Empresarial de Angola ( CAE) confirmou ontem a  realização em Luanda, nos dias 28 e 29 de Junho, do Primeiro Congresso  de Produção Nacional que reúne empresários de todo o país.
 

Falando em conferência de imprensa, o presidente da CEA, Francisco Viana, anunciou que os preparativos para o evento estão muito avançados.  Francisco Viana lembrou que o país enfrenta uma “calamidade económica”, caracterizada pelo encerramento de empresas, declaração de falência técnica e redução de trabalhadores. “ Muitas empresas encontram-se na situação de banca rota, o que é alarmante, pelo que urge trabalhar com as autoridades para a inversão do quadro”, disse .Francisco Viana sublinhou que uma das apostas do grémio empresarial é melhorar o diálogo com o Governo,
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 com vista a assegurar a participação efectiva dos empresários na diversificação da economia.O presidente da CEA adiantou que o congresso conta com a participação de centenas de empresários de diferentes áreas de negócios do país, que vão discutir a contribuição do empresariado no relançamento da economia nacional.O programa do congresso prevê, entre outras abordagens, os instrumentos financeiros de apoio à produção nacional, o agronegócio como base do relançamento da economia, de  tecnologias e de recursos humanos para a produção.
 
</Text>
<Autor>
Madalena José
</Autor></xml>
