<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Sábado, 09 de Junho 2018 12:51
</Date>
<Sec>
Desporto
</Sec>
<Title>
Petro defronta Cubango com os olhos no líder
</Title>
<Text>
Honorato Silva
9 de Junho, 2018

Com energias renovadas, depois do estágio realizado na cidade do  Lubango, o Petro de Luanda defronta hoje, às 15h00, no Estádio Municipal  de Menongue, o Cuando Cubango FC, apostado em somar a primeira vitória  no segundo turno do Girabola, de modo a encurtar a vantagem do bicampeão  1º de Agosto, na liderança.

Fazer dos lesionados os reforços da equipa no que resta da competição, é o desafio do técnico Roberto Bianchi, cuja aposta, na terceira temporada à frente dos tricolores, é materializar o título que foge do clube há quase uma década.As condições do relvado sintético foram apontadas como preocupação pelo treinador brasileiro, mas não faz disso motivo para esmorecer a determinação na conquista dos três pontos, apesar de esperar enfrentar dificuldades diante de um adversário competitivo.O momento de forma de Tiago Azulão, que em duas jornadas superou a concorrência mais próxima na lista dos melhores marcadores, ao assumir o comando da tabela, com dez golos marcados, safra que contribuiu de forma significativa para a subida dos tricolores na tabela classificativa, eleva as esperanças.Reinserido na equipa titular, depois de um período de baixa produção, Carlinhos chega motivado da Selecção Nacional. O médio esteve em destaque na Taça Cosafa, na África do Sul, e pode ser um dos agitadores do jogo dos tricolores, ao lado
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 de Herenilson e Job.Na segunda posição, com 27 pontos, o Petro de Luanda assume o favoritismo no reduto do Cuando Cubango, 12º, 14 pontos, que em casa vende caro a derrota. A julgar pela aposta na manutenção no Girabola, o empate diante de um crónico candidato terá peso de vitória.Polícias apertados
Superado na ponta final do primeiro turno da competição, sobretudo por ter sido reprovado na disputa com os candidatos ao título, 1º de Agosto e Petro, o Interclube recebe às 15h00, no Estádio 22 de Junho, o Desportivo da Huíla, adversário distinguido pela irreverência dos seus jogadores.Na terceira posição com 26 pontos, os polícias defrontam os militares da Região Sul, colocados no quarto lugar, 21 pontos, com a particularidade de estrearem Jó, defesa central contratado, agora na paragem da prova, ao adversário desta tarde. A mudança já foi acautelada por Mário Soares, técnico que vem a Luanda munido de argumentos para contrariar, em pleno Rocha Pinto, a força competitiva dos pupilos de Paulo Torres.
</Text>
<Autor>
Honorato Silva
</Autor></xml>
