<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Domingo, 10 de Junho 2018 22:42
</Date>
<Sec>
Províncias
</Sec>
<Title>
População de Quixico recebe diversos bens
</Title>
<Text>
Alfredo Ferreira
10 de Junho, 2018

A população da comuna de Quixico, município de Nambuangongo, província  do Bengo, beneficiou de bens de primeira necessidade, comida, roupa  usada, medicamentos  e material gastável para as unidades sanitárias,  assim como cadeiras de roda, motos e kits agrícolas, entregues pela  secretária do Presidente da República para os Assuntos Sociais

Fátima Viegas referiu que se deslocou à localidade de Quixico para conhecer a realidade e suprir as dificuldades.Sublinhou ainda que, para a população da região que se dedica à agricultura de subsistência, os inputs agrícolas vão permitir melhorar o desempenho, aumentar as áreas de cultivo e da produção.Fátima Viegas disse que o apoio é um gesto de solidariedade para com a população da comuna de Quixico, muito necessitada, para ultrapassarem  algumas dificuldades. A governadora da província do Bengo, Mara Quiosa, referiu que estes bens vão minimizar as dificuldades da população, uma vez que os
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 inputs e os meios agrícolas vão facilitar os trabalhos no campo e permitir o aumento da produção. A população de Quixico aproveitou a presença da secretária do Presidente da República para os Assuntos Sociais e da governadora do Bengo para apresentar as dificuldades que enfrenta, que começa pelo mau estado de conservação da estrada que liga a comuna à sede municipal, Muxaluando, na distância de 44 quilómetros.A falta de água potável, energia eléctrica, reduzido número de enfermeiros e de médicos fazem igualmente parte das dificuldades apresentadas pela população da comuna de Quixico.
</Text>
<Autor>
Alfredo Ferreira
</Autor></xml>
