<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Segunda, 11 de Junho 2018 10:31
</Date>
<Sec>
Mundo
</Sec>
<Title>
ONU condena ataques  contra hospitais  na região de bambari
</Title>
<Text>

11 de Junho, 2018


 As Nações Unidas condenaram os ataques e actos de intimidação efectuados por diferentes grupos armados da República Centro Africana (RCA) contra pessoal e doentes que se encontram nos hospitais. Esta posição, surge depois de no fim-de-semana homens armados com catanas e canivetes terem invadido um hospital na cidade de Bambari para tentarem resgatar companheiros seus que ali se encontravam internados às ordem das autoridades policiais. Na sequência desses ataques, médicos, enfermeiros e pacientes que recebiam
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 tratamento foram intimidados e nalguns casos agredidos de modo particularmente violento.As Nações Unidas consideram “inaceitável” que pessoal médico e doentes se tornem vítimas de grupos armados etnicamente motivados para causar o “caos e a desordem”, atacando pessoas inocentes.A cidade de Bambari tem sido particularmente atingida pela violência étnica, tendo as Nações Unidas referido que em Maio nove instalações hospitalares foram atacadas por diferentes grupos armados.
</Text>
<Autor>

</Autor></xml>
