<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Domingo, 10 de Junho 2018 22:42
</Date>
<Sec>
Sociedade
</Sec>
<Title>
Reservadas 172 vagas para docentes de áreas técnicas
</Title>
<Text>

10 de Junho, 2018

Um total de 172 vagas, das 768 disponíveis para o concurso público no  sector da Educação, na província do Zaire, estão reservadas para o  ingresso de novos professores para leccionar cursos nas áreas técnicas.

A informação foi avançada ontem à Angop, em Mbanza Kongo, pelo director provincial do Gabinete da Educação, Ângelo dos Passos. As inscrições começaram no passado dia 28 de Maio nas seis sedes municipais da região e estender-se-ão até 22 de Junho.Os cursos técnicos incluem áreas de engenharia em electrónica, electrotecnia, informática, topografia, arquitectura e construção civil, entre outros. Os cursos técnicos dão lugar ao ingresso de novos docentes com formação superior, mesmo sem experiência pedagógica. Eles vão leccionar nos Institutos Médios de Administração e Gestão (IMAG), dos Petróleos e na escola do II Ciclo de Ensino Secundário do Tuku, nos municípios de Mbanza Kongo e do Soyo.As vagas contemplam também o recrutamento de especialistas nos ramos de radiologia, análises clínicas, farmacologia e gestão de saúde, que deverão leccionar na Escola Técnica de Saúde em Mbanza Kongo, segundo ainda a fonte.O responsável garantiu que o concurso público está a ser realizado com base nos critérios de lisura e transparência, descartando, deste modo, quaisquer indícios de corrupção neste processo.“As folhas das provas dos candidatos serão enviadas junto com os respectivos processos ao Tribunal de Contas”, garantiu. Ângelo dos Passos exortou os concorrentes a absterem-se de tentativas de aliciamento dos integrantes das comissões de júri, sob pena de incorrerem em sanções disciplinares, cíveis ou criminais. Província do BengoA província do Bengo tem disponível 857 vagas para admissão de novos professores no sector da Educação, anunciou o Governo local, numa nota enviada à Angop.De acordo com o documento, o concurso público de ingresso terá como modalidade de apuramento a prova de conhecimento teórico e prático. As candidaturas devem ser apresentadas nas escolas da província do Bengo, no prazo de 16 dias úteis.Para o preenchimento das vagas a prioridade recaiu para os candidatos habilitados com o curso de formação de professores efectuado nas Escolas de Magistério e/ou no Instituto/Escola Superior Pedagógica
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 (para o ensino primário e secundário).A nota refere que os candidatos devem, em primeira instância, possuir nacionalidade angolana, idade entre os 18 e os 35 anos, habilitações literárias (técnico médio, bacharelato e licenciatura obtidas nas Escolas de Formação de Professores), agregação pedagógica e qualificações específicas na disciplina que se candidata.Na província do Cuanza Norte, os habitantes do município da Banga defenderam a necessidade do concurso público da Educação ser realizado em cada municipalidade, priorizando os candidatos locais e evitar transferências de professores para outras regiões. Para Sabino Dala Culucuto, 23 anos, candidato a uma vaga de professor, o Governo da Província do Cuanza Sul devia realizar os concursos de ingresso  a nível dos municípios, para se evitar que os lugares disponíveis sejam ocupados por cidadãos de outras regiões do país.O jovem Pinto Miguel, também candidato a uma vaga no sector da Educação, é de opinião que o concurso se efectue  localmente para garantir emprego para os técnicos da circunscrição.Apelou, por outro lado, à comissão responsável pela avaliação dos concorrentes a pautar pela transparência e isenção, obedecendo estritamente o princípio da legalidade exigido nesse tipo de concurso.O director municipal da Educação da Banga, Gomes Cussei, esclareceu que foi criada localmente uma comissão composta por técnicos da administração municipal e da Educação para a recepção dos documentos dos candidatos. O responsável não confirmou uma eventual realização do concurso público localmente.Gomes Cussei fez saber que o município da Banga beneficiou de 45 vagas, sendo 10 para professores do ensino primário, 15 para do I ciclo e 20 para o II, número insuficiente para as necessidades da região.O município da Banga, localizado a 154 quilómetros a norte da cidade de Ndalatando, capital do Cuanza Norte, possui uma rede escolar constituída por 45 estabelecimentos de ensino.O município conta com 9.493 habitantes e ocupa uma superfície territorial de mil e 259 quilómetros quadrados.
</Text>
<Autor>

</Autor></xml>
