<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Domingo, 10 de Junho 2018 22:42
</Date>
<Sec>
Sociedade
</Sec>
<Title>
Agricultura faz recurso  a figuras geométricas
</Title>
<Text>
Francisco Curihingana
10 de Junho, 2018

O Instituto Médio Agrário de Malanje está a desenvolver um projecto  agrícola, em que os estudantes fazem as suas demonstrações e práticas no  campo agrícola, e muitos deles com debilidades na aprendizagem de  Matemática, elevam os seus conhecimentos na área de identificação de  figuras geométricas.

Com este propósito, surgiu o projecto TANGRAM (sigla é encontrada para de-finir a produção com o recurso à figura geométrica), com a finalidade de produzir hortícolas dentro de figuras geométricas conhecidas. No espaço ora concebido, encontra-se muitas figuras geométricas, onde a ideia é que o estudante produza hortícolas que já está habitua-do a fazer.Para o sub - director pedagógico da instituição, Adilson Henriques, a produção é feita dentro de um quadrado, tri-ângulo, prisma, rectângulo, para permitir perceber as próprias culturas. Nesta forma de produção, com recurso ao TANGRAM, disse: “as culturas têm uma disposição diferente, e elas ficam mais atractivas de forma visual, logo, os estudantes podem olhar para a cultura e ver que as culturas estão a desenvolver numa forma geométrica e fica bonito”.Objectivo do projectoO engenheiro agrónomo, Adilson Henriques, explicou ao Jornal de Angola que a intenção é levar o estudante a conhecer as figuras geométricas, por intermédio da prática agrícola que ele já faz, “logo, juntamos o útil ao agradável, no sentido do estudante produzir. A área agrícola é a demonstração de cultivo. O estudante,  técnico médio em produção vegetal, é aquele que no campo consegue semear, transplantar, cuidar da cultura e depois, ter o produto final. Tudo isto, que ele já faz, vai fazer nessas figuras geométricas conhecidas”.Quarenta e dois estudantes da 12ª classe, na opção de Produção Vegetal, participantes do projecto, vão aprender o modelo de produção agrícola antigo, nivelam e metem as culturas, que hoje estão ultrapassadas.A produção sobre novas figuras geométricas, garantiu, vai controlar melhor a cultura, porque estão dispostas numa figura. “Vai fazer  extractos culturais, a sacha, fertilização, a rega, o controlo fitossanitário com melhor eficácia. Qualquer pessoa, que vem para o campo agrícola, encontra as culturas a desenvolverem-se numa disposição que revela uma figura geométrica. Já é um aprendizado, logo, o estudante aprende que as culturas podem ser produzidas, mas podemos aliar com a estética”, realçou.Benefícios Com o presente protótipo, pretende-se perceber que produção vai ser obtida na área agrícola do Instituto. “Nós não o fazemos utilizando o TANGRAM, a produção não acontece com o recurso ao TANGRAM. Isso, está claro, agora, a ideia é que mais do que nós falarmos, é o estudante praticar e ver os benefícios, para que ele próprio quando sair do Instituto, por si entenda que esta é uma nova filosofia de produção, uma nova forma de produzir e a ser aplicada. Entretanto, o TANGRAM pode aplicar-se em todos os aspectos, no intuito de conhecer as figuras, e já sabe, é que um triângulo que vai fazer a produção com uma forma triangular. Essa, é a perspectiva”, explicou.Os estudantes participam do projecto de forma entusiasta. “Eles gostaram do projecto, amaram o projecto, melhor do que nós. Eles conceberam, encarnaram o que era a intenção
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 do projecto. Estão alegres porque vêem uma coisa diferente”, realçou.A experiência está a ser aplicada numa área útil de produção de cinco hectares, que correspondem a 50 mil metros quadrados. O terreno encontrado é vasto e existe a capacidade de aumentar 20 vezes mais, que só não acontece devido à falta de recursos. “As plantas exigemcuidados e nós teríamos então no sistema de rega e imputes agrícolas, que iam permitir aumentar a nossa área de produção, temos vontade de fazê-lo. Só precisamos mais de um pouco de estímulo, de incentivos em termos de alguns meios. Já fizemos algumas solicitações, já gritamos, estamos à espera que surjam as respostas, no sentido de nos apoiarem e maximizarmos a produção. Temos pessoal qualificado, os nossos professores, mão-de-obra, que são os nossos estudantes, solos espectaculares, clima favorável. Precisamos de máquina, de imputes agrícolas. Com tudo isso, poderemos tornar TANGRAM extensivo à toda a nossa área agrícola”, disse.Produção de hortícolasCom a entrada do cacimbo que iniciou oficialmente  no dia 15 de Maio, todas as atenções estão viradas para a produção de hortícolas. Dadas as condições climáticas, a produção vai estar inclinada para a produção de hortícolas. Neste momento: “temos já pronto a transplantar, o alface, temos cebola,  repolho, temos  couve, estes produtos já estão prontos para se fazer o transplante. Vão para o terreno definitivo, não obstante isso, nós temos outras culturas, por exemplo,  plantar dois hectares de feijão, variedade nativa, vulgo “manteiga”. A produção resultante destina-se ao consumo interno. A instituição tem um internato com capacidade para 600 alunos, mas: “não temos a capacidade para  alimentá-los”. Acrescentou: “a produção do campo é necessária, para permitir mais quantidades de alimentos. Estamos a pensar, caso tenhamos apoios,  colocar no mercado de Malanje os produtos produzidos no Instituto Médio Agrário de Malanje”, garantiu.Adilson Henriques lançou um apelo à toda a comunidade de Malanje, aos empresários, ao  Governo Provincial para apoiarem a iniciativa. Surgimento da iniciativaO professor de Matemática, Manuel Osório, mentor do projecto, explicou ao Jornal de Angola que a iniciativa surgiu a partir de um jogo de Quebra Cabeças denominado TANGRAM , que é um jogo desenvolvido pelos chineses. "O TANGRAM é uma mistura de várias figurasgeométricas. Existem outros tipos de TANGRAM. Um TANGRAM pode montar-se até com cinco mil peças para esse projecto.O projecto nasce pela primeira vez no Instituto Médio Agrário de Malanje (IMAM), é o primeiro em Angola e de acordo com os seus mentores, pode ter uma aplicação prática na agronomia.A estudante, Isana Inácio, que participou do projecto, está feliz. “Constituímos uma associação de culturas, visto que tivemos o alface e a cebola. É uma mais valia, porque tem certas pragas que actuam nas diferentes culturas”, disse visivelmente emocionada.
</Text>
<Autor>
Francisco Curihingana
</Autor></xml>
