<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Domingo, 10 de Junho 2018 22:42
</Date>
<Sec>
Economia
</Sec>
<Title>
Sul-africanos investem na província do Bengo
</Title>
<Text>

10 de Junho, 2018

A Câmara de Comércio e Indústria Angola-África do Sul (CACIAAS) vai  intermediar a implantação, na província do Bengo, de um projecto  agro-industrial denominado Mirap Agro, que prevê a criação de várias  fazendas de mil hectares e proporcionar empregos directos.

No final de um encontro para a apresentação, em Caxito, do projecto ao Governo Provincial do Bengo e a empresários locais, o presidente da CACIAAS, Ferreira Nicolau, destacou as vantagens em declarações aos jornalistas, notando que foi concebido no âmbito da cooperação com a classe empresarial sul-africana.Ferreira Nicolau confirmou haver negociações para a efectivação do projecto. “O pacote do investimento está a ser negociado entre a Câmara de Comércio e Indústria Angola-África do Sul e os financiadores num valor inicial na ordem dos 50 milhões de dólares (11.896 milhões de kwanzas) para ser implementado de forma faseada”, afirmou.“Escolhemos o Bengo porque está próximo de Luanda - mercado consumidor de cerca de oito milhões de pessoas -, tem terras aráveis, água e abertura das autoridades para acolher investidores”, sublinhou, no que foi secundado pela governadora provincial, Mara Quiosa, que considerou o projecto “viável”. “Temos de dar abertura a esses parceiros. Esse é o primeiro passo. Noutros fóruns, vamos trabalhar para a efectivação
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 do projecto, que nos parece viável e bom, pois o Bengo tem todas as condições para a sua implementação”, disse Mara Quiosa.O empresário Carlos Gomes, da Nova Angospencer, considerou o projecto agro-industrial Mirap Agro como uma “mais-valia” no combate ao desemprego e à emigração na província do Bengo. “Com este projecto, haverá aqui um esbatimento do desemprego e da migração, pois as pessoas estão a sair do campo e querem se concentrar em Luanda, mas nós estamos próximos da capital e, naturalmente, se pudermos evitar esta ‘hemorragia’ de pessoas do campo para a cidade, será muito bom”, declarou à imprensa o conhecido economista.O economista destacou, igualmente, as vantagens do projecto para a satisfação das necessidades de consumo interno, sobretudo do Bengo e Luanda, e para as exportações dos produtos, num momento de sérias limitações de reservas cambiais.Carlos Gomes saudou a “abertura” do Governo do Bengo para o acolhimento do Mirap Agro, projecto que considerou como “bem concebido e com pernas para andar”.
</Text>
<Autor>

</Autor></xml>
