<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml>
<Date>
Domingo, 10 de Junho 2018 22:42
</Date>
<Sec>
Economia
</Sec>
<Title>
Produção promissora na segunda época agrícola
</Title>
<Text>

10 de Junho, 2018

As colheitas da segunda época - Fevereiro a Março - da campanha agrícola  2017-2018, na Huíla,  ascenderam a 56.950 toneladas, noticiou ontem a  Angop, citando o director do Gabinete Provincial da Agricultura,  Pecuária e Pescas.

Luthero Campos indicou que foram colhidas 12.107 toneladas de feijão, 10.083 de massango, 15.031 de massambala, 11.405 de batata-doce, 3.795 de batata-rena, 743 de mandioca, 1.720 de hortícolas, 1.428 de fruta e 37 de trigo.O responsável considerou que a produção de alimentos na Huíla, apesar de ainda não ser “satisfatória, é regular”, uma vez que a província recebeu apenas dez toneladas de sementes de feijão, 20 de massango e 23 de massambala, o que levou os camponeses a adquirirem, por meios próprios, as quantidades em falta.Foram distribuídas 433 toneladas de fertilizantes nas regiões do Munhino e Hoque (Lubango), Matala, Caconda, e Caluquembe.Luthero Campos defendeu a necessidade do aumento do fornecimento sementes de batata-rena e  hortícolas, bem como acessórios e gado
<!--//<![CDATA[
   var m3_u = (location.protocol=='https:'?'https://pub.sapo.pt/ajs.php':'http://pub.sapo.pt/ajs.php');
   var m3_r = Math.floor(Math.random()*99999999999);
   if (!document.MAX_used) document.MAX_used = ',';
   document.write ("<scr"+"ipt type='text/javascript' src='"+m3_u);
   document.write ("?zoneid=2817");
   document.write ('&cb=' + m3_r);
   if (document.MAX_used != ',') document.write ("&exclude=" + document.MAX_used);
   document.write (document.charset ? '&charset='+document.charset : (document.characterSet ? '&charset='+document.characterSet : ''));
   document.write ("&loc=" + escape(window.location));
   if (document.referrer) document.write ("&referer=" + escape(document.referrer));
   if (document.context) document.write ("&context=" + escape(document.context));
   if (document.mmm_fo) document.write ("&;mmm_fo=1");
   document.write ("'><\/scr"+"ipt>");
//]]>-->
 para tracção, com o que as comunidades rurais podem fortalecer a capacidade de produção evitando os elevados preços do mercado. A campanha, segundo Lutero Campos, abarcou uma área de 82.939 hectares, 82.301 dos quais foram semeadas com recurso à tracção animal e manual e outros 638 á mecanização. Dados disponíveis no Jornal de Angola indicam que, na primeira época da campanha agrícola 2017-2018 - de Outubro a Janeiro -, foram semeados perto de 259.453 hectares, com a colheita de 160.937 toneladas de milho numa área de 203.100 hectares.No final da campanha agrícola 2017-2018 espera-se, na Huíla, a colheita de mais de 300.700 toneladas de milho, 62.790 de massambala, 51.120 de massango e 26.214 de feijão, segundo dados fornecidos pelo director do Gabinete da Agricultura.
</Text>
<Autor>

</Autor></xml>
