<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
<link>/rss/home.xml</link>
<title>Geral</title>
<description>Secção Home</description>
<atom:link type="application/rss+xml" rel="self" href="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml"/>
<item>
<title>Lionel Messi conduz FC Barcelona ao título com ‘hat-trick’ na Corunha</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/lionel-messi-conduz-fc-barcelona-ao-titulo-com-hat-trick-na-corunha-DI3082115</link>
<guid isPermaLink="false">992aac6e-8e5f-4866-bd35-8b35aac27485</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 21:27:05 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c9/400d225/none/11506/HUWP/image_content_1453939_20180429222707.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um ‘hat-trick’ do argentino Lionel Messi conduziu hoje o FC Barcelona ao triunfo por 4-2 no reduto do Deportivo da Corunha e ao 25.º título de campeão espanhol de futebol, em encontro da 35.ª jornada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A formação catalã, que só precisava de empatar para se sagrar matematicamente campeã com quatro jogos por disputar, chegou rapidamente a 2-0, com tentos do brasileiro Coutinho, logo aos sete minutos, e de Messi, aos 38.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O cetro parecia uma ‘formalidade’, mas o ‘Depor’, que precisava de vencer para continuar na corrida à manutenção, conseguiu chegar à igualdade, com tentos de Lucas Perez, aos 40 minutos, e do turco Emre Colak, já na segunda parte, aos 64.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A invencibilidade e o título ficaram em perigo, mas, na parte final, o ‘capitão’ Messi assumiu as rédeas do jogo e acabou com as dúvidas, com mais dois golos, aos 82 e 85 minutos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O argentino passou a contar 32 golos na prova, reforçando a liderança dos marcadores, com mais oito do que o português Cristiano Ronaldo (Real Madrid), e ‘roubando’ ao egípcio Salah (Liverpool), que soma 31, o primeiro posto da ‘Bota de Ouro’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na parte final de jogo, e antes de começar a festa do ‘Barça’, ainda houve tempo para entrar Andrés Iniesta, aos 87 minutos, para o lugar do croata Rakitic.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com este resultado, o FC Barcelona, que contou os 90 minutos com o lateral direito português Nelson Semedo, passou a somar 86 pontos, em 34 jogos, contra 75, em 35, do Atlético de Madrid, vencedor por 1-0 no reduto do Alavés.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma grande penalidade apontada pelo francês Kevin Gameiro, aos 78 minutos, selou o triunfo dos ‘colchoneros’, que se apresentaram com uma equipa alternativa, a pensar na segunda mão das meias-finais da Liga Europa, face ao Arsenal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O conjunto de Diego Simeone manteve-se, assim, quatro pontos à frente do Real Madrid, o terceiro colocado, que no sábado venceu por 2-1 na receção ao Leganés, sem Cristiano Ronaldo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No quarto lugar, segue o Valência, que hoje não conseguiu mais do que um empate a zero na receção ao Eibar. Ruben Vezo e Gonçalo Guedes jogaram os 90 minutos nos anfitriões, tal como Paulo Oliveira nos forasteiros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Antes, no primeiro encontro do dia, o Getafe perdeu uma excelente ocasião para reforçar o sétimo lugar, ao ficar-se por uma igualdade a um golo na receção ao Girona, num embate em que desperdiçou uma grande penalidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O senegalês Amath Diedhiou adiantou os locais, aos 18 minutos, mas, aos 43, Damian Suarez foi expulso e, aos 45, o uruguaio Christian Stuani restabeleceu a igualdade, de penálti. Aos 58, Jorge Molina também teve um castigo máximo, mas falhou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Getafe é sétimo, com 49 pontos, contra 48 do Sevilha (menos um jogo), oitavo, e 48 do Girona, nono.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c9/400d225/none/11506/HUWP/image_content_1453939_20180429222707.jpg"/>
</item>
<item>
<title>“Dava para marcar falta a favor do Marítimo”, diz Daniel Ramos acerca da expulsão de Amir</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/dava-para-marcar-falta-a-favor-do-maritimo-diz-daniel-ramos-acerca-da-expulsao-de-amir-NI3082069</link>
<guid isPermaLink="false">76809c9d-c231-4001-b442-3505b5fb1777</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 21:03:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x291/0c25/400d225/none/11506/LUIS/image_content_1453932_20180429220418.jpg"&gt;&lt;p&gt;Na sala de conferência de imprensa, ambos os treinadores falaram, obviamente, sobre a partida. Fique comas declarações de ambos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Daniel Ramos: &lt;/b&gt;“[Expulsão do Amir é momento do jogo?] Claramente que sim, até por aquilo que estava a acontecer. Apesar de alguma superioridade do FC Porto na primeira parte, nós também estávamos a conseguir dividir o jogo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esse momento é decisivo porque nos retira grandes possibilidades de lutarmos e de fazermos o jogo que queríamos. Tentámos sempre estar organizados e preencher bem os espaços. A nossa estratégia passava por aí e acho que a fizemos muito bem. Acho que estávamos a conseguir controlar o jogo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Isso levou-nos a pensar que um jogo taco a taco iria ser muito complicado para nós. Tentámos gerir e controlar os espaços à mesma num bloco mais baixo a partir desse momento e aproveitar as nossas oportunidades se elas acontecessem. O jogo ficou descaracterizado na intenção de ser um jogo mais equilibrado e reduziu as nossas possibilidades de pontuar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por norma, sou sempre um defensor de que, mesmo que haja erro, a equipa de arbitragem tem o benefício da dúvida porque não é fácil de decidir. Contudo, é evidente que, se puxar a brasa para a minha sardinha, digo que o Soares ‘arranjou’ a bola com a mão antes do contacto e isso seria falta ao contrário.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Certo ou errado? Não dá para puxar atrás. Se houver erro, é análise para especialistas. Na minha óptica, dava para marcar falta a favor do Marítimo, mas aceito que é um lance difícil de ajuizar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nós, treinadores, queremos que haja coerência e ainda hoje assisti, como nos últimos jogos, que há lances que são analisados com diferentes critérios e isso chateia-me. Uniformizar critérios, ter o mesmo tipo de análise e o VAR (vídeo-árbitro) ser mais coerente nas decisões é, para mim, o caminho para que, no próximo ano e neste fecho de campeonato, os treinadores possam falar menos e as decisões serem ainda mais acertadas”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Sérgio Conceição:&lt;/b&gt; “Sabíamos de antemão que íamos ter um jogo extremamente difícil. O Marítimo é sempre uma equipa muito competente em casa e o Daniel [Ramos] também tem feito um trabalho fantástico e sabíamos da nossa tarefa. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Devido à boa organização defensiva do Marítimo, depois de uma boa entrada [do FC Porto] na primeira, até aos 15 minutos, tivemos alguns problemas em chegar ao último terço.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; A verdade que a expulsão, mesmo em cima do intervalo, facilitou a nossa tarefa, mas era preciso ir à procura dessa facilidade e nunca foi fácil. Muitas vezes, quando as equipas ficam com menos um jogador acabam por se fechar ainda mais, ser mais solidária e dificultar de certa forma, a tarefa do adversário. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; Penso que as substituições que fui fazendo foi para dar à equipa algo mais para ganhar o jogo. Foi isso que aconteceu. Apareceu no final, mas tivemos inúmeras ocasiões durante o jogo. Fomos felizes só no final, mas é uma vitória justíssima da minha equipa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Acho que foi com muita confiança, de procurar saber quais são as nossas qualidades, mas também os nossos defeitos, foi fundamental. Foi trabalhando em cima dessa humildade que conseguimos um grupo verdadeiramente forte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Tivemos alguns problemas no início, como problemas financeiros, que não deram possibilidades para grandes contratações, mas sempre tive muita confiança nas opções que tínhamos emprestadas. Isto ainda não acabou. Não é um discurso de fim de época, mas formámos um grupo forte com jogadores que pertenciam a toda a gente. Mas acho que o mérito é de toda a gente na estrutura do FC Porto”&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x291/0c25/400d225/none/11506/LUIS/image_content_1453932_20180429220418.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Porto quebra tradição nos Barreiros e está a um empate do título</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/porto-quebra-tradicao-nos-barreiros-e-esta-a-um-empate-do-titulo-CI3082037</link>
<guid isPermaLink="false">5d8acfb0-7543-434e-b79f-58dbf972704e</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 20:22:28 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x259/0c17/400d225/none/11506/KUHV/image_content_1453923_20180429212209.jpg"&gt;&lt;p&gt;O FC Porto venceu hoje o Marítimo no estádio dos Barreiros graças a um golo de Marega ao minuto 89, na 32.ª jornada da I Liga de futebol, e está a um empate de conquistar o título.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A equipa portista quebrou assim um ‘jejum’ de seis épocas sem vencer no estádio dos Barreiros -- a última vitória aconteceu em abril de 2012, por 2-0, com dois golos do brasileiro Hulk, de penálti -- e aumentou para cinco pontos a vantagem para os rivais da capital, depois da surpreendente derrota do Benfica na Luz frente ao Tondela por 3-2, no sábado. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se o FC Porto quebrou a tradição ao vencer nos Barreiros, a verdade é que nem por isso deixou de sentir grandes dificuldades para chegar à vitória quase ao ‘cair do pano’, a despeito de ter jogado mais de meia parte em superioridade numérica, por expulsão do guarda-redes iraniano Amir Abedzadeh, que derrubou o avançado portista Soares à entrada da sua área. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nos Barreiros, a equipa portista entrou menos pressionada pela derrota caseira do Benfica no sábado, mas nem por isso teve ‘arte e engenho’ para ultrapassar um adversário que defendeu sempre de forma compacta e que só deixou uma brecha a um minuto do fim, num lance de bola parada, um pontapé de canto cobrado por Alex Telles e finalizado, de cabeça, por Marega. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com este triunfo, o FC Porto aumentou para cinco pontos a vantagem sobre os rivais de Lisboa, bastando-lhe um empate na receção ao Feirense, na próxima jornada, para assegurar a conquista do título.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Noutra partida em que não estava em jogo o título, mas sim o quinto lugar que dá acesso à Liga Europa caso o Desportivo das Aves não vença a final da Taça de Portugal, o Rio Ave venceu o Desportivo de Chaves, por 2-1, em Vila do Conde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O médio Pelé foi o autor dos dois golos, ambos de penálti, aos 66 e 80 minutos, a castigarem faltas sobre Guedes, enquanto Mattheus Pereira marcou para os flavienses já no período de descontos, aos 90+4. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com este triunfo, o Rio Ave ‘reforçou’ o quinto lugar, com 47 pontos, mais três do que o Marítimo, que perdeu hoje na receção ao FC Porto. Os vila-condenses têm vantagem no confronto direto com a equipa insular, a qual venceram por 3-0 em casa e perderam por 1-0 fora.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Desportivo de Chaves caiu para a oitava posição, com os mesmos 41 pontos do Boavista.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quem voltou às vitórias depois de uma série de cinco jornadas sem vencer foi o Boavista ao bater perante o seu público o Paços de Ferreira graças a um golo solitário de Renato Santos, aos 83 minutos, a finalizar uma jogada envolvente pelo flanco esquerdo, iniciada em David Simão e que teve ainda participação de Yusupha e Kuca.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com este triunfo, o 10.º obtido em casa, os ‘axadrezados’ subiram ao sétimo posto, com 41 pontos, os mesmos do Desportivo de Chaves, que perdeu em Vila do Conde com o Rio Ave.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Paços de Ferreira encontra-se no 16.º lugar, o primeiro acima da ‘linha de água’, com 29 pontos, a lutar ainda pela manutenção.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x259/0c17/400d225/none/11506/KUHV/image_content_1453923_20180429212209.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Polícia Florestal da Madeira apreende veículo pesado no concelho da Ribeira Brava </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/policia-florestal-da-madeira-apreende-veiculo-pesado-no-concelho-da-ribeira-brava-YH3081980</link>
<guid isPermaLink="false">e8932c03-1dc2-43c3-853d-c23bcb8d15fa</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 19:53:50 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/PULJ/image_content_1453911_20180429205351.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Polícia Florestal apreendeu este domingo um veículo pesado por despejo ilegal terras.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta apreensão efectuou-se no sitio da Ribeira da Tabua, freguesia da Tabua, concelho da Ribeira Brava.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta prática é considerada uma contra-ordenação grave.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O expediente contra-ordenacional segue agora os seus trâmites processuais.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/PULJ/image_content_1453911_20180429205351.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Marega garante vitória do FC Porto na Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/marega-garante-vitoria-do-fc-porto-na-madeira-DH3081647</link>
<guid isPermaLink="false">0b8e35f6-5dab-4ab9-9dc7-a751b54d9aed</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 18:59:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x270/0c22/400d225/none/11506/VKNM/image_content_1453767_20180429195802.jpg"&gt;&lt;p&gt;O golo de Marega valeu o triunfo ao FC Porto, esta tarde, diante do Marítimo. A avançado dos ‘dragões’ marcou aos 90 minutos, deixando a sua equipa mais perto do título da I Liga. Os verde-rubros acabaram o jogo com menos dois elementos, por expulsão do guarda-redes Amir e o defesa Rúben Ferreira. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x270/0c22/400d225/none/11506/VKNM/image_content_1453767_20180429195802.jpg"/>
<media:content>
<media:player url="https://youtu.be/rjh5WtmUDFs"/>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Amir foi expulso e deixa Marítimo reduzido a dez elementos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/amir-foi-expulso-e-deixa-maritimo-reduzido-a-dez-elementos-MH3081385</link>
<guid isPermaLink="false">9dc3c317-f3ea-4399-98ad-6b4a3cd2852b</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 17:59:02 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FJRP/image_content_1453737_20180429185904.jpg"&gt;&lt;p&gt;O guarda-redes iraniano Amir, envolto em polémica durante esta semana, devido a um alegado aliciamento por parte do FC Porto, foi expulso por Carlos Xistra, depois de cometer falta sobre o avançado portista Soares, à entrada de área.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A partida está de momento em intervalo e continua empatada a zero bolas.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FJRP/image_content_1453737_20180429185904.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Albuquerque afirma que António Costa é o verdadeiro candidato da oposição à presidência do Governo Regional  </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/albuquerque-afirma-que-antonio-costa-e-o-verdadeiro-candidato-da-oposicao-a-presidencia-do-governo-regional-YH3081032</link>
<guid isPermaLink="false">070e131b-b7ea-42d4-ba13-7253b2ff353a</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 17:19:15 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c42/400d225/none/11506/UKHJ/image_content_1453702_20180429181852.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente do Governo Regional disse que “é uma vergonha” o que está a acontecer na Madeira devido ao Governo de esquerda que faz “do engano, do simulacro e da mentira uma forma de estar”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por isso, para Miguel Albuquerque, que esteve presente no XXII Congresso da JSD, em São Vicente, o verdadeiro candidato da oposição à presidência do Governo Regional é António Costa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tendo em conta que, nos próximos tempos, não irão haver “lutas fáceis”, que vão exigir “determinação, espírito combativo, garra e coragem”, pediu a colaboração de todos para ‘derrubar’ os adversários.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O nosso grande objectivo é, no próximo ano, a Madeira continuar a ser governada pelos madeirenses, porque os nossos adversários são peões manietados pelo poder central”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Miguel Albuquerque referiu que, em 2019, “ou o PSD continua a governar a Madeira e a autonomia continua a estar garantida ou o PSD não governa a Madeira e a autonomia está perdida, subordinada a São Bento, ao Estado Central e ao Governo nacional”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Quem é o verdadeiro candidato a presidente do Governo Regional, da parte da oposição, é o primeiro-ministro, António Costa”, atirou, acrescentando que conta com “todos para o combate”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Refira-se que Bruno Melim foi hoje eleito presidente da JSD-Madeira.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c42/400d225/none/11506/UKHJ/image_content_1453702_20180429181852.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x260/0c24/400d225/none/11506/MKHM/image_content_1453729_20180429181853.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Vitória da Académica adia subida do Nacional</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/vitoria-da-academica-adia-subida-do-nacional-YH3081166</link>
<guid isPermaLink="false">84f7c22f-f5c4-45c8-aa7d-e5e6b442ed9b</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 16:54:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x278/0c26/400d225/none/11506/MKJU/image_content_1453724_20180429174854.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Académica venceu (1-0) na Covilhã, esta tarde, e assim o Nacional ainda não pode fazer a festa da subida à I Liga. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já o Arouca perdeu, em casa, diante Penafiel, por 4-1. A duas jornadas do final da II Liga, o Nacional lidera com 67 pontos, mais quatro do que Santa Clara e Académica. O Penafiel é quarto classificado (61), enquanto o Arouca desceu para quinto (59). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em caso de triunfo, de hoje a uma semana, na visita ao Arouca, o Nacional irá garantir o regresso à I Liga. O empate dos alvinegros em Arouca também pode ser suficiente para subir, se Santa Clara ou Académica não fizerem melhor nos respectivos jogos. A Briosa recebe o Cova da Piedade, no sábado, enquanto o Santa Clara joga em casa, diante do Real Massamá, no domingo.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x278/0c26/400d225/none/11506/MKJU/image_content_1453724_20180429174854.jpg"/>
</item>
<item>
<title>União da Madeira vence e está a dois pontos da salvação</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/uniao-da-madeira-vence-e-esta-a-dois-pontos-da-salvacao-KH3081149</link>
<guid isPermaLink="false">600a16b0-bd47-4093-885f-3d20671a2706</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 16:51:23 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x321/0c20/400d225/none/11506/RKLH/image_content_1453717_20180429175124.jpg"&gt;&lt;p&gt;O União da Madeira foi esta tarde vencer o Famalicão, na condição de visitante, por 2-1, estando agora a meros dois pontos da salvação, isto é, de garantir a permanência e continuar a actuar, na próxima temporada, no segundo escalão do futebol português. De resto, esta é a terceira vitória consecutiva dos unionistas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ciss (19’) e Miguel Lourenço (64’) apontaram os tentos da vitória insular, ao passo que João Mendes (28’) marcou o golo de honra do Famalicão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os azuis-e-amarelos até poderiam ter terminado esta jornada acima da linha de água, mas em duelo de equipas B, o Sp. Braga bateu o FC Porto, por 4-0, fugindo aos últimos lugares.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesse sentido, Covilhã (43 pontos), Oliveirense (43 pontos) e Sp. Braga (43 pontos) são os adversários mais próximos do conjunto orientado por Ricardo Chéu, quando faltam disputar duas partidas até ao término do campeonato.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x321/0c20/400d225/none/11506/RKLH/image_content_1453717_20180429175124.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Veja o vídeo do ambiente que se vive no Estádio do Marítimo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/videos/veja-o-video-do-ambiente-que-se-vive-no-estadio-do-maritimo-LH3081049</link>
<guid isPermaLink="false">ea4e9fa5-d7cc-4038-a34d-82dc1d6fa7ca</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 16:32:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/402x225/1c0/400d225/none/11506/QKOT/image_content_1453707_20180429173223.jpg"&gt;&lt;p&gt;A casa está bem composta para receber um dos grandes jogos da 32.ª jornada da I Liga. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quando faltam aproximadamente 30 minutos para o início da partida, as equipas aquecem no relvado e muitos adeptos já se guardaram lugar para assistir ao duelo entre verde-rubros e azuis-e-brancos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Enquanto isso, assista ao directo realizado pelo DIÁRIO no Estádio do Marítimo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Veja o vídeo da entrada das equipas&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/402x225/1c0/400d225/none/11506/QKOT/image_content_1453707_20180429173223.jpg"/>
<media:content>
<media:player url="https://youtu.be/-mFwlMFdAgQ"/>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Espreite as fotos do novo Café do Teatro que reabriu ontem oficialmente em festa</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/fotografias/espreite-as-fotos-do-novo-cafe-do-teatro-que-reabriu-ontem-oficialmente-em-festa-HG3080955</link>
<guid isPermaLink="false">5d50f629-8a22-41ac-a3bf-cc68795ca4af</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 16:05:41 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/WJNQ/image_content_1453672_20180429170501.jpg"&gt;&lt;p&gt;Aproximadamente dois meses depois do início das obras, o Café do Teatro está novamente aberto ao público. O investimento na ordem dos 400 mil euros permite agora que este espaço emblemático se apresente com uma imagem renovada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fique com as fotografias captadas ontem à noite, na festa de abertura oficial, que contou com a cantora Kate Ryan.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/WJNQ/image_content_1453672_20180429170501.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/VJMK/image_content_1453673_20180429170501.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c38/400d225/none/11506/QJUJ/image_content_1453674_20180429170501.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c32/400d225/none/11506/PJOJ/image_content_1453675_20180429170501.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/SJNQ/image_content_1453676_20180429170501.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/OJNQ/image_content_1453694_20180429170501.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HJMK/image_content_1453693_20180429170501.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c32/400d225/none/11506/JJOJ/image_content_1453692_20180429170502.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/IJNQ/image_content_1453691_20180429170502.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Vídeo ilustra afluência à baixa do Funchal para ver Madeira Auto Parade 2018 da Festa da Flor</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/videos/video-ilustra-afluencia-a-baixa-do-funchal-para-ver-madeira-auto-parade-2018-da-festa-da-flor-KG3080972</link>
<guid isPermaLink="false">d7a84a3e-e855-4989-bb02-262674737c79</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 15:59:51 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Orlando Drumond</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/RDRP/image_content_1453684_20180429165935.jpg"&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/RDRP/image_content_1453684_20180429165935.jpg"/>
<media:content>
<media:player url="https://youtu.be/-TaH4uUkPyA"/>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Veja o vídeo das centenas de adeptos portistas que se encaminham para o Estádio do Marítimo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/videos/veja-o-video-das-centenas-de-adeptos-portistas-que-se-encaminham-para-o-estadio-do-maritimo-KG3080862</link>
<guid isPermaLink="false">c9951be2-a4a2-4510-8b77-ae8bde3114ca</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 15:50:53 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x238/0c6/400d225/none/11506/PJHF/image_content_1453654_20180429165056.jpg"&gt;&lt;p&gt;Centenas de adeptos portistas vão em cortejo até ao Estádio do Marítimo, desde o Casino Park Hotel, onde os portistas estão hospedados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O plantel orientado por Sérgio Conceição já se encontra no recinto de jogo. Fique com as imagens registadas pelo departamento de comunicação dos dragões, que foram posteriormente publicadas na rede social Instagram.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x238/0c6/400d225/none/11506/PJHF/image_content_1453654_20180429165056.jpg"/>
<media:content>
<media:player url="https://youtu.be/zvcmUtcaxZ0"/>
</media:content>
</item>
<item>
<title>“Estou muito optimista relativamente ao futuro da Madeira”, diz Miguel Albuquerque</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/estou-muito-optimista-relativamente-ao-futuro-da-madeira-diz-miguel-albuquerque-HG3080696</link>
<guid isPermaLink="false">0ca5f623-36aa-460a-af56-16655e79f879</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 15:43:42 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/NINR/image_content_1453581_20180429164343.jpg"&gt;&lt;p&gt;Miguel Albuquerque, presidente do Governo Regional, disse hoje que a Madeira está num “bom momento da economia”, tendo por isso se mostrado bastante optimista em relação ao futuro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estamos com um crescimento económico há 56 meses na Região, já ultrapassamos a crise e a nossa taxa de desemprego baixou de 15.8% para 8.9%”, afirmou, esta tarde, na XVII Exposição Regional do Limão, que se realizou na freguesia da Ilha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além disso, o governante disse que o executivo regional tem dado apoios à agricultura e às empresas públicas e privadas da Região, sendo estes “muito importantes” para a economia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estou muito optimista relativamente ao futuro da Madeira. O que nós temos de continuar a defender é a nossa autonomia, que é uma coisa que, hoje, se fala pouco, sendo esta a possibilidade de os madeirenses continuarem a decidir aquilo que lhes diz respeito para o futuro”, frisou e acrescentou: “Temos de defender os nossos dinheiros e participar democraticamente na nossa vida”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/NINR/image_content_1453581_20180429164343.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Homem caiu de três metros para dentro da ribeira do Porto Santo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/homem-caiu-de-tres-metros-para-dentro-da-ribeira-do-porto-santo-DG3080713</link>
<guid isPermaLink="false">da05b198-d7f9-4be2-8632-eebc70cdd377</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 15:32:11 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/RIJK/image_content_1453587_20180429163018.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um homem na casa dos 50 anos sofreu, esta tarde, uma queda de uma altura aproximada a três metros para dentro de uma ribeira, no sítio do Tanque, no Porto Santo. A vítima apresentava suspeita de fractura na coluna e foi imobilizada em plano duro pelos Bombeiros Voluntários do Porto Santo que a transportaram para o Centro de Saúde da localidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Após uma avaliação médica, foi decidido que o homem seria encaminhado para o Hospital Dr. Nélio Mendonça, no Funchal, tendo seguido para a Madeira a bordo do avião da Força Aérea Portuguesa. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/RIJK/image_content_1453587_20180429163018.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Já começou a ‘Madeira Auto Parade 2018’</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/ja-comecou-a-madeira-auto-parade-2018-LG3080508</link>
<guid isPermaLink="false">02c54d53-3129-4536-a768-33511aebdf50</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 14:53:02 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/ALRP/image_content_1453536_20180429155305.jpg"&gt;&lt;p&gt;As viaturas clássicas já estão a fazer a sua ‘operação de charme’ na baixa citadina do Funchal. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O evento ‘Madeira Auto Parade’ voltou a levar muitos madeirenses e turistas até à cidade para verem de perto as ‘relíquias’.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/ALRP/image_content_1453536_20180429155305.jpg">
<media:title>Fotos Orlando Drumond e António Macedo Ferreira</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/DMRP/image_content_1453543_20180429155305.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/464x225/31c0/400d225/none/11506/QIOL/image_content_1453542_20180429155305.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/464x225/31c0/400d225/none/11506/QIOL/image_content_1453541_20180429155306.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x226/0c0/400d225/none/11506/PINT/image_content_1453540_20180429155306.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/464x225/31c0/400d225/none/11506/NIOL/image_content_1453539_20180429155306.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x226/0c0/400d225/none/11506/OINT/image_content_1453538_20180429155306.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Carlos Xistra é o árbitro nomeado para o encontro entre Marítimo e FC Porto</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/carlos-xistra-e-o-arbitro-nomeado-para-o-encontro-entre-maritimo-e-fc-porto-YG3080463</link>
<guid isPermaLink="false">aea15314-14b6-4c8d-b2b1-3da141473e3d</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 14:40:27 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x257/0c16/400d225/none/11506/IIIH/image_content_1453530_20180429154028.jpg"&gt;&lt;p&gt;Carlos Xistra foi o árbitro nomeado pelo Conselho de Arbitragem para apitar o jogo entre o Marítimo e FC Porto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O árbitro da Associação de Futebol de Leiria será auxiliado por Rui Teixeira e Nuno Pereira. Luís Máximo é o quarto árbitro escolhido, enquanto o vídeo-árbitro (VAR) ficará a cargo de António Nobre.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x257/0c16/400d225/none/11506/IIIH/image_content_1453530_20180429154028.jpg"/>
</item>
<item>
<title>‘Super Dragões’ vão em cortejo desde o Casino Park Hotel até ao Estádio do Marítimo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/super-dragoes-vao-em-cortejo-desde-o-casino-park-hotel-ate-ao-estadio-do-maritimo-EG3080372</link>
<guid isPermaLink="false">8199da59-d2fa-417f-9d59-0e469248793a</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 14:24:38 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x285/0c30/400d225/none/11506/OHMW/image_content_1453471_20180429152438.jpg"&gt;&lt;p&gt;O ‘Mar Azul’ vai percorrer as ruas da cidade do Funchal, tudo porque a claque afecta ao FC Porto, os ‘Super Dragões’, vão em cortejo desde o Casino Park Hotel até ao Estádio do Marítimo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Pedimos a todos os adeptos que estejam presentes as 15 horas no Casino para apoiar a equipa. Após a saída da equipa do hotel os adeptos do FC Porto irão todos num cortejo organizado rumo à P1 dos Barreiros! Só a vitória interessa”, escreveu a página Superdragões Madeira, no Facebook.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x285/0c30/400d225/none/11506/OHMW/image_content_1453471_20180429152438.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Rúben Ferreira quer apoio dos “verdadeiros” maritimistas para pôr o caldeirão a “ferver”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/ruben-ferreira-quer-apoio-dos-verdadeiros-maritimistas-para-por-o-caldeirao-a-ferver-FG3080304</link>
<guid isPermaLink="false">d478bd50-8892-493c-8ee6-9e1c29f1e77b</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 14:04:50 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x316/0c27/400d225/none/11506/MNKM/image_content_1453291_20180429150450.jpg"&gt;&lt;p&gt;Rúben Ferreira, o lateral esquerdo madeirense que regressou ao clube do coração no mercado de Janeiro, depois de aventuras no Vitória de Guimarães e Chaves, publicou uma mensagem horas antes da partida de hoje frente ao FC Porto, a pedir o apoio dos “verdadeiros” maritimistas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Logo esperamos que os VERDADEIROS maritimistas nos ajudem a ferver o nosso Caldeirão”, escreveu o verde-rubro na sua conta de Facebook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A partida tem início às 18 horas, no Estádio do Marítimo.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x316/0c27/400d225/none/11506/MNKM/image_content_1453291_20180429150450.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Alex Bunbury publica mensagem de motivação para o seu “amado Marítimo”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/alex-bunbury-publica-mensagem-de-motivacao-para-o-seu-amado-maritimo-IG3080280</link>
<guid isPermaLink="false">df6173b8-569b-4abd-9b6b-ec59c0c10bba</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 13:58:55 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x240/0c7/400d225/none/11506/JNIU/image_content_1453232_20180429145856.jpg"&gt;&lt;p&gt;O melhor marcador do Marítimo de todos os tempos, o canadiano Alex Bunbury, publicou na sua conta pessoa de Facebook uma mensagem de motivação para os verde-rubros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aquele que ainda detém o recorde de golos apontados pelos insulares, 59 para ser mais preciso, deseja “a todos os jogadores, equipa técnica e aos grandes adeptos do CS Marítimo tudo de bom contra o FC Porto”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“All the very best to my beloved CS Maritimo today for their big match against FC Porto today. Let’s do this, Maritimo!!”, escreve em inglês Alex Bunbury, o que traduzindo à letra as palavras do cinquentenário fica qualquer coisa como: “Tudo do melhor para o meu amado Marítimo hoje, neste grande jogo frente ao FC Porto. Vamos a isso Marítimo!!”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x240/0c7/400d225/none/11506/JNIU/image_content_1453232_20180429145856.jpg"/>
</item>
<item>
<title>PTP defende a diminuição do IMI para 50 euros anuais</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/ptp-defende-a-diminuicao-do-imi-para-50-euros-anuais-AG3080222</link>
<guid isPermaLink="false">a0520455-49aa-4c64-9030-bfaa831c51e9</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 13:49:52 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x256/0c15/400d225/none/11506/JNJI/image_content_1453223_20180429144857.jpg"&gt;&lt;p&gt;O PTP defende a diminuição do IMI para 50 euros anuais, isenção para os combatentes do Ultramar e para os reformados e pensionistas que têm rendimentos inferiores ao salário mínimo. Esta foi uma das mensagens transmitidas, nesta manhã, por José Manuel Coelho, deputado do Partido Trabalhista, na Assembleia Legislativa da Madeira, na acção política que foi promovida no Garajau.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na ocasião, Coelho disse que uma das prioridades do partido é garantir mais justiça fiscal e o primeiro passo passa por alterar as regras do imposto municipal sobre os imóveis.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x256/0c15/400d225/none/11506/JNJI/image_content_1453223_20180429144857.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Portugal entra a vencer no Mundial de Ténis de Mesa</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/portugal-entra-a-vencer-no-mundial-de-tenis-de-mesa-FG3080205</link>
<guid isPermaLink="false">a53a91a9-1055-41cf-bb7c-adf214475709</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 13:50:51 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Paulo Vieira  Lopes</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x343/0c59/400d225/none/11506/KNRL/image_content_1453210_20180429144902.jpg"&gt;&lt;p&gt;A selecção portuguesa masculina começou da melhor forma o Campeonato do Mundo em ténis de mesa por equipas que se está a realizar em Halmstad, Suécia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na jornada inaugural do grupo B, a equipa das Quinas conseguiu uma justa vitória diante da Coreia do Norte, por 3-0 e com o olímpico madeirense, Marcos Freitas a ser o responsável pela conquista do primeiro ponto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O actual n.º 15 o ranking mundial, teve que se aplicar para vencer II Choe por 3-2, naquele que foi o jogo inaugural do encontro. Tiago Apolónia veio a repetir o feito na partida seguinte, vencendo por 3-2 diante de Sin Hyok Pak, enquanto João Monteiro veio a fechar o encontro com um triunfo folgado por 3-0 frente a Wi Hun Kang.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A selecção masculina volta amanhã a entrar em acção com uma jornada dupla diante do Brasil (9 horas) e frente à Rússia (18 horas).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Femininos vencem Argélia por 3-0&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já na terceira divisão deste Mundial a selecção feminina também foi feliz no arranque ao vencer a Argélia por 3-0 em jogo da primeira jornada do grupo K. Leila Oliveira, Marta Santos e Raquel Martins estiveram a um bom nível vencendo os seus jogos pela margem máxima (3-0).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta tarde Portugal cumpre o segundo jogo do grupo K, medindo forças com Macau pelas 18 horas.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x343/0c59/400d225/none/11506/KNRL/image_content_1453210_20180429144902.jpg">
<media:title>Foto FPTM</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Adulto e criança feridos numa colisão em Câmara de Lobos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/adulto-e-crianca-feridos-numa-colisao-em-camara-de-lobos-EG3080125</link>
<guid isPermaLink="false">ee03a190-64ff-4a2c-adb2-1b8630ad91ce</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 12:22:28 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/KLMK/image_content_1453060_20180429132148.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um adulto e uma criança ficaram feridos, na sequência de uma colisão entre duas motas ocorrida há instantes na zona do Garachico, em Câmara de Lobos. Os Bombeiros Voluntários de Câmara de Lobos foram chamados a prestar socorro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desconhece-se, para já, mais pormenores sobre este acidente.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/KLMK/image_content_1453060_20180429132148.jpg"/>
</item>
<item>
<title>‘Ninfas do Atlântico’ apelam ao voto para chegarem à final do ‘Got Talent Portugal’</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/ninfas-do-atlantico-apelam-ao-voto-para-chegarem-a-final-do-got-talent-portugal-CM3079985</link>
<guid isPermaLink="false">76ee3b1e-ff2c-4b93-bcc9-3fd1b947cbfc</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 12:22:05 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c71/400d225/none/11506/LLHK/image_content_1453039_20180429131335.jpg"&gt;&lt;p&gt;As ‘Ninfas do Atlântico’ disputam hoje à noite um lugar na final do ‘Got Talent Portugal’, programa de caça talentos da RTP-1. As jovens utilizaram a sua página de Facebook para apelarem o voto aos madeirenses e ao público em geral.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Bom dia. Hoje é o grande dia...a primeira gala da semifinal do Got Talent na RTP1 pelas 21h e nós (Ninfas do Atlântico) vamos estar presentes! Nós esperamos que os portugueses e principalmente madeirenses votem para que possamos realizar o nosso sonho de chegar à final, e isso só depende de todos vós! Contamos com o vosso apoio, obrigada!”, escreveram.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recorde-se que as ‘Ninfas do Atlântico’, grupo do qual fazem parte Sara Abreu, Ana Beatriz, Daniela Marques, Ana Rita Nunes, Sara Nascimento, Laura Silva, Leonor Freitas e Emma Dias, receberam, na sua audição, um triplo botão dourado que lhes garantiu o acesso directo à semi-final.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois deste momento, a Madeira está a torcer para que o grupo, coordenado pela professora Zélia Gomes, passe à final e vença o programa, estando neste momento a circular um vídeo de apoio no Facebook, feito por Celso Gomes, onde alguns artistas de cá apelam ao voto. Veja &lt;a rel="nofollow" href="https://www.facebook.com/Celsogkaraoketotal/videos/1884501011569751/" target="_blank"&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c71/400d225/none/11506/LLHK/image_content_1453039_20180429131335.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Ajuda a Alimentar Cães salva gatos atirados para perto do lixo na Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/ajuda-a-alimentar-caes-salva-gatos-atirados-para-perto-do-lixo-na-madeira-NG3080069</link>
<guid isPermaLink="false">a42c012e-a819-4edd-9613-fb4bb4080f42</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 12:08:56 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x512/0c143/400d225/none/11506/VRKE/image_content_1453051_20180429130856.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Associação Ajuda a Alimentar Cães resgatou três gatos que foram abandonados dentro de uma caixa fechada com um barbante ao lado de contentores de lixo, na Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo uma publicação partilhada no Facebook desta associação, os animais, dois machos e uma fêmea, encontravam-se assustados e foram transportados para a Auqmia onde estão disponíveis para adopção.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x512/0c143/400d225/none/11506/VRKE/image_content_1453051_20180429130856.jpg">
<media:title>Foto Dr</media:title>
</media:content>
<media:content>
<media:player url="https://youtu.be/Ox6VjRYKz7U"/>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Governo disponível para apoiar todos os projectos que valorizem e preservem o património da Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/governo-disponivel-para-apoiar-todos-os-projectos-que-valorizem-e-preservem-o-patrimonio-da-madeira-AG3080002</link>
<guid isPermaLink="false">b3e6f0de-da5e-40ec-8ecf-cb62ca498b15</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 11:46:30 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c10/400d225/none/11506/RLOK/image_content_1453045_20180429124631.jpg"&gt;&lt;p&gt;Ontem realizou-se a cerimónia de lançamento do DVD e do CD da Banda Sonora da produção ‘O Feiticeiro da Calheta’. O evento contou com a presença de Paula Cabaço, secretária regional do Turismo e Cultura, em representação do Presidente do Governo Regional, que revelou que o executivo madeirense está disponível para apoiar este género de projectos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Veja a mensagem, na íntegra, na página de Facebook do Governo Regional da Madeira. “O Governo Regional está disponível para apoiar todos os projectos que visem a valorização e preservação do nosso património cultural, material e imaterial”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c10/400d225/none/11506/RLOK/image_content_1453045_20180429124631.jpg"/>
</item>
<item>
<title>4Litro começam amanhã a gravar nova série que irá passar na RTP Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/4litro-comecam-amanha-a-gravar-nova-serie-que-ira-passar-na-rtp-madeira-NM3079834</link>
<guid isPermaLink="false">ebeadc10-066c-48c9-830b-32125a74c300</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 11:22:25 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FPRP/image_content_1453021_20180429122134.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os 4Litro anunciaram na sua página de Facebook que se preparam para a gravar uma nova série que irá passar na RTP Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os humoristas madeirenses revelaram ainda que as gravações começam já amanhã e que esta nova produção, com estreia marcada para finais de Julho, poderá ainda passar na RTP Internacional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Veja na íntegra a mensagem, muito ‘sui generis’, que os 4Litro deixaram para os seus seguidores: “Bom dia amios e amias. Boas novidades. Amanhã vamos começar a gravar a nossa nova série que vai passar na RTP Madeira e possivelmente RTP Internacional. Estreia está marcada para finais de Julho.  Segue o nosso Facebook e Instagram para ires acompanhando as gravações”, escreveram.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FPRP/image_content_1453021_20180429122134.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Governo autoriza a instalação de 17 câmaras de videovigilância para o Festival Eurovisão da Canção</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/governo-autoriza-a-instalacao-de-17-camaras-de-videovigilancia-para-o-festival-eurovisao-da-cancao-LM3079805</link>
<guid isPermaLink="false">cb4d7d73-f193-4f06-b4e3-b0be1e136e73</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 11:02:17 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/VMRP/image_content_1453015_20180429120218.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Ministério da Administração Interna (MAI) autorizou a instalação e utilização, entre 28 de abril e 15 de maio, de 17 câmaras de videovigilância no Parque das Nações, em Lisboa, durante o Festival Eurovisão da Canção, foi hoje anunciado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O sistema é composto por 17 câmaras e será instalado na zona envolvente do Pavilhão Altice Arena. O objectivo é a protecção da segurança das pessoas e bens e a prevenção da prática de crimes durante o evento. O sistema teve parecer positivo da Comissão Nacional de Protecção de Dados”, refere uma resposta do MAI, enviada à agência Lusa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O MAI diz que o “sistema funcionará 24 horas por dia, todos os dias da semana, não sendo permitida a recolha de imagens de locais privados (através de barramento de portas, janelas e varandas)”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta é, segundo a tutela, “mais uma medida com vista a garantir as condições de segurança para o evento”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na cobertura do Festival Eurovisão da Canção estarão envolvidos mais de 4.000 profissionais, sendo esperados mais de 40.000 visitantes durante a realização do evento. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;  Os ensaios para o Festival Eurovisão da Canção, que decorre este ano pela primeira vez em Portugal, começam hoje e irão acontecer “todos os dias, ao longo do dia”, até à final do concurso, a 12 de maio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Irão decorrer na Altice Arena, em Lisboa, 95 ensaios, “sem contar com os ‘stand in’ [ensaios de luz e de realização, com figurantes em vez dos concorrentes], que começaram durante a semana”, disse à Lusa fonte oficial da organização do concurso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para hoje estão marcados os ensaios dos países que vão actuar na primeira parte da primeira semifinal, marcada para 08 de maio. Cada equipa irá fazer dois ensaios para as semifinais - segunda está marcada para 10 de maio -, e os países seleccionados para a final participam em mais três ensaios.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/VMRP/image_content_1453015_20180429120218.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Colisão entre carro e mota faz dois feridos no Lido</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/colisao-entre-carro-e-mota-faz-dois-feridos-no-lido-AM3079750</link>
<guid isPermaLink="false">906f0603-3e2c-4935-a78d-376a1699aaa7</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 10:28:09 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/RLJK/image_content_1453009_20180429112810.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um homem e uma mulher ficaram feridos, esta manhã, quando a mota em que seguiam colidiu com um automóvel, na Rua Simplício Passos de Gouveia, na zona do Lido. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ambas as vítimas foram socorridas no local pelos Bombeiros Voluntários Madeirenses, que após ministrarem os primeiros socorros transportaram-nas de ambulância para o Hospital Dr. Nélio Mendonça.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A mulher apresentava ferimentos de alguma gravidade e foi também assistida pela Equipa Médica de Intervenção Rápida (EMIR) que acompanhou a ambulância até ao Serviço de Urgência.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quanto aos ocupantes do ligeiro saíram ilesos deste acidente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Polícia de Segurança Pública esteve presente e tomou conta da ocorrência.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/RLJK/image_content_1453009_20180429112810.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Festa da Flor continua hoje com o desfile das viaturas clássicas </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/fotografias/festa-da-flor-continua-hoje-com-o-desfile-das-viaturas-classicas-IM3079569</link>
<guid isPermaLink="false">356725ab-9098-4995-880d-a6e5b5218bc9</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 09:59:57 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves-Fotos: ASPRESS</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x266/0c40/400d225/none/11506/ITJK/image_content_1452986_20180429110007.jpg"&gt;&lt;p&gt;A ‘Madeira Auto Parade’ volta hoje a presentear os madeirenses e os turistas com mais um desfile de clássicos, que se realiza, pelas 15h30, com partida da Praça da Autonomia. O evento está integrado na Festa da Flor que, este ano, se estende por quatro semanas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois do desfile, os amantes dos clássicos podem apreciar as viaturas, que irão estar expostas na Avenida de Sá Carneiro, pelas 17 horas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x266/0c40/400d225/none/11506/ITJK/image_content_1452986_20180429110007.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x266/0c22/400d225/none/11506/WTNK/image_content_1452987_20180429110008.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c39/400d225/none/11506/HTTJ/image_content_1452988_20180429110008.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x266/0c41/400d225/none/11506/HTKK/image_content_1452989_20180429110009.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c17/400d225/none/11506/PTHJ/image_content_1452998_20180429110010.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c27/400d225/none/11506/NTKJ/image_content_1452997_20180429110011.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/OTLJ/image_content_1452996_20180429110011.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c41/400d225/none/11506/OTKJ/image_content_1452995_20180429110012.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c37/400d225/none/11506/OTJJ/image_content_1452994_20180429110013.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c35/400d225/none/11506/OTHJ/image_content_1452993_20180429110014.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x266/0c30/400d225/none/11506/OTMK/image_content_1452992_20180429110015.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/LTLJ/image_content_1452991_20180429110015.jpg"/>
</item>
<item>
<title>CDU contra “sucateamento da Praia Formosa” defende “requalificação daquela orla costeira do Funchal”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/cdu-contra-sucateamento-da-praia-formosa-defende-requalificacao-daquela-orla-costeira-do-funchal-CM3079545</link>
<guid isPermaLink="false">100a719c-d867-4363-9ab1-947518040ee0</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 09:48:34 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/SNRP/image_content_1452981_20180429104835.jpg"&gt;&lt;p&gt;“A situação existente na Praia Formosa, onde se verificam processos de destruição de infraestruturas e de equipamentos públicos, onde faltam investimentos públicos para a requalificação daquela zona do litoral da cidade do Funchal, justifica uma imediata intervenção política”, aponta a CDU, numa nota de imprensa enviada à redacção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A CDU/Madeira relembra que “já fez a denúncia da situação de sucateamento e de desprezo a que as entidades públicas votam a Praia Formosa”. Agora, irá apresentar na Assembleia Municipal do Funchal, que se realiza amanhã, segunda-feira, dia 30 de Abril, um projecto de resolução para que sejam tomadas medidas em defesa da requalificação daquela orla costeira do Funchal”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A proposta da CDU será apresentada pela deputada municipal, Herlanda Amado.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/SNRP/image_content_1452981_20180429104835.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Paulo Cafôfo faz canyoning e mostra que é um presidente ‘radical’</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/paulo-cafofo-faz-canyoning-e-mostra-que-e-um-presidente-radical-DM3079445</link>
<guid isPermaLink="false">f5b560a9-d799-431b-bc49-f4cd1e579beb</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 09:35:51 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c53/400d225/none/11506/WTHK/image_content_1452965_20180429103503.jpg"&gt;&lt;p&gt;Paulo Cafôfo, presidente da Câmara Municipal do Funchal, presenteou os seus seguidores do Facebook e do Instagram com fotografias suas a fazer canyoning. O autarca mostra, desta forma, e tal como escreveu na legenda, que gosta de desportos de aventura.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Quem me conhece sabe que gosto de desportos de aventura. A Madeira têm condições naturais únicas Mundo, que vão para além dos passeios nas Levadas, nomeadamente para a prática de desporto natureza. Saibamos nós preservar trilhos e criar condições para as empresas que prestam esses serviços. Obrigado à Full Experience e ao Lira pelo dia fantástico a fazer canyoning”, escreveu o presidente da Câmara Municipal.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c53/400d225/none/11506/WTHK/image_content_1452965_20180429103503.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c71/400d225/none/11506/UTHK/image_content_1452976_20180429103503.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c47/400d225/none/11506/QTMK/image_content_1452975_20180429103504.jpg"/>
<media:content medium="image" width="169" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/169x225/0c0/0d0/none/11506/GCRV/image_content_1452974_20180429103504.jpg"/>
<media:content medium="image" width="169" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/169x225/0c0/0d0/none/11506/YCRV/image_content_1452973_20180429103504.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Homem encontrado cadáver no Caniço</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/homem-encontrado-cadaver-no-canico-EM3079464</link>
<guid isPermaLink="false">c7a97750-598d-4b52-99f6-552f671334f2</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 09:31:23 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/DCRP/image_content_1452971_20180429103124.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um homem de 51 anos foi encontrado cadáver, ao final da tarde de ontem, na vereda do Bravo, no Caniço, ao que tudo indica num quadro de suicídio. Os Bombeiros Municipais de Santa Cruz e a Equipa Médica de Intervenção Rápida (EMIR) foram alertados para esta situação e deslocaram-se ao local mas depararam-se com o homem já sem sinais vitais.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/DCRP/image_content_1452971_20180429103124.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Onda na Nazaré dá prémio de maior onda do ano e recorde mundial a Rodrigo Koxa</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/onda-na-nazare-da-premio-de-maior-onda-do-ano-e-recorde-mundial-a-rodrigo-koxa-EM3079420</link>
<guid isPermaLink="false">ed98a07e-2665-4d22-ac63-a3ae5c7ffd23</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 08:38:43 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/463x225/32c0/400d225/none/11506/UTLK/image_content_1452952_20180429093844.jpg"&gt;&lt;p&gt;O surfista brasileiro Rodrigo Koxa conquistou o recorde mundial para a maior onda surfada, com uma onda na Nazaré em novembro passado, segundo os prémios de ondas gigantes atribuídos pela Liga Mundial de Surf (WSL) hoje anunciados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dez ondas surfadas na Nazaré estavam nomeadas para várias categorias dos prémios de ondas gigantes, entre 30 candidatas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rodrigo Koxa conquistou o prémio de maior onda do ano e tornou-se o recordista mundial da maior onda surfada, ultrapassando o recorde de Garrett McNamara em 2011.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os vencedores foram conhecidos numa gala que decorreu na noite passada na Califórnia, nos Estados Unidos, onde esteve presente o presidente da Câmara da Nazaré.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na categoria de melhor onda surfada, a Nazaré estava nomeada através dos surfistas Ross Clarke-Jones e Sebastian Steudner, que também surgiam como representantes da praia portuguesa na categoria onda XXL, juntamente com Rodrigo Koxa e Benjamim Sanchis.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/463x225/32c0/400d225/none/11506/UTLK/image_content_1452952_20180429093844.jpg"/>
<media:content>
<media:player url="https://youtu.be/J56BYWQcX2w"/>
</media:content>
</item>
<item>
<title>FC Porto tenta contrariar história nos Barreiros e aproveitar derrota do Benfica</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/fc-porto-tenta-contrariar-historia-nos-barreiros-e-aproveitar-derrota-do-benfica-NM3079395</link>
<guid isPermaLink="false">59d6a324-2ad3-426f-8a88-b792c5fbe096</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 08:25:19 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HTMK/image_content_1452940_20180429092520.jpg"&gt;&lt;p&gt;O FC Porto tenta aproveitar hoje na visita ao Marítimo a derrota do Benfica, e colocar-se a cinco pontos de diferença, o que o deixaria em posição privilegiada para conquistar um título que lhe escapa desde 2013.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os ‘dragões’ viram o Benfica ter a hegemonia do futebol português nas últimas quatro épocas, e -- se vencerem nos Barreiros, onde não triunfam desde 2012 -, ficarão a apenas um ponto do título de campeões.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O inesperado desaire do Benfica, com uma fraca exibição em casa com o Tondela (derrota por 3-2), pode ter dado ânimo ao FC Porto para começar desde já a resolver a questão. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com nove pontos para disputar por parte da equipa, nas três jornadas que lhe faltam, os portistas precisam apenas de somar quatro pontos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma vitória na Madeira do FC Porto, em jogo que terá início às 18:00, deixará a equipa com mais cinco pontos do que Benfica e Sporting, que venceu no sábado em Portimão (2-1), e que, ao que tudo indica, deverá discutir com o rival ‘encarnado’ o segundo lugar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Embora matematicamente leões e águias não estejam afastados do título, o cenário é cada vez mais improvável, e são maiores as probabilidades de Benfica e Sporting virem a disputar no dérbi de Alvalade, o segundo posto e a vaga para a Liga dos Campeões.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Do lado do Marítimo, a equipa treinada por Daniel Ramos, tem luta cerrada pelo quinto lugar, com os mesmos 44 pontos do Rio Ave, que recebe o Desportivo de Chaves (16:00), a três pontos e também ainda com aspirações em relação à quinta posição.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A 32.ª ronda e antepenúltima da I Liga terá ainda os encontros entre Boavista e Paços de Ferreira (16:00), no Estádio do Bessa, e entre Belenenses e Sporting de Braga (20:15), no Estádio do Restelo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;lt;PRE&amp;gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Programa da 32.ª jornada da I Liga:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Sexta-feira, 27 abr:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vitória de Guimarães -- Moreirense, 1-0&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Sábado, 28 abr:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vitória de Setúbal -- Feirense, 0-2&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Benfica -- Tondela, 2-3&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Portimonense -- Sporting, 1-2&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Domingo, 29 abr:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Boavista - Paços de Ferreira, 16:00 (Sport TV)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rio Ave - Desportivo de Chaves, 16:00 (Sport TV)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Marítimo - FC Porto, 18:00 (Sport TV)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Belenenses - Sporting de Braga, 20:15 (Sport TV)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Segunda-feira, 30 abr:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desportivo das Aves -- Estoril Praia, 20:00 (Sport TV)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;lt;/PRE&amp;gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HTMK/image_content_1452940_20180429092520.jpg">
<media:title>Centenas de adeptos do Futebol Clube do Porto esperaram ontem pela saída do autocarro do Estádio do Dragão, para darem apoio a equipa na deslocação a Madeira para o jogo com o Marítimo. Sérgio Conceição agradece apoio dos adeptos. Foto Global Imagens</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Única instrutora na aviação civil no Dubai é portuguesa, mas o seu “cantinho” é a Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/unica-instrutora-na-aviacao-civil-no-dubai-e-portuguesa-mas-o-seu-cantinho-e-a-madeira-KM3079369</link>
<guid isPermaLink="false">17a97df7-096c-4232-b6eb-62120c7ca0c0</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 08:21:39 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/UTMK/image_content_1452928_20180429092141.jpg"&gt;&lt;p&gt;Sandra Lira é a única portuguesa e a única mulher instrutora na aviação civil no Dubai, nos Emirados Árabes Unidos (EAU), ao serviço da “Alpha Aviation Academy” (AAA), escola que forma pilotos para a companhia low cost Air Arabia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Sou a única mulher, e portuguesa, a dar instrução na aviação civil no Dubai e isso é fácil de aferir porque só existem três escolas neste Emirado, nomeadamente a ‘Alfa Aviation Academy’, onde trabalho e tenho contrato de exclusividade, a ‘Fujeirah Aviation Academy’ e a ‘Emirates Flight Training Academy’ [a maior do mundo]”, disse à agência Lusa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nascida na África do Sul [em Pietermaritzburg, na província de Kwazulu - Natal], Sandra é filha de pais madeirenses (o pai, natural da Ponta do Sol, foi assassinado naquele país na década de 90 do século XX, e a mãe é de Santo António, uma das dez freguesias do concelho do Funchal).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aos 8 anos de idade foi para a Madeira, ilha onde estudou e se formou em Matemática, disciplina que lecionou durante alguns anos numa escola secundária do Funchal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante esse tempo, conseguiu amealhar dinheiro suficiente para partir para Lisboa, especializar-se superiormente na sua área de formação e estudar numa academia de aviação civil [Aerocondor] com o objetivo de realizar um dos seus sonhos - ser piloto de linha aérea.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Enquanto estudava para piloto na Aerocondor, deu aulas de Matemática e de Física naquela academia e lecionou também Matemática no ISEC - Instituto Superior de Educação e Ciências, na licenciatura de Ciências Aeronáuticas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 2012, licencia-se em Ciências Aeronáuticas na Universidade Lusófona de Humanidades e Tecnologias de Lisboa; entre 2014 e 2016, exerce funções como instrutora da AWA - Aeronautic Web Academy e em 2016 torna-se instrutora exclusiva na escola de aviação portuguesa G Air, acumulando funções na base do Dubai, na Emirates Aviation University.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em setembro de 2016 é contratada, em exclusividade, para a “Alpha Aviation Academy”, no Dubai, onde vive desde então.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Eu dava aulas na G. Air e esta escola tinha um acordo com a Emirates Aviation University onde ia, amiúde, dar aulas e, depois, regressava às minhas funções em Portugal. E é nesse contacto com o Dubai que recebi duas propostas de trabalho, tendo acabado por aceitar uma delas”, contou, justificado, assim, a sua partida para os EAU. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sandra Lira frisou que é preciso ter “muita coragem” para partir e enfrentar novos desafios porque uma “vida nova tem um custo que é a vida antiga”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Aquilo que nos custa mais é ganhar novos hábitos, novas rotinas, sem ter aquela base importante que é a família”, afirmou, reconhecendo, contudo, que, se não tivesse feito essa opção, a sua carreira não teria conhecido a evolução que tem vindo a conhecer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Em Portugal - realçou - eu não tinha mais onde crescer, no Dubai sinto que dei mais um passo em frente”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reconhecida pela General Civil Aviation Authority (autoridade aeronáutica dos EAU), Sandra Lira ensina, na AAA, Performance (desempenho da aeronave), Procedimentos Operacionais, Aerodinâmica (princípios de voo), Massa e Centragem (cálculos de pesos), Comunicações e Matemática e Física aos seus alunos libaneses, iraquianos, árabes, americanos, turcos e indianos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não tenho alunos de Portugal, é um curso muito caro. No Dubai, custa entre 120.000 a 170.000 euros, mas os alunos da AAA que o acabam entram logo para a Air Arabia e, em Portugal, ronda os 60.000 euros, mas os cadetes têm ainda de procurar emprego”, explicou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apesar de viver numa sociedade sofisticada, num país produtor de petróleo, desenvolvido e centrado na área dos serviços e do turismo, dos xeques e dos arranha-céus, Sandra Lira considera, porém, que a “ilha maravilha” é a sua Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É o nosso cantinho, é onde se come as coisas que se gosta, é onde estão as pessoas que amamos, é onde brota um cheiro próprio, é onde se dizem piadas que só os madeirenses percebem e é onde há coisas que são muito nossas. Não é substituível”, defendeu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É aqui que vou envelhecer - continuou - e comprar a minha rica casinha ou o meu palheiro, como aqui se diz”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;E porque a saudade aperta, Sandra leva, desta vez, na mala, milho para “fazer os bifes de atum à madeirense porque atum existe lá”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/UTMK/image_content_1452928_20180429092141.jpg">
<media:title>Foto Homem de Gouveia/Lusa</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PTMK/image_content_1452959_20180429093251.jpg">
<media:title>Foto Homem de Gouveia/Lusa</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="150" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/150x225/0c0/0d0/none/11506/DARP/image_content_1452958_20180429093251.jpg">
<media:title>Foto Homem de Gouveia/Lusa</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/NTMK/image_content_1452957_20180429093251.jpg">
<media:title>Foto Homem de Gouveia/Lusa</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Contra os novos 3D de Abril, marchar, marchar</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/leitor/blogues/deco-cartoon/contra-os-novos-3d-de-abril-marchar-marchar-KM3068369</link>
<guid isPermaLink="false">74b9408f-0f73-45fe-9e5f-97c2006aac87</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 07:00:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Eder Luís</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/300x225/0c0/0d0/none/11506/UGRQ/image_content_1448674_20180426174621.jpg"&gt;&lt;p&gt;Há 44 anos, os revolucionários do 25 de Abril escolheram 3D: &lt;b&gt;D&lt;/b&gt;escolonização, &lt;b&gt;D&lt;/b&gt;emocratização e &lt;b&gt;D&lt;/b&gt;esenvolvimento. Ora, passadas as celebrações de mais uma Revolução dos Cravos, em que alguns continuam a ter alergia aos espinhos afiados da Liberdade, é triste perceber que alguns dos escolhidos pelo povo - e outros que até nem o foram - conseguiram perverter os ideais conquistados a sangue, ferro e fogo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;E embora o País esteja a melhorar economicamente, hoje, os 3D são, infelizmente, outros: &lt;b&gt;D&lt;/b&gt;inheiro para a elite que escapa à justiça, &lt;b&gt;D&lt;/b&gt;ívidas contraídas por outros e ‘passadas’ à maioria dos portugueses e a &lt;b&gt;D&lt;/b&gt;errocada de um sistema que esmaga direitos e garantias da grande maioria.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Será preciso um novo 25 de Abril? Talvez, embora seja difícil já que muitos continuam inebriados pelo vinho, pão e circo, encantados quais roedores enfeitiçados pelo flautista de Hamelim e a sua ‘prole’ que se vai distribuindo e mutiplicando por cargos de decisão política, económica, política, social, cultural, etc, tornando difícil a vida aos portugueses. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;De resto, pode ver o cartoon na edição impressa do DIÁRIO deste domingo, na secção A Ler, na rubrica ‘Análise da Semana’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Texto JFP&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="300" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/300x225/0c0/0d0/none/11506/UGRQ/image_content_1448674_20180426174621.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Apoio social a idosos na Madeira levou 27 milhões de euros em 2017</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/apoio-social-a-idosos-na-madeira-levou-27-milhoes-de-euros-em-2017-MM3079187</link>
<guid isPermaLink="false">105ce837-aa15-492f-8572-4610d485d029</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 06:00:54 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>João Filipe Pestana</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x236/0c5/400d225/none/11506/RUKT/image_content_1452844_20180428224241.jpg"&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;A Secretária da Inclusão e Assuntos Sociais, Rita Andrade, revela o valor gasto em 2017 com o apoio social a idosos em 2017 - ascendeu a 27 milhões de euros &lt;/b&gt;- e diz querer ver concluído, até final do ano, o programa de Governo na área do envelhecimento activo. O Serviço de Ajuda Domiciliária chega a 3.455 pessoas. Governante reconhece problemas, como falta de meios humanos e existência de lista de espera para refeições. É este o assunto que faz manchete na edição deste domingo do DIÁRIO de Notícias da Madeira, cuja notícia, que contém outros indicadores interessantes, é desenvolvida ao longo de duas páginas pelo jornalista &lt;a rel="nofollow" href="mailto:epassos@dnoticias.pt" target="_blank"&gt;Élvio Passos&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A grande foto da capa, impactante, mostra dois jogadores do Nacional completamente no ar - Ricardo Gomes e Murilo Souza - para ilustar o título: &lt;b&gt;“Nacional salta para a vitória e pode subir já hoje à I Liga”&lt;/b&gt;. Os alvinegros derrotaram ontem o Leixões por 2-1 e aguardam este domingo por deslizes dos adversários directos. Ainda na área futebolística e sobre o embate desta tarde nos Barreiros, Daniel Ramos diz que “é preciso um grande Marítimo para ganhar este domingo a um grande FC Porto”. ‘Dragão’ que está ainda mais motivado após derrota do Benfica, ontem, frente ao Tondela. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao lado, a capa apresenta ainda outros três destaques: &lt;b&gt;“Atleta de Leste vence etapa mundial com madeirenses no pódio”&lt;/b&gt;, cuja reportagem sobre o Madeira Island Ultra Trail 2018 é da autoria do jornalista &lt;a rel="nofollow" href="mailto:odrumond@dnoticias.pt" target="_blank"&gt;Orlando Drumond&lt;/a&gt;;&lt;b&gt; “Madeira ganha nova ligação aérea”,&lt;/b&gt; isto porque a JET2 passa a operar nova rota entre a ilha e Belfast, como revela o jornalista &lt;a rel="nofollow" href="mailto:rferreira@dnoticias.pt" target="_blank"&gt;Roberto Ferreira&lt;/a&gt;. Ainda neste sector dos transportes, fique a saber que &lt;b&gt;o vice-presidente do Governo Regional, Pedro Calado, quer limites de vento no Aeroporto “recomendáveis&lt;/b&gt;”, como conta a jornalista &lt;a rel="nofollow" href="mailto:aferreira@dnoticias.pt" target="_blank"&gt;Andreína Ferreira&lt;/a&gt;; finalmente, uma chamada para a Cultura, com três focos - &lt;b&gt;Ana Moura vem dar concerto, fadista que é cabeça-de-cartaz das Festas de São João da Calheta &lt;/b&gt;- &lt;b&gt;Festival Fica na Cidade’18 com novidades&lt;/b&gt; - e &lt;b&gt;‘Ninfas do Atlântico’ disputam hoje passagem à final do ‘Got Talent Portugal’.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Isto e muito mais poderá ler na sua edição deste domingo do DIÁRIO, ao longo de 48 páginas repletas de outras notícias, opiniões e muito mais, na edição em papel ou na &lt;a rel="nofollow" href="http://edicao.dnoticias.pt/" target="_blank"&gt;versão e-paper aqui&lt;/a&gt; que poderá aceder através de subscrição digital que pode fazer aqui de &lt;a rel="nofollow" href="http://assinaturas.dnoticias.pt/" target="_blank"&gt;forma cómoda e fácil.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tenha um excelente domingo e boas leituras com o seu DIÁRIO.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x236/0c5/400d225/none/11506/RUKT/image_content_1452844_20180428224241.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Apoiantes de Lula atingidos a tiro em vigília de apoio em Curitiba</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/apoiantes-de-lula-atingidos-a-tiro-em-vigilia-de-apoio-em-curitiba-LM3079085</link>
<guid isPermaLink="false">15e4b044-9562-44e6-adf2-3ff5d8ed089f</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 05:22:14 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x269/0c0/400d225/none/11506/VHNK/image_content_1452542_20180428213735.jpg"&gt;&lt;p&gt;Pelo menos dois apoiantes do ex-presidente brasileiro Lula da Silva foram alvejados a tiro numa vigília de apoio ao político detido em Curitiba, afirmou hoje o Partido dos Trabalhadores.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o partido de Luiz Inácio “Lula” da Silva, os tiros foram disparados ao início da manhã e “fizeram dos feridos, um deles grave, que foi atingido no pescoço” e está nos cuidados intensivos de um hospital de Curitiba. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O facto de não ter havido mortos “não diminui o facto de que houve uma tentativa de homicídio motivada pelo ódio dos que não aceitam esta vigília pacífica”, considera o partido.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A polícia recuperou do local balas de nove milímetros e afirma que uma pessoa disparou várias vezes, atingindo uma casa de banho móvel cujos estilhaços atingiram uma mulher nas costas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Centenas de apoiantes do ex-chefe de Estado, que cumpre desde dia 07 uma pena de 12 anos e um mês por corrupção e branqueamento de capitais, estão acampados a algumas centenas de metros da prisão onde se encontra Lula da Silva.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Após o ataque, a câmara municipal de Curitiba pediu novamente que Lula seja transferido para outra prisão em torno da qual seja mais fácil garantir a segurança. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x269/0c0/400d225/none/11506/VHNK/image_content_1452542_20180428213735.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Hotéis de 4 estrelas são os mais procurados para a Eurovisão com ocupações de 90%</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/hoteis-de-4-estrelas-sao-os-mais-procurados-para-a-eurovisao-com-ocupacoes-de-90-EX3077457</link>
<guid isPermaLink="false">86151223-a0c6-494b-90d9-7b50fe8e39ac</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 04:33:50 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c42/400d225/none/11506/QOHJ/image_content_1452299_20180428161701.jpg"&gt;&lt;p&gt;A realização do Festival Eurovisão da Canção em Lisboa tem um “grande impacto” na hotelaria, sobretudo a final, com as reservas a indicarem que os quatro estrelas serão os mais procurados, com ocupações de 90%, segundo a AHP.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Como sempre, dados rigorosos só depois do evento fechado. No entanto, temos uma elevada previsão de taxa de ocupação entre 08 e 12 de maio, mas especialmente nos dias 11 e 12. Mais de 75% destas unidades dizem que vão ter uma ocupação de entre 74% a mais de 80%”, disse a presidente da direcção executiva da Associação da Hotelaria de Portugal (AHP), Cristina Siza Vieira, em declarações à Lusa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A responsável acrescentou que “quem sinaliza taxas de ocupação superiores são as unidades de quatro estrelas”, com três quartos da amostra a apresentarem nestes dias taxas de ocupação de 90%, e superiores para dia 12, quando acontece a final da Eurovisão.      &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os dados são indicados pelo “Future Monitor” da AHP feito em abril para maio, para Lisboa, que conta na amostra com 80 hotéis de vários segmentos, uma ferramenta que faz as previsões tendo em conta pré-reservas e reservas efectivas.   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Os [hotéis] quatro estrelas são, efectivamente, os mais procurados, e melhor ainda no fim de semana. Há uma previsão de grande impacto deste evento”, refere Cristina Siza Vieira, mas sublinhando que “maio já é todos os anos tradicionalmente um mês muito forte” para a hotelaria na capital. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo a AHP, em 2014 o setor registou uma taxa de ocupação de 89%, em 2015 de 90% e em 2016 e 2017 de 89%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Maio era um mês muito de eventos e negócios em Lisboa. O que é diferente é que agora é mais lazer do que antes”, explicou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Questionada sobre se à semelhança de outros eventos os preços médios vão subir este mês, dada a elevada procura, Cristina Siza Vieira diz que “é natural que este ano se verifique a mesma subida [do ano passado]”, e que “não é expectável um salto muito grande”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O preço médio por quarto vendido em 2014 foi de 96 euros, em 2015 de 94 euros, em 2016 de 104 euros e em 2017 subiu para os 117 euros.   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Também a plataforma Airbnb refere que as pesquisas por alojamentos em Lisboa para a semana do Festival da Eurovisão 2018 aumentaram 42% face a igual período de 2017. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A elevada procura por alojamento através da Airbnb para a semana entre 08 e 13 de maio faz com que estejam apenas disponíveis 15% dos alojamentos em Lisboa anunciados na plataforma, com preços médios de 63 euros por noite para um quarto privativo e de 150 euros por noite para um apartamento com dois quartos em uso exclusivo. Durante o fim de semana em que se realiza a final do festival a disponibilidade será ainda mais baixa: apenas 10% de todos os alojamentos anunciados na plataforma estão disponíveis para reserva”, refere a Airbnb.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já um novo relatório da eDreams, “a maior agência de viagens online da Europa”, indica que, de 07 a 13 de maio, Lisboa vai receber mais 37% de visitantes internacionais do que em igual período do ano anterior. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para a 63.ª edição do Festival Eurovisão da Canção, realizado pela União Europeia de Radiodifusão (EBU, na sigla em inglês) em parceria com a RTP, em Lisboa, são esperados mais de dois mil profissionais relacionados com a iniciativa e 1.500 jornalistas, além de 30.000 fãs e visitantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Altice Arena, no Parque das Nações, será, em 08, 10 e 12 de maio, o palco das semifinais e da final do concurso, disputado por 43 países.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com a RTP, “os bilhetes para os três espectáculos da Grande Final do Festival Eurovisão da Canção 2018 já se encontram esgotados”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c42/400d225/none/11506/QOHJ/image_content_1452299_20180428161701.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Irão saúda acordo entre Coreias mas avisa que não se deve confiar nos Estados Unidos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/irao-sauda-acordo-entre-coreias-mas-avisa-que-nao-se-deve-confiar-nos-estados-unidos-EX3077431</link>
<guid isPermaLink="false">2f15be10-58e1-473a-8f8e-0a61ca7e612d</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 03:12:50 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x309/0c22/400d225/none/11506/KONR/image_content_1452290_20180428161335.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Irão saudou hoje os esforços dos dois líderes coreanos para normalizar relações entre os dois países e alertou para as intervenções dos Estado Unidos, indicando que é um país no qual não se pode confiar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O recente encontro dos líderes da Coreia do Norte e da Coreia do Sul é um passo responsável na direcção correcta, que pode contribuir para uma paz sustentável e para a segurança da região e do mundo”, declarou o porta-voz do Ministério dos Negócios Estrangeiros do Irão, Bahram Qasemí, na página oficial do Ministério.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O responsável recordou que “a principal e constante política do Irão é a oposição a qualquer tipo de produção o armazenamento e uso de armas de destruição em massa” e que o país tem conduzido esforços para um mundo livre desse armamento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sobre o papel dos Estados Unidos da América na aproximação das dois Coreias, o Ministério dos Negócios Estrangeiros do Irão recordou “o incumprimento” dos norte-americanos no acordo nuclear alcançado em 2015 entre o Irão e seis potências mundiais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os líderes das Coreias do Norte e do Sul, respectivamente, Kim Jong-un e Moon Jae-in, acordaram na sexta-feira tomar medidas para a “completa desnuclearização” da península coreana e para acabar com a guerra, durante a histórica cimeira realizada na fronteira entre os dois países.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O Sul e o Norte confirmaram a sua meta comum de conseguir uma península livre de armas nucleares através da completa desnuclearização”, refere a declaração conjunta, assinada pelos dois líderes no final da cimeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Presidente da Coreia do Sul anunciou ainda que vai visitar a Coreia do Norte no outono deste ano.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x309/0c22/400d225/none/11506/KONR/image_content_1452290_20180428161335.jpg"/>
</item>
<item>
<title>GNR apreende 2.100 litros de aguardante por fuga aos impostos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/gnr-apreende-2-100-litros-de-aguardante-por-fuga-aos-impostos-FX3077263</link>
<guid isPermaLink="false">e6e41de5-3196-4750-a555-de3f5f28bc51</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 02:02:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x270/0c0/400d225/none/11506/UONS/image_content_1452276_20180428161012.jpg"&gt;&lt;p&gt;Mais de dois mil litros de aguardente foram apreendidos num estabelecimento do distrito do Porto devido à falta de pagamento de 14 mil euros relativos ao Impostos Sobre Álcool e Bebidas Alcoólicas, divulgou hoje a GNR.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em comunicado, a GNR informa que a apreensão dos 2.100 litros de aguardente foi efectuada na quinta-feira pela Unidade Acção Fiscal do Porto e ocorreu durante uma operação de fiscalização a estabelecimentos comerciais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Os militares detectaram uma situação em que o proprietário do estabelecimento armazenava a mercadoria apreendida em local não autorizado e sem controlo aduaneiro, furtando-se deste modo às respectivas obrigações tributárias”, explica a GNR, adiantando que o imposto por liquidar ascende a 14 mil euros. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x270/0c0/400d225/none/11506/UONS/image_content_1452276_20180428161012.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Mais de três mil notas de 500 escudos chapa 12 foram trocadas até esta semana</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/mais-de-tres-mil-notas-de-500-escudos-chapa-12-foram-trocadas-ate-esta-semana-HX3077238</link>
<guid isPermaLink="false">c81024f5-a22d-4af9-82b0-1af7a10930e1</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 01:43:25 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x273/0c28/400d225/none/11506/MOTO/image_content_1452269_20180428160150.jpg"&gt;&lt;p&gt;Mais de 3.000 notas de 500 escudos chapa 12, que prescrevem no início de maio, foram trocadas entre o início deste ano e quinta-feira, num valor total de 7.676 euros, anunciou hoje o Banco de Portugal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Numa resposta escrita enviada à agência Lusa, a instituição informa que, em 2018 e até quinta-feira inclusive, foram trocadas no Banco 3.078 notas de 500 escudos chapa 12, no valor de 7.676 euros”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ainda assim, segundo dados do Banco de Portugal enviados à Lusa, em 31 de Dezembro passado, “encontravam-se em posse do público” cerca de 3,7 milhões de notas desta chapa, equivalentes a quase 9,3 milhões de euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No dia 1 de Maio, prescreve a nota de 500 escudos chapa 12, com efígie de Mouzinho da Silveira, que pode ser trocada por euros nas tesourarias do Banco de Portugal (em Braga, Castelo Branco, Coimbra, Évora, Faro, Funchal, Lisboa, Ponta Delgada, Porto e Viseu) até à próxima segunda-feira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com o Banco de Portugal, a troca poderá também ser feita por correio registado, com valor declarado, caso não seja possível fazê-lo presencialmente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Actualmente existem seis notas de escudos que ainda podem ser trocadas por euros: 500 escudos - efígie Mouzinho da Silveira (chapa 12); 500 escudos - efígie João de Barros (chapa 13); 1.000 escudos -- efígie Pedro Alvares Cabral (chapa 13); 2.000 escudos - efígie Bartolomeu Dias (chapa 2); 5.000 escudos - efígie Vasco da Gama (chapa 3) e 10.000 escudos - efígie Infante D. Henrique (chapa 2).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;À excepção da nota de 500 escudos chapa 12 com efígie de Mouzinho da Silveira, as restantes prescrevem em 1 de Março de 2022.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As notas de escudo podem ser trocadas por euros nas tesourarias do Banco de Portugal até 20 anos após a retirada da circulação da chapa a que pertencem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As moedas metálicas de escudos já não podem ser trocadas por euros.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x273/0c28/400d225/none/11506/MOTO/image_content_1452269_20180428160150.jpg"/>
</item>
<item>
<title>NASA põe termo ao desenvolvimento do seu único veículo lunar</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/nasa-poe-termo-ao-desenvolvimento-do-seu-unico-veiculo-lunar-MX3077178</link>
<guid isPermaLink="false">861b4463-b4f0-4466-9a43-f6d5b9b877e2</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 00:33:34 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/IOMK/image_content_1452261_20180428155824.jpg"&gt;&lt;p&gt;A NASA anunciou sexta-feira ter posto termo ao seu único programa de desenvolvimento de um veículo lunar, apesar das declarações em finais do ano passado do Presidente norte-americano, Donald Trump, de que queria voltar a enviar astronautas à Lua.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O anúncio, feito no site da agência espacial, apanhou de surpresa os próprios cientistas envolvidos no programa, denominado “Resource Prospector” (RP), que deveria conduzir à construção de um veículo robotizado destinado a explorar as regiões polares da Lua.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo a France Press, os cientistas enviaram uma carta à NASA onde exprimem a sua estupefacção pela decisão tomada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Tomámos agora conhecimento de que o RP foi suspenso a 23 de Abril de 2018 e que a missão terá fim até final de Maio”, referem os membros do “Lunar Exploration Analysis Group (LEAG) no correio eletrónico enviado a Jim Bridenstine, que lidera a agência, e publicado no site “NASAWatch.com”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os cientistas sublinham a “incredulidade e consternação” com que a notícia foi recebida na sua comunidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O robot lunar, cuja construção foi iniciada há cerca de dez anos, deveria ser o único do mundo capaz de explorar as regiões polares da Lua.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Seria ainda o primeiro módulo lunar norte-americano depois do Apollo 17, de 1972, e o primeiro veículo autónomo dos Estados Unidos sobre a Lua, com lançamento previsto para 2022.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A NASA indicou, em comunicado emitido na sexta-feira, que certos instrumentos do programa RP serão utilizados em futuros projectos da agência espacial, até porque diz ter prevista uma série de “missões robóticas graduais na superfície lunar”, sem fazer referência específica à anulação do programa RP.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A agência procura “evoluir progressivamente no sentido de veículos de aterragem maiores, capazes eventualmente de ser habitados”, indica apenas o comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jim Bridenstine, confirmado esta semana na liderança da NASA, assegurou no Twitter que está empenhado na exploração lunar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Presidente dos Estados Unidos confirmou em dezembro do ano passado a vontade dos Estados Unidos de voltar a enviar astronautas para a Lua pela primeira vez desde 1972, a fim de preparar uma missão habitada em direcção a Marte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Desta vez, não se trata apenas de colocar a nossa bandeira e de deixar as nossas pegadas. Estabeleceremos uma base para uma missão a Marte e talvez um dia mais além”, declarou Trump numa cerimónia na Casa Branca.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/IOMK/image_content_1452261_20180428155824.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Estudo indica que nem todos os enfermeiros cumprem devidamente higiene das mãos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/estudo-indica-que-nem-todos-os-enfermeiros-cumprem-devidamente-higiene-das-maos-XX3077154</link>
<guid isPermaLink="false">fe9ed4ac-e993-4fab-b705-862c729b30f1</guid>
<pubDate>Sat, 28 Apr 2018 23:12:27 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/SOMK/image_content_1452255_20180428155506.jpg"&gt;&lt;p&gt;Nove em cada dez enfermeiros consideram que respeitam as recomendações sobre higiene das mãos, mas nem todos cumprem devidamente este processo, revela um estudo divulgado anteontem em Lisboa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O estudo visou identificar as práticas dos enfermeiros referentes à higienização das mãos e gestão da farda clínica, analisando a sua taxa de contaminação por bactérias, explicou a autora da investigação, Cristina Sousa, no V Congresso dos Enfermeiros, que decorre até domingo em Lisboa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A recolha de dados consistiu na aplicação de 50 questionários e avaliação microbiológica de cem amostras referentes às mãos dos enfermeiros que prestam cuidados directos a utentes em quatro unidades de medicina interna de um hospital da região centro de Portugal. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Noventa por cento dos enfermeiros consideram respeitar as recomendações sobre higienização das mãos e que as realizam em 75% ou mais dos momentos estipulados. Contudo, nenhum dos profissionais inquiridos mencionou a sua adesão aos cinco momentos previstos no procedimento, com água e sabão ou solução antissética de base alcoólica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A necessidade de higienizar as mãos antes da realização de procedimentos asséticos foi identificada por 92% dos profissionais e após o contacto com o paciente por 90%, mas apenas 44% o fazem após o contacto com áreas próximas do paciente, “o que poderá constituir um foco de disseminação de microrganismos com potencial patogénico”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o estudo, a falta de lavatório (34%), a falta de tempo (32%) e a falta de zonas de secagem (18%) nas unidades interferem com a sua adesão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Constatou ainda que 34,6% dos enfermeiros apresentavam ‘Staphylococcus coagulase’ negativos e 57,7% positivos nas pontas dos dedos e 48,3% apresentavam ‘coagulase’ negativos e 70,9% positivos nos espaços interdigitais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apenas metade dos inquiridos revelou não utilizar adornos na prestação de cuidados. “A utilização de anel (48%), pulseiras (6%) e verniz/gel (14,3%) pelos enfermeiros, ainda que desencorajado pela literatura de referência existente, continuam a ser uma prática vigente”, sublinha. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Outra conclusão do estudo aponta que a maioria dos enfermeiros muda de farda a cada dois turnos e 62% utilizam-na em outros locais para além da unidade de cuidados. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A maioria apontou que faz a higienização das fardas no hospital (86%), enquanto 14% disseram que o fazem em casa, alegando a falta de fardas para utilização no turno seguinte como factor determinante para esta prática. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em declarações à agência Lusa, Cristina Santos disse que a investigação demonstrou que os microrganismos estão presentes nas três partes do estudo: “As mãos mexem nas batas, mexem no material clínico e assim sucessivamente”, o que obriga a disseminar boas práticas para quebrar a transmissão de microrganismos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“As mãos são seguramente a forma aparentemente mais fácil de se ultrapassar o problema, só que existem ainda alguns constrangimentos a nível organizacional, nomeadamente a falta de lavatórios em locais chave e zonas de secagem e alguma falta de dispositivos para higienizar as mãos”, adiantou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este é um constrangimento a nível da gestão, mas também existem constrangimentos a nível pessoal como a falta de tempo ou a complexidade dos cuidados prestados, disse a autora do estudo, defendendo que é preciso uniformizar normas institucionais de utilização de fardas e reequacionar materiais e estruturas existentes nas unidades para higienização das mãos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em Portugal, a taxa de infeções associadas aos cuidados de saúde em contexto hospitalar ronda os 7,8%, valores acima da média europeia, segundo a Direcção-Geral da Saúde.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/SOMK/image_content_1452255_20180428155506.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Mais de 220 mil reacções adversas a medicamentos entre 2000 e 2015 em Portugal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/mais-de-220-mil-reaccoes-adversas-a-medicamentos-entre-2000-e-2015-em-portugal-AX3077130</link>
<guid isPermaLink="false">7eb5129b-8460-41cc-839f-f43dca79538a</guid>
<pubDate>Sat, 28 Apr 2018 22:23:39 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/OONQ/image_content_1452249_20180428155244.jpg"&gt;&lt;p&gt;Mais de 220 mil reacções adversas a medicamentos foram registadas em ambiente hospitalar em Portugal entre 2000 e 2015, segundo um estudo divulgado na publicação científica “Journal of Medical Systems”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;No estudo, destacado na edição de hoje da “Infarmed Newsletter”, os autores analisam a base de dados dos Grupos de Diagnósticos Homogéneos (sistema de classificação de doentes) e procuram estimar a frequência e o impacto dos eventos adversos nos hospitais públicos.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foram contabilizadas 15 milhões de hospitalizações nos 15 anos em análise, constatando-se que 5,8% dessas hospitalizações (860 mil) tinham no mínimo um evento adverso associado, e que 1,5% (220 mil) estavam associadas a pelo menos uma reacção adversa a medicamento. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Este número é seis vezes superior às notificações registadas no âmbito do Sistema Nacional de Farmacovigilância para igual período, 34 mil notificações”, afirma-se na “newsletter” do Infarmed, concluindo-se que apesar de limitações metodológicas do estudo se confirma “que a subnotificação de reacções adversas a medicamentos em Portugal é uma realidade significativa”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No estudo os eventos adversos foram divididos em cinco tipos: incidentes na prestação de cuidados médicos ou cirúrgicos, complicações decorrentes de cuidados médicos ou cirúrgicos, intoxicações, reacções adversas a medicamentos, e efeitos tardios. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os autores do estudo sublinham também que os eventos adversos mais comuns são as complicações decorrentes de procedimentos médicos ou cirúrgicos e reacções adversas a medicamentos, ambos com uma tendência crescente de ocorrência desde o ano 2000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre 2000 e 2015, as complicações decorrentes de cuidados médicos ou cirúrgicos aumentaram 111%, os incidentes na prestação de cuidados médicos ou cirúrgicos aumentaram 120%, as reacções adversas a medicamentos e efeitos tardios aumentaram 275%, e as intoxicações 27%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os autores, Bernardo Sousa-Pinto, Bernardo Marques, Fernando Lopes e Alberto Freitas, da Faculdade de Medicina da Universidade do Porto e do CINTESIS - Centro de Investigação em Tecnologias e Serviços de Saúde, do Porto, admitem que esses aumentos também estejam relacionados com melhorias nos Grupos de Diagnóstico Homogéneos.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/OONQ/image_content_1452249_20180428155244.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Veja se ganhou 1 milhão e 700 mil euros no Totoloto</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/veja-se-ganhou-1-milhao-e-700-mil-euros-no-totoloto-EM3079305</link>
<guid isPermaLink="false">72d15a81-a3f8-4c0d-83c2-83ed562760af</guid>
<pubDate>Sat, 28 Apr 2018 22:21:07 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/BBRP/image_content_1452859_20180428232108.jpg"&gt;&lt;p&gt;A chave vencedora do concurso 034/2018 do Totoloto, sorteada hoje, é composta pelos números 12 - 23 - 29 - 43 - 44.   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O número da sorte é o 12.     &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em jogo, no primeiro prémio, está um ‘jackpot’ no valor de um milhão e 700 mil euros.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/BBRP/image_content_1452859_20180428232108.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Mónaco de Leonardo Jardim empata e perde o segundo lugar</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/monaco-de-leonardo-jardim-empata-e-perde-o-segundo-lugar-EM3079204</link>
<guid isPermaLink="false">9023c531-6eab-47f0-8759-c61a3774956a</guid>
<pubDate>Sat, 28 Apr 2018 21:40:01 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x291/0c12/400d225/none/11506/QUMR/image_content_1452853_20180428224002.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Mónaco somou hoje o terceiro jogo sem vencer ao empatar sem golos na receção ao Amiens, em jogo da 35.ª jornada da I Liga francesa de futebol, o que lhe custou o segundo lugar para o Lyon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A equipa orientada pelo treinador português Leonardo Jardim parece ter ficado afetada pela goleada por 7-1 infligida pelo Paris Saint-Germain no Parque dos Príncipes à 33.ª jornada, visto que sofreu nova derrota uma semana depois em Guingamp, por 3-1, e hoje cedeu um nulo em casa perante o Amiens. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta série de três jogos sem vencer (duas derrotas e um empate) custou ao Mónaco a perda do segundo lugar para o Lyon, que hoje venceu na receção ao Nantes por 2-0, completando uma série de cinco vitórias consecutivas, com um golo do internacional holandês Memphis Depay aos 39 minutos, e outro pelo avançado do Burkina Faso, Bertrand Traoré, após assistência do mesmo Depay, aos 68.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pela equipa monegasca foram titulares os internacionais portugueses João Moutinho, que alinhou durante os 90 minutos, e Rony Lopes, que foi substituído perto do final, aos 84 minutos, pelo espanhol Jordi M’Boula. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nos outros jogos hoje disputados da 35.ª jornada, de registar três vitórias pelo mesmo resultado, 3-1, de Bordéus, Lille e Troyes sobre Dijon, Metz e Caen, respectivamente, e um empate a um golo do Nice no terreno do Estrasburgo.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x291/0c12/400d225/none/11506/QUMR/image_content_1452853_20180428224002.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Sporting vence na visita ao Portimonense e iguala Benfica no segundo lugar</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/sporting-vence-na-visita-ao-portimonense-e-iguala-benfica-no-segundo-lugar-FM3079160</link>
<guid isPermaLink="false">91495580-c6c0-4882-bde8-c1bfdb66562e</guid>
<pubDate>Sat, 28 Apr 2018 21:28:09 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/MUMK/image_content_1452834_20180428222810.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Sporting venceu hoje na visita ao Portimonense, por 2-1, em jogo da 32.ª jornada da I Liga de futebol, e aproveitou a derrota mais cedo do Benfica, em casa com o Tondela.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os ‘leões’ inauguraram o marcador, com um golo de Bruno Fernandes, aos 23 minutos, mas Fabrício empatou para o Portimonense ainda antes do intervalo, aos 42. Muito perto do final, aos 89, o médio internacional português bisou na partida e deu a vitória à equipa lisboeta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Sporting coloca-se assim em igualdade de pontos com o Benfica, ambos 77, antes do dérbi de Alvalade, agendado para o próximo sábado (20:30), e a dois do FC Porto, com um jogo a menos e que no domingo visita o Marítimo. O Portimonense segue no 11.º lugar, com 35 pontos, sete acima da linha de descida.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/MUMK/image_content_1452834_20180428222810.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Casal de idosos encontrado morto em ribeiro</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/casal-de-idosos-encontrado-morto-em-ribeiro-GM3079109</link>
<guid isPermaLink="false">4e8e5d3a-1d7d-4a3a-8049-4ad113d7d087</guid>
<pubDate>Sat, 28 Apr 2018 20:39:41 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c29/400d225/none/11506/KHUJ/image_content_1452563_20180428213942.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um homem e uma mulher com idades entre 70 e 80 anos foram hoje encontrados mortos num ribeiro em Ponte de Lima, desconhecendo-se para já os contornos da situação, de acordo com os bombeiros locais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fonte dos Bombeiros Voluntários de Ponte de Lima disse à agência Lusa que “dois idosos, um homem e uma mulher, foram encontrados afogados” num ribeiro junto à capela de Nossa Senhora Das Neves na freguesia de Correlhã, em Ponte de Lima.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A mesma fonte apontou que, “aparentemente”, as vítimas têm entre 70 a 80 anos, mas “a idade ainda não foi confirmada”, nem as condições da morte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O alerta foi dado às 16:36 e, segundo a fonte dos Bombeiros Voluntários de Ponte de Lima, no local ainda permanecem alguns meios de emergência, nomeadamente uma ambulância desta estrutura, uma Viatura Médica de Emergência e Reanimação (VMER) de Viana do Castelo, três patrulhadas da GNR, elementos da Polícia Judiciária e ainda uma unidade de psicólogos do INEM.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c29/400d225/none/11506/KHUJ/image_content_1452563_20180428213942.jpg"/>
</item>
</channel>
</rss>