<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
<link>/rss/home.xml</link>
<title>Geral</title>
<description>Secção Home</description>
<atom:link type="application/rss+xml" rel="self" href="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml"/>
<item>
<title>Espanha vai avaliar tipificação de crimes sexuais após veredicto polémico</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/espanha-vai-avaliar-tipificacao-de-crimes-sexuais-apos-veredicto-polemico-DA3075577</link>
<guid isPermaLink="false">56ddea8a-aa9d-4a66-9acc-50b09ccf3aa0</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 23:05:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x299/0c43/400d225/none/11506/LJIK/image_content_1451410_20180427223743.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Governo de Espanha anunciou hoje que vai avaliar a tipificação dos crimes sexuais na lei, depois de um tribunal ter condenado pela acusação menos grave de abuso sexual cinco homens acusados de violação em grupo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na quinta-feira, dezenas de cidades espanholas foram palco de manifestações contra a decisão de um tribunal de Pamplona, Navarra (norte), no processo envolvendo o grupo de homens, que se autointitula “La Manada”, acusado da violação em grupo de uma jovem de 18 anos durante as festas de San Fermín de 2016.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O porta-voz do Governo, Inigo Méndez de Vigo, disse hoje que o executivo respeita a independência dos tribunais, mas que “sempre esteve, está e estará ao lado das vítimas”, qualificando este ataque de “desprezível”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Méndez de Vigo acrescentou que a revisão da tipificação dos crimes sexuais no Código Penal, que data de 1995, parte do princípio de que ela pode ter de ser adaptada à “nova consciência social” em relação a este tipo de crimes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Há uma maior consciencialização e sensibilização no sentido de uma tolerância zero em relação a este tipo de comportamentos [...] A tipificação destes delitos data de 1995. Passaram 23 anos e muita coisa mudou, felizmente”, na sociedade, disse o porta-voz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Méndez de Vigo frisou que qualquer reflexão deve ser feita com calma e envolver todos os grupos políticos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os cinco homens, entre os 27 e os 29 anos, foram condenados na quinta-feira a nove anos de prisão por delito continuado de abuso sexual, e não por agressão sexual (violação), como defendia o Ministério Público, que pedia uma pena de 22 anos de prisão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O tribunal entendeu que não houve violência nem intimidação da vítima.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O procurador da província de Navarra, José Sánchez, anunciou hoje que vai recorrer da sentença, frisando que os cinco homens, que gabaram a sua atuação num grupo da rede de mensagens WhatsApp com o nome “La Manada” em que colocaram um vídeo do crime, devem ser punidos por “violação e não apenas por abuso sexual”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma petição na Internet pedindo a inibição dos magistrados do tribunal de Navarra recolheu nas últimas 24 horas 800.000 assinaturas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Num país em que temos um problema de violência machista tão grave, não podemos consentir juízes e magistrados que consideram que para existir violência sexual não chega cinco homens agredirem uma jovem indefesa e embriagada, que posteriormente abandonaram e deixaram sem telefone para que não pudesse ser auxiliada”, lê-se na petição.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Novos protestos realizaram-se ou vão realizar-se hoje em várias cidades de Espanha, como Pamplona, Valência, Bilbau, San Sebastián e Vitoria, e outros foram convocados para sábado, nomeadamente em Madrid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nestes protestos, em que participam maioritariamente mulheres, sobretudo jovens, as palavras de ordem mais frequentes são “Não é Não”, “Isto sim, é terrorismo”, “Não é abuso, é violação”, “Não estás sozinha, esta é a tua manada”, “A Justiça é cega e o machismo mata” ou “Justiça de merda”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x299/0c43/400d225/none/11506/LJIK/image_content_1451410_20180427223743.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Costa leva António Vitorino e Vasco Cordeiro na sua comitiva oficial ao Canadá</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/costa-leva-antonio-vitorino-e-vasco-cordeiro-na-sua-comitiva-oficial-ao-canada-HA3075339</link>
<guid isPermaLink="false">452eba7c-c7e0-4b45-acb2-dd3ab0457f6e</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 23:01:11 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/405x225/2c0/400d225/none/11506/RLLO/image_content_1451244_20180427221148.jpg"&gt;&lt;p&gt;O primeiro-ministro leva na comitiva da sua visita ao Canadá, entre terça-feira e 05 de maio, o presidente do Governo Regional dos Açores, Vasco Cordeiro, e António Vitorino, candidato à liderança da Organização Internacional para as Migrações. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante os quatro dias de visita oficial ao Canadá, com passagens por Otava, Toronto e Montreal, o primeiro-ministro terá vários encontros com a comunidade portuguesa residente neste país, maioritariamente de origem açoriana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Logo no primeiro ponto do programa oficial no Canadá, na quarta-feira, ao fim da tarde, em Otava, estão previstos discursos de António Costa e de Vasco Cordeiro no Centro Recreativo Português Lusitânia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em Toronto e em Montreal (aqui num dia dedicado à língua portuguesa), o primeiro-ministro e o presidente do Governo Regional dos Açores voltam a encontrar-se com portugueses e lusodescendentes residentes neste país.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O próprio primeiro-ministro do Canadá, Justin Trudeau, numa nota que publicou na página oficial do Governo canadiano na Internet, destacou a importância de o seu país contar com cerca de 480 mil cidadãos de origem portuguesa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nas conversações entre António Costa e Justin Trudeau, além das questões relativas ao livre comércio entre a União Europeia e o Canadá, estará também em análise o problema das vagas migratórias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Um tema que será discutido entre os dois primeiros-ministros, numa conjuntura em que Portugal apresenta a candidatura do antigo ministro socialista e comissário europeu António Vitorino ao cargo de diretor-geral da Organização Internacional para as Migrações.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além de António Vitorino e de Vasco Cordeiro, fazem ainda parte da comitiva oficial da visita de António Costa ao Canadá o ministro da Economia, Manuel Caldeira Cabral, os secretários de Estado das Comunidades Portuguesas, José Luís Carneiro, e da Internacionalização, Eurico Dias, e o presidente da AICEP, Luís Castro Henriques.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/405x225/2c0/400d225/none/11506/RLLO/image_content_1451244_20180427221148.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Golo de Hurtado dá triunfo ao Vitória de Guimarães sobre o Moreirense</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/golo-de-hurtado-da-triunfo-ao-vitoria-de-guimaraes-sobre-o-moreirense-XA3075671</link>
<guid isPermaLink="false">26ba9a4c-897c-41d3-9311-ec28e99affa8</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 21:42:38 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/411x225/6c0/400d225/none/11506/RJHR/image_content_1451455_20180427224239.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um golo de Hurtado, aos 90+2, permitiu ao Vitória de Guimarães vencer o Moreirense por 1-0, no jogo de abertura da 32.ª jornada da I Liga de futebol, disputado em Guimarães.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com este triunfo, os vitorianos sobem ao oitavo lugar da prova com 40 pontos, enquanto o Moreirense mantém o 13.º com 32 pontos, mais cinco pontos do que a primeira equipa abaixo da linha de despromoção, o Feirense.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/411x225/6c0/400d225/none/11506/RJHR/image_content_1451455_20180427224239.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Trump afirma que a NATO ajuda “mais” os europeus que os Estados Unidos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/trump-afirma-que-a-nato-ajuda-mais-os-europeus-que-os-estados-unidos-KA3075387</link>
<guid isPermaLink="false">f0682fb1-248e-4df7-9dcc-c9c2a3b4f994</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 21:17:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/411x226/5c0/400d225/none/11506/JLKU/image_content_1451260_20180427221726.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, defendeu hoje que a NATO ajuda “mais os europeus do que os norte-americanos, numa conferência de imprensa conjunta com a chanceler alemã, Angela Merkel, de visita a Washington.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A NATO é fantástica, mas ajuda mais a Europa do que nos ajuda a nós”, declarou o Presidente norte-americano enquanto decorria em Bruxelas uma reunião dos ministros dos Negócios Estrangeiros dos países-membros da Organização do Tratado do Atlântico-Norte, alvo das suas críticas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O inquilino da Casa Branca exige nomeadamente que os seus aliados da Aliança Atlântica aumentem a sua participação financeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Os outros países deviam pagar mais. Não estou a falar só da Alemanha, os outros países deviam pagar mais. Nós protegemos a Europa e, no entanto, pagamos bastante mais que todos”, afirmou Trump.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Presidente republicano instou os países-membros da NATO, criada em 1949 sob a égide dos Estados Unidos, a respeitar o seu compromisso, assumido em setembro de 2014, de destinar 2% do seu Produto Interno Bruto (PIB) à sua defesa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O novo chefe da diplomacia norte-americana, Mike Pompeo, transmitiu a mesma mensagem hoje em Bruxelas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O artigo 5.º do tratado fundador da Aliança Atlântica, que prevê que os países membros acorram em socorro de aliado em caso de agressão, foi invocado apenas uma vez na História: após os atentados de 11 de Setembro de 2001 nos Estados Unidos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/411x226/5c0/400d225/none/11506/JLKU/image_content_1451260_20180427221726.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Advogado do Benfica diz que 17,7 milhões de euros exigidos ao FC Porto é apenas o início</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/advogado-do-benfica-diz-que-17-7-milhoes-de-euros-exigidos-ao-fc-porto-e-apenas-o-inicio-EA3075314</link>
<guid isPermaLink="false">6359d900-4581-4fab-8af5-eb90521c7f19</guid>
<pubDate>Sat, 28 Apr 2018 00:05:55 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/SOLJ/image_content_1451199_20180427220638.jpg"&gt;&lt;p&gt;O advogado João Correia advertiu que o pedido de indemnização de 17,7 milhões de euros exigido ao FC Porto por concorrência desleal é “apenas o início de uma longa marcha para punir todos os que atacaram o Benfica”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Isto é apenas o princípio de uma procissão que ainda nem sequer saiu do adro. Todos aqueles que ofenderam e atacaram o Benfica nas mais diversas vertentes (desportiva, moral, económica, empresarial, imagem, honra, dignidade, etc.) vão ser judicialmente acionados, não há dúvidas sobre isso”, disse João Correia, citado pelo site oficial do clube.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O porta-voz da equipa de advogados do Benfica explicou que o pedido de indemnização ao FC Porto está relacionado com a “violação das regras da concorrência entre instituições” e será um dos vários procedimentos judiciais que o clube lisboeta deverá acionar até ao verão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É uma ação de indemnização que decorre da providência cautelar deduzida a favor do Benfica e que visa reparar os danos decorrentes da violação das regras de concorrência entre as duas SAD, isto é, os danos provocados pela SAD do FC Porto à SAD do SL Benfica”, precisou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em fevereiro, o Tribunal da Relação do Porto aceitou uma providência cautelar apresentada pelo Benfica, com o objetivo de impedir o FC Porto de continuar a divulgar no Porto Canal correspondência eletrónica interna do clube da Luz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;João Correia assinalou que “as repercussões são a curto, médio e longo prazo”, admitindo que as ações poderão não se resumir ao território nacional e reforçando que “todos aqueles que perseguiram o Benfica de forma vil serão acionados judicialmente”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/SOLJ/image_content_1451199_20180427220638.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Festival Bons Sons leva Salvador Sobral, Sara Tavares e Primeira Dama a Cem Soldos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/festival-bons-sons-leva-salvador-sobral-sara-tavares-e-primeira-dama-a-cem-soldos-KA3075268</link>
<guid isPermaLink="false">e0f70feb-e667-498a-9a11-144535fb354c</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 23:00:14 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x240/0c7/400d225/none/11506/JOIU/image_content_1451193_20180427220248.jpg"&gt;&lt;p&gt;Salvador Sobral, Sara Tavares e Primeira Dama integram o cartaz do festival Bons Sons, que em agosto transforma a aldeia de Cem Soldos, com um recinto renovado com novos palcos e pagamentos com pulseira, anunciou hoje a organização.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quatro dias de música, exposições, feiras culturais e ciclos de cinema marcam o programa do festival que, de 09 a 12 de agosto, converte toda a aldeia de Cem Soldos, em Tomar, no recinto do evento, que “nesta edição vive o ano da mudança”, como disse à Lusa Luís Ferreira, da organização do Bons Sons.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O festival apresentado hoje à comunicação social surge com novidades no recinto e na forma como os participantes que vão rumar à aldeia serão recebidos nos oito palcos por onde passarão cerca de meia centena de concertos de música portuguesa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Salvador Sobral, Selma Uamusse, Mazgani, Sara Tavares, Sean Riley &amp;amp; The Slowriders, Cais Sodré Funk Connection, Dead Combo, Lena D’Água e Primeira Dama com Banda Xita são as propostas reveladas hoje para o palco Lopes Graça, no largo da aldeia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No festival, que se assume como “um amor de verão”, este ano mudam de nome o Palco Eira e o Palco ao Sol.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A primeira passa para um “terreno mais intimista” e a denominar-se palco Zeca Afonso, para receber nomes como The Lemon Lovers, Slow J, 10.000 Russos, Mirror People, Zeca Medeiros, Paus, Peltzer e Linda Martini.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O segundo passa a chamar-se Amália, homenageando a mais emblemática fadista portuguesa e passando a receber concertos também à noite. Nesta edição atuam naquele espaço Norberto Lobo, João Afonso, Miguel Calhaz, Ela Vaz, Motion Trio, Moonshiners, Fado Violado e o espetáculo “Tia Graça -- Toda a gente devia ter uma”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No palco Giacometti, a relação de intimidade com o público celebra-se nesta edição com Lince, Jerónimo, S. Pedro, Tomara, O Gajo, Quartoquarto, Monday e Luis Severo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Palankalama, Patrícia Costa e Meta são as propostas para o palco Música Portuguesa a Gostar dela Própria, espaço onde cabem ainda as atuações de Vozes de Manhouce, Homem em Catarse, Artesãos da Música, Orquestra de Foles e Douradas Espigas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Noite dentro a música vive-se em Cem Soldos no palco Aguardela, com DJ como António Bastos, Conan Osiris, Colorau Som Sistema e Xinobi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O auditório da aldeia muda também este ano de nome, adotando a denominação Agostinho da Silva, “um exemplo na forma como [se trabalha] em Cem Soldos”, afirmou Luis Ferreira, alinhado com “a visão que ele tinha do trabalho cultural nas comunidades”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por ali passarão performances de dança e “Curtas em flagrante”, um festival de curtas-metragens oriundas de Países de Língua Oficial Portuguesa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em “trajetória de crescimento”, mas sempre com a tónica de “um crescimento sustentado”, o Bons Sons renova este ano “o casamento da aldeia com o festival”, inteiramente organizado e montado pelos seus habitantes, com novidades como o pagamento sem dinheiro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Por sermos nós, aldeia, a receber e a servir, queremos evitar alguns processos mais burocráticos e facilitar a vida a quem nos visita, sem preocupações com dinheiro nem filas para pagamentos”, afirmou o responsável pelo festival onde, a partir deste ano, os pagamentos são feitos “através de carregamentos de dinheiro nas pulseiras, nas bilheteiras ou nos bancos do festival”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O evento reforça também iniciativas para reduzir a pegada ecológica do festival, com “mais casas de banho secas nos campismos” ou as canecas reutilizáveis, “o ano passado muito bem recebidas por todos e que tiveram impactos visíveis no espaço onde quase não havia resíduos no chão”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O objectivo é que “o festival pese [em termos ambientais] cada vez menos na aldeia e na região”, meta expressa também num reforço das actividades paralelas cujo programa está ainda a ser fechado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Bons Sons é organizado pelo Sport Club Operário de Cem Soldos desde 2006 e manteve-se bienal até 2014, passando a realizar-se anualmente e tendo recebido, em oito edições, 278 concertos e 238.500 visitantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todos os anos, no segundo fim de semana de agosto, a aldeia de 600 habitantes é fechada e o seu perímetro delimita o recinto do festival onde a população recebe e serve os festivaleiros, transformando garagens em salas de espectáculos, pomares em parques de estacionamento, jardins em restaurantes a céu aberto e abrindo as casas a concertos espontâneos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O festival tem como meta o desenvolvimento local e integra-se num conjunto de actividades culturais, cujos lucros revertem para projectos culturais e sociais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os ingressos para o festival podem ser adquiridos até julho ao preço de 40 euros pelo passe de quatro dias (com campismo incluído) e de 20 euros pelo bilhete diário. Em agosto os valores aumentam, para 45 e 25 euros, respectivamente.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x240/0c7/400d225/none/11506/JOIU/image_content_1451193_20180427220248.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Fenprof acusa Governo de “mau perder” no pedido de fiscalização da norma dos horários</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/fenprof-acusa-governo-de-mau-perder-no-pedido-de-fiscalizacao-da-norma-dos-horarios-AA3075244</link>
<guid isPermaLink="false">68ed82f1-71ca-4cc1-b1f1-43f47efb8dae</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 20:59:13 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/CGRP/image_content_1451187_20180427215914.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Fenprof acusa o Governo de ter “mau perder” e recusa qualquer inconstitucionalidade na decisão da Assembleia da República relativamente à atribuição, no concurso interno, de horários incompletos aos docentes, defendendo que na prática não existem. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Governo pediu hoje ao Tribunal Constitucional a fiscalização da norma aprovada pelo parlamento que impõe a distribuição de horários completos e incompletos no concurso de mobilidade aos professores de carreira. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em declarações à Lusa, o secretário-geral da Federação Nacional dos Professores (Fenprof), Mário Nogueira, reagiu à informação avançada pelo gabinete da Presidência do Conselho de Ministros, pondo o ónus da decisão no Ministério da Educação, concretamente na secretária de Estado Adjunta e da Educação, Alexandra Leitão, a quem compete a responsabilidade sobre os concursos de colocação de professores, acusando-a de ter “mau perder”.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Todos conhecemos a obstinação da senhora secretária de Estado, não há ninguém que desconheça. Eu diria que está com mau perder. Quando não é como ela quer, leva tudo à frente. Isto não tem nenhum sentido. Estamos a falar de alguém que achou que podia fazer como lhe apetecia e não gostou que a Assembleia da República a contrariasse”, disse Mário Nogueira. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O líder da Fenprof defendeu que “é no mínimo estranho” que se peça agora a fiscalização de uma norma, “que passando a estar na lei, foi o procedimento em 11 de 12 anos”, e recusa que um professor possa, por lei, ter um horário incompleto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Os professores de carreira não têm horários completos nem incompletos. Têm horários de 35 horas que, infelizmente, são largamente ultrapassados. E os horários de 35 horas têm uma componente letiva e não letiva. Não há horários incompletos. Chamamos-lhes assim por facilidade de expressão”, disse Mário Nogueira, exemplificando que quando um docente tem uma redução do número de horas exigidas na componente letiva (aulas) isso apenas significa que terá mais horas de trabalho na escola, no conjunto das 35 que tem que cumprir por lei.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mário Nogueira defendeu que “aqui não há qualquer tipo de inconstitucionalidade”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O que é que é estranho? É que o Ministério da Educação peça a fiscalização de constitucionalidade de uma norma que foi sempre a que se aplicou, de uma norma que na verdade não tem sentido, porque o horário é sempre completo, e não peça das suas práticas em relação aos concursos. Aí, sim. Como é que alguém pode com um aviso de abertura alterar uma lei e a seguir com uma nota informativa de uma direção-geral alterar o aviso de abertura. Isso é que é uma prática ilegal, quiçá inconstitucional”, criticou Mário Nogueira, numa referência ao concurso de vinculação extraordinária deste ano, que os sindicatos dizem estar a ser lançado de forma ilegal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com fonte oficial, esta é a primeira vez que o atual Governo pede uma fiscalização sucessiva de uma lei, acrescentando que “desde 1982, só se verificaram nove requerimentos de fiscalização da constitucionalidade pelo Primeiro-Ministro”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O pedido de fiscalização limita-se a esta norma e não à realização do concurso interno antecipado, que decorrerá este ano conforme imposto pela Assembleia da República e que o Governo tudo fará para que decorra com total normalidade”, lê-se no comunicado da Presidência do Conselho de Ministros, hoje enviado à agência Lusa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No comunicado da tutela defende-se que a imposição de atribuir horários incompletos a professores dos quadros “ou seja, a professores que auferem necessariamente a totalidade do seu salário independentemente do número de horas que lecionam é uma medida injusta, violadora do princípio constitucional do direito a salário igual para trabalho igual”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para o Governo põem-se ainda questões de “má gestão dos recursos existentes”, uma vez que colocar professores vinculados em horários incompletos significa ter que contratar professores para horários completos “deixados vagos pelos professores dos quadros”, acrescentando que ao ter contrariado esta prática habitual no concurso de mobilidade do ano passado o Estado poupou 44 milhões de euros em despesa com docentes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo a tutela, se prevalecer a decisão da Assembleia da República, tomada a 06 de abril na sequência de pedidos de apreciação parlamentar do decreto-lei que regulamentava o concurso de mobilidade interna deste ano, o parlamento corre o risco de violar a Constituição, por obrigar a um acréscimo da despesa orçamentada e aprovada na Lei do Orçamento do Estado para 2018, no montante de 15 milhões de euros &lt;/p&gt;&lt;p&gt;No ano passado, o Ministério da Educação abriu um concurso de mobilidade interna (destinado aos professores dos quadros que querem mudar de escola), que levou a forte contestação por parte dos docentes por terem sido disponibilizadas apenas vagas para horários completos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quando foram disponibilizados os horários incompletos, muitos professores queixaram-se de terem sido ultrapassados por colegas menos graduados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A solução encontrada pela tutela foi lançar um concurso interno antecipado só para os docentes insatisfeitos, permitindo aos restantes manterem-se na mesma escola.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os deputados do PCP e Bloco de Esquerda assim como do PSD e CDS consideraram a solução o Governo “injusta”, uma vez que só iriam a concurso os horários dos professores que não estivessem satisfeitos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por isso, defenderam um novo concurso antecipado geral dirigido a todos os docentes dos quadros com a disponibilização dos horários completos e incompletos, tal como tem acontecido nos últimos onze anos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A medida foi aprovada em plenário, depois de uma acesa discussão entre os deputados e a secretária de Estado Adjunta e da Educação, Alexandra Leitão.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/CGRP/image_content_1451187_20180427215914.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Veja a previsão do tempo para este sábado, dia em que se realiza a cerimónia do Muro da Esperança</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/veja-a-previsao-do-tempo-para-este-sabado-dia-em-que-se-realiza-a-cerimonia-do-muro-da-esperanca-HB3074768</link>
<guid isPermaLink="false">98b99953-4998-451c-a9c2-048c90b4021e</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 20:53:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x248/0c0/400d225/none/11506/MONM/image_content_1451161_20180427215417.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Instituto Português do Mar e da Atmosfera (IPMA) prevê, este sábado, para a Madeira períodos de céu muito nublado, apresentando-se temporariamente muito nublado até ao final da manhã e tornando-se geralmente pouco nublado nas vertentes sul a partir da tarde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para este dia, está previsto ainda aguaceiros, em geral fracos, mais frequentes nas vertentes norte e terras altas até ao meio da manhã, sendo que o  vento será moderado a forte (25 a 40 km/h) do quadrante norte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para o Funchal, o IPMA prevê períodos de céu muito nublado, tornando-se geralmente pouco nublado a partir do início da tarde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Haverá ainda para a capital madeirense a possibilidade de ocorrência de aguaceiros fracos até meio da manhã e o vento será fraco (inferior a 15 km/h).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em relação ao estado do mar, na costa norte haverão ondas de norte, com 1 a 2 metros, aumentando para 2 a 2,5 metros a partir da tarde. Na costa sul, haverão ondas de sudoeste com 1 a 1,5 metros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A temperatura da água do mar será de 18ºC.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Amanhã, dia 28 de Abril, não se esqueça que se realiza, pelas 10h30, na Praça do Município, a cerimónia do Muro da Esperança. Evento que foi adiado para este dia devido à chuva que caiu, no passado sábado, dia 21 de Abril.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x248/0c0/400d225/none/11506/MONM/image_content_1451161_20180427215417.jpg">
<media:title>Foto Aspress</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>‘Jackpot’ de 24 milhões de euros para terça-feira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/jackpot-de-24-milhoes-de-euros-para-terca-feira-MB3074934</link>
<guid isPermaLink="false">95d449e0-b06c-4172-a96e-64b67275cb89</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 20:41:01 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c22/400d225/none/11506/WONJ/image_content_1451168_20180427214101.jpg"&gt;&lt;p&gt;O concurso do Euromilhões, da próxima terça-feira, terá um ‘jackpot’ de 24 milhões de euros, uma vez que não foi apurado qualquer totalista no sorteio de hoje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recorde-se que a chave do Euromilhões sorteada, esta sexta-feira,  dia 27 de Abril, é constituída pelos números 12 - 24 - 40 - 41 - 46 e pelas estrelas 5 e 12. Em jogo, no primeiro prémio, estavam 17 milhões de euros.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c22/400d225/none/11506/WONJ/image_content_1451168_20180427214101.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Marcelo ‘cantarola’ em teste de som dos Xutos e Pontapés na Ovibeja</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/marcelo-cantarola-em-teste-de-som-dos-xutos-e-pontapes-na-ovibeja-GB3074459</link>
<guid isPermaLink="false">2b975bd2-d669-4c38-b870-33ca723c58ea</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 19:50:24 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x277/0c26/400d225/none/11506/MOJJ/image_content_1451130_20180427205025.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Presidente da República, de visita à Ovibeja “livre” de formalismos, como já é hábito, deu hoje beijos, tirou ‘selfies’, petiscou e até “cantarolou” a música “Prisão em Si”, num teste de som da banda Xutos e Pontapés.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quando decorria o teste de som do concerto que vai animar a primeira ‘Ovinoite’ da feira deste ano, em Beja, Marcelo Rebelo de Sousa fez questão de cumprimentar a banda e de assistir, durante alguns minutos, ao ensaio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante a canção “Prisão em Si”, o chefe de Estado, encostado ao gradeamento junto ao palco, cantarolou a música e aplaudiu a banda. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;À sua saída, “desviou” a atenção dos fãs no local, que deixaram de assistir aos preparativos do concerto quando lhe pediram para tirar ‘selfies’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A participação no teste de som dos Xutos e Pontapés marcou o fim de uma visita de cinco horas ao certame, que começou por volta da hora do almoço, com um tributo ao “pai” da Ovibeja, Manuel Castro e Brito, que morreu em 2016.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Marcelo Rebelo de Sousa descerrou a placa de atribuição do nome de Manuel Castro e Brito ao Parque de Feiras e Exposições de Beja, onde decorre o certame.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Seguiu-se a visita aos expositores do evento, nos vários pavilhões, a “passo de caracol”, porque o Presidente da República não resistiu a cumprimentar e a tirar ‘selfies’ com quase todos com quem se cruzou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Adoro estar agarrada a ele”, disse uma visitante do certame, depois de um abraço ao chefe de Estado e a pose para a fotografia. “Para mim, é um prazer, mas tenho de partilhar com outros 10 milhões de portugueses”, respondeu Marcelo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mais à frente, um grupo de mulheres “acotovelava-se” para o mesmo “ritual”, enquanto outra, que esperava por elas, protestou: “Venham daí, tanta beijaria”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estás a ver, já beijámos o Marcelo, já ganhámos o dia”, vitoriou-se uma delas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sem ter parado para almoçar na feira, o Presidente da República foi aproveitando as paragens nos expositores para petiscar, aqui e ali. Pão molhado em azeite ou com queijo e presunto e bolos, como os suspiros, como foram alguns dos produtos de eleição.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Quer vir suspirar?”, perguntou Marcelo, em jeito de piada, ao ministro da Agricultura, Capoulas Santos, que o acompanhou na visita, juntamente com o comissário europeu Carlos Moedas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Questionado pelos jornalistas sobre se em Portugal se suspira muito, o chefe de Estado respondeu, em jeito de brincadeira: “Em Portugal, felizmente, agora suspira-se só por bons motivos e na Europa também. Estamos a suspirar de alegria, não de aflição”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;À semelhança do ano passado, Marcelo, entre outros produtos da região, voltou a levar para casa um presunto de porco de raça alentejana, que, desta vez, disse, será para partilhar com “os convidados que vêm aí”, as presidentes da Croácia e de Malta. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Valeu a pena não ter almoçado, senão não dava para ver tudo”, assinalou Marcelo Rebelo de Sousa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x277/0c26/400d225/none/11506/MOJJ/image_content_1451130_20180427205025.jpg"/>
</item>
<item>
<title>PCP defende valorização da arte popular e a defesa do património</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/pcp-defende-valorizacao-da-arte-popular-e-a-defesa-do-patrimonio-AB3074435</link>
<guid isPermaLink="false">12e3907c-c7d1-4e67-bc2f-1c381fdf68c4</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 19:42:05 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c32/400d225/none/11506/MOOJ/image_content_1451123_20180427204206.jpg"&gt;&lt;p&gt;Integrando as comemorações do 25 de Abril, o PCP promoveu, nesta tarde, na Universidade da Madeira/Colégio dos Jesuítas, pelas 18h30, uma conferência proferida por Isabel Fernandes, directora do Museu Nacional Alberto Sampaio, e Museu Nacional Paço dos Duques, em Guimarães.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta conferência designada ‘Loiça de Barro - O Luxo dos Pobres em Defesa do Património Cultural’ valoriza a arte popular e visa a defesa do património, apesar da sua fragilidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesta conferência também usou da palavra  João Lizardo, doutorado em arqueologia, que falou sobre medidas de salvaguarda do património.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;            &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c32/400d225/none/11506/MOOJ/image_content_1451123_20180427204206.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Keaton Parks e Douglas nos 21 convocados do Benfica para receção ao Tondela</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/keaton-parks-e-douglas-nos-21-convocados-do-benfica-para-rececao-ao-tondela-MB3074394</link>
<guid isPermaLink="false">0b69b470-0cf2-4017-b22b-d6512ad0b984</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 19:33:50 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x253/0c0/400d225/none/11506/KONS/image_content_1451112_20180427203351.jpg"&gt;&lt;p&gt;As chamadas de Keaton Parks e Douglas destacam-se nos 21 convocados do Benfica para a receção de sábado ao Tondela, em jogo da 32.ª jornada da I Liga de futebol, mantendo-se a ausência de Jonas por lesão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O médio norte-americano e o lateral brasileiro não figuraram na convocatória anterior, referente ao embate com o Estoril Praia (vitória por 2-1), e são responsáveis pelo alargamento do número de convocados do técnico Rui Vitória de 19 para 21 jogadores. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;À semelhança do que se verificou na semana passada e tal como o treinador fez questão de anunciar esta tarde em conferência de imprensa, o avançado brasileiro Jonas volta a ficar de fora dos eleitos, falhando assim o quarto encontro consecutivo dos tetracampeões, depois das ausências diante de Vitória de Setúbal, FC Porto e Estoril.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O goleador, de 34 anos, padece de uma lombalgia e permanece com o médio croata Krovinovic no boletim clínico do clube da Luz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Benfica, segundo classificado com 77 pontos, recebe este sábado, às 18h15, o Tondela, 10.º com 35, no Estádio da Luz, em jogo da 32.ª jornada da I Liga.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lista de 21 convocados:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Guarda-redes: Svilar e Bruno Varela.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Defesas: Grimaldo, Luisão, Douglas, Eliseu, Jardel, André Almeida e Rúben Dias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Médios: Fejsa, Samaris, Zivkovic, Salvio, Pizzi, Cervi, Rafa, Keaton Parks, Diogo Gonçalves e João Carvalho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Avançados: Raúl e Seferovic.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x253/0c0/400d225/none/11506/KONS/image_content_1451112_20180427203351.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Liga aprova redução do número de vagas para equipas B na II Liga</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/liga-aprova-reducao-do-numero-de-vagas-para-equipas-b-na-ii-liga-CB3074370</link>
<guid isPermaLink="false">5e64ac05-2f1c-4316-bf7f-86a4af7ef352</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 19:29:11 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c0/400d225/none/11506/QNNP/image_content_1451072_20180427202912.jpg"&gt;&lt;p&gt;As sociedades desportivas hoje representados na assembleia geral da Liga Portuguesa de Futebol Profissional (LPFP) aprovaram a redução do número vagas para as equipas B que podem participar na II Liga, passando de seis para cinco.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Actualmente, até são cinco as formações B que competem no segundo escalão, mas o regulamento contemplava a existência de seis vagas, devido à presença do Marítimo B, que entretanto desceu aos campeonatos não profissionais. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com esta alteração, que entra já em vigor na próxima temporada, a quota de equipas B na II Liga não pode assim exceder as cinco. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;No novo modelo hoje aprovado na reunião que aconteceu na sede do organismo, no Porto, ficou também decidido que a renovação da inscrição destas formações B terá de ser feita de dois em dois anos, em vez do período de três anos que vigorava.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ainda no que diz respeito às equipas B, ficou decidido estabelecer uma taxa de participação de 50 mil euros, que será distribuída, equitativamente, pelos restantes conjuntos que participam na II Liga, havendo a obrigatoriedade do processo de inscrição para estas equipas ser feito até 10 de maio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sónia Carneiro, diretora executiva da LPFP, reiterou que o surgimento de um campeonato sub-23, organizado pela Federação Portuguesa de Futebol, não vai colidir com relevância da participação das equipas B na II Liga.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A II liga é uma competição profissional e o campeonato sub-23 é uma competição amadora. A II Liga tem ajudado à valorização do jovem jogador português e isso será ainda mais exponenciado com a existência das equipas sub-23. São competições que não colidem, e as entidades organizativas dos campeonatos estão a trabalhar em sintonia para valorizar os jovens jogadores”, sublinhou Sónia Carneiro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ainda nesta reunião magna, que foi a conclusão da assembleia geral que se realizou em 27 de fevereiro, foi ainda abordado o processo de reintegração do Gil Vicente na I Liga, fruto da decisão judicial.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A forma como tal irá acontecer ainda não ficou decidida, mas as sociedades desportivas deram um voto de confiança ao presidente da LPFP, Pedro Proença, para que este encontre a melhor solução possível para a situação, que será discutida numa nova assembleia geral, a realizar em 27 de maio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foi também decidido a distribuição equitativa das verbas provenientes das apostas desportivas por todas as sociedades desportivas que participam nas competições profissionais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante a sessão, na qual participaram todos os clubes à excepção do Santa Clara, o presidente do organismo, Pedro Proença, renovou aos presentes o convite para a segunda Cimeira de Presidentes, que se realizará em 29 de maio, em Coimbra.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A reunião terminaria de forma abrupta depois de uma troca de insultos entre representantes de Sporting e Benfica, segundo confirmou à agência Lusa fonte presente no encontro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O incidente aconteceu já na parte final da reunião, na sede do organismo, no Porto, quando Bruno Mascarenhas, representante do Sporting, mostrou indignação com a presença na sessão de Paulo Gonçalves, assessor jurídico do Benfica, provocando neste uma reacção e troca de palavras ‘azeda’ entre ambos.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c0/400d225/none/11506/QNNP/image_content_1451072_20180427202912.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Veja se acertou na chave vencedora do Euromilhões</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/veja-se-acertou-na-chave-vencedora-do-euromilhoes-MB3074284</link>
<guid isPermaLink="false">139a1a99-e0e2-4b62-b915-49ff6fb5fff1</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 19:25:31 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x282/0c28/400d225/none/11506/ONTP/image_content_1451066_20180427202405.jpg"&gt;&lt;p&gt;A chave do Euromilhões sorteada, esta sexta-feira, é constituída pelos números 12 - 24 - 40 - 41 - 46 e pelas estrelas 5 e 12. Em jogo, no primeiro prémio, estão 17 milhões de euros.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x282/0c28/400d225/none/11506/ONTP/image_content_1451066_20180427202405.jpg"/>
</item>
<item>
<title>António Guterres expressa satisfação pela “cimeira histórica” entre Coreias</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/antonio-guterres-expressa-satisfacao-pela-cimeira-historica-entre-coreias-CB3074260</link>
<guid isPermaLink="false">0ca8fe8f-d5c2-4b99-bc9a-bebab6becf7f</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 19:19:38 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/WJRP/image_content_1451060_20180427201939.jpg"&gt;&lt;p&gt;O secretário-geral da ONU, António Guterres, aplaudiu hoje a “cimeira realmente histórica” entre os dirigentes das duas Coreias, apelando-lhes que transformem os seus compromissos em acções concretas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Guterres “saúda a coragem e a liderança que conduziram a compromissos importantes”, pode ler-se num comunicado das Nações Unidas, em que o secretário-geral da ONU diz contar com o Presidente da Coreia do Sul, Moon Jae-in, e com o líder norte-coreano, Kim Jong-un, para “implementar-se rapidamente tudo o que eles concordaram”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“António Guterres está ansioso para ver essas melhorias consolidadas e melhoradas entre os líderes dos Estados Unidos e da República Popular Democrática da Coreia, a serem concretizadas num futuro próximo”, acrescenta-se no documento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As duas Coreias vão procurar ainda este ano acabar com o estado de guerra de modo permanente, segundo um comunicado conjunto divulgado hoje, no final de uma cimeira histórica, 65 anos após o conflito ter terminado com um armistício. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os dois vizinhos procurarão com os Estados Unidos e talvez também com a China -- ambos signatários do cessar-fogo, na ausência de um tratado de paz -- “declarar o fim da guerra e estabelecer um regime de paz permanente e sólido”, refere o texto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os líderes das duas Coreias, Kim Jong-un e Moon Jae-in, acordaram ainda tomar medidas para a “completa desnuclearização” da península coreana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O Sul e o Norte confirmaram a sua meta comum de conseguir uma península livre de armas nucleares através da completa desnuclearização”, refere a declaração conjunta, assinada por ambos os líderes no final da cimeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/WJRP/image_content_1451060_20180427201939.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Dois feridos em Inglaterra após atropelamento, autoridades não excluem hipótese de terrorismo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/dois-feridos-em-inglaterra-apos-atropelamento-autoridades-nao-excluem-hipotese-de-terrorismo-JB3074193</link>
<guid isPermaLink="false">b11de85c-45d9-46d8-9f91-cda2cba030a3</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 19:15:18 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/DKRP/image_content_1451054_20180427201519.jpg"&gt;&lt;p&gt;Dois homens ficaram hoje feridos após serem atropelados por um automóvel, em frente a uma mesquita em Birmingham, centro de Inglaterra, que se colocou em fuga, com as autoridades a não excluírem a hipótese de um ato terrorista.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Neste momento não descartámos a possibilidade de que possa estar relacionado com terrorismo, mas vamos manter uma menta aberta até que esta ato seja investigado mais a fundo”, disse o detective Greg Evans, citado num comunicado da polícia da região de West Midlands.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os dois feridos, com cerca de 20 anos, foram atropelados por um veículo em Ettington Road, com um a sofrer ferimentos na cabeça, enquanto o outro “estava a andar no local mas com ferimentos”, explicou a polícia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A investigação está no início, mas estamos a trabalhar para tentar perceber exactamente o que aconteceu”, disse Greg Evans, que apelou a qualquer pessoa que tenha informações sobre a ocorrência a contactar as autoridades.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/DKRP/image_content_1451054_20180427201519.jpg">
<media:title>Foto DR</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Assembleia geral da Liga termina com insultos entre representantes de Sporting e Benfica </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/assembleia-geral-da-liga-termina-com-insultos-entre-representantes-de-sporting-e-benfica-CB3074163</link>
<guid isPermaLink="false">9f9b737e-25e8-4aff-86e2-00f9dff33ed0</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 19:02:42 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/JNMK/image_content_1451031_20180427200224.jpg"&gt;&lt;p&gt;A sessão da assembleia geral da Liga Portuguesa de Futebol Profissional (LPFP) terminou hoje de forma abrupta, depois de uma troca de insultos entre representantes de Sporting e Benfica, confirmou à agência Lusa fonte presente no encontro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O incidente aconteceu já na parte final da reunião, na sede do organismo, no Porto, quando Bruno Mascarenhas, representante do Sporting, mostrou indignação com a presença na sessão de Paulo Gonçalves, assessor jurídico do Benfica, provocando neste uma reação e uma troca de palavras ‘azeda’ entre ambos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo a mesma fonte, também o presidente do Sporting de Braga, António Salvador, se intrometeu na discussão, lançando palavras menos abonatórias para o representante do Sporting, mas visando o presidente dos ‘leões’, Bruno de Carvalho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Perante o sucedido, que se ficou pela troca de insultos, o presidente da mesa da assembleia geral da Liga, Mário Costa, decidiu dar por terminada a sessão e, minutos depois, aos jornalistas, desvalorizou o incidente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É normal que em todas as assembleias aconteçam discussões acesas dos temas, ainda mais quando estamos nas três últimas jornadas do campeonato. Mas o que devo ressaltar foi uma sessão muito participada, em que todas as propostas foram aprovadas”, disse Mário Costa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente da mesa da assembleia geral considerou “ser normal acometerem alguns ‘fait-divers’, mas que não merecem ter importância”, preferindo “valorizar o que de bom aconteceu na sessão”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No final da reunião, os elementos que se envolveram na discussão saíram separados da sede do organismo, e sem tecerem comentários.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/JNMK/image_content_1451031_20180427200224.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Governo pede fiscalização de norma sobre horários no concurso interno dos professores</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/governo-pede-fiscalizacao-de-norma-sobre-horarios-no-concurso-interno-dos-professores-FC3073979</link>
<guid isPermaLink="false">7d75c213-731c-4a50-bd5a-a7effe5ce486</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 18:41:27 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/405x225/3c0/400d225/none/11506/TVMO/image_content_1450994_20180427194128.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Governo pediu ao Tribunal Constitucional (TC) a fiscalização da norma aprovada pelo parlamento que impõe a distribuição de horários completos e incompletos no concurso de mobilidade aos professores de carreira.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O pedido de fiscalização limita-se a esta norma e não à realização do concurso interno antecipado, que decorrerá este ano conforme imposto pela Assembleia da República e que o Governo tudo fará para que decorra com total normalidade”, lê-se no comunicado da Presidência do Conselho de Ministros, hoje enviado à agência Lusa.   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com fonte oficial, esta é a primeira vez que o actual Governo pede uma fiscalização sucessiva de uma lei, acrescentando que “desde 1982, só se verificaram nove requerimentos de fiscalização da constitucionalidade pelo Primeiro-Ministro”. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/405x225/3c0/400d225/none/11506/TVMO/image_content_1450994_20180427194128.jpg"/>
</item>
<item>
<title>GNR apreendeu 28 armas na casa de português que matou mulher e filho na Suiça </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/gnr-apreendeu-28-armas-na-casa-de-portugues-que-matou-mulher-e-filho-na-suica-KC3073826</link>
<guid isPermaLink="false">ed9e9dc1-2848-47a1-9459-928d1e40a97c</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 18:37:29 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FDRP/image_content_1450947_20180427193730.jpg"&gt;&lt;p&gt;A GNR apreendeu 28 armas e material de guerra numa residência em Albergaria-a-Velha pertencente ao autor do duplo homicídio ocorrido na Suiça, na passada quarta-feira, informou hoje aquela força de segurança.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo um comunicado da GNR, as armas foram apreendidas durante uma busca domiciliária realizada na passada quinta-feira, após uma denúncia de um familiar das vítimas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em declarações à Lusa, o capitão Cláudio Lopes, da GNR de Águeda, disse que a apreensão já foi comunicada às autoridades suíças.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O mesmo responsável explicou que o duplo homicida deverá responder num processo autónomo por um crime de detenção de armas proibidas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre as armas apreendidas estão diversos artigos considerados material de guerra, que a GNR suspeita pertencerem ao exército suíço. “São armas antigas, mas estão todas a funcionar”, disse o capitão Cláudio Lopes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na habitação situada na freguesia da Branca, em Albergaria-a-Velha, de onde era natural a mulher do duplo homicida, foram apreendidas dez armas de fogo de diversos calibres, 16 sabres-baioneta, um sabre, uma arma artesanal, 1.282 munições de diversos calibres e diverso material militar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O emigrante português, de 49 anos, que se entregou à polícia suiça na madrugada de quinta-feira, horas depois de ter matado a tiro a mulher e o filho mais velho, no prédio onde a família residia em Payerne, vai aguardar julgamento em prisão preventiva.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo a edição eletrónica da Gazeta Lusófona, a não aceitação da separação está na origem do crime.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O emigrante português também não terá aceitado bem o facto de a mulher, de 42 anos, ter saído de casa com os filhos, um de 18 e outro de 13, para viver num apartamento junto à estação ferroviária de Payerne.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A separação, no seio da família portuguesa, ocorreu há cerca de mês e meio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois do alerta, a polícia retirou todos os locatários do prédio e cercou o edifício, na tentativa de encontrar o homicida, apurando-se depois que já não estava no interior.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com moradores do prédio, as discussões na residência eram frequentes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FDRP/image_content_1450947_20180427193730.jpg">
<media:title>Foto DR</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Calheta no arranque do Cross Games</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/calheta-no-arranque-do-cross-games-BC3073542</link>
<guid isPermaLink="false">ed1b94b6-d90b-4693-9c42-56c9f4e78393</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 18:02:55 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x268/0c42/400d225/none/11506/MWHU/image_content_1450881_20180427190255.jpg"&gt;&lt;p&gt;A 3ª edição do Madeira Cross Games iniciou-se ontem na Calheta. Uma milha, mais 200 metros a nado acabando com mais uma milha foi o WOD que iniciou esta competição de CrossFit. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em termos de competição, Marta Caetano e Tiago Lousa foram os vencedores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A competição prossegue hoje.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x268/0c42/400d225/none/11506/MWHU/image_content_1450881_20180427190255.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c42/400d225/none/11506/LWHK/image_content_1450883_20180427190256.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Miguel Araújo actua neste sábado no Funchal, saiba de mais pormenores na sua agenda de eleição </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/miguel-araujo-actua-neste-sabado-no-funchal-saiba-de-mais-pormenores-na-sua-agenda-de-eleicao-ED3072868</link>
<guid isPermaLink="false">8fc6c627-d20a-48c8-a0ea-8d267a211160</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 18:00:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Matilde Abreu</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x401/0c75/400d225/none/11506/PJLL/image_content_1450549_20180427184907.jpg"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Miguel Araújo ao vivo no Casino &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois de uma primeira Gala de Grande Sucesso com Tiago Nacarato, Miguel Araújo apresenta-se com o seu quarteto, neste sábado, na Sala Bahia. Com um curriculo invejável e seguindo a tendência de apresentar grandes artistas, Miguel Araújo é a escolha lógica do Casino da Madeira para esta segunda gala que irá ter início às 21 horas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Cantor já chegou à Madeira:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Exposição Regional do Limão na Ilha&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Neste sábado, a freguesia da Ilha, recebe a Exposição Regional do Limão com mais de cinco centenas de produtores a exporem no recinto do certame. O primeiro dia do evento proporciona diversas dinâmicas, destacando-se a palestra, o concurso de dança, os artistas convidados e os stands das Instituições e empresas do sector. A abertura oficial será pelas 17 horas e terá transmissão directa pela rádio Santana, com o programa ‘Limão Dourado’. Neste âmbito, a organização – Casa do Povo da Ilha prevê a presença de muitos forasteiros, agricultores e produtores neste que é um tributo aos agricultores e produtores do Limão. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Concurso ‘Mostra o Que Vales’ no La Vie &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelas 19 horas, os 12 concorrentes, com idades compreendidas entre os 10 e os 18 anos, vão subir ao palco. Para avaliar a prestação dos mesmos, vai estar presente o júri composto pela professora Leonor Mena e por Pedro e Diogo Garcia, vozes já conhecidas dos palcos regionais e nacionais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ensemble de Percussão em concerto interactivo com escolas do Porto Santo&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Secretaria Regional de Educação, através da Direcção Regional de Educação/Direcção de Serviços de Educação Artística e Multimédia (DSEAM), promove, no Centro Cultural e de Congressos do Porto Santo, pelas 21 horas, um concerto interactivo protagonizado pelo Ensemble de Percussão e pelas escolas do Porto Santo. Ao Ensemble de Percussão juntar-se-ão 30 alunos – da Escola Básica do 1.º Ciclo com Pré-Escolar e Creche do Campo de Baixo, da Escola Básica do 1.º Ciclo com Pré-Escolar do Porto Santo, do Centro de Actividades Ocupacionais do Porto Santo e do Externato Nossa Senhora da Conceição –, orientados pelas professoras Margarida Galvão e Maria de Nazaré Cunha. Este concerto terá como principal foco a troca de experiências musicais entre o grupo e as escolas, indo ao encontro dos interesses dos alunos para os motivar para a música de conjunto. Deste projecto, resultará ainda uma Oficina de Percussão, a realizar-se pelas 15h30, no Núcleo Jorge Brum do Canto, que contará com a participação dos alunos envolvidos. O Ensemble de Percussão da DSEAM nasceu em 2003 pela motivação e empenho dos alunos em enriquecer e explorar outros domínios e géneros musicais. O seu repertório é essencialmente dedicado à música latina, ao qual foi incluída uma viola baixo, por forma a enriquecer o projecto. Desde 2006, este Ensemble tem trabalhado percussão corporal. Actualmente, é constituído por 10 jovens, com idades compreendidas entre os 15 e os 28 anos, e a direcção artística é de Eduardo Fernandes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Jornadas esclarecem madeirenses sobre hemofilia&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; A Associação Portuguesa de Hemofilia e de outras Coagulopatias Congénitas (APH) realiza, em conjunto com o Hospital Dr. Nélio Mendonça, onde se realiza a iniciativa, as ‘Jornadas de Hemofilia’, que pretende esclarecer os madeirenses sobre as características desta patologia. O termo genérico ‘hemofilia’ descreve um grupo de distúrbios da coagulação hereditários, nos quais existe uma anomalia permanente no mecanismo da coagulação do sangue. Estas jornadas vão contar com a participação de Bruno Freitas e Elias Gonçalves do Serviço de Sangue e Medicina Transfusional do Hospital Dr. Nélio Mendonça, que falarão sobre profilaxia e a importância da adesão ao tratamento por parte das pessoas portadoras de hemofilia. Outro dos temas em debate será ‘ortopedia e hemofilia – estratégias de intervenção’, que contará com as explicações de Margarida Santos do Centro Hospitalar de Lisboa Central.  A sessão terá ainda um painel sobre as novas abordagens na hemofilia da responsabilidade de Miguel Crato e Ana Pastor, presidente e coordenadora do Comité de Mulheres da APH, respectivamente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Concerto de Música de Câmara na Assembleia Legislativa&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Quinteto de Metais MadBrass5 actuará a partir das 18 horas, no Salão Nobre da Assembleia Legislativa da Região Autónoma da Madeira. Com Mário Pinto e Leandro Rocha nos trompetes, Rúben Silva na trompa, Luís Rodrigues no trombone e Fabien Filipe na tuba. Os bilhetes custam entre 5 e 10 euros e estão disponíveis no La Vie Funchal Shopping Center - Loja Naturalmente Português (Piso 1), das 9h às 22h, e no dia do concerto no local, a partir das 14 horas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Dia Mundial da Dança assinalado com diversos espectáculos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Neste fim-de-semana de 28 e 29 de Abril, o Teatro Municipal Baltazar Dias irá comemorar com espectáculos de dança, workshop, performance, master classes e uma exposição, o Dia Mundial da Dança, que se celebra a nível mundial no 29 de Abril.  O Dia Mundial da Dança foi instituído em 1982 pelo Conselho Internacional da Dança (CID), entidade criada pela Organização das Nações Unidas para a Educação, Ciência e Cultura (UNESCO). Foi escolhida esta data para recordar o nascimento do coreógrafo francês Jean-Georges Noverre, que nasceu a 29 de Abril de 1727 e é considerado um dos pioneiros da dança moderna. As celebrações iniciam-se no dia 28 de Abril, pelas 10h00, com a realização do workshop ‘Dias de Mim’. Às 18h00, em frente ao Teatro, haverá uma performance do grupo ‘The Green Man’ e às 21h00 o dia termina com o concerto ‘Away’, de Bruno de Azevedo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Mais pormenores sobre as iniciativas:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Workshop  ‘Dias de Mim’ – 10h00&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;‘Dias de Mim’ é uma sessão de movimentos, exploração e muita brincadeira para pais e filhos. Tem como foco o estabelecer de relações, o acompanhar do desenvolvimento motor e da criação de uma autonomia confiante. Na sua base está não só a exploração física e sonora, mas também a de materiais plásticos. A entrada no workshop tem um custo de 5 euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;‘The Green Man’ – Performance – 18h00 (Avenida Arriaga, em frente ao Teatro)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;‘The Green Man’ desafia o público através de uma personagem que tão depressa se confunde com o próprio espaço, como se destaca do mesmo, provocando sensações com temperaturas diversas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A performance não se fixa num só local , mas está em trânsito, em circulação e, nesse sentido, este Ser aparece e desaparece, como alguém em viagem permanente, em constante errância, tão depressa está aparentemente fixo, plasmado num banco de jardim, como numa fonte, no largo da igreja ou no interior de uma loja. Numa escuta constante, The Green Man acompanha e é acompanhado por quem passa, integrando naturalmente o que acontece. Este trabalho procura pensar um certo estado performativo que faz com que o performer esteja em permanente acontecimento. Tudo é potencializado. O mais pequeno gesto, a acção mais banal ´transformada pela presença do performer. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Concerto ‘Away’ de Bruno de Azevedo –  21h00&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;‘Away’ é uma experiência de fusão do percurso de Bruno de Azevedo ao longo dos anos. É um caminho invulgar que se foi compondo alimentado por cada especificidade, alinhado com as qualidades musicais que foram insistindo em aparecer. ‘Away’ é um projecto underground que não se quer cingido a um estilo musical, integra antes vários sub-géneros, do industrial\electrónico ao cinemático, do metal sinfónico ao punk, do rock progressivo ao clássico. Este concerto multimédia integra a imagem composta por Play Bleu (designer, fotógrafo, videasta) e propõe que a música e a presença ao vivo de Bruno de Azevedo em performance com guitarra e teclados enquanto processa as sonoridades digitais que se vão fazendo presentes, possa atravessar os corpos sem sugerir uma forma fechada de comunicação, podendo ser experienciado numa sala convencional de espectáculos ou num espaço alternativo onde o público possa escolher estar de pé, dançando. Os ingressos para este espectáculo custam 6 euros. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Direcção Regional do Trabalho e da Acção Inspectiva assinala Dia para a Segurança e Saúde no Trabalho&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Direcção Regional do Trabalho e da Acção Inspectiva promove o Dia Mundial para a Segurança e Saúde no Trabalho, com a colaboração do centro comercial La Vie, Funchal, com uma pequena exposição e disponibilização de material de informação no Piso 2, de modo a sensibilizar os trabalhadores, empregadores e restante comunidade para a segurança e saúde no trabalho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Continua a XVI Mostra de Artes de Palco no Estreito de Câmara de Lobos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Neste sábado, haverá actuações do grupo de Teatro da Casa do Povo do Curral das Freiras, do grupo de Teatro da Casa do Povo de Santana, Grupo de Aeróbica Fitness Team da Casa do Povo de Gaula,  Orquestra de Bandolins | ComCORDAS - Associação Cultural de Câmara de Lobos e das vozes individuais Ana Gomes e Gonçalo Freitas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Fnac assinala Dia Internacional do Jazz&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Neste sábado, para assinalar o Dia Internacional do Jazz, a Fnac e os alunos dos combos de jazz do Conservatório de Música e Artes da Madeira, promovem uma actuação ao vivo. O evento é de entrada livre e está agendado para as 19h00, no auditório da Fnac.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Sessão do Café Memória da Madeira no Restaurante Yuan Sushi Wok&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A próxima sessão do Café Memória da Madeira acontece a partir das 9 horas, no  Restaurante Yuan Sushi Wok e terá como principal tema a estimulação cognitiva e pretende proporcionar aos participantes exercícios simples, que podem ser realizados por quem mais dificuldades de memória. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Segundo dia do XVIII Grande Capítulo da Confraria Gastronómica da Madeira&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As confrarias nacionais e internacionais presentes na região para o XVIII Grande Capítulo da Confraria Gastronómica da Madeira vão, pelas 10h00, apresentar cumprimentos à Câmara Municipal do Funchal, sendo recebidos pelo vice-presidente Miguel Silva Gouveia. O programa deste sábado leva os confrades a percorrer as ruas da cidade do Funchal rumo a uma visita guiada ao Mercado dos Lavradores para ver e saborear os nossos produtos, bem como conhecer um pouco da história deste monumento da nossa cidade. Ao final do dia os visitantes serão brindados com vista diferente da costa madeirense com um passeio de Catamaran, fechando o dia com um jantar no Mercado dos Lavradores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Lançamento do DVD da longa metragem ‘O Feiticeiro da Calheta’ &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelas 15 horas, no ‘Museu da Electricidade - Casa da Luz’, terá lugar o lançamento do DVD da longa metragem ‘O Feiticeiro da Calheta’, de Luís Miguel Jardim,  assim como, do CD ‘Feiticeiro da Calheta - original motion picture score by João Augusto Abreu’, que contém a respectiva banda sonora original da autoria do compositor João Augusto Abreu. O evento será acompanhado por um Madeira de honra.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Será igualmente revelado ao público, pelo referido realizador e produtor, alguns detalhes da sua nova longa metragem intitulada ‘Cartas de Fora’. Em representação do presidente do Governo Regional da Madeira, estará presente a secretária tegional do Turismo e Cultura, Paula Cabaço.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Cerimónia do Muro da Esperança&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A partir das 10h30, na Praça do Município do Funchal, terá lugar a Cerimónia do Muro da Esperança que, este ano, conta com cerca de 1.500 participantes, iniciativa que surge integrada no Programa Oficial da Festa da Flor 2018.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;XXII Congresso Regional da JSD Madeira&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A sessão de abertura do Congresso decorrerá a partir das 10h30, no auditório da Escola Agrícola da Madeira, em São Vicente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Abertura da Exposição ‘Loiça de barro - o luxo dos pobres em defesa do património cultural’ &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Integrando as comemorações de 25 de Abril, o Grupo Parlamentar do PCP, depois da conferência sobre arte popular dá inicio, pelas 15 horas, à exposição ‘Loiça de barro - o luxo dos pobres em defesa do património cultural’, a ter lugar na Galeria Anjos Teixeira, no Funchal.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x401/0c75/400d225/none/11506/PJLL/image_content_1450549_20180427184907.jpg">
<media:title>Foto Facebook</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>A solidariedade marchou pelas ruas de Santana</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/a-solidariedade-marchou-pelas-ruas-de-santana-DC3073371</link>
<guid isPermaLink="false">87f3e555-99d2-42cf-90e8-beb869850b65</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 17:58:01 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Orlando Drumond</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x267/0c21/400d225/none/11506/LWMH/image_content_1450859_20180427185739.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Comissão de Protecção de Crianças e Jovens de Santana, responsável pela Campanha do Laço Azul no concelho, organizou hoje, ao início da tarde, uma marcha solidária pelas ruas da cidade nortenha &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta actividade visou despertar as consciências do público, em geral, relativamente aos maus-tratos contra as crianças, a sua prevenção e a promoção e protecção dos seus direitos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Várias instituições do concelho, entre elas a Câmara Municipal, Centros Sociais Municipais, Lar de Idosos, EB1/PE/C de Santana, Externato Sagrada Família, PSP, Bombeiros, Parque Temático, Lírios do Norte e as Juntas de Freguesia de Santana, São Jorge, Arco de São Jorge e São Roque do Faial, marcaram presença. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta actividade, culminou na Rua Dr. João Abel de Freitas, onde foi instalado um ‘túnel’ de guarda-chuvas, com várias palavras relativas à prevenção dos maus-tratos na infância.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x267/0c21/400d225/none/11506/LWMH/image_content_1450859_20180427185739.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x267/0c21/400d225/none/11506/KWMH/image_content_1450875_20180427185741.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x267/0c21/400d225/none/11506/LWMH/image_content_1450876_20180427185743.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Trabalho de proximidade do CDS é aposta ganha</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/trabalho-de-proximidade-do-cds-e-aposta-ganha-DC3073261</link>
<guid isPermaLink="false">ee957a19-e47e-4423-82e5-4fc123050743</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 17:50:38 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x268/0c21/400d225/none/11506/OWMT/image_content_1450843_20180427185039.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Comissão Política Concelhia do CDS Funchal reuniu-se ontem, dia 26 de Abril, na sede regional do CDS. Um encontro onde foram abordados vários assuntos, dos quais se destacam o balanço do primeiro semestre de mandato da nova Comissão Política Provisória, e a calendarização de actividades para 2018, e que contou com a presença do vereador do CDS na Câmara Municipal do Funchal, Rui Barreto, dos deputados municipais Gonçalo Pimenta e Carla Baptista e os autarcas de freguesia eleitos pelo CDS.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;No final da reunião, José Maria Barros, Presidente da Comissão Política Provisória da Concelhia do CDS Funchal, enalteceu o trabalho de proximidade que tem sido realizado pelos autarcas, tanto na vereação e assembleia municipal como nas freguesias, nomeadamente através da apresentação de propostas que visam proporcionar uma melhoria da qualidade de vida das populações. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recorde-se que, conforme um balanço feito pelo partido nos primeiros 100 dias de mandato, foram apresentadas mais de 60 iniciativas, entre propostas, requerimentos, moções e assuntos de interesse para as populações, que foram debatidos nos diferentes órgãos autárquicos, vereação, assembleia municipal e assembleias de freguesia.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesta segunda reunião da Concelhia do Funchal foram também calendarizadas as atividades para os próximos meses, destacando-se a realização de conferências, contactos com as populações e iniciativas de carácter lúdico e cultural. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A nova equipa do CDS Funchal é liderada pelo advogado José Maria Barros e tem como vice-presidente Carla Baptista de Freitas e Ana Margarida Luís como secretária.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;São vogais da concelhia provisória do Funchal os militantes Ângelo Silveira, Fátima Nóbrega, Fernando Luís e Carlos Alberto Assunção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x268/0c21/400d225/none/11506/OWMT/image_content_1450843_20180427185039.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Choque em cadeia na via rápida</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/choque-em-cadeia-na-via-rapida-BC3073289</link>
<guid isPermaLink="false">c214222d-7af8-4384-b67f-043644326f49</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 17:59:28 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x229/0c2/400d225/none/11506/LWLF/image_content_1450850_20180427184820.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um choque em cadeia, ocorrido há instantes na via rápida, junto à saída da Pena, provocou danos em pelo menos seis carros. Aparentemente não houve feridos a registar neste acidente, não tido sido necessário a intervenção dos bombeiros. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A foto foi registada por João Diogo e partilhada nas redes sociais.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x229/0c2/400d225/none/11506/LWLF/image_content_1450850_20180427184820.jpg">
<media:title>Foto João Diogo</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Madalena Nunes acompanhou ‘Laço Humano’ da CPCJ Funchal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/madalena-nunes-acompanhou-laco-humano-da-cpcj-funchal-MC3073196</link>
<guid isPermaLink="false">b403cbfa-5ef5-432e-97a9-959d8db1544d</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 17:39:02 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/MHLJ/image_content_1450703_20180427183903.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Comissão de Protecção de Crianças e Jovens do Funchal associou-se, hoje, à Comissão Nacional de Promoção dos Direitos e Protecção das Crianças e Jovens e, em colaboração com a Câmara Municipal do Funchal, desenvolveu, no Parque de Santa Catarina, uma iniciativa com 359 jovens, no sentido de assinalar o mês de abril como Mês da Prevenção dos Maus Tratos na Infância, através da campanha ‘Laço Azul’. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Neste sentido, foi realizado um ‘Laço Humano’ em simultâneo por todo o país, e que no Funchal contou com a participação das seguintes escolas/instituições: EB1/PE de Cruz Carvalho, Esc. Prof. Francisco Fernandes, Esc. Secundária Jaime Moniz, Fundação Nossa Senhora da Conceição, UMAR e Esc. Prof. Cristóvão Colombo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A vereadora Madalena Nunes, que tem o pelouro da Inclusão na CMF, acompanhou a actividade e explicou que o Mês da Prevenção dos Maus Tratos na Infância “é uma iniciativa nacional que organizamos há quatro anos consecutivos com a CPCJ do Funchal, e que é mais uma forma de chamarmos à atenção para os maus-tratos contra as nossas crianças. Estamos no século XXI, mas as crianças continuam a ser vítimas de bullying, de violência sexual, de maus tratos, às vezes da própria família, e o nosso dever enquanto poder público é fazer tudo o que estiver ao nosso alcance para que esta violência deixe de acontecer”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/MHLJ/image_content_1450703_20180427183903.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c35/400d225/none/11506/UHHJ/image_content_1450783_20180427183903.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Colisão faz um ferido em Câmara de Lobos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/colisao-faz-um-ferido-em-camara-de-lobos-XC3073213</link>
<guid isPermaLink="false">03cd65fd-8f7b-42d7-b172-161c27e19efe</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 17:38:35 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PHMK/image_content_1450709_20180427183836.jpg"&gt;&lt;p&gt;Dois automóveis ligeiros colidiram há instantes na Rua do Passal, no Estreito de Câmara de Lobos. As informações ainda são escassas mas sabe-se que há pelo menos um ferido do sexo feminino. Os Bombeiros Voluntários de Câmara de Lobos já estão a caminho do local.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PHMK/image_content_1450709_20180427183836.jpg"/>
</item>
<item>
<title>NRP Sagres faz primeira escala no Porto do Funchal no dia 30 de Abril</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/nrp-sagres-faz-primeira-escala-no-porto-do-funchal-no-dia-30-de-abril-FC3073034</link>
<guid isPermaLink="false">ba3e42f7-4b5a-4804-a8df-34ec44429c08</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 17:31:13 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c34/400d225/none/11506/SIIK/image_content_1450662_20180427183113.jpg"&gt;&lt;p&gt;O NRP Sagres saiu hoje, dia 27 de Abril, de Lisboa para efectuar uma viagem com destino à costa leste dos Estados Unidos da América, estando prevista a sua primeira escala no Porto do Funchal, entre 30 de Abril e 3 de Maio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante a sua estadia no Funchal, irá abrir a visitas, no dia 1 de Maio, das 14 às 17 horas e das 20 às 22 horas. No dia 2 de Maio ‘abre as portas’, das 10 às 12 horas, das 14 às 19 horas, e das 20 às 22 horas.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c34/400d225/none/11506/SIIK/image_content_1450662_20180427183113.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Alta hospitalar gera indignação</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/alta-hospitalar-gera-indignacao-MC3073068</link>
<guid isPermaLink="false">787aa1bd-ae2b-44bf-91a8-dfde62699e94</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 17:25:57 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/RILJ/image_content_1450669_20180427182558.jpg"&gt;&lt;p&gt;Elizabete Sousa, irmã de um utente com problemas de alcoolismo internado na última semana no Hospital Dr. Nélio Mendonça com uma intoxicação, lamenta que esta unidade de saúde tenha dado alta ao doente que diz ainda estar “num estado lastimoso”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A mesma fonte admitiu ao DIÁRIO estar indignada com a situação porque diz ter acordado com uma médica que o irmão iria ser transferido para a Casa de Saúde São João de Deus para realizar um tratamento, o que não aconteceu. Para sua surpresa, foi hoje informada de que o utente teria alta hospitalar e que teria de pedir apoio ao Centro de Saúde onde reside.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Vão mandá-lo para casa sem condições nenhumas. Ele vive sozinho, na Calheta, e, pelo menos até ontem, ainda tinha que usar fralda e nem comia pelas suas próprias mãos. Eu moro em Santana e não consigo me deslocar diariamente até lá para ajudá-lo”, lamentou Elizabete Sousa, que teme agora que o irmão, de 44 anos, se refugie novamente no álcool quando “já havia uma luz ao fundo do túnel”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/RILJ/image_content_1450669_20180427182558.jpg">
<media:title>Foto arquivo</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Centro comercial La Vie recebe amanhã concurso de talentos ‘Mostra o que Vales’</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/centro-comercial-la-vie-recebe-amanha-concurso-de-talentos-mostra-o-que-vales-DD3072885</link>
<guid isPermaLink="false">7074485d-dd6e-4352-89a3-5ca1076301f6</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 17:17:37 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x400/0c16/400d225/none/11506/VJIL/image_content_1450557_20180427181736.jpg"&gt;&lt;p&gt;O centro comercial La Vie recebe amanhã, pelas 19 horas, o concurso de talentos ‘Mostra o que ‘Vales’, onde irão actuar os 12 concorrentes, com idades compreendidas entre os 10 e os 18 anos, que ficaram apurados nos ‘castings’, que se realizaram, de 17 de Março a 21 de Abril, em vários concelhos da Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O júri será constituído pelos irmãos Diogo e Pedro Garcia, assim como por Leonor Mena, professora de Educação Musical e Coordenadora da modalidade de Canto nas Escolas do Primeiro Ciclo do Ensino Básico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O evento irá contar com a actuação de Diogo Garcia. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x400/0c16/400d225/none/11506/VJIL/image_content_1450557_20180427181736.jpg">
<media:title>Diogo Garcia irá actuar no evento.</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Natureza e Património inspiraram Semana dos Clubes do Liceu Jaime Moniz</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/natureza-e-patrimonio-inspiraram-semana-dos-clubes-do-liceu-jaime-moniz-MD3072817</link>
<guid isPermaLink="false">f56e41d5-8265-44de-b5d0-2744c270e3fc</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 17:06:52 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Andreia Dias Ferro</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c3/400d225/none/11506/JKMQ/image_content_1450458_20180427180653.jpg"&gt;&lt;p&gt;Foi uma semana recheada de actividades dedicadas à temática ‘Natureza e Património-Uma Paisagem de Possibilidades’. A XX Semana dos Clubes e Projectos da Escola Secundária de Jaime Moniz terminou hoje, numa cerimónia que contou com a presença do secretário da Educação, Jorge Carvalho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Esta semana fomentou certamente vivências e experiências de vária ordem. Contribuiu igualmente para o enriquecimento da formação integral dos alunos e a concretização de uma educação para a cidadania”, assumiu Jorge Carvalho. O governante acrescentou ainda que esta “estimulou a participação activa, a troca de experiências e o espírito colaborativo entre alunos, professores e a própria comunidade e, finalmente não menos importante, proporcionou dinâmicas, envolvências e perspectivas diferentes das do contexto em sala de aula”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A iniciativa do Liceu culminou com uma cerimónia que contou com muita dança e música e uma entrega de prémios referentes às actividades desenvolvidas.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c3/400d225/none/11506/JKMQ/image_content_1450458_20180427180653.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c13/400d225/none/11506/WJLJ/image_content_1450566_20180427180653.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/SJMK/image_content_1450565_20180427180654.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Jesus ainda não pensa no dérbi e ‘agradece’ tempo para recuperar rotinas </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/jesus-ainda-nao-pensa-no-derbi-e-agradece-tempo-para-recuperar-rotinas-AD3072673</link>
<guid isPermaLink="false">8de4da50-ac9a-4f49-993d-4b45a7c273e1</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 16:47:12 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HKMK/image_content_1450423_20180427174713.jpg"&gt;&lt;p&gt;O treinador do Sporting disse hoje que o dérbi com o Benfica ainda não foi abordado no seio da equipa de futebol e destacou o tempo que teve para recuperar algumas rotinas, antes da visita ao Portimonense.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não falámos (sobre o jogo da 33.ª jornada, em Alvalade). Esta semana analisámos o jogo com o Boavista e o nosso próximo adversário, que é o Portimonense. Não vale a pena pensar noutros cenários, sabendo que há primeiro um jogo complicado em Portimão”, afirmou Jorge Jesus, em conferência de imprensa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O técnico, que fazia a antevisão da partida da 32.ª jornada da I Liga portuguesa, marcada para sábado, referiu que esta semana foi possível trabalhar com mais pormenor algumas situações de jogo e recuperar rotinas, devido ao menor número de jogos que os ‘leões’ vão ter a partir de agora.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É diferente quando se consegue trabalhar dois ou três dias. Aproveitámos estes dois dias para trabalhar alguns pormenores que tínhamos deixado de fazer. Quando há rotinas, e se estas não são trabalhadas, a equipa acaba por perdê-las. Aproveitámos mais para fazer trabalho defensivo”, adiantou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em Portimão, segundo Jorge Jesus, o Sporting vai encontrar “uma equipa que é difícil de bater no seu estádio” e nem o facto de ser uma das formações com mais golos sofridos (54) deixa o treinador ‘leonino’ descansado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Também é a quinta equipa com mais golos no campeonato (46). É uma equipa com um futebol com qualidade técnica e tática. O Vítor Oliveira subiu o Portimonense e agora vai ficar na I Liga. Não é fácil. Eu já passei pelo mesmo. Está a fazer um trabalho com muito mérito”, analisou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jesus revelou ainda que o francês Mathieu “não conseguiu recuperar” da lesão contraída frente ao Boavista e “não vai estar em Portimão”, e deu a entender que William Carvalho, que também recupera de problemas físicos, só deverá regressar na próxima jornada, diante do Benfica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quem continuará a merecer a aposta do treinador é o médio Bruno Fernandes, que recebeu elogios do treinador. Jesus considerou que o internacional luso garante a mesma consistência jogando na dupla de meio-campo ou como segundo avançado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O rendimento dele é tao alto numa posição quanto noutra. Essa decisão, do posicionamento dele, tem a ver com o resultado de um jogo e com o estado físico com que se possa encontrar no jogo. Além da qualidade técnica, tem uma qualidade táctica impressionante para a idade dele. É o médio mais valioso do campeonato português”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Sporting, terceiro classificado com 74 pontos, joga no terreno do Portimonense, 11.º com 35, no sábado, a partir das 20:30.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HKMK/image_content_1450423_20180427174713.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Funchal recebe IV Jornadas de Educação do SIPE no dia 19 de Maio</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/funchal-recebe-iv-jornadas-de-educacao-do-sipe-no-dia-19-de-maio-ND3072483</link>
<guid isPermaLink="false">4c90c059-7a37-472f-ad39-1716188fe587</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 16:33:43 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x270/0c44/400d225/none/11506/QLNM/image_content_1450392_20180427173247.jpg"&gt;&lt;p&gt;‘Educar para o futuro, flexibilidade curricular e tecnologia educativa’ é o tema central das IV Jornadas Pedagógicas do SIPE – Sindicato Independente de Professores e Educadores, que se realizam no Funchal, no próximo dia 19 de Maio, a partir das 09 horas, no Hotel Four Views Monumental.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A iniciativa visa debater o tipo de educação que se pretende para o futuro, assente na flexibilidade curricular e na tecnologia, e capaz de motivar uma pedagogia de mudança. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O evento contará com a participação do antigo ministro da Educação, Marçal Grilo, do secretário regional de Educação, Jorge Carvalho, e do presidente da Câmara Municipal do Funchal, Paulo Cafôfo.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x270/0c44/400d225/none/11506/QLNM/image_content_1450392_20180427173247.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Bilhetes para final da Taça de Portugal colocados à venda no dia 2 de Maio</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/bilhetes-para-final-da-taca-de-portugal-colocados-a-venda-no-dia-2-de-maio-FD3072456</link>
<guid isPermaLink="false">f0536cc5-a4a9-44b8-90ba-92fad125bdec</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 16:28:53 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/MLMK/image_content_1450386_20180427172854.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os bilhetes para a final da Taça de Portugal de futebol, entre Desportivo das Aves e Sporting, serão colocados à venda em 2 de Maio, anunciou hoje a Federação Portuguesa de Futebol (FPF).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Através de uma nota publicada no ‘site’ da FPF na Internet, a organizadora da prova esclareceu que a venda se processará através da bilheteira ‘online’ da federação e pelos próprios clubes, arrancando na próxima quarta-feira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os bilhetes, com preços entre os 15 e os 30 euros, podem ser adquiridos, mediante registo, em bilheteira.fpf.pt, bem como através dos clubes que vão disputar o troféu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O jogo, marcado para dia 20 de maio, no Estádio Nacional, será disputado entre os primodivisionários Desportivo das Aves e Sporting, num duelo marcado para as 17:15.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/MLMK/image_content_1450386_20180427172854.jpg"/>
</item>
<item>
<title>CMF garante novas habitações a duas famílias do concelho</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/cmf-garante-novas-habitacoes-a-duas-familias-do-concelho-DD3072432</link>
<guid isPermaLink="false">9d58864f-89e2-4a10-9698-f55ba7715085</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 16:26:36 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c31/400d225/none/11506/PLLJ/image_content_1450380_20180427172637.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente da Câmara Municipal do Funchal (CMF), Paulo Cafôfo, e a vereadora Madalena Nunes, que tem o pelouro da Habitação Social na Autarquia, entregaram hoje as chaves de novas moradias a duas famílias do concelho com carências graves. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paulo Cafôfo enalteceu, na ocasião, o “esforço que o actual Executivo tem feito neste capítulo, com um trabalho muitas vezes invisível, no sentido de requalificar o parque habitacional da autarquia, através de investimentos diversos, de cariz económico e social, e de uma gestão muito presente, capaz de criar este tipo de oportunidades”, considerando que momentos como este “são verdadeiramente recompensadores e deixam patente o lado mais humano da política”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O actual executivo criou, pela primeira vez na História da Autarquia, um regulamento que veio definir os critérios para a atribuição de habitação social no Município e, desde 2013, já foram atribuídas cerca de 60 novas moradias a famílias do concelho. Consoante as vagas que vão surgindo no parque habitacional existente, os critérios para atribuição variam desde a degradação da respetiva habitação, até à condição socioeconómica dos munícipes, com peso para casos de doença crónica desabilitante, idade avançada ou violência doméstica, entre outros. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A transparência dos critérios e de todo o processo permite que hoje em dia exista uma ordenação verdadeiramente rigorosa das pessoas que aguardam por uma habitação, na credibilização que se exige a uma boa gestão pública”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c31/400d225/none/11506/PLLJ/image_content_1450380_20180427172637.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Hoje foi construído o Muro da Solidariedade, amanhã há Muro da Esperança</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/hoje-foi-construido-o-muro-da-solidariedade-amanha-ha-muro-da-esperanca-AD3072389</link>
<guid isPermaLink="false">1eb93a75-aa0c-4928-99c0-41a698becd52</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 16:07:11 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c74/400d225/none/11506/KLMK/image_content_1450352_20180427170712.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Muro da Solidariedade foi hoje construído na Praça do Povo, reunindo mais de 450 idosos dos concelhos do Funchal, Machico, Santana, São Vicente, Ribeira Brava, Calheta e Câmara de Lobos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma cerimónia simbólica que representa um “importante complemento às celebrações da Festa da Flor”, porque lhes confere um carácter mais “abrangente e inclusivo”, atendendo ao público a que se destina.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Organizado pelo Governo Regional, através da Secretaria Regional do Turismo e Cultura, esta iniciativa contou com a estreita colaboração da Secretaria Regional da Inclusão e Assuntos Sociais, entidades que se fizeram representar no local.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As celebrações alusivas à ‘Festa da Flor 2018’ prosseguem, amanhã, dia 28 de Abril, com a Cerimónia do Muro da Esperança, desta feita dedicado às crianças. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;No domingo, é a vez da ‘Madeira Auto Parade’ sair à rua, num desfile que, saindo da Praça da Autonomia, percorrerá a Avenida do Mar e das Comunidades Madeirenses, ficando os veículos em Exposição na Avenida Sá Carneiro&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c74/400d225/none/11506/KLMK/image_content_1450352_20180427170712.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Avião da Chapecoense indicou falta de combustível 40 minutos antes da queda</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/aviao-da-chapecoense-indicou-falta-de-combustivel-40-minutos-antes-da-queda-YD3072320</link>
<guid isPermaLink="false">f64022cb-5c19-448c-a36b-ac394e9e9acd</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 15:41:17 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/WLRP/image_content_1450274_20180427164117.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Aeronáutica Civil da Colômbia informou hoje que o avião em que viajava a delegação da equipa brasileira de futebol Chapecoense indicou falta de combustível 40 minutos antes do acidente que deixou 71 passageiros mortos em 2016.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A conclusão consta do relatório final sobre o desastre com o avião da empresa Lamia, em 28 de novembro de 2016, divulgado pelas autoridades colombianas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A análise do acidente, que vincula autoridades e instituições de cinco países (Colômbia, Bolívia, Brasil, Estados Unidos e Inglaterra), reafirmou que o combustível do avião era insuficiente para completar o voo com segurança.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O relatório observa que a empresa Lamia, que planeava não parar este voo charter (sem transporte regular de passageiros) entre Santa Cruz (Bolívia) e Rionegro (Colômbia), não atendeu aos requisitos de quantidade mínima de combustível exigida pelos padrões internacionais”, lê-se em um comunicado divulgado pela Aeronáutica Civil da Colômbia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O planeamento do voo não levou em conta o combustível necessário para voar para um aeroporto alternativo, o aeroporto de contingência, o aeroporto de reserva e o combustível mínimo de pouso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A aeronave com placa LMI 2933, que caiu às 21:59 do dia 28 de novembro de 2016, teve um défice de 2.303 kg de combustível, já que percorrer a rota Santa Cruz-Rionegro as disposições do sector exigiam uma quantidade mínima de combustível de 11.603 kgs e esta aeronave tinha apenas 9.300 kgs”, acrescentaram as autoridades colombianas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O relatório diz ainda que a empresa e a tripulação, apesar de terem conhecimento da quantidade limitada de gasolina para completar o voo em Rionegro, tomaram a decisão de pousar em outro aeroporto sem reabastecimento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A tripulação descartou um pouso em Bogotá, ou outro aeroporto, para reabastecer”, diz o documento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Outra conclusão que chama a atenção é o facto da empresa boliviana LaMia ter deficiências organizacionais, uma situação económica difícil, inconvenientes na alocação de cargos e problemas em seu sistema de gestão de segurança.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Diante dos factores que contribuíram para a ocorrência deste trágico acidente, destacam-se as deficiências latentes do LaMia relacionadas ao incumprimento de políticas de combustíveis, falta de supervisão e controlo do atraso declaratório de prioridade e emergência por parte da tripulação quando era iminente que o combustível estava a esgotar-se”, concluíram as autoridades colombianas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dos 77 passageiros do voo que transportava a Chapecoense, que iria disputar na Colômbia a segunda mão da final da Taça sul-americana, sobreviveram seis pessoas, os futebolistas Jackson Follmann, Neto e Alan Ruschel, um jornalista, e dois tripulantes, uma comissária e um técnico do avião.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/WLRP/image_content_1450274_20180427164117.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Sara Madruga da Costa questiona república sobre meios aéreos de combate aos incêndios na Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/sara-madruga-da-costa-questiona-republica-sobre-meios-aereos-de-combate-aos-incendios-na-madeira-LD3072296</link>
<guid isPermaLink="false">9ea34697-4cf3-4056-9b1a-343d689eba66</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 15:25:22 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/UMMK/image_content_1450250_20180427162830.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os sucessivos adiamentos e indefinições da república quanto à contratação de meios aéreos em 2018 e 2019, levaram a deputada Sara Madruga da Costa a questionar o Ministro da Administração Interna e o Ministro da Defesa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sara Madruga da Costa lembrou que o governo da república realizou na Madeira há um ano, um exercício sobre a utilização dos meios aéreos que contou com a presença dos deputados do PSD eleitos pelo círculo eleitoral da Região Autónoma da Madeira, sem que até à data esteja definida a data em que os mesmos serão disponibilizados à Região.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aliás, “os dois concursos lançados pela república em 2018 para a contratação de meios aéreos falharam e por isso continuamos a aguardar pela contratação por parte da república do meio aéreo previsto para a Madeira”, referiu Sara Madruga da Costa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A deputada madeirense confrontou Eduardo Cabrita com a falha na contratação dos meios aéreos da república para 2018 e com as recentes notícias que dão conta da contratação por ajuste directo de 28 helicópteros a uma empresa privada, tendo questionado concretamente o ministro sobre o ponto de situação da contratação do helicóptero para o combate aos incêndios na Região Autónoma da Madeira e se a contratação do meio aéreo para a Madeira em falta está ou não prevista no ajuste directo recentemente anunciado pelo governo da república.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sara Madruga da Costa perguntou ainda ao ministro qual a data de conclusão do procedimento concursal de aquisição do helicóptero para a Madeira e se o mesmo estará ou não disponível a operar em Junho de 2018 na Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A deputada social democrata também exigiu à república esclarecimentos sobre a disponibilização de meios aéreos em 2019.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na audição regimental, desta feita ao Ministro da Defesa, a deputada Sara Madruga da Costa abordou Azeredo Lopes sobre a disponibilização dos meios aéreos de combate a incêndios da força aérea à Madeira em 2019.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O ministro referiu na audição, que há um Grupo de Trabalho que está a analisar os meios aéreos de combate a incêndios pela força aérea no continente e a necessidade do reforço dos seus meios. A Região Autónoma da Madeira não pode ficar de fora dessa operação”, referiu Sara Madruga da Costa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Sr. Ministro de que forma está pensada a operação de combate a incêndios pela força aérea para a Madeira em 2019? Estão ou não previstos reforços de meios para a Madeira e a afectação de uma aeronave para a Região a partir de 2019?, perguntou a deputada social democrata que fez questão de assinalar a importância da Madeira não ser esquecida nesta operação nacional de utilização de meios aéreos da força aérea em 2019, dados os incêndios de enormes proporções ocorridos na ilha em Agosto de 2016.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/UMMK/image_content_1450250_20180427162830.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Incêndio destrói microondas, mesa e exaustor em Gaula</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/incendio-destroi-microondas-mesa-e-exaustor-em-gaula-MD3072259</link>
<guid isPermaLink="false">ad277582-17fb-4ce8-bf4a-d5e794d45681</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 15:17:59 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/VMMK/image_content_1450242_20180427161800.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um incêndio deflagrou esta tarde numa habitação, em Gaula, e provocou alguns danos. O fogo surgiu na zona da cozinha e consumiu um microondas, uma mesa e um exaustor. Os Bombeiros Municipais de Santa Cruz deslocaram-se ao local com dois veículos de combate a incêndios mas não quando lá chegaram o fogo já tinha sido extinto pelo proprietário.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desconhece-se o que terá provocado este incêndio.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/VMMK/image_content_1450242_20180427161800.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Voo entre Reino Unido e Madeira demora 15 horas, sem chegar ao destino</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/voo-entre-reino-unido-e-madeira-demora-15-horas-sem-chegar-ao-destino-CD3072242</link>
<guid isPermaLink="false">fc4b7553-90b5-4722-80f5-9f109f5bba6e</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 15:06:44 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/HMLJ/image_content_1450232_20180427161427.jpg"&gt;&lt;p&gt;Uma notícia hoje avançada pelo periódico nacional ‘Jornal de Notícias’, dá conta de que um voo realizado entre o Reino Unido e a Madeira, na passada segunda-feira, demorou cerca de 15 horas, acabando por regressar ao mesmo aeroporto de onde partiu, devido ao mau tempo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paul e Ana Davies, um casal, de 71 e 60 anos, residente no País de Gales, entrou num avião em Bristol, cerca das 7h30 horas de 23 de Abril, com destino ao Funchal, onde iriam passar uma semana de férias. Mas o voo, que deveria demorar pouco mais de três horas, acabou por durar 15 horas, percorrendo cerca de quatro mil milhas (cerca de 6400 quilómetros).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A ‘demora’ foi motivado pelo vento forte que se fazia sentir na ilha da Madeira. O piloto do avião avisou os passageiros que não iria ser possível fazer a aterragem no local e, por isso, iriam aterrar em Lisboa e pensar no que fazer a seguir.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chegados ao aeroporto de Lisboa, segundo o casal afirmou ao ‘Wales Online’, os passageiros não foram autorizados a sair do avião e, se quisessem esticar as pernas, teriam de o fazer nos corredores interiores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cerca de uma hora e meia depois, o comandante avisou que o tempo na Madeira estaria melhor e, por isso, iriam regressar, mas, ao chegarem lá e andarem novamente a circundar a zona sem conseguirem descer, foram avisados de que as condições tinham piorado novamente e que existiam mais oito aviões a quererem também aterrar, sem sucesso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como as previsões de ventos fortes se mantinham, o avião não iria conseguir aterrar, sendo a solução regressar ao aeroporto de Bristol, ou, então, fazer uma paragem no Porto. Quase 40 passageiros decidiram ficar no aeroporto Francisco Sá Carneiro, mesmo tendo de retirar as bagagens e voltar a embarcá-las no novo voo, o que levou cerca de duas horas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paul e Ana contaram que a companhia aérea forneceu aos passageiros um voucher de alimentação e que apenas chegaram a Bristol por volta das 20 horas locais. “Foi uma experiência incrível. Em quatro mil milhas consegue-se chegar à costa ocidental da América”, disse Paul. O casal explicou que “eles fizeram tudo o que podiam e que lhes disseram que iriam ser reembolsados pelo voo e alojamento”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Um porta-voz da Easyjet, citado pelo ‘The Mirror’, pediu desculpa aos dois passageiros pelo sucedido. “O avião, infelizmente, foi impedido de aterrar no Funchal, uma vez que os ventos estavam fora dos limites suportados pela aeronave”, relataram. Afirmaram ainda que os passageiros foram reembolsados com uma estadia no hotel, caso necessário, e reencaminhados para o voo seguinte até Bristol, ou, então, foram ressarcidos do dinheiro da viagem.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/HMLJ/image_content_1450232_20180427161427.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Leonardo Jardim entre os nomeados para melhor treinador do ano</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/leonardo-jardim-entre-os-nomeados-para-melhor-treinador-do-ano-ED3072215</link>
<guid isPermaLink="false">ad750024-3d6e-4150-9352-ca7f5e0f8f89</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 15:02:16 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c0/400d225/none/11506/TMNP/image_content_1450226_20180427160559.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os portugueses Leonardo Jardim, treinador do Mónaco, e Anthony Lopes, guarda-redes do Lyon, estão nomeados para os ‘Troféus do Futebol, que premeiam anualmente os melhores da liga francesa de futebol a cada época.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O treinador Leonardo Jardim está nomeado, pela segunda vez consecutiva, para o prémio de melhor treinador, depois de ter vencido no ano passado, o mesmo ano em que se sagrou campeão francês pelo Mónaco. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os concorrentes do treinador português são Olivier Dall’Oglio (Dijon), Unai Emery (Paris Saint-Germain) e Rudi Garcia (Marselha).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O internacional Anthony Lopes está nomeado pela quarta vez para melhor guarda-redes da ‘Ligue 1’, distinção que nunca obteve, e cujo prémio na época passada foi atribuído a Danijel Subasic, guarda-redes do Mónaco.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anthony Lopes, que é campeão europeu pela selecção portuguesa, embora fosse suplente no Euro2016, tem como adversários Steve Mandanda (Marselha), Alphonse Areola (Paris Saint-Germain) e Benjamin Lecomte (Montpellier). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A cerimónia de entrega de prémios está agendada para 13 de Maio.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c0/400d225/none/11506/TMNP/image_content_1450226_20180427160559.jpg">
<media:title>FOTO Reuters</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Governo Regional investe 2 milhões na recuperação de Percursos Pedestres Recomendados</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/governo-regional-investe-2-milhoes-na-recuperacao-de-percursos-pedestres-recomendados-CD3072105</link>
<guid isPermaLink="false">f4bd85d4-4fe3-43c3-8a52-9919d5c36c82</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 14:47:59 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Andreia Dias Ferro</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x312/0c43/400d225/none/11506/SOIH/image_content_1450063_20180427154800.jpg"&gt;&lt;p&gt;Susana Prada salientou que o Governo Regional está preocupado com a segurança dos Percursos Pedestre Recomendados, que na Região ascendem aos 30 trilhos, numa extensão de 200 quilómetros, pelo que foi reforçado o Orçamento para 2018, com 2 milhões de euros para recuperar estes percursos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O primeiro a ficar concluído foi o da Ponta de São Lourenço, sendo que a secretária do Ambiente esteve hoje no local. “Substituímos os varandins, refizemos partes do pavimento e recuperámos alguns muros”, explicou Susana Prada em relação aos melhoramentos feitos nesse percurso do Caniçal. A vereda da Ponta de São Lourenço tem oito quilómetros de extensão e chega a receber 500 pessoas por dia. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A secretária do Ambiente frisou que serão recuperados todos os percursos e aumentada a oferta. “Estamos a estudar novos percursos pedestres recomendados e, além disso, prolongar alguns dos existentes”, salientou a governante.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por seu lado, Ricardo Franco, presidente da Câmara Municipal de Machico, aproveitou a oportunidade para enaltecer o trabalho do realizado naquela que é conhecida como a Vereda do Sardinha. “Uma vez que é muito solicitada necessita de uma manutenção permanente”, assumiu o edil. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O autarca lembrou que estes varandins servem não só para evitar acidentes, mas também para evitar que os caminhantes saiam do trilho e possam provocar danos na flora existente no local. Ricardo Franco assumiu que é muito frequente a necessidade dos Bombeiros Municipais de Machico se deslocarem a esta vereda para socorrer pessoas feridas devido a quedas e entorses, muitas vezes devido à “falta de preparação física” para esta actividade.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x312/0c43/400d225/none/11506/SOIH/image_content_1450063_20180427154800.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Congresso Nacional do PS projecta novo ciclo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/liveblog/congresso-nacional-do-ps-projecta-novo-ciclo-DD3072041</link>
<guid isPermaLink="false">22789e09-192e-47a4-93c9-fa3900f15bb2</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 14:23:46 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x192/0c0/0d0/none/11506/CHRY/image_content_1449982_20180427152339.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Congresso Nacional do PS decorre entre 25 e 27 de Maio, na Batalha, Leiria. Saiba antes, durante e depois o que pensam os socialistas sobre o partido, a Região e o País.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="192" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x192/0c0/0d0/none/11506/CHRY/image_content_1449982_20180427152339.jpg"/>
</item>
<item>
<title>CDU denuncia degradação do Parque de Campismo do Porto Santo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/cdu-denuncia-degradacao-do-parque-de-campismo-do-porto-santo-NE3071971</link>
<guid isPermaLink="false">9987d9bc-a7e4-4501-a29f-a6b6b17d0d27</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 14:05:24 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/MNMK/image_content_1449972_20180427150525.jpg"&gt;&lt;p&gt;A CDU promoveu hoje uma iniciativa política na ilha dourada, para denunciar a “situação de crescente degradação e desqualificação do Parque de Campismo do Porto Santo”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Aquele espaço público, que é da responsabilidade directa do Governo Regional, não reúne as condições adequadas para fazer parte de um destino turístico”, refere um comunicado da CDU.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A má imagem e a desqualificação do Parque de Campismo do Porto Santo desprestigia a região turística e revela como nesta Região existe um Governo que não está à altura das responsabilidades de defesa do interesse público regional”, acrescenta a mesma nota.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A CDU garantiu ainda que irá levar o protesto político ao Parlamento Regional.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/MNMK/image_content_1449972_20180427150525.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Jardim Botânico da Madeira assinala 58 anos segunda-feira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/jardim-botanico-da-madeira-assinala-58-anos-segunda-feira-GE3071945</link>
<guid isPermaLink="false">34b97283-faa9-44b1-a278-e4d0ab57f759</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 13:49:42 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x265/0c20/400d225/none/11506/JNLI/image_content_1449966_20180427145747.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Jardim Botânico faz 58 anos na próxima segunda-feira, dia 30 de Abril, recebendo por isso a visita da secretária Regional do Ambiente e Recursos Naturais, Susana Prada, numa altura em que estarão a decorrer diversas actividades.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Jardim Botânico está localizado numa zona estratégica do anfiteatro do Funchal, aproximadamente a 3 km do centro, na Quinta do Bom Sucesso, que outrora pertenceu à família Reid. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A sua criação ocorreu a 30 de Abril de 1960 e, desde Setembro de 2009, foi-lhe atribuído o nome do seu primeiro director, o Engenheiro Agrónomo Rui Vieira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde a sua concepção, esta Instituição tem actuado no enriquecimento das colecções de plantas vivas e na arte de jardinagem, na dinamização de actividades científicas e socioculturais e na sensibilização da população para o conhecimento e conservação das plantas endémicas e indígenas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Há já muito tempo que o o Jardim Botânico da Madeira Engenheiro Rui Vieira é um dos espaços mais procurados na Madeira por turistas portugueses e estrangeiros, assim como por residentes, sendo que, nos últimos anos, tem apresentado uma média de 330 mil visitantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 2017, registou o seu maior número de visitantes de sempre: mais de 376 mil.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x265/0c20/400d225/none/11506/JNLI/image_content_1449966_20180427145747.jpg">
<media:title>Susana Prada visitará o Jardim no seu aniversário, numa altura em que estarão a decorrer diversas actividades. FOTO Arquivo</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Feira do Livro Francisco Álvares de Nóbrega arranca quarta-feira em Machico</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/feira-do-livro-francisco-alvares-de-nobrega-arranca-quarta-feira-em-machico-JE3071865</link>
<guid isPermaLink="false">7606c739-e08e-45f0-8613-ee426c93d7e0</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 13:24:49 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/MOMK/image_content_1449871_20180427144859.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Câmara Municipal de Machico procedeu hoje à apresentação pública da VIII Edição da Feira do Livro Francisco Álvares de Nóbrega, que decorrerá entre os dias 3 e 6  de Maio, no Largo da Praça, em Machico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A iniciativa insere-se política de acção cultural promovida por aquela autarquia, compreendendo um programa de actividades diverso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nos dias 3 e 4 de Maio, os eventos recairão essencialmente sobre o público infanto-juvenil sendo as escolas convidadas a se associarem às festividades.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No fim de semana as actividades serão vocacionadas para o público em geral. De destacar, nestes dias: a ‘Hora do Conto’ promovida pela contadora de histórias e promotora cultural, Leda Pestana, a actuação do grupo Charamelas da EB1/PE e Creche Eng. Luís Santos Costa e o lançamento do livro ‘A Mara salva os Roazes’, da autoria da equipa dos serviços educativos do Museu da Baleia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;No dia 4 o enfoque vai para a apresentação do XII concurso literário Francisco Álvares de Nóbrega, uma iniciativa da Junta de Freguesia de Machico, que visa  incentivar a produção literária original no público infanto-juvenil e adulto. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já no dia 5, paralelamente às horas do conto e aos workshops que serão dinamizadas, será apresentado o livro ‘Templo de Luz’, de Adelaide Freitas, e como ponto alto do dia haverá uma tertúlia de autores madeirenses (que contará com a presença de Natasha Silveira e Bruno Silveira, Valentina Ferreira e Joana Martins). A animação estará a cargo da Banda Municipal de Machico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No último de dia de feira, o programa será mais preenchido, destacando-se dois grandes momentos: o lançamento do livro ‘Poemas Iguais aos dias desiguais’, da autoria do Padre José Martins Júnior e a conferência ‘600 anos de literatura’, por Luísa Paolinelli (docente da Universidade da Madeira), no âmbito das comemorações dos 600 anos dos descobrimentos da Madeira e Porto Santo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A feira encerra com uma ‘Hora do Conto’, no Forte de Nossa Senho do Amparo.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/MOMK/image_content_1449871_20180427144859.jpg">
<media:title>A apresentação do evento decorreu esta manhã, nos Paços do Concelho de Machico.</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Madeira recebe este ano mais uma Bandeira Azul</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/madeira-recebe-este-ano-mais-uma-bandeira-azul-KE3071914</link>
<guid isPermaLink="false">0822eea0-6cc6-4603-a04e-7cbaca2e04d1</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 13:36:38 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/VNRP/image_content_1449921_20180427144223.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Bandeira Azul vai ser hasteada este ano em 19 praias fluviais do Centro e em 89 costeiras no Algarve, a somar às 224 no restante país, anunciou hoje o presidente da Associação Bandeira Azul da Europa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O galardão vai ser entregue a um total de 332 praias e também a 18 marinas, mais quatro do que no ano passado, e a sete embarcações ecoturísticas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As mais de 300 praias estão distribuídas por 86 concelhos, sendo 299 praias costeiras e 33 praias fluviais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A região Centro é a “recordista” das praias fluviais, com 16 bandeiras, seguindo-se a região Tejo com oito, o Norte com cinco e o Alentejo com quatro. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Algarve não tem nenhuma praia fluvial distinguida com Bandeira, mas lidera o número de galardões nas praias costeiras, com 89.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No Norte recebem o galardão 73 praias (mais três do que em 2017), no Centro 39 (mais três do que no ano passado), a região do Tejo mantém 48 bandeiras, o Alentejo e o Algarve recebem mais uma bandeira cada região ficando com 32 e 89, respectivamente. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Região Autónoma dos Açores foi a única a perder uma bandeira (Poço dos Frades), ficando com 37, e a Madeira recebe mais uma e conta, este ano, com 14 bandeiras azuis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No ano em que se comemora uma década desde o início da parceria entre o Oceanário de Lisboa e a Associação Bandeira Azul da Europa, o tema deste ano - “O mar que respiramos” - pretende alertar as pessoas para a necessidade de alteração de comportamentos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Opte por energias renováveis, ande mais de transportes públicos e recuse o uso do plástico descartável”, são algumas das propostas da campanha deste ano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em comparação com a atribuição a nível internacional, Portugal é o terceiro país com mais galardões conferidos, quando no ano passado era o sexto. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Desde 2011 que Portugal tem mais de 50% de praias galardoadas com Bandeira Azul”, destacou José Archer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em relação a 2017, há 12 novas praias, um novo concelho (Mourão) a receber a Bandeira Azul, quatro praias fluviais novas (Azenhas/Vilar de Mouros, no Norte, Côja e Senhora da Piedade no Centro e a Praia Fluvial de Mourão no Alentejo), nove reentradas para a lista e a saída apenas de Poço dos Frades nos Açores, que tinha recebido o galardão pela primeira vez no ano passado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Louçainha (Centro), Pintadinho (Algarve), Silveira (Açores) e Santo António (Açores) recuperam a bandeira azul que tinham perdido no ano passado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quanto às marinas, são 18 com Bandeira Azul este ano, mais quatro do que no ano passado. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É a primeira vez que há uma marina a norte do Tejo, o que nos deixa muito felizes”, afirmou José Archer, referindo-se à Marina de Vila Nova de Gaia que entra pela primeira vez para a lista.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Também terão bandeira azul sete embarcações ecoturísticas, mais duas do que no ano passado, duas na região do Tejo, uma no Alentejo, três na Madeira e, pela primeira vez, uma nos Açores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelo segundo ano consecutivo o navegador solitário Ricardo Diniz é o embaixador escolhido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para este ano estão previstas sete actividades de educação ambiental em embarcações, 784 em praias e 73 em marinas, num total de 864.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A atribuição da Bandeira Azul tem em conta critérios como a “informação e educação ambiental”, “qualidade da água”, “gestão ambiental e equipamentos” e “segurança e serviços”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As cerimónias oficiais de hastear das primeiras Bandeiras Azuis de 2018 estão agendadas para 1 de Junho na praia da Torreira, no concelho da Murtosa (Centro), para o dia 4 na praia fluvial de Monsaraz, em Reguengos de Monsaraz, e para o dia 19 na Marina de Gaia, em Vila Nova de Gaia.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/VNRP/image_content_1449921_20180427144223.jpg">
<media:title>Região conta com 14 bandeiras azuis; em todo o país há 332 praias e também a 18 marinas galardoadas. FOTO Arquivo</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Idosa cai no Funchal e faz corte na cabeça </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/idosa-cai-no-funchal-e-faz-corte-na-cabeca-YE3071890</link>
<guid isPermaLink="false">fe8871f0-84bd-4d86-8df5-3aadd83dd87e</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 13:32:54 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x263/0c19/400d225/none/11506/ONVO/image_content_1449915_20180427143254.jpg"&gt;&lt;p&gt;Uma mulher de 79 anos caiu hoje na própria habitação, na Estrada Comandante Camacho de Freitas, no Funchal, e sofreu um corte no couro cabeludo.  A vítima foi assistida pelos Bombeiros Sapadores do Funchal que asseguraram o seu transporte para o Hospital Dr. Nélio Mendonça.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x263/0c19/400d225/none/11506/ONVO/image_content_1449915_20180427143254.jpg">
<media:title>Foto arquivo</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Jorge Carvalho refere importância dos ‘clubes’ nas escolas da Região</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/jorge-carvalho-refere-importancia-dos-clubes-nas-escolas-da-regiao-NE3071843</link>
<guid isPermaLink="false">4dfe77d5-e77b-4726-a4a6-854c003676db</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 13:25:22 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Andreia Dias Ferro</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/NONQ/image_content_1449865_20180427142523.jpg"&gt;&lt;p&gt;Jorge Carvalho ressalvou o papel que as actividades extra-curriculares têm para o desenvolvimento dos jovens. O secretário regional da Educação esteve, hoje, na Escola Secundária Francisco Franco, onde conheceu os diversos clubes que fazem parte desse estabelecimento de ensino.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O governante lembrou que são nestes espaços que se conhecem muitos dos talentos dos jovens, desenvolvendo a sua criatividade. “É um investimento significativo que o Governo Regional, através da secretaria da Educação, promove, num conjunto de horas que são disponibilizadas para que os professores possam orientar estes mesmos clubes”, referiu o secretário.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/NONQ/image_content_1449865_20180427142523.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Barreiros com bancadas norte e sul esgotadas para a recepção ao FC Porto</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/barreiros-com-bancadas-norte-e-sul-esgotadas-para-a-recepcao-ao-fc-porto-HE3071779</link>
<guid isPermaLink="false">2cbe1422-6e9c-4c48-b0eb-70502563a5f1</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 13:07:26 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x229/0c2/400d225/none/11506/POLF/image_content_1449801_20180427142954.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Marítimo anunciou hoje que esgotaram os ingressos para as bancadas norte e sul do estádio para a recepção de domingo ao FC Porto, na 32.ª jornada da I Liga portuguesa de futebol.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com os topos do Estádio do Marítimo lotados, o clube insular informou que ainda existem bilhetes disponíveis para os restantes sectores à venda nas lojas ‘verde rubras’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Também na terça-feira, foi publicado na página oficial na rede social Facebook que “não será permitida a entrada de adereços alusivos ao clube visitante” na bancada poente, reservada aos sócios cativos da equipa madeirense.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Marítimo, sexto classificado, com 44 pontos, recebe o FC Porto, primeiro, com 79, no domingo, em jogo com início marcado para as 18 horas.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x229/0c2/400d225/none/11506/POLF/image_content_1449801_20180427142954.jpg">
<media:title>FOTO ASPRESS</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>EB1/PE da Ajuda vence pelo 2.º ano consecutivo o prémio absoluto do Festival Regional de Dança Escolar</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/eb1-pe-da-ajuda-vence-pelo-2--ano-consecutivo-o-premio-absoluto-do-festival-regional-de-danca-escolar-XE3071752</link>
<guid isPermaLink="false">4232788d-7648-405c-aee5-1a2296074a7a</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 12:43:16 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/VPMK/image_content_1449783_20180427134324.jpg"&gt;&lt;p&gt;A EB1/PE da Ajuda sagrou-se vencedora, pelo segundo ano consecutivo, do prémio DancEn?gma – prémio absoluto do Festival Regional de Dança Escolar, informou esta sexta-feira a Escola Jaime Moniz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Divulgação dos resultados dos vencedores do II Festival Regional de Dança Escolar:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Grupos:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• Categoria A&lt;/p&gt;&lt;p&gt;o Melhor coreografia: EB1/PE da Ajuda&lt;/p&gt;&lt;p&gt;o Melhor grupo: EB1/PE/C de Santa Cruz&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• Caregoria B&lt;/p&gt;&lt;p&gt;o Melhor coreografia: EBS Padre Manuel Álvares, Ribeira Brava&lt;/p&gt;&lt;p&gt;o Melhor grupo: EB/23 do Caniçal&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Solos:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• Categoria B:  Natalie Caroline Gouveia da Silva (EBS Padre Manuel Álvares)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• Categoria C: Débora Cristina Freitas Gouveia (ES Jaime Moniz)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prémio Absoluto Dancen?gma:  EB1/PE  da Ajuda&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/VPMK/image_content_1449783_20180427134324.jpg">
<media:title>Coreografia com todos</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/SPMK/image_content_1449796_20180427134325.jpg">
<media:title>Conservatório - Escola das Artes</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/SPMK/image_content_1449795_20180427134326.jpg">
<media:title>EB1PE da Lourencinha</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/LPMK/image_content_1449794_20180427134328.jpg">
<media:title>EB23 Canical</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/JPMK/image_content_1449793_20180427134329.jpg">
<media:title>EBS Padre Manuel Alvares</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>