<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
<link>/rss/home.xml</link>
<title>Geral</title>
<description>Secção Home</description>
<atom:link type="application/rss+xml" rel="self" href="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml"/>
<item>
<title>Praias do Funchal têm danos de 670 mil euros devido ao temporal mas abrem no Verão</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/praias-do-funchal-tem-danos-de-670-mil-euros-devido-ao-temporal-mas-abrem-no-verao-AJ3083013</link>
<guid isPermaLink="false">3744b4c4-bba6-4921-906b-3222a12ca773</guid>
<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 09:44:30 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c75/400d225/none/11506/QJLK/image_content_1454128_20180430104431.jpg"&gt;&lt;p&gt;O temporal que assolou a Madeira no início deste ano, com forte ondulação na costa sul, provocou danos na ordem dos 670 mil euros nos complexos balneares do Funchal, mas os espaços vão abrir no início do Verão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O compromisso foi assumido à agência Lusa pelo vice-presidente da Câmara Municipal do Funchal, Miguel Silva Gouveia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Os complexos balneares foram as estruturas mais afectadas pelo temporal registado entre os dias 27 de fevereiro e 01 de Março”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com o levantamento feito pela autarquia, os danos causados nestes complexos geridos pela empresa intermunicipal Frente Mar estão avaliados, no global, em 670 mil euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Mas, apesar dos estragos, todos estes complexos vão abrir ao público, sem qualquer limitação, apenas com algumas zonas delimitadas por motivos de segurança, no início da época balnear”, referiu o autarca.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Miguel Silva Gouveia apontou que “a única excepção é a praia do Gavinas, porque é preciso analisar melhor a solução para o acesso ao mar”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A nossa prioridade são os complexos e praias com Bandeiras Azuis”, sublinhou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na Madeira vão ser hasteadas este ano 14 Bandeiras Azuis, mais uma do que no ano passado. No concelho do Funchal, as áreas galardoadas são a praia do Areeiro, a praia Formosa, o Complexo Balnear da Ponta Gorda - Poços do Governador, o Clube Naval do Funchal e o Complexo Balnear do Lido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O autarca indicou a que “carece de uma maior análise é a praia Formosa -- que é de acesso gratuito -, porque o temporal levou metade do calhau junto com o antigo passadiço e este não pode ser reconstruído nos mesmos moldes”. Os prejuízos foram avaliados em 90 mil euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para a sua recuperação existem duas opções em análise, tendo em conta que os 90 mil euros são um valor “estimado que corresponde apenas e só a uma situação de regularização da praia enchendo o percurso com material da praia, e colocando um passadiço amovível utilizando placas de engradado de pútrido”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma segunda opção passa pela “construção de um passadiço fixo e definitivo em betão na frente de dois hotéis, numa extensão de 235 metros, cujo valor pode ser estimado em 450 mil e que até poderia ser consumado em eventual parceria com os hotéis, uma vez que também vai contribuir para a sua protecção”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o autarca, na praia do Lido Poente, “o solário foi completamente destruído e as obras de reparação são de alguma dimensão e não são baratas”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Miguel Silva Gouveia enunciou que os danos nas praias de São Tiago e Barreirinha (leste do Funchal) foram avaliados em 160 mil euros, sendo de 60 mil os prejuízos no Complexo Balnear das Poças do Governados (zona oeste).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na do Gorgulho os danos estão estimados em 70 mil euros, na praia do Lido Poente em 15 mil, no complexo do Lido em 160 mil e na Ponta Gorda em 105 mil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sobre as estruturas danificadas, o vice-presidente indicou que a forte ondulação afectou solários, portas, equipamentos de suporte, vedações, sistemas eléctricos, de vigilância e alarme, canalizações de águas e esgotos, pontes, varandas, acessos ao mar, casas das máquinas e sistemas de bombagem das piscinas, existindo um caso (Gorgulho/Gavinas) em que é necessário proceder à consolidação da escarpa junto à praia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c75/400d225/none/11506/QJLK/image_content_1454128_20180430104431.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Filipe Rebelo esteve em Martinique para participar num simpósio</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/filipe-rebelo-esteve-em-martinique-para-participar-num-simposio-GI3082954</link>
<guid isPermaLink="false">fb83aa76-61e8-4808-8c18-d2eac6da3606</guid>
<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 09:32:35 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x401/0c63/400d225/none/11506/OJKL/image_content_1454122_20180430103207.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente do Partido Democrático Republicano da Madeira, Filipe Rebelo, a convite do PDE – Partido Democrático Europeu, deslocou-se a Martinique para o ‘EDP Symposium Europe – The Caribbean’, nos passados dias 26 e 27 de Abril.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tratou-se de um simpósio onde foi possível apresentar ideias e sobre a Europa e o papel das Regiões Ultra Periféricas. Assim, o Presidente do PDR Madeira, Filipe Rebelo, foi conferencista com dois temas, nomeadamente ‘Diplomacia e RUP: Presença e papel da UE no Mundo’ e ‘Economia das RUP: PMEs’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Foi uma oportunidade de partilhar o papel da Região Autónoma da Madeira na União Europeia, bem como de conhecer outros pontos de vista de outras Regiões Ultra Periféricas”, disse numa nota de imprensa enviada à redacção.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x401/0c63/400d225/none/11506/OJKL/image_content_1454122_20180430103207.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Cristiano Ronaldo ofereceu anel de 700 mil euros a Georgina</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/boa-vida/cristiano-ronaldo-ofereceu-anel-de-700-mil-euros-a-georgina-KI3082936</link>
<guid isPermaLink="false">7c2a4f78-2ffb-4f68-a501-7e2c84d4833f</guid>
<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 09:29:50 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x616/0c177/400d225/none/11506/BWNB/image_content_1454116_20180430102953.jpg"&gt;&lt;p&gt;Adensam-se os rumores de que Cristiano Ronaldo e Georgina Rodríguez estão a preparar o casamento para este Verão. A espanhola de 23 anos mostrou no passado sábado o seu anel, da Cartier, que tem um preço que não está ao alcance de qualquer um. Este anel conta com um diamante principal e vários incrustados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo avança o Correio da Manhã, a peça de bijuteria pode chegar aos 700 mil euros, dependendo do brilho e quilates. “Se tiver o máximo de quilates disponível para este modelo, pode custar 700 mil euros ou mais, dependendo de vários fatores, como o brilho, etc. Este modelo pode ir dos 130 mil euros, no caso de um anel com um diamante de 2,14 quilates, até 700 mil euros ou mais, para a pedra de 4,99 quilates”, escreve o matutino.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x616/0c177/400d225/none/11506/BWNB/image_content_1454116_20180430102953.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Veja aqui as fotos do ambiente vivido no Estádio do Marítimo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/fotografias/veja-aqui-as-fotos-do-ambiente-vivido-no-estadio-do-maritimo-II3082857</link>
<guid isPermaLink="false">1c3155b1-b1da-4bf4-81cb-a034c93466bc</guid>
<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 09:15:49 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Fotos Rui Silva e Hélder Santos-ASPRESS</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/TKNQ/image_content_1454083_20180430101513.jpg"&gt;&lt;p&gt;Marítimo e FC Porto mediram ontem forças no reduto dos insulares, com a &lt;a rel="follow" href="http://www.dnoticias.pt/impressa/hemeroteca/diario-de-noticias/sergio-conceicao-treinador-do-fc-porto-o-maritimo-e-sempre-uma-equipa-muito-competente-em-casa-e-o-daniel-tambem-tem-feito-um-trabalho-fantastico-e-CI3082325"&gt;vitória&lt;/a&gt; a sorrir aos portistas, praticamente no último suspiro. A ‘traição’ de Marega à antiga equipa pode valer o título de campeão nacional aos ‘dragões’, que apenas precisam de um ponto para confirmar o primeiro lugar na versão 2017/2018 da I Liga.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Veja aqui quem marcou presença no Estádio do Marítimo e os momentos relevantes da partida.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/TKNQ/image_content_1454083_20180430101513.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c31/400d225/none/11506/TKLJ/image_content_1454084_20180430101514.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x310/0c25/400d225/none/11506/KJIK/image_content_1454102_20180430101515.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c40/400d225/none/11506/JJJJ/image_content_1454103_20180430101515.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/WKLJ/image_content_1454085_20180430101516.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/TKNQ/image_content_1454086_20180430101516.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c15/400d225/none/11506/TKJJ/image_content_1454087_20180430101517.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/TJNQ/image_content_1454111_20180430101518.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/TJLJ/image_content_1454110_20180430101519.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x273/0c20/400d225/none/11506/TJLO/image_content_1454101_20180430101519.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x289/0c13/400d225/none/11506/VJLJ/image_content_1454109_20180430101520.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x301/0c21/400d225/none/11506/WJMJ/image_content_1454108_20180430101520.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x282/0c16/400d225/none/11506/IJIQ/image_content_1454107_20180430101521.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/HJLJ/image_content_1454106_20180430101521.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x290/0c25/400d225/none/11506/HJIR/image_content_1454105_20180430101522.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x283/0c0/400d225/none/11506/HJNG/image_content_1454104_20180430101523.jpg"/>
</item>
<item>
<title>JPP pede ao Governo que divulgue publicamente os custos de transportes de mercadorias por via portuária </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/jpp-pede-ao-governo-que-divulgue-publicamente-os-custos-de-transportes-de-mercadorias-por-via-portuaria-GI3082899</link>
<guid isPermaLink="false">cbf9c248-be54-482b-9dff-1fcc3aaa16b6</guid>
<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 09:11:33 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c42/400d225/none/11506/NKHK/image_content_1454098_20180430101135.jpg"&gt;&lt;p&gt;A legislação nacional que regula a cabotagem nacional recomenda que a cabotagem insular, ou seja, o transporte marítimo de passageiros e mercadorias realizados entre os portos das Regiões Autónomas e do Continente, cumpram, entre outros, o mesmo frete para a mesma mercadoria, independente do porto a que se. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesta medida, na falta de informação pública disponível sobre os preços de estiva na Madeira, o JPP vem requerer ao Governo Regional da Madeira que, por via da APRAM, exerçam a sua função de reguladores e divulguem, publicamente com transparência os preços de estiva e da factura portuária entre os portos do Continente e a Madeira e vice-versa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Alguns estudos recentes sobre a operação portuária e logístico-marítimo da RAM, encomendados pelo Governo Regional da Madeira referem, especificamente, não haver transparência e divulgação públicas disponíveis sobre os preços de estiva, justificando haver controlo da opinião pública e de clientes. Perante esta situação, e enquanto representantes da população e atentos fiscalizadores dos actos do Governo Regional da Madeira, o JPP defende a divulgação pública a todos os cidadãos dos custos da fatura portuária, nomeadamente da entidade licenciada OPM.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Torna-se, também, relevante sublinhar, e indo ao encontro das premissas do Governo Regional da Madeira e da Autoridade Portuária (APRAM), relativamente à apregoada transparência da operação portuária, que o mesmo prometeu à população, independentemente do processo judicial em curso, que lançaria o concurso internacional até o final de 2017. Mais uma promessa falhada.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com a data de julgamento agendada para os inícios de Junho de 2018 (a opor a OPM e o Governo Regional da Madeira), o JPP reclama que o Governo divulgue publicamente os preços da factura portuária até o dia 7 de Junho. Se não o fizer, o JPP avançará com essa função de transparência e de divulgação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c42/400d225/none/11506/NKHK/image_content_1454098_20180430101135.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Porto Santo recebeu esta manhã navio ‘Sagres’ e cruzeiro ‘Deutschland’</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/porto-santo-recebeu-esta-manha-navio-sagres-e-cruzeiro-deutschland-JI3082759</link>
<guid isPermaLink="false">eb720427-50ba-4f12-b700-1d72c7f863bc</guid>
<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 08:34:49 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Gonçalo Maia</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c47/400d225/none/11506/QKMK/image_content_1454067_20180430093345.jpg"&gt;&lt;p&gt;Está uma manhã bonita no Porto Santo e para começar bem o dia, a Ilha Dourada recebeu o navio ‘Sagres’ da Marinha Portuguesa e o navio de cruzeiro ‘Deutschland’. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ambos chegaram bem cedo à baía do Porto Santo, sendo que o navio alemão irá zarpar às 14 horas e o ‘Sagres’ deverá também sair hoje para Madeira para, depois, seguir viagem até Estados Unidos da América.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c47/400d225/none/11506/QKMK/image_content_1454067_20180430093345.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Homem prostrado no chão sofre pequena hemorragia e vai bater ao hospital</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/homem-prostrado-no-chao-sofre-pequena-hemorragia-e-vai-bater-ao-hospital-KI3082693</link>
<guid isPermaLink="false">7c5c5b08-32fc-4907-b0c9-00aa75ebfc39</guid>
<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 08:09:52 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/UKNR/image_content_1454049_20180430090911.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um homem foi, esta madrugada, por volta das 03h30, transportado para as urgências do Hospital Dr. Nélio Mendonça pela Cruz Vermelha Portuguesa depois de ter sofrido um corte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A vítima encontrava-se prostrada no chão, na subida do Jamboto, em Santo António, e terá sofrido uma pequena hemorragia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A caminho do hospital, a equipa da Cruz Vermelha Portuguesa efectuou uma avaliação hemorrágica e o homem, ao que tudo indica, será um sem-abrigo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/UKNR/image_content_1454049_20180430090911.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Cruz Vermelha socorre idosa de 93 anos vítima de AVC</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/cruz-vermelha-socorre-idosa-de-93-anos-vitima-de-avc-FI3082667</link>
<guid isPermaLink="false">47e9528f-b21c-4bb9-8edd-aa1e45ceaeba</guid>
<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 07:58:47 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FORP/image_content_1454043_20180430085819.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Cruz Vermelha Portuguesa foram chamados, pelas 05h21, à Penha de França, no Funchal, para socorrer uma idosa, de 93 anos, que “perdeu a mobilidade e não tinha forças nos membros”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao que tudo indica, a vítima terá sofrido um AVC e foi transportada para as urgências do Hospital Dr. Nélio Mendonça.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FORP/image_content_1454043_20180430085819.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Semana na Madeira começa com céu muito nublado</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/semana-na-madeira-comeca-com-ceu-muito-nublado-XI3082462</link>
<guid isPermaLink="false">608b088d-7b22-40e2-a24b-daa7bb2cfed9</guid>
<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 07:16:39 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/GIRP/image_content_1454025_20180430081614.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Instituto Português do Mar e da Atmosfera (IPMA) prevê para, esta segunda-feira, dia 30 de Abril, para a Madeira períodos de céu muito nublado, havendo a possibilidade de ocorrência de aguaceiros fracos nas vertentes norte e terras altas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O vento será fraco a moderado (10 a 30 km/h) de noroeste.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já para o Funchal, o IPMA prevê períodos de céu muito nublado e vento fraco (inferior a 15 km/h).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em relação ao estado do mar, na costa norte haverão ondas de noroeste com 1,5 a 2 metros e na costa sul estão previstas ondas de sudoeste inferiores 1 metro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A temperatura da água do mar será de 18/19ºC.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/GIRP/image_content_1454025_20180430081614.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Saiba na agenda desta segunda-feira quantos anos completa o Jardim Botânico da Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/saiba-na-agenda-desta-segunda-feira-quantos-anos-completa-o-jardim-botanico-da-madeira-FC3073430</link>
<guid isPermaLink="false">92278467-8268-4900-92c5-72172f1da097</guid>
<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 07:00:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Matilde Abreu</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x253/0c14/400d225/none/11506/TWKL/image_content_1450866_20180427191131.jpg"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;58.º aniversário do Jardim Botânico da Madeira&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Jardim Botânico faz 58 anos nesta segunda-feira, dia 30 de Abril. A secretária regional do Ambiente e Recursos Naturais, Susana Prada, visitará o espaço às 11h15, altura em que estarão a decorrer diversas actividades. O Jardim Botânico está localizado numa zona estratégica do anfiteatro do Funchal, aproximadamente a 3 quilómetros do centro, na Quinta do Bom Sucesso, que outrora pertenceu à família Reid. A sua criação ocorreu a 30 de Abril de 1960 e, desde Setembro de 2009, foi-lhe atribuído o nome do seu primeiro director, o engenheiro Agrónomo Rui Vieira. Desde a sua concepção, esta Instituição tem actuado no enriquecimento das colecções de plantas vivas e na arte de jardinagem, na dinamização de actividades científicas e socioculturais e na sensibilização da população para o conhecimento e conservação das plantas endémicas e indígenas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Conheça a empresa desvendada hoje na rubrica ‘Empresa Vista Por Dentro’ &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A florista ‘Jardim da Piedade’ é a empresa que hoje damos a conhecer na edição impressa do DIÁRIO. Saiba de tudo sobre o negócio, que se localiza no Caniço, mas que efectua trabalhos por toda a ilha. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Apresentação oficial do ‘Fica na Cidade’ 2018&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelas 18 horas, no Museu Café, decorrerá a apresentação oficial do ‘Fica na Cidade’ 2018 , que decorre, este ano, entre os dias 2 e 9 de Maio, envolvendo 150 músicos em 40 concertos de rua na Baixa da cidade. O presidente Paulo Cafôfo estará presente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1.º aniversário da Escola Agrícola da Madeira&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O secretário regional de Agricultura e Pescas, Humberto Vasconcelos, estará, pelas 18h00, na Escola Agrícola da Madeira, que comemora um ano de existência.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Comemoração dos 25 anos da Agência Regional da Energia e Ambiente &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Agência Regional da Energia e Ambiente da Região Autónoma da Madeira celebra 25 anos de actividade nesta segunda-feira. Trata-se de uma associação de direito privado, sem fins lucrativos de utilidade pública que nasceu da vontade de 50 associados, incluindo o Governo Regional, empresas públicas e mais de 40 empresas privadas, com a visão de promover o desenvolvimento sustentável da Região Autónoma da Madeira. Para assinalar esta data, a equipa da AREAM, num acto simbólico, irá plantar 25 árvores junto à estrada florestal das Serras de Santo António, entre a Eira do Serrado e o Pico do Arieiro, pelas 15 horas, com a participação da secretária regional do Ambiente e Recursos Naturais e a colaboração técnica e logística do Instituto de Florestas e Conservação da Natureza (IFCN).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Início do projecto ‘Troca-Troca’ no Porto Santo &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O projecto tem início nesta segunda-feira, na Biblioteca Municipal do Porto Santo, e tem como objectivo a troque de um livro por outro disponível, a qualquer hora, no centro da cidade. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Conferência de imprensa do Grupo Parlamentar do PS-M&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Grupo Parlamentar do Partido Socialista – Madeira promove uma conferência de imprensa, esta segunda-feira, 30 de Abril, pelas 11h30, junto ao Edifício do Governo Regional, na placa central da Avenida Arriaga.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Apresentação de iniciativa Legislativa do PCP&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Grupo Parlamentar do PCP, realiza nesta segunda-feira, dia 30 de Abril, pelas 15h30, na sala de imprensa da ALRAM, uma conferência de imprensa para apresenta uma iniciativa legislativa&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;CDS aborda questões de interesse para as populações da Madeira e Porto Santo &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Grupo Parlamentar do CDS-PP Madeira aborda esta segunda-feira, dia 30 de Abril, questões de relevante interesse para as populações da Madeira e Porto Santo. Haverá declarações à comunicação social às 11 horas, em frente ao edifício da Assembleia Legislativa da Madeira.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x253/0c14/400d225/none/11506/TWKL/image_content_1450866_20180427191131.jpg">
<media:title>Foto Helder Santos ASPRESS</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title> Obras e saúde disputam dinheiros públicos na Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/obras-e-saude-disputam-dinheiros-publicos-na-madeira-LI3082368</link>
<guid isPermaLink="false">e2d10942-e47a-4499-9101-34f3869b64aa</guid>
<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 06:00:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>João Filipe Pestana</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x236/0c5/400d225/none/11506/SKKT/image_content_1454002_20180429233535.jpg"&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Os valores da contratação pública, em Março, evidenciam a luta entre a construção e a área social&lt;/b&gt;. No campo dos adjudicatários, o grupo AFAVIAS, do empresário Avelino Farinha, voltou a ultrapassar toda a concorrência através de um volume de negócio de 4,2 milhões de euros com um só contrato. Os 21,8 milhões de euros da contratação pública no mês passado contribuíram para os mais de 800 milhões gastos nos últimos 50 meses. É este o assunto que faz manchete na edição desta segunda-feira, no DIÁRIO de Notícias da Madeira, cuja notícia, com quadros ilustrativos, é desenvolvida no interior pelo jornalista &lt;a rel="nofollow" href="mailto:epassos@dnoticias.pt" target="_blank"&gt;Élvio Passos&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A grande mancha fotográfica ilustra o lance da &lt;b&gt;expulsão de Amir que abriu o ‘caminho marítimo’ para o título portista&lt;/b&gt;: a derrota por 0-1, ontem, nos Barreiros, com golo do ex-maritimista Marega, deixa verde-rubros mais longe do possível acesso à Europa. Todas as incidências do jogo para ler numa reportagem de duas páginas da autoria do jornalista &lt;a rel="nofollow" href="mailto:erosa@dnoticias.pt" target="_blank"&gt;Emanuel Rosa&lt;/a&gt;. Ainda na área do Desporto há dois destaques: a subida do Nacional à I Liga fica adiada e o União vence e continua a sonhar com a manutenção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No topo da capa poderá ler que o &lt;b&gt;Ministro da Saúde vem à Madeira em Junho &lt;/b&gt;e que o Governo Regional, como conta a jornalista &lt;a rel="nofollow" href="mailto:acorreia@dnoticias.pt" target="_blank"&gt;Ana Luísa Correia&lt;/a&gt;, espera que Adalberto Campos Fernandes traga certezas e avanços quanto ao novo Hospital.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao lado, outra chamada: &lt;b&gt;PS-M revê-se “integralmente” na moção global apresentada por Costa&lt;/b&gt;, como revela o jornalista &lt;a rel="nofollow" href="mailto:rmoliveira@dnoticias.pt" target="_blank"&gt;Ricardo Miguel Oliveira&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Finalmente revelamos o primeiro nome a integrar a vertente de animação nocturna das Festas de São Vicente: &lt;b&gt;o holandês Tony Junior, que vem abrilhantar as maiores celebrações concelhias, no Verão madeirense&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Isto e muito mais poderá ler nesta véspera de feriado, no seu DIÁRIO, ao longo de 48 páginas cheias de outras notícias, reportagens, opiniões e muito mais, na edição em papel ou na &lt;a rel="nofollow" href="http://edicao.dnoticias.pt/" target="_blank"&gt;versão e-paper aqui&lt;/a&gt; que poderá aceder através de &lt;a rel="nofollow" href="http://assinaturas.dnoticias.pt/" target="_blank"&gt;subscrição digital que pode fazer aqui de forma fácil&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tenha uma excelente véspera de feriado e boas leituras com o seu DIÁRIO.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x236/0c5/400d225/none/11506/SKKT/image_content_1454002_20180429233535.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Plástico recolhido nas praias ‘brilha em calçado de verão</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/plastico-recolhido-nas-praias-brilha-em-calcado-de-verao-JI3082308</link>
<guid isPermaLink="false">1301189f-7a54-46e2-92fc-dd44e064cfa2</guid>
<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 05:11:57 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/RUNQ/image_content_1453987_20180429225558.jpg"&gt;&lt;p&gt;O plástico recolhido nas praias está a ser utilizado para a confecção de calçado de verão, num projecto de dois amigos minhotos que começou com o “sonho” de limpar o oceano, livrando-o de garrafas e restos de redes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Adriana Mano, uma das responsáveis do projecto “Zouri”, lembra que cada par de chinelos ou de sandálias incorpora entre 80 a 100 gramas de plástico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Para que se perceba mais facilmente, estaremos a falar em cerca de oito ou dez garrafas”, refere.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Garrafas ou outro tipo de plástico, como restos de redes de pesca, que até aqui estavam a poluir as praias, mas que a partir de agora vão passar a figurar em calçado amigo do ambiente e também dos animais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No calçado Zouri não entra qualquer produto animal, sendo as matérias-primas todas naturais, desde a cortiça à borracha, passando pela juta e por um material feito de folhas de ananás.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Adriana explica que tudo nasceu de um “sonho” que ela e o seu amigo António Barros foram acalentando, nas suas idas habituais à praia em Esposende, onde tinham como ritual a recolha de plásticos e a conversa sistemática sobre a problemática da poluição por eles causada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Temos uma grande paixão pelo mar”, confessa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Começaram a pensar numa forma de estimular a remoção do plástico das praias e da sua reciclagem, utilizando-o na confecção de algum produto ambientalmente sustentável.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como são ambos designers na área do calçado, a escolha foi quase inevitável. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O passo seguinte foi “bater à porta” da Câmara de Esposende, para uma parceria ambiental.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em abril, aquela autarquia promoveu uma acção de limpeza das praias, tendo o plástico recolhido sido oferecido aos responsáveis do projecto Zouri.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O plástico é depois triturado e fica pronto para “brilhar” no calçado Zouri.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O objectivo passa por ir alargando aquela parceria a outras câmaras do litoral.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em termos técnicos, conta Adriana, a grande dificuldade do projecto foi encontrar a fórmula para incorporar nas sandálias e nos chinelos o plástico, já que este “não é, de todo, material para calçado”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Valeu, aqui, a ajuda da Universidade do Minho, que conseguiu “meter” o plástico nas solas do calçado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O resto ficou nas mãos de Henrique Dias e de outros artesãos de Guimarães, a quem cabe dar forma ao calçado Zouri.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Foi um desafio novo para a nossa oficina”, admite Henrique Dias, garantindo, no entanto, que vão conseguir dar conta do recado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aquela oficina já produziu chuteiras, entretanto especializou-se em calçado para grupos folclóricos e agora embarcou na filosofia da “slow fashion”, confeccionando calçado amigo do ambiente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Calçado que, a partir de maio, já estará à venda.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cada par, sublinhe-se, “retirou” cerca de uma dezena de garrafas de plástico do litoral.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na embalagem do calçado, constará a referência à praia que “contribuiu” com o plástico.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/RUNQ/image_content_1453987_20180429225558.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Morreu o ex-ditador boliviano Luis García Meza aos 88 anos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/morreu-o-ex-ditador-boliviano-luis-garcia-meza-aos-88-anos-MI3082284</link>
<guid isPermaLink="false">0307771c-c878-4f2d-89f4-2e772b5ee11a</guid>
<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 04:02:58 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/OUMK/image_content_1453981_20180429225223.jpg"&gt;&lt;p&gt;O ex-ditador boliviano Luis García Meza morreu ontem aos 88 anos num hospital militar da capital da Bolívia, La Paz, devido a sucessivos ataques cardíacos, adiantou à EFE o advogado de Meza, Frank Campero.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;García Meza morreu esta madrugada depois de sofrer uma paragem cardíaca, consequência da deterioração da sua condição física ao longo dos últimos meses, disse Campero.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O advogado recordou que o ex-ditador e militar foi operado há 20 anos, para receber uma nova válvula no coração, e que devido à sua idade não seria possível voltar a operá-lo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ter estes enfartes de forma prolongada e contínua acabou com a sua vida hoje às 03:00 (08:00 de Lisboa), aproximadamente”, indicou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;García Meza, extraditado para a Bolívia pela justiça brasileira em março de 1995, foi condenado por um tribunal boliviano a 30 anos de prisão sem direito a indulto por crimes da sua ditadura (governou durante 13 meses entre 1980 e 1981), durante a qual morreram e desapareceram vários dirigentes de esquerda, entre os quais o socialista Marcelo Quiroga Santa Cruz, um político socialista, escritor, jornalistas e professor universitário boliviano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O ex-ditador foi condenado a reclusão na prisão de alta segurança de Chonchocoro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;García Meza passou os últimos cinco anos internado num hospital militar de La Paz devido a problemas cardíacos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Há dois anos foi-lhe recusada uma petição para sair em liberdade condicional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em janeiro de 2017, o Tribunal de Roma condenou García Meza e outros sete ex-militares da América Latina a prisão perpétua por crimes cometidos contra italo-latinoamericanos na denominada Operação Condor, uma aliança político-militar entre os regimes da América Latina nas décadas de 1970 e 1980 para coordenar a repressão à oposição às ditaduras vigentes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nessa altura, a defesa anunciou que iria recorrer da sentença por considerar que o ex-ditador não teve oportunidade de se defender no processo conduzido em Itália.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luis García Meza nasceu em 08 de agosto de 1929, na capital boliviana, La Paz, e foi presidente da Bolívia entre 1980 e 1981, depois de ter liderado um golpe de Estado que impediu a subida à presidência de Hernán Siles Zuazo, que tinha vencido as eleições em 1980.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 1981 cedeu a Presidência da República a uma Junta de Generais, que nomeou Celso Torrelio presidente do país.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/OUMK/image_content_1453981_20180429225223.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Incêndio em armazém em Gouveia mobiliza 47 operacionais</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/incendio-em-armazem-em-gouveia-mobiliza-47-operacionais-CI3082260</link>
<guid isPermaLink="false">80fd63f9-b5e4-49c8-9cb8-8e721de92b5b</guid>
<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 03:46:13 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/MULJ/image_content_1453975_20180429224856.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um incêndio ocorrido hoje num armazém em Gouveia mobilizava 47 operacionais hoje ao final do dia, disse à agência Lusa fonte do Comando Distrital de Operações de Socorro da Guarda.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O alerta de incêndio foi dado às 18:54 num armazém e oficina municipais situados na freguesia de São Pedro e São Julião, em Gouveia, mobilizando, cerca das 20:00, 47 operacionais apoiados por 13 viaturas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo a mesma fonte, não há ainda informações sobre as causas do incêndio, nem há registos de feridos.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/MULJ/image_content_1453975_20180429224856.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Koxa bateu por 61 centímetros recorde de maior onda surfada de McNamara</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/koxa-bateu-por-61-centimetros-recorde-de-maior-onda-surfada-de-mcnamara-FI3082236</link>
<guid isPermaLink="false">f94d5b31-6da5-4705-8687-558c40c3e414</guid>
<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 02:21:54 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x254/0c14/400d225/none/11506/TUKK/image_content_1453969_20180429224539.jpg"&gt;&lt;p&gt;O brasileiro Rodrigo Koxa bateu o recorde de maior onda surfada, na Praia do Norte, na Nazaré, superando em 61 centímetros o anterior registo do havaiano Garrett McNamara, de acordo com a Liga Mundial de Surf (WSL).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na gala de atribuição dos prémios de ondas gigantes (XXL), Koxa venceu o prémio para a maior do ano, com a onda surfada em 08 de novembro de 2017, que o painel calculou ter 24,38 metros de altura, mais 61 centímetros do que o anterior máximo, de 23,77 metros, também na Nazaré e que estava na posse de McNamara.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com a WSL, o registo de Koxa passa a integrar o livro dos recordes do Guinness, substituíndo o anterior, que remontava a 01 de novembro de 2011.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Das dez ondas nazarenas nomeadas para os galardões, entre as 30 candidatas, além do prémio arrebatado por Koxa para a maior, foi ainda premiada a queda do ano (’wipeout’) de Andrew Cotton, em 08 de novembro de 2017, na qual o britânico fraturou uma vértebra.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O vencedor do Nazaré Challenge, etapa portuguesa do circuito mundial de ondas gigantes, o brasileiro Lucas Chianca venceu o prémio de melhor desempenho global masculino, enquanto o galardão feminino foi entregue pela terceira vez à havaiana Paige Alms, superando a candidatura nazarena da brasileira Maya Gabeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com uma só onda, em Jaws, no Havai, o havaiano Ian Walsh conseguiu juntar os prémios de melhor onda surfada e melhor tubo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O também havaiano Aaron Gold arrecadou o troféu para melhor onda após remada, no mesmo local, batendo Lucas Chianca, que estava entre os nomeados para a categoria, com uma onda na Praia do Norte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Nazaré contava com outras nomeações, incluindo duas para melhor onda surfada (Ross Clarke-Jones e Sebastian Steudner), outras três para a maior (Ross Clarke-Jones, Sebastian Steudner e Benjamim Sanchis) e uma queda (Owen Schultz).&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x254/0c14/400d225/none/11506/TUKK/image_content_1453969_20180429224539.jpg"/>
</item>
<item>
<title>República Dominicana vai deportar 30 mil venezuelanos indocumentados</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/republica-dominicana-vai-deportar-30-mil-venezuelanos-indocumentados-YI3082212</link>
<guid isPermaLink="false">b705a8b0-cc76-44ee-a094-c0c8e0b5dbac</guid>
<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 01:11:40 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/VUMK/image_content_1453963_20180429224007.jpg"&gt;&lt;p&gt;O governo da República Dominicana activou um plano para localizar estrangeiros em situação ilegal no país, que prevê que sejam deportados 30 mil venezuelanos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O plano, segundo o portal “Hoy Digital”, está a ser executado por 100 inspetores da Direção Geral de Migração, com o apoio das Forças Armadas Dominicanas, da Polícia Nacional e do Ministério Público da República Dominicana, apesar de estar em vigor o programa Plano Nacional de Regularização de Estrangeiros. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além dos venezuelanos, a medida abrange ainda alguns milhares de haitianos, as autoridades estão a fazer rusgas em 26 províncias e os estrangeiros sem documentação atualizada estão a ser levados para o Centro de Refúgio de Pessoas Detidas e Repatriadas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em declarações ao “Hoy Digital”, o embaixador da Venezuela em Santo Domingo, Alí Uzcátegui, explicou se tratam de venezuelanos que entraram na República Dominicana como turistas entre 2010 e 2016. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O diplomata negou que haja emigração maciça de venezuelanos devido à crise político-económica e social na Venezuela.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Cada venezuelano tem o direito de emigrar a outros países respeitando as leis”, frisou. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A 21 de abril Trinidad e Tobago deportou 82 venezuelanos que viviam na ilha por alegadamente se encontrarem em situação irregular. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 2016 e 2017 o Presidente da República Dominicana, Danilo Medina, promoveu, sem sucesso, vários encontros de diálogo entre o Governo do seu homólogo Nicolás Maduro e a oposição venezuelana.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/VUMK/image_content_1453963_20180429224007.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Iraque condena mulheres russas a prisão perpetua por aderirem ao Estado Islâmico</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/iraque-condena-mulheres-russas-a-prisao-perpetua-por-aderirem-ao-estado-islamico-HI3082191</link>
<guid isPermaLink="false">d186ce10-1134-4dc5-8aef-b48f757e8861</guid>
<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 00:37:41 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x268/0c21/400d225/none/11506/QUMT/image_content_1453957_20180429223734.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Tribunal Criminal Central de Bagdade, que julga casos de terrorismo, condenou hoje 19 mulheres russas a prisão perpetua por terem aderido ao grupo Estado Islâmico (EI), disse fonte judicial à agência francesa AFP.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente do Tribunal anunciou o veredicto, afirmando que as 19 mulheres russas foram condenadas por “aderir e apoiar o Estado Islâmico” que em 2014 ocupou uma parte significativa do Iraque.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vários cidadãos estrangeiros acusados de ligações com o EI foram recentemente julgados naquele país.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x268/0c21/400d225/none/11506/QUMT/image_content_1453957_20180429223734.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Donald Trump e Kim Jong-un devem reunir-se em “três a quatro semanas”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/donald-trump-e-kim-jong-un-devem-reunir-se-em-tres-a-quatro-semanas-CI3082141</link>
<guid isPermaLink="false">01a2c86d-86b6-4fce-87cd-5a233d635e17</guid>
<pubDate>Sat, 28 Apr 2018 23:29:31 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x295/0c35/400d225/none/11506/IUHV/image_content_1453945_20180429222947.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Presidente norte-americano, Donal Trump, anunciou hoje que se reunirá previsivelmente com o líder da Coreia do Norte, Kim Jong-un, em “três a quatro semanas”, um prazo mais curto do que o avançado anteriormente pela Casa Branca. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Inicialmente, Washington tinha adiantado como data provável para o encontro finais de maio ou inícios de junho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Creio que vamos ter um encontro nas próximas três a quatro semanas”, afirmou Trump no seu discurso num comício no Michigan, considerando que “vai ser um encontro muito importante” onde vai ser discutida “a desnuclearização da península coreana”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quando o Presidente norte-americano começou a falar do seu diálogo com a Coreia do Norte, os seus apoiantes começaram a gritar a palavra “Nobel”, o que provocou risos a Trump, que respondeu: “Só quero fazer o trabalho”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Comité Nobel norueguês, encarregado de escolher anualmente o prémio da Paz, começou em fevereiro uma investigação sobre uma possível falsa nomeação a este galardão em nome de Trump, o que levou alguns simpatizantes do Presidente norte-americano, incluindo o congressista Luke Messer, a pedir formalmente o Nobel para Trump devido à Coreia do Norte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A cimeira entre Trump e Kim será a primeira da história entre líderes dos Estados Unidos e da Coreia do Norte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Donald Trump afirmou no sábado que o seu governo está a avaliar “dois ou três” lugares para a reunião com Kim Jong-un, tendo descartado a hipótese de entre as localizações em estudo estejam os Estados Unidos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Casa Branca tem tentado evitar responder à questão sobre se um dos locais em cima da mesa é a fronteira entre as duas Coreias, onde ocorreu a cimeira entre Kim Jong-un e o seu homólogo sul-coreano, Moon Jae-in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mike Pompeo, o novo secretário de Estado norte-americano, que recentemente se reuniu com Kim numa visita a Pyongyang inicialmente mantida em seegredo, afirmou que o líder norte-coreano se manifestou disposto a apresentar um plano que contribua para a desnuclearização da península da Coreia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; As declarações de Mike Pompeo foram feitas numa entrevista à cadeia televisiva ABC News, citada pela France Press, que será transmitida hoje mas da qual foram já divulgados excertos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na entrevista, Mike Pompeo refere-se a uma “boa conversa” mantida com o líder norte-coreano, Kim Jong-un, no âmbito da sua visita.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x295/0c35/400d225/none/11506/IUHV/image_content_1453945_20180429222947.jpg"/>
</item>
<item>
<title>‘Ninfas do Atlântico’ estão na final do ‘Got Talent Portugal’ e são “uma das fortes candidatas a vencer”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/ninfas-do-atlantico-estao-na-final-do-got-talent-portugal-e-sao-uma-das-fortes-candidatas-a-vencer-MI3082349</link>
<guid isPermaLink="false">3a4f2180-b93b-4056-ad4e-2f4eba549552</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 22:41:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c75/400d225/none/11506/VKLK/image_content_1454007_20180429233120.jpg"&gt;&lt;p&gt;As ‘Ninfas do Atlântico’ garantiram o acesso à final do programa de talentos ‘Got Talent Portugal’, exibido na RTP1. O público foi soberano, votou e definiu que as madeirenses avançam para a final, isto depois de terem surpreendido o júri na sua audição, onde arrecadaram o triplo botão dourado, que lhes deu acesso à meia-final.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O grupo é composto por oito vozes femininas, sendo elas Sara Abreu, Ana Beatriz, Daniela Marques, Ana Rita Nunes, Sara Nascimento, Laura Silva, Leonor Freitas e Emma Dias, sendo coordenado por Zélia Gomes, que em 2014 criou o ensemble vocal ao abrigo de um projecto único da Direcção de Serviços de Educação Artística e Multimédia (DSEAM).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Vocês cantam muito bem”, disse Manuel Moura dos Santos, um dos jurados, acrescentando que espera “muito mais” da próxima vez. Já Cuca Roseta afirmou que “todas estão a um nível muito bom” e a actuação de hoje foi “excepcional”, ao passo que Herman José relembrou a figura de Max, caracterizando-o como “um dos melhores músicos portugueses”, uma analogia que serviu, de resto, para confirmar que “da Madeira vêm sempre grandes músicos”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para o fim estavam guardados os melhores elogios. Pedro Tochas acrescentou que “gostou muito” da actuação das madeirenses, especialmente do “visual”, ficando à espera do que vai acontecer. “São uma das fortes candidatas a vencer o ‘Got Talent’ deste ano”, rematou Pedro Tochas.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c75/400d225/none/11506/VKLK/image_content_1454007_20180429233120.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/402x226/0c0/400d225/none/11506/KUNS/image_content_1453993_20180429233120.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Lionel Messi conduz FC Barcelona ao título com ‘hat-trick’ na Corunha</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/lionel-messi-conduz-fc-barcelona-ao-titulo-com-hat-trick-na-corunha-DI3082115</link>
<guid isPermaLink="false">992aac6e-8e5f-4866-bd35-8b35aac27485</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 21:27:05 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c9/400d225/none/11506/HUWP/image_content_1453939_20180429222707.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um ‘hat-trick’ do argentino Lionel Messi conduziu hoje o FC Barcelona ao triunfo por 4-2 no reduto do Deportivo da Corunha e ao 25.º título de campeão espanhol de futebol, em encontro da 35.ª jornada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A formação catalã, que só precisava de empatar para se sagrar matematicamente campeã com quatro jogos por disputar, chegou rapidamente a 2-0, com tentos do brasileiro Coutinho, logo aos sete minutos, e de Messi, aos 38.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O cetro parecia uma ‘formalidade’, mas o ‘Depor’, que precisava de vencer para continuar na corrida à manutenção, conseguiu chegar à igualdade, com tentos de Lucas Perez, aos 40 minutos, e do turco Emre Colak, já na segunda parte, aos 64.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A invencibilidade e o título ficaram em perigo, mas, na parte final, o ‘capitão’ Messi assumiu as rédeas do jogo e acabou com as dúvidas, com mais dois golos, aos 82 e 85 minutos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O argentino passou a contar 32 golos na prova, reforçando a liderança dos marcadores, com mais oito do que o português Cristiano Ronaldo (Real Madrid), e ‘roubando’ ao egípcio Salah (Liverpool), que soma 31, o primeiro posto da ‘Bota de Ouro’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na parte final de jogo, e antes de começar a festa do ‘Barça’, ainda houve tempo para entrar Andrés Iniesta, aos 87 minutos, para o lugar do croata Rakitic.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com este resultado, o FC Barcelona, que contou os 90 minutos com o lateral direito português Nelson Semedo, passou a somar 86 pontos, em 34 jogos, contra 75, em 35, do Atlético de Madrid, vencedor por 1-0 no reduto do Alavés.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma grande penalidade apontada pelo francês Kevin Gameiro, aos 78 minutos, selou o triunfo dos ‘colchoneros’, que se apresentaram com uma equipa alternativa, a pensar na segunda mão das meias-finais da Liga Europa, face ao Arsenal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O conjunto de Diego Simeone manteve-se, assim, quatro pontos à frente do Real Madrid, o terceiro colocado, que no sábado venceu por 2-1 na receção ao Leganés, sem Cristiano Ronaldo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No quarto lugar, segue o Valência, que hoje não conseguiu mais do que um empate a zero na receção ao Eibar. Ruben Vezo e Gonçalo Guedes jogaram os 90 minutos nos anfitriões, tal como Paulo Oliveira nos forasteiros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Antes, no primeiro encontro do dia, o Getafe perdeu uma excelente ocasião para reforçar o sétimo lugar, ao ficar-se por uma igualdade a um golo na receção ao Girona, num embate em que desperdiçou uma grande penalidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O senegalês Amath Diedhiou adiantou os locais, aos 18 minutos, mas, aos 43, Damian Suarez foi expulso e, aos 45, o uruguaio Christian Stuani restabeleceu a igualdade, de penálti. Aos 58, Jorge Molina também teve um castigo máximo, mas falhou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Getafe é sétimo, com 49 pontos, contra 48 do Sevilha (menos um jogo), oitavo, e 48 do Girona, nono.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c9/400d225/none/11506/HUWP/image_content_1453939_20180429222707.jpg"/>
</item>
<item>
<title>“Dava para marcar falta a favor do Marítimo”, diz Daniel Ramos acerca da expulsão de Amir</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/dava-para-marcar-falta-a-favor-do-maritimo-diz-daniel-ramos-acerca-da-expulsao-de-amir-NI3082069</link>
<guid isPermaLink="false">76809c9d-c231-4001-b442-3505b5fb1777</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 21:03:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x291/0c25/400d225/none/11506/LUIS/image_content_1453932_20180429220418.jpg"&gt;&lt;p&gt;Na sala de conferência de imprensa, ambos os treinadores falaram, obviamente, sobre a partida. Fique comas declarações de ambos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Daniel Ramos: &lt;/b&gt;“[Expulsão do Amir é momento do jogo?] Claramente que sim, até por aquilo que estava a acontecer. Apesar de alguma superioridade do FC Porto na primeira parte, nós também estávamos a conseguir dividir o jogo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esse momento é decisivo porque nos retira grandes possibilidades de lutarmos e de fazermos o jogo que queríamos. Tentámos sempre estar organizados e preencher bem os espaços. A nossa estratégia passava por aí e acho que a fizemos muito bem. Acho que estávamos a conseguir controlar o jogo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Isso levou-nos a pensar que um jogo taco a taco iria ser muito complicado para nós. Tentámos gerir e controlar os espaços à mesma num bloco mais baixo a partir desse momento e aproveitar as nossas oportunidades se elas acontecessem. O jogo ficou descaracterizado na intenção de ser um jogo mais equilibrado e reduziu as nossas possibilidades de pontuar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por norma, sou sempre um defensor de que, mesmo que haja erro, a equipa de arbitragem tem o benefício da dúvida porque não é fácil de decidir. Contudo, é evidente que, se puxar a brasa para a minha sardinha, digo que o Soares ‘arranjou’ a bola com a mão antes do contacto e isso seria falta ao contrário.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Certo ou errado? Não dá para puxar atrás. Se houver erro, é análise para especialistas. Na minha óptica, dava para marcar falta a favor do Marítimo, mas aceito que é um lance difícil de ajuizar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nós, treinadores, queremos que haja coerência e ainda hoje assisti, como nos últimos jogos, que há lances que são analisados com diferentes critérios e isso chateia-me. Uniformizar critérios, ter o mesmo tipo de análise e o VAR (vídeo-árbitro) ser mais coerente nas decisões é, para mim, o caminho para que, no próximo ano e neste fecho de campeonato, os treinadores possam falar menos e as decisões serem ainda mais acertadas”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Sérgio Conceição:&lt;/b&gt; “Sabíamos de antemão que íamos ter um jogo extremamente difícil. O Marítimo é sempre uma equipa muito competente em casa e o Daniel [Ramos] também tem feito um trabalho fantástico e sabíamos da nossa tarefa. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Devido à boa organização defensiva do Marítimo, depois de uma boa entrada [do FC Porto] na primeira, até aos 15 minutos, tivemos alguns problemas em chegar ao último terço.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; A verdade que a expulsão, mesmo em cima do intervalo, facilitou a nossa tarefa, mas era preciso ir à procura dessa facilidade e nunca foi fácil. Muitas vezes, quando as equipas ficam com menos um jogador acabam por se fechar ainda mais, ser mais solidária e dificultar de certa forma, a tarefa do adversário. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; Penso que as substituições que fui fazendo foi para dar à equipa algo mais para ganhar o jogo. Foi isso que aconteceu. Apareceu no final, mas tivemos inúmeras ocasiões durante o jogo. Fomos felizes só no final, mas é uma vitória justíssima da minha equipa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Acho que foi com muita confiança, de procurar saber quais são as nossas qualidades, mas também os nossos defeitos, foi fundamental. Foi trabalhando em cima dessa humildade que conseguimos um grupo verdadeiramente forte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Tivemos alguns problemas no início, como problemas financeiros, que não deram possibilidades para grandes contratações, mas sempre tive muita confiança nas opções que tínhamos emprestadas. Isto ainda não acabou. Não é um discurso de fim de época, mas formámos um grupo forte com jogadores que pertenciam a toda a gente. Mas acho que o mérito é de toda a gente na estrutura do FC Porto”&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x291/0c25/400d225/none/11506/LUIS/image_content_1453932_20180429220418.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Porto quebra tradição nos Barreiros e está a um empate do título</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/porto-quebra-tradicao-nos-barreiros-e-esta-a-um-empate-do-titulo-CI3082037</link>
<guid isPermaLink="false">5d8acfb0-7543-434e-b79f-58dbf972704e</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 20:22:28 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x259/0c17/400d225/none/11506/KUHV/image_content_1453923_20180429212209.jpg"&gt;&lt;p&gt;O FC Porto venceu hoje o Marítimo no estádio dos Barreiros graças a um golo de Marega ao minuto 89, na 32.ª jornada da I Liga de futebol, e está a um empate de conquistar o título.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A equipa portista quebrou assim um ‘jejum’ de seis épocas sem vencer no estádio dos Barreiros -- a última vitória aconteceu em abril de 2012, por 2-0, com dois golos do brasileiro Hulk, de penálti -- e aumentou para cinco pontos a vantagem para os rivais da capital, depois da surpreendente derrota do Benfica na Luz frente ao Tondela por 3-2, no sábado. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se o FC Porto quebrou a tradição ao vencer nos Barreiros, a verdade é que nem por isso deixou de sentir grandes dificuldades para chegar à vitória quase ao ‘cair do pano’, a despeito de ter jogado mais de meia parte em superioridade numérica, por expulsão do guarda-redes iraniano Amir Abedzadeh, que derrubou o avançado portista Soares à entrada da sua área. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nos Barreiros, a equipa portista entrou menos pressionada pela derrota caseira do Benfica no sábado, mas nem por isso teve ‘arte e engenho’ para ultrapassar um adversário que defendeu sempre de forma compacta e que só deixou uma brecha a um minuto do fim, num lance de bola parada, um pontapé de canto cobrado por Alex Telles e finalizado, de cabeça, por Marega. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com este triunfo, o FC Porto aumentou para cinco pontos a vantagem sobre os rivais de Lisboa, bastando-lhe um empate na receção ao Feirense, na próxima jornada, para assegurar a conquista do título.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Noutra partida em que não estava em jogo o título, mas sim o quinto lugar que dá acesso à Liga Europa caso o Desportivo das Aves não vença a final da Taça de Portugal, o Rio Ave venceu o Desportivo de Chaves, por 2-1, em Vila do Conde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O médio Pelé foi o autor dos dois golos, ambos de penálti, aos 66 e 80 minutos, a castigarem faltas sobre Guedes, enquanto Mattheus Pereira marcou para os flavienses já no período de descontos, aos 90+4. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com este triunfo, o Rio Ave ‘reforçou’ o quinto lugar, com 47 pontos, mais três do que o Marítimo, que perdeu hoje na receção ao FC Porto. Os vila-condenses têm vantagem no confronto direto com a equipa insular, a qual venceram por 3-0 em casa e perderam por 1-0 fora.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Desportivo de Chaves caiu para a oitava posição, com os mesmos 41 pontos do Boavista.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quem voltou às vitórias depois de uma série de cinco jornadas sem vencer foi o Boavista ao bater perante o seu público o Paços de Ferreira graças a um golo solitário de Renato Santos, aos 83 minutos, a finalizar uma jogada envolvente pelo flanco esquerdo, iniciada em David Simão e que teve ainda participação de Yusupha e Kuca.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com este triunfo, o 10.º obtido em casa, os ‘axadrezados’ subiram ao sétimo posto, com 41 pontos, os mesmos do Desportivo de Chaves, que perdeu em Vila do Conde com o Rio Ave.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Paços de Ferreira encontra-se no 16.º lugar, o primeiro acima da ‘linha de água’, com 29 pontos, a lutar ainda pela manutenção.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x259/0c17/400d225/none/11506/KUHV/image_content_1453923_20180429212209.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Polícia Florestal da Madeira apreende veículo pesado no concelho da Ribeira Brava </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/policia-florestal-da-madeira-apreende-veiculo-pesado-no-concelho-da-ribeira-brava-YH3081980</link>
<guid isPermaLink="false">e8932c03-1dc2-43c3-853d-c23bcb8d15fa</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 19:53:50 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/PULJ/image_content_1453911_20180429205351.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Polícia Florestal apreendeu este domingo um veículo pesado por despejo ilegal terras.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta apreensão efectuou-se no sitio da Ribeira da Tabua, freguesia da Tabua, concelho da Ribeira Brava.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta prática é considerada uma contra-ordenação grave.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O expediente contra-ordenacional segue agora os seus trâmites processuais.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/PULJ/image_content_1453911_20180429205351.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Marega garante vitória do FC Porto na Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/marega-garante-vitoria-do-fc-porto-na-madeira-DH3081647</link>
<guid isPermaLink="false">0b8e35f6-5dab-4ab9-9dc7-a751b54d9aed</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 18:59:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x270/0c22/400d225/none/11506/VKNM/image_content_1453767_20180429195802.jpg"&gt;&lt;p&gt;O golo de Marega valeu o triunfo ao FC Porto, esta tarde, diante do Marítimo. A avançado dos ‘dragões’ marcou aos 90 minutos, deixando a sua equipa mais perto do título da I Liga. Os verde-rubros acabaram o jogo com menos dois elementos, por expulsão do guarda-redes Amir e o defesa Rúben Ferreira. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x270/0c22/400d225/none/11506/VKNM/image_content_1453767_20180429195802.jpg"/>
<media:content>
<media:player url="https://youtu.be/rjh5WtmUDFs"/>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Amir foi expulso e deixa Marítimo reduzido a dez elementos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/amir-foi-expulso-e-deixa-maritimo-reduzido-a-dez-elementos-MH3081385</link>
<guid isPermaLink="false">9dc3c317-f3ea-4399-98ad-6b4a3cd2852b</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 17:59:02 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FJRP/image_content_1453737_20180429185904.jpg"&gt;&lt;p&gt;O guarda-redes iraniano Amir, envolto em polémica durante esta semana, devido a um alegado aliciamento por parte do FC Porto, foi expulso por Carlos Xistra, depois de cometer falta sobre o avançado portista Soares, à entrada de área.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A partida está de momento em intervalo e continua empatada a zero bolas.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FJRP/image_content_1453737_20180429185904.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Albuquerque afirma que António Costa é o verdadeiro candidato da oposição à presidência do Governo Regional  </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/albuquerque-afirma-que-antonio-costa-e-o-verdadeiro-candidato-da-oposicao-a-presidencia-do-governo-regional-YH3081032</link>
<guid isPermaLink="false">070e131b-b7ea-42d4-ba13-7253b2ff353a</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 17:19:15 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c42/400d225/none/11506/UKHJ/image_content_1453702_20180429181852.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente do Governo Regional disse que “é uma vergonha” o que está a acontecer na Madeira devido ao Governo de esquerda que faz “do engano, do simulacro e da mentira uma forma de estar”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por isso, para Miguel Albuquerque, que esteve presente no XXII Congresso da JSD, em São Vicente, o verdadeiro candidato da oposição à presidência do Governo Regional é António Costa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tendo em conta que, nos próximos tempos, não irão haver “lutas fáceis”, que vão exigir “determinação, espírito combativo, garra e coragem”, pediu a colaboração de todos para ‘derrubar’ os adversários.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O nosso grande objectivo é, no próximo ano, a Madeira continuar a ser governada pelos madeirenses, porque os nossos adversários são peões manietados pelo poder central”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Miguel Albuquerque referiu que, em 2019, “ou o PSD continua a governar a Madeira e a autonomia continua a estar garantida ou o PSD não governa a Madeira e a autonomia está perdida, subordinada a São Bento, ao Estado Central e ao Governo nacional”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Quem é o verdadeiro candidato a presidente do Governo Regional, da parte da oposição, é o primeiro-ministro, António Costa”, atirou, acrescentando que conta com “todos para o combate”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Refira-se que Bruno Melim foi hoje eleito presidente da JSD-Madeira.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c42/400d225/none/11506/UKHJ/image_content_1453702_20180429181852.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x260/0c24/400d225/none/11506/MKHM/image_content_1453729_20180429181853.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Vitória da Académica adia subida do Nacional</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/vitoria-da-academica-adia-subida-do-nacional-YH3081166</link>
<guid isPermaLink="false">84f7c22f-f5c4-45c8-aa7d-e5e6b442ed9b</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 16:54:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x278/0c26/400d225/none/11506/MKJU/image_content_1453724_20180429174854.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Académica venceu (1-0) na Covilhã, esta tarde, e assim o Nacional ainda não pode fazer a festa da subida à I Liga. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já o Arouca perdeu, em casa, diante Penafiel, por 4-1. A duas jornadas do final da II Liga, o Nacional lidera com 67 pontos, mais quatro do que Santa Clara e Académica. O Penafiel é quarto classificado (61), enquanto o Arouca desceu para quinto (59). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em caso de triunfo, de hoje a uma semana, na visita ao Arouca, o Nacional irá garantir o regresso à I Liga. O empate dos alvinegros em Arouca também pode ser suficiente para subir, se Santa Clara ou Académica não fizerem melhor nos respectivos jogos. A Briosa recebe o Cova da Piedade, no sábado, enquanto o Santa Clara joga em casa, diante do Real Massamá, no domingo.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x278/0c26/400d225/none/11506/MKJU/image_content_1453724_20180429174854.jpg"/>
</item>
<item>
<title>União da Madeira vence e está a dois pontos da salvação</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/uniao-da-madeira-vence-e-esta-a-dois-pontos-da-salvacao-KH3081149</link>
<guid isPermaLink="false">600a16b0-bd47-4093-885f-3d20671a2706</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 16:51:23 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x321/0c20/400d225/none/11506/RKLH/image_content_1453717_20180429175124.jpg"&gt;&lt;p&gt;O União da Madeira foi esta tarde vencer o Famalicão, na condição de visitante, por 2-1, estando agora a meros dois pontos da salvação, isto é, de garantir a permanência e continuar a actuar, na próxima temporada, no segundo escalão do futebol português. De resto, esta é a terceira vitória consecutiva dos unionistas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ciss (19’) e Miguel Lourenço (64’) apontaram os tentos da vitória insular, ao passo que João Mendes (28’) marcou o golo de honra do Famalicão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os azuis-e-amarelos até poderiam ter terminado esta jornada acima da linha de água, mas em duelo de equipas B, o Sp. Braga bateu o FC Porto, por 4-0, fugindo aos últimos lugares.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesse sentido, Covilhã (43 pontos), Oliveirense (43 pontos) e Sp. Braga (43 pontos) são os adversários mais próximos do conjunto orientado por Ricardo Chéu, quando faltam disputar duas partidas até ao término do campeonato.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x321/0c20/400d225/none/11506/RKLH/image_content_1453717_20180429175124.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Veja o vídeo do ambiente que se vive no Estádio do Marítimo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/videos/veja-o-video-do-ambiente-que-se-vive-no-estadio-do-maritimo-LH3081049</link>
<guid isPermaLink="false">ea4e9fa5-d7cc-4038-a34d-82dc1d6fa7ca</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 16:32:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/402x225/1c0/400d225/none/11506/QKOT/image_content_1453707_20180429173223.jpg"&gt;&lt;p&gt;A casa está bem composta para receber um dos grandes jogos da 32.ª jornada da I Liga. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quando faltam aproximadamente 30 minutos para o início da partida, as equipas aquecem no relvado e muitos adeptos já se guardaram lugar para assistir ao duelo entre verde-rubros e azuis-e-brancos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Enquanto isso, assista ao directo realizado pelo DIÁRIO no Estádio do Marítimo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Veja o vídeo da entrada das equipas&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/402x225/1c0/400d225/none/11506/QKOT/image_content_1453707_20180429173223.jpg"/>
<media:content>
<media:player url="https://youtu.be/-mFwlMFdAgQ"/>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Espreite as fotos do novo Café do Teatro que reabriu ontem oficialmente em festa</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/fotografias/espreite-as-fotos-do-novo-cafe-do-teatro-que-reabriu-ontem-oficialmente-em-festa-HG3080955</link>
<guid isPermaLink="false">5d50f629-8a22-41ac-a3bf-cc68795ca4af</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 16:05:41 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/WJNQ/image_content_1453672_20180429170501.jpg"&gt;&lt;p&gt;Aproximadamente dois meses depois do início das obras, o Café do Teatro está novamente aberto ao público. O investimento na ordem dos 400 mil euros permite agora que este espaço emblemático se apresente com uma imagem renovada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fique com as fotografias captadas ontem à noite, na festa de abertura oficial, que contou com a cantora Kate Ryan.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/WJNQ/image_content_1453672_20180429170501.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/VJMK/image_content_1453673_20180429170501.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c38/400d225/none/11506/QJUJ/image_content_1453674_20180429170501.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c32/400d225/none/11506/PJOJ/image_content_1453675_20180429170501.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/SJNQ/image_content_1453676_20180429170501.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/OJNQ/image_content_1453694_20180429170501.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HJMK/image_content_1453693_20180429170501.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c32/400d225/none/11506/JJOJ/image_content_1453692_20180429170502.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/IJNQ/image_content_1453691_20180429170502.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Vídeo ilustra afluência à baixa do Funchal para ver Madeira Auto Parade 2018 da Festa da Flor</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/videos/video-ilustra-afluencia-a-baixa-do-funchal-para-ver-madeira-auto-parade-2018-da-festa-da-flor-KG3080972</link>
<guid isPermaLink="false">d7a84a3e-e855-4989-bb02-262674737c79</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 15:59:51 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Orlando Drumond</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/RDRP/image_content_1453684_20180429165935.jpg"&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/RDRP/image_content_1453684_20180429165935.jpg"/>
<media:content>
<media:player url="https://youtu.be/-TaH4uUkPyA"/>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Veja o vídeo das centenas de adeptos portistas que se encaminham para o Estádio do Marítimo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/videos/veja-o-video-das-centenas-de-adeptos-portistas-que-se-encaminham-para-o-estadio-do-maritimo-KG3080862</link>
<guid isPermaLink="false">c9951be2-a4a2-4510-8b77-ae8bde3114ca</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 15:50:53 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x238/0c6/400d225/none/11506/PJHF/image_content_1453654_20180429165056.jpg"&gt;&lt;p&gt;Centenas de adeptos portistas vão em cortejo até ao Estádio do Marítimo, desde o Casino Park Hotel, onde os portistas estão hospedados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O plantel orientado por Sérgio Conceição já se encontra no recinto de jogo. Fique com as imagens registadas pelo departamento de comunicação dos dragões, que foram posteriormente publicadas na rede social Instagram.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x238/0c6/400d225/none/11506/PJHF/image_content_1453654_20180429165056.jpg"/>
<media:content>
<media:player url="https://youtu.be/zvcmUtcaxZ0"/>
</media:content>
</item>
<item>
<title>“Estou muito optimista relativamente ao futuro da Madeira”, diz Miguel Albuquerque</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/estou-muito-optimista-relativamente-ao-futuro-da-madeira-diz-miguel-albuquerque-HG3080696</link>
<guid isPermaLink="false">0ca5f623-36aa-460a-af56-16655e79f879</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 15:43:42 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/NINR/image_content_1453581_20180429164343.jpg"&gt;&lt;p&gt;Miguel Albuquerque, presidente do Governo Regional, disse hoje que a Madeira está num “bom momento da economia”, tendo por isso se mostrado bastante optimista em relação ao futuro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estamos com um crescimento económico há 56 meses na Região, já ultrapassamos a crise e a nossa taxa de desemprego baixou de 15.8% para 8.9%”, afirmou, esta tarde, na XVII Exposição Regional do Limão, que se realizou na freguesia da Ilha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além disso, o governante disse que o executivo regional tem dado apoios à agricultura e às empresas públicas e privadas da Região, sendo estes “muito importantes” para a economia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estou muito optimista relativamente ao futuro da Madeira. O que nós temos de continuar a defender é a nossa autonomia, que é uma coisa que, hoje, se fala pouco, sendo esta a possibilidade de os madeirenses continuarem a decidir aquilo que lhes diz respeito para o futuro”, frisou e acrescentou: “Temos de defender os nossos dinheiros e participar democraticamente na nossa vida”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/NINR/image_content_1453581_20180429164343.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Homem caiu de três metros para dentro da ribeira do Porto Santo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/homem-caiu-de-tres-metros-para-dentro-da-ribeira-do-porto-santo-DG3080713</link>
<guid isPermaLink="false">da05b198-d7f9-4be2-8632-eebc70cdd377</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 15:32:11 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/RIJK/image_content_1453587_20180429163018.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um homem na casa dos 50 anos sofreu, esta tarde, uma queda de uma altura aproximada a três metros para dentro de uma ribeira, no sítio do Tanque, no Porto Santo. A vítima apresentava suspeita de fractura na coluna e foi imobilizada em plano duro pelos Bombeiros Voluntários do Porto Santo que a transportaram para o Centro de Saúde da localidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Após uma avaliação médica, foi decidido que o homem seria encaminhado para o Hospital Dr. Nélio Mendonça, no Funchal, tendo seguido para a Madeira a bordo do avião da Força Aérea Portuguesa. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/RIJK/image_content_1453587_20180429163018.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Já começou a ‘Madeira Auto Parade 2018’</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/ja-comecou-a-madeira-auto-parade-2018-LG3080508</link>
<guid isPermaLink="false">02c54d53-3129-4536-a768-33511aebdf50</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 14:53:02 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/ALRP/image_content_1453536_20180429155305.jpg"&gt;&lt;p&gt;As viaturas clássicas já estão a fazer a sua ‘operação de charme’ na baixa citadina do Funchal. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O evento ‘Madeira Auto Parade’ voltou a levar muitos madeirenses e turistas até à cidade para verem de perto as ‘relíquias’.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/ALRP/image_content_1453536_20180429155305.jpg">
<media:title>Fotos Orlando Drumond e António Macedo Ferreira</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/DMRP/image_content_1453543_20180429155305.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/464x225/31c0/400d225/none/11506/QIOL/image_content_1453542_20180429155305.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/464x225/31c0/400d225/none/11506/QIOL/image_content_1453541_20180429155306.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x226/0c0/400d225/none/11506/PINT/image_content_1453540_20180429155306.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/464x225/31c0/400d225/none/11506/NIOL/image_content_1453539_20180429155306.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x226/0c0/400d225/none/11506/OINT/image_content_1453538_20180429155306.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Carlos Xistra é o árbitro nomeado para o encontro entre Marítimo e FC Porto</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/carlos-xistra-e-o-arbitro-nomeado-para-o-encontro-entre-maritimo-e-fc-porto-YG3080463</link>
<guid isPermaLink="false">aea15314-14b6-4c8d-b2b1-3da141473e3d</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 14:40:27 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x257/0c16/400d225/none/11506/IIIH/image_content_1453530_20180429154028.jpg"&gt;&lt;p&gt;Carlos Xistra foi o árbitro nomeado pelo Conselho de Arbitragem para apitar o jogo entre o Marítimo e FC Porto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O árbitro da Associação de Futebol de Leiria será auxiliado por Rui Teixeira e Nuno Pereira. Luís Máximo é o quarto árbitro escolhido, enquanto o vídeo-árbitro (VAR) ficará a cargo de António Nobre.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x257/0c16/400d225/none/11506/IIIH/image_content_1453530_20180429154028.jpg"/>
</item>
<item>
<title>‘Super Dragões’ vão em cortejo desde o Casino Park Hotel até ao Estádio do Marítimo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/super-dragoes-vao-em-cortejo-desde-o-casino-park-hotel-ate-ao-estadio-do-maritimo-EG3080372</link>
<guid isPermaLink="false">8199da59-d2fa-417f-9d59-0e469248793a</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 14:24:38 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x285/0c30/400d225/none/11506/OHMW/image_content_1453471_20180429152438.jpg"&gt;&lt;p&gt;O ‘Mar Azul’ vai percorrer as ruas da cidade do Funchal, tudo porque a claque afecta ao FC Porto, os ‘Super Dragões’, vão em cortejo desde o Casino Park Hotel até ao Estádio do Marítimo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Pedimos a todos os adeptos que estejam presentes as 15 horas no Casino para apoiar a equipa. Após a saída da equipa do hotel os adeptos do FC Porto irão todos num cortejo organizado rumo à P1 dos Barreiros! Só a vitória interessa”, escreveu a página Superdragões Madeira, no Facebook.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x285/0c30/400d225/none/11506/OHMW/image_content_1453471_20180429152438.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Rúben Ferreira quer apoio dos “verdadeiros” maritimistas para pôr o caldeirão a “ferver”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/ruben-ferreira-quer-apoio-dos-verdadeiros-maritimistas-para-por-o-caldeirao-a-ferver-FG3080304</link>
<guid isPermaLink="false">d478bd50-8892-493c-8ee6-9e1c29f1e77b</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 14:04:50 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x316/0c27/400d225/none/11506/MNKM/image_content_1453291_20180429150450.jpg"&gt;&lt;p&gt;Rúben Ferreira, o lateral esquerdo madeirense que regressou ao clube do coração no mercado de Janeiro, depois de aventuras no Vitória de Guimarães e Chaves, publicou uma mensagem horas antes da partida de hoje frente ao FC Porto, a pedir o apoio dos “verdadeiros” maritimistas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Logo esperamos que os VERDADEIROS maritimistas nos ajudem a ferver o nosso Caldeirão”, escreveu o verde-rubro na sua conta de Facebook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A partida tem início às 18 horas, no Estádio do Marítimo.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x316/0c27/400d225/none/11506/MNKM/image_content_1453291_20180429150450.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Alex Bunbury publica mensagem de motivação para o seu “amado Marítimo”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/alex-bunbury-publica-mensagem-de-motivacao-para-o-seu-amado-maritimo-IG3080280</link>
<guid isPermaLink="false">df6173b8-569b-4abd-9b6b-ec59c0c10bba</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 13:58:55 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x240/0c7/400d225/none/11506/JNIU/image_content_1453232_20180429145856.jpg"&gt;&lt;p&gt;O melhor marcador do Marítimo de todos os tempos, o canadiano Alex Bunbury, publicou na sua conta pessoa de Facebook uma mensagem de motivação para os verde-rubros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aquele que ainda detém o recorde de golos apontados pelos insulares, 59 para ser mais preciso, deseja “a todos os jogadores, equipa técnica e aos grandes adeptos do CS Marítimo tudo de bom contra o FC Porto”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“All the very best to my beloved CS Maritimo today for their big match against FC Porto today. Let’s do this, Maritimo!!”, escreve em inglês Alex Bunbury, o que traduzindo à letra as palavras do cinquentenário fica qualquer coisa como: “Tudo do melhor para o meu amado Marítimo hoje, neste grande jogo frente ao FC Porto. Vamos a isso Marítimo!!”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x240/0c7/400d225/none/11506/JNIU/image_content_1453232_20180429145856.jpg"/>
</item>
<item>
<title>PTP defende a diminuição do IMI para 50 euros anuais</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/ptp-defende-a-diminuicao-do-imi-para-50-euros-anuais-AG3080222</link>
<guid isPermaLink="false">a0520455-49aa-4c64-9030-bfaa831c51e9</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 13:49:52 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x256/0c15/400d225/none/11506/JNJI/image_content_1453223_20180429144857.jpg"&gt;&lt;p&gt;O PTP defende a diminuição do IMI para 50 euros anuais, isenção para os combatentes do Ultramar e para os reformados e pensionistas que têm rendimentos inferiores ao salário mínimo. Esta foi uma das mensagens transmitidas, nesta manhã, por José Manuel Coelho, deputado do Partido Trabalhista, na Assembleia Legislativa da Madeira, na acção política que foi promovida no Garajau.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na ocasião, Coelho disse que uma das prioridades do partido é garantir mais justiça fiscal e o primeiro passo passa por alterar as regras do imposto municipal sobre os imóveis.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x256/0c15/400d225/none/11506/JNJI/image_content_1453223_20180429144857.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Portugal entra a vencer no Mundial de Ténis de Mesa</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/portugal-entra-a-vencer-no-mundial-de-tenis-de-mesa-FG3080205</link>
<guid isPermaLink="false">a53a91a9-1055-41cf-bb7c-adf214475709</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 13:50:51 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Paulo Vieira  Lopes</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x343/0c59/400d225/none/11506/KNRL/image_content_1453210_20180429144902.jpg"&gt;&lt;p&gt;A selecção portuguesa masculina começou da melhor forma o Campeonato do Mundo em ténis de mesa por equipas que se está a realizar em Halmstad, Suécia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na jornada inaugural do grupo B, a equipa das Quinas conseguiu uma justa vitória diante da Coreia do Norte, por 3-0 e com o olímpico madeirense, Marcos Freitas a ser o responsável pela conquista do primeiro ponto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O actual n.º 15 o ranking mundial, teve que se aplicar para vencer II Choe por 3-2, naquele que foi o jogo inaugural do encontro. Tiago Apolónia veio a repetir o feito na partida seguinte, vencendo por 3-2 diante de Sin Hyok Pak, enquanto João Monteiro veio a fechar o encontro com um triunfo folgado por 3-0 frente a Wi Hun Kang.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A selecção masculina volta amanhã a entrar em acção com uma jornada dupla diante do Brasil (9 horas) e frente à Rússia (18 horas).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Femininos vencem Argélia por 3-0&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já na terceira divisão deste Mundial a selecção feminina também foi feliz no arranque ao vencer a Argélia por 3-0 em jogo da primeira jornada do grupo K. Leila Oliveira, Marta Santos e Raquel Martins estiveram a um bom nível vencendo os seus jogos pela margem máxima (3-0).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta tarde Portugal cumpre o segundo jogo do grupo K, medindo forças com Macau pelas 18 horas.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x343/0c59/400d225/none/11506/KNRL/image_content_1453210_20180429144902.jpg">
<media:title>Foto FPTM</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Adulto e criança feridos numa colisão em Câmara de Lobos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/adulto-e-crianca-feridos-numa-colisao-em-camara-de-lobos-EG3080125</link>
<guid isPermaLink="false">ee03a190-64ff-4a2c-adb2-1b8630ad91ce</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 12:22:28 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/KLMK/image_content_1453060_20180429132148.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um adulto e uma criança ficaram feridos, na sequência de uma colisão entre duas motas ocorrida há instantes na zona do Garachico, em Câmara de Lobos. Os Bombeiros Voluntários de Câmara de Lobos foram chamados a prestar socorro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desconhece-se, para já, mais pormenores sobre este acidente.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/KLMK/image_content_1453060_20180429132148.jpg"/>
</item>
<item>
<title>‘Ninfas do Atlântico’ apelam ao voto para chegarem à final do ‘Got Talent Portugal’</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/ninfas-do-atlantico-apelam-ao-voto-para-chegarem-a-final-do-got-talent-portugal-CM3079985</link>
<guid isPermaLink="false">76ee3b1e-ff2c-4b93-bcc9-3fd1b947cbfc</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 12:22:05 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c71/400d225/none/11506/LLHK/image_content_1453039_20180429131335.jpg"&gt;&lt;p&gt;As ‘Ninfas do Atlântico’ disputam hoje à noite um lugar na final do ‘Got Talent Portugal’, programa de caça talentos da RTP-1. As jovens utilizaram a sua página de Facebook para apelarem o voto aos madeirenses e ao público em geral.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Bom dia. Hoje é o grande dia...a primeira gala da semifinal do Got Talent na RTP1 pelas 21h e nós (Ninfas do Atlântico) vamos estar presentes! Nós esperamos que os portugueses e principalmente madeirenses votem para que possamos realizar o nosso sonho de chegar à final, e isso só depende de todos vós! Contamos com o vosso apoio, obrigada!”, escreveram.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recorde-se que as ‘Ninfas do Atlântico’, grupo do qual fazem parte Sara Abreu, Ana Beatriz, Daniela Marques, Ana Rita Nunes, Sara Nascimento, Laura Silva, Leonor Freitas e Emma Dias, receberam, na sua audição, um triplo botão dourado que lhes garantiu o acesso directo à semi-final.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois deste momento, a Madeira está a torcer para que o grupo, coordenado pela professora Zélia Gomes, passe à final e vença o programa, estando neste momento a circular um vídeo de apoio no Facebook, feito por Celso Gomes, onde alguns artistas de cá apelam ao voto. Veja &lt;a rel="nofollow" href="https://www.facebook.com/Celsogkaraoketotal/videos/1884501011569751/" target="_blank"&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c71/400d225/none/11506/LLHK/image_content_1453039_20180429131335.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Ajuda a Alimentar Cães salva gatos atirados para perto do lixo na Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/ajuda-a-alimentar-caes-salva-gatos-atirados-para-perto-do-lixo-na-madeira-NG3080069</link>
<guid isPermaLink="false">a42c012e-a819-4edd-9613-fb4bb4080f42</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 12:08:56 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x512/0c143/400d225/none/11506/VRKE/image_content_1453051_20180429130856.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Associação Ajuda a Alimentar Cães resgatou três gatos que foram abandonados dentro de uma caixa fechada com um barbante ao lado de contentores de lixo, na Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo uma publicação partilhada no Facebook desta associação, os animais, dois machos e uma fêmea, encontravam-se assustados e foram transportados para a Auqmia onde estão disponíveis para adopção.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x512/0c143/400d225/none/11506/VRKE/image_content_1453051_20180429130856.jpg">
<media:title>Foto Dr</media:title>
</media:content>
<media:content>
<media:player url="https://youtu.be/Ox6VjRYKz7U"/>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Governo disponível para apoiar todos os projectos que valorizem e preservem o património da Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/governo-disponivel-para-apoiar-todos-os-projectos-que-valorizem-e-preservem-o-patrimonio-da-madeira-AG3080002</link>
<guid isPermaLink="false">b3e6f0de-da5e-40ec-8ecf-cb62ca498b15</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 11:46:30 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c10/400d225/none/11506/RLOK/image_content_1453045_20180429124631.jpg"&gt;&lt;p&gt;Ontem realizou-se a cerimónia de lançamento do DVD e do CD da Banda Sonora da produção ‘O Feiticeiro da Calheta’. O evento contou com a presença de Paula Cabaço, secretária regional do Turismo e Cultura, em representação do Presidente do Governo Regional, que revelou que o executivo madeirense está disponível para apoiar este género de projectos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Veja a mensagem, na íntegra, na página de Facebook do Governo Regional da Madeira. “O Governo Regional está disponível para apoiar todos os projectos que visem a valorização e preservação do nosso património cultural, material e imaterial”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c10/400d225/none/11506/RLOK/image_content_1453045_20180429124631.jpg"/>
</item>
<item>
<title>4Litro começam amanhã a gravar nova série que irá passar na RTP Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/4litro-comecam-amanha-a-gravar-nova-serie-que-ira-passar-na-rtp-madeira-NM3079834</link>
<guid isPermaLink="false">ebeadc10-066c-48c9-830b-32125a74c300</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 11:22:25 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FPRP/image_content_1453021_20180429122134.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os 4Litro anunciaram na sua página de Facebook que se preparam para a gravar uma nova série que irá passar na RTP Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os humoristas madeirenses revelaram ainda que as gravações começam já amanhã e que esta nova produção, com estreia marcada para finais de Julho, poderá ainda passar na RTP Internacional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Veja na íntegra a mensagem, muito ‘sui generis’, que os 4Litro deixaram para os seus seguidores: “Bom dia amios e amias. Boas novidades. Amanhã vamos começar a gravar a nossa nova série que vai passar na RTP Madeira e possivelmente RTP Internacional. Estreia está marcada para finais de Julho.  Segue o nosso Facebook e Instagram para ires acompanhando as gravações”, escreveram.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FPRP/image_content_1453021_20180429122134.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Governo autoriza a instalação de 17 câmaras de videovigilância para o Festival Eurovisão da Canção</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/governo-autoriza-a-instalacao-de-17-camaras-de-videovigilancia-para-o-festival-eurovisao-da-cancao-LM3079805</link>
<guid isPermaLink="false">cb4d7d73-f193-4f06-b4e3-b0be1e136e73</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 11:02:17 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/VMRP/image_content_1453015_20180429120218.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Ministério da Administração Interna (MAI) autorizou a instalação e utilização, entre 28 de abril e 15 de maio, de 17 câmaras de videovigilância no Parque das Nações, em Lisboa, durante o Festival Eurovisão da Canção, foi hoje anunciado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O sistema é composto por 17 câmaras e será instalado na zona envolvente do Pavilhão Altice Arena. O objectivo é a protecção da segurança das pessoas e bens e a prevenção da prática de crimes durante o evento. O sistema teve parecer positivo da Comissão Nacional de Protecção de Dados”, refere uma resposta do MAI, enviada à agência Lusa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O MAI diz que o “sistema funcionará 24 horas por dia, todos os dias da semana, não sendo permitida a recolha de imagens de locais privados (através de barramento de portas, janelas e varandas)”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta é, segundo a tutela, “mais uma medida com vista a garantir as condições de segurança para o evento”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na cobertura do Festival Eurovisão da Canção estarão envolvidos mais de 4.000 profissionais, sendo esperados mais de 40.000 visitantes durante a realização do evento. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;  Os ensaios para o Festival Eurovisão da Canção, que decorre este ano pela primeira vez em Portugal, começam hoje e irão acontecer “todos os dias, ao longo do dia”, até à final do concurso, a 12 de maio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Irão decorrer na Altice Arena, em Lisboa, 95 ensaios, “sem contar com os ‘stand in’ [ensaios de luz e de realização, com figurantes em vez dos concorrentes], que começaram durante a semana”, disse à Lusa fonte oficial da organização do concurso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para hoje estão marcados os ensaios dos países que vão actuar na primeira parte da primeira semifinal, marcada para 08 de maio. Cada equipa irá fazer dois ensaios para as semifinais - segunda está marcada para 10 de maio -, e os países seleccionados para a final participam em mais três ensaios.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/VMRP/image_content_1453015_20180429120218.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Colisão entre carro e mota faz dois feridos no Lido</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/colisao-entre-carro-e-mota-faz-dois-feridos-no-lido-AM3079750</link>
<guid isPermaLink="false">906f0603-3e2c-4935-a78d-376a1699aaa7</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 10:28:09 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/RLJK/image_content_1453009_20180429112810.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um homem e uma mulher ficaram feridos, esta manhã, quando a mota em que seguiam colidiu com um automóvel, na Rua Simplício Passos de Gouveia, na zona do Lido. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ambas as vítimas foram socorridas no local pelos Bombeiros Voluntários Madeirenses, que após ministrarem os primeiros socorros transportaram-nas de ambulância para o Hospital Dr. Nélio Mendonça.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A mulher apresentava ferimentos de alguma gravidade e foi também assistida pela Equipa Médica de Intervenção Rápida (EMIR) que acompanhou a ambulância até ao Serviço de Urgência.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quanto aos ocupantes do ligeiro saíram ilesos deste acidente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Polícia de Segurança Pública esteve presente e tomou conta da ocorrência.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/RLJK/image_content_1453009_20180429112810.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Festa da Flor continua hoje com o desfile das viaturas clássicas </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/fotografias/festa-da-flor-continua-hoje-com-o-desfile-das-viaturas-classicas-IM3079569</link>
<guid isPermaLink="false">356725ab-9098-4995-880d-a6e5b5218bc9</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 09:59:57 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves-Fotos: ASPRESS</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x266/0c40/400d225/none/11506/ITJK/image_content_1452986_20180429110007.jpg"&gt;&lt;p&gt;A ‘Madeira Auto Parade’ volta hoje a presentear os madeirenses e os turistas com mais um desfile de clássicos, que se realiza, pelas 15h30, com partida da Praça da Autonomia. O evento está integrado na Festa da Flor que, este ano, se estende por quatro semanas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois do desfile, os amantes dos clássicos podem apreciar as viaturas, que irão estar expostas na Avenida de Sá Carneiro, pelas 17 horas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x266/0c40/400d225/none/11506/ITJK/image_content_1452986_20180429110007.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x266/0c22/400d225/none/11506/WTNK/image_content_1452987_20180429110008.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c39/400d225/none/11506/HTTJ/image_content_1452988_20180429110008.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x266/0c41/400d225/none/11506/HTKK/image_content_1452989_20180429110009.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c17/400d225/none/11506/PTHJ/image_content_1452998_20180429110010.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c27/400d225/none/11506/NTKJ/image_content_1452997_20180429110011.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/OTLJ/image_content_1452996_20180429110011.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c41/400d225/none/11506/OTKJ/image_content_1452995_20180429110012.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c37/400d225/none/11506/OTJJ/image_content_1452994_20180429110013.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c35/400d225/none/11506/OTHJ/image_content_1452993_20180429110014.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x266/0c30/400d225/none/11506/OTMK/image_content_1452992_20180429110015.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/LTLJ/image_content_1452991_20180429110015.jpg"/>
</item>
<item>
<title>CDU contra “sucateamento da Praia Formosa” defende “requalificação daquela orla costeira do Funchal”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/cdu-contra-sucateamento-da-praia-formosa-defende-requalificacao-daquela-orla-costeira-do-funchal-CM3079545</link>
<guid isPermaLink="false">100a719c-d867-4363-9ab1-947518040ee0</guid>
<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 09:48:34 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/SNRP/image_content_1452981_20180429104835.jpg"&gt;&lt;p&gt;“A situação existente na Praia Formosa, onde se verificam processos de destruição de infraestruturas e de equipamentos públicos, onde faltam investimentos públicos para a requalificação daquela zona do litoral da cidade do Funchal, justifica uma imediata intervenção política”, aponta a CDU, numa nota de imprensa enviada à redacção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A CDU/Madeira relembra que “já fez a denúncia da situação de sucateamento e de desprezo a que as entidades públicas votam a Praia Formosa”. Agora, irá apresentar na Assembleia Municipal do Funchal, que se realiza amanhã, segunda-feira, dia 30 de Abril, um projecto de resolução para que sejam tomadas medidas em defesa da requalificação daquela orla costeira do Funchal”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A proposta da CDU será apresentada pela deputada municipal, Herlanda Amado.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/SNRP/image_content_1452981_20180429104835.jpg"/>
</item>
</channel>
</rss>