<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
<link>/rss/home.xml</link>
<title>Geral</title>
<description>Secção Home</description>
<atom:link type="application/rss+xml" rel="self" href="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml"/>
<item>
<title>FOXlife e Priberam propõem revisão da palavra “mulher” no dicionário</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/foxlife-e-priberam-propoem-revisao-da-palavra-mulher-no-dicionario-DJ3092401</link>
<guid isPermaLink="false">4e5e5b20-9d7f-4a57-8728-660e6a22a641</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 23:12:48 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x268/0c21/400d225/none/11506/JVMU/image_content_1458125_20180502155631.jpg"&gt;&lt;p&gt;O canal televisivo FOXlife e o dicionário ‘online’ Priberam lançaram ontem o desafio aos portugueses de alterar a definição da palavra “mulher” no dicionário, através da acção “A palavra mulher definida por nós”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apesar de o papel da evolução do papel da mulher na sociedade, o seu significado ainda não reflecte essa mudança nos dicionários, segundo os autores da iniciativa, em comunicado enviado à Lusa, continuando a ser “demasiado redutor, simplista e até associado a expressões e palavras de cariz depreciativo”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No dicionário ‘online’ Priberam, a palavra mulher encontra-se definida por “pessoa adulta do sexo feminino; cônjuge ou pessoa do sexo feminino com quem se mantém uma relação sentimental e/ou sexual; pejorativo: mulher pública: meretriz”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Até 16 de maio, todos podem contribuir para a revisão da palavra “mulher” através do site www.palavramulher.pt, onde irão estar reunidos e partilhados todos os contributos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;No final, os linguistas da Priberam irão analisar as propostas para a revisão da palavra, que ficará disponível a 22 de maio. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;As cantoras Simone de Oliveira e Gisela João, o estilista Luís Buchinho, a atleta Vanessa Fernandes, a cientista Raquel Oliveira e o ‘chef’ José Avillez foram as personalidades convidadas para dar o seu testemunho sobre o papel da mulher na sociedade e a definição da palavra em 2018. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Contactada pela Agência Lusa, Cláudia Pinto, linguista da Priberam, admite que também a palavra “homem” pode conter actualmente um significado redutor e que poderá vir a ser revista. Contudo, afirma que “para já a iniciativa está destinada à palavra ‘mulher’”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o dicionário Priberam, homem é “[Biologia] mamífero primata, bípede, com capacidade de fala, e que constitui o género humano”; “Indivíduo masculino do género humano depois da adolescência”; “[Figurado] Humanidade, género humano”; “Pessoa do sexo masculino casada com outra pessoa, em relação a esta”, “Pessoa do sexo masculino com quem se mantém uma relação sentimental e/ou sexual” e “Conjunto das pessoas do sexo masculino”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na opinião de Cláudia Pinto, apesar de um dicionário não poder filtrar a realidade à medida de quem o faz ou de quem o lê, branqueando usos preconceituosos ou pejorativos de determinadas palavras, sejam eles de género, raça, orientação sexual ou de qualquer outro tipo, pode e deve ser o mais neutro, abrangente e inclusivo possível.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luís Fernambuco, gestor da FOXlife em Portugal, defende a importância da iniciativa para que “a definição de mulher não se baseie apenas em lugares-comuns ou em ideias feitas.”&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x268/0c21/400d225/none/11506/JVMU/image_content_1458125_20180502155631.jpg"/>
</item>
<item>
<title>FIFA envia carta ao comité executivo com planos para criação de liga global</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/fifa-envia-carta-ao-comite-executivo-com-planos-para-criacao-de-liga-global-DJ3092360</link>
<guid isPermaLink="false">4dd5bbfe-ca22-4e57-85e2-9d071080d9cd</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 22:23:26 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x285/0c59/400d225/none/11506/LVRV/image_content_1458113_20180502155403.jpg"&gt;&lt;p&gt;A FIFA enviou aos membros do comité executivo uma carta com os planos para a criação de uma liga global de futebol, projecto no qual o organismo prevê um investimento de 20 mil milhões de euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A carta, a que a agência noticiosa AP teve acesso, prevê a criação de uma liga das nações a disputar ao longo de dois anos por mais de 200 selecções, e a transformação do formato do Mundial de Clubes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o documento, assinado por Gianni Infantino, presidente da FIFA, o Mundial de Clubes, que actualmente junta todos os anos sete equipas, deverá ser transformado numa competição quadrienal, a disputar por 24 equipas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O plano da liga global foi desenvolvido pela UEFA, organismo do qual Infantino foi secretário-geral até 2016 e tem como principal objectivo substituir os encontros particulares de selecções.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As 55 federações filiadas na UEFA começarão em setembro deste ano a disputar a liga europeia, divididas em quatro grupos, determinados pelo ‘ranking’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O formato da liga global é complexo e prevê a criação de sete divisões com promoções e despromoções e um minitorneio a disputar por oito equipas dos cinco continentes, das quais três europeias e duas sul-africanas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo a FIFA, o novo formato, que poderá permitir às federações da UEFA arrecadarem um total de 62,5 milhões de euros, não ameaçará o Mundial, que a partir de 2026 será ampliado de 32 para 48 selecções.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x285/0c59/400d225/none/11506/LVRV/image_content_1458113_20180502155403.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Queda de avião militar nos EUA mata os cinco ocupantes</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/queda-de-aviao-militar-nos-eua-mata-os-cinco-ocupantes-KL3094815</link>
<guid isPermaLink="false">2f14da02-2ecb-4ccb-b834-8e5e491b8bd5</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 21:39:18 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x534/0c169/400d225/none/11506/VBCY/image_content_1458777_20180502223919.jpg"&gt;&lt;p&gt;Todos os cinco ocupantes do avião militar que caiu hoje nos Estados Unidos morreram, segundo uma porta-voz da Guarda Aérea Nacional citada pela agência AFP. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Um avião C-130, da Guarda Aérea Nacional norte-americana, despenhou-se perto do aeroporto internacional de Savannah, no Estado da Geórgia, cerca das 11:30 locais (16:30 em Lisboa).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O aparelho, com cinco pessoas a bordo, efetuava um voo de treino, de acordo com a Força Aérea norte-americana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As autoridades militares ignoram se o acidente com a aeronave, que caiu no cruzamento de duas estradas, provocou mais vítimas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As quedas de aviões militares têm-se multiplicado nos Estados Unidos, onde, no início de abril, três aparelhos se despenharam em dois dias, causando pelo menos quatro mortos.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x534/0c169/400d225/none/11506/VBCY/image_content_1458777_20180502223919.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Liverpool na final da Liga dos Campeões contra ‘Ronaldo e companhia’</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/liverpool-na-final-da-liga-dos-campeoes-contra-ronaldo-e-companhia-CL3094271</link>
<guid isPermaLink="false">a5b7160f-76b9-45fc-9b4a-2019cfffc6f1</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 20:37:51 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x254/0c0/400d225/none/11506/IPNQ/image_content_1458723_20180502213752.jpg"&gt;&lt;p&gt;Está encontrado o finalista que faltava. O Liverpool mede forças com o Real Madrid, em Kiev, na final da Liga dos Campeões, agendada para o dia 26 de Maio, depois de bater a Roma no conjunto das duas partidas, resultando num agregado de 7-6.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os pupilos de Jurgen Klopp não venceram nesta segunda-mão os ‘Giallorossi’, perdendo no Olímpico de Roma por 4-2. Valeu aos ingleses a vitória no primeiro jogo, por 5-2.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Resumindo a marcha do marcador, Sadio Mané abriu a contagem aos nove minutos, com o empate na partida a ser restabelecido aos 15 minutos, fruto de um auto-golo de Milner. Wijnaldum, aos 25, viria a dar vantagem ao Liverpool, resultado com que as equipas recolheram aos balneários.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já no segundo tempo, Dzeko (52’) e Nainggolan (86’ e 90+3’) fizeram os restantes golos, insuficientes para os italianos alcançarem a final. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x254/0c0/400d225/none/11506/IPNQ/image_content_1458723_20180502213752.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Mais de 80% das escolas queixam-se de falta de funcionários</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/mais-de-80-das-escolas-queixam-se-de-falta-de-funcionarios-YL3094230</link>
<guid isPermaLink="false">b76a9178-b9c3-4abb-b905-682eb53dd4e4</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 20:19:30 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/UPMK/image_content_1458716_20180502211932.jpg"&gt;&lt;p&gt;Oito em cada dez directores escolares queixam-se da falta de assistentes operacionais, segundo um estudo, que revela também que quase metade destes funcionários tem mais de cinquenta anos e apenas 1% ganha mais de 650 euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A grande maioria dos directores escolares (82%) depara-se diariamente com a falta de funcionários, segundo um inquérito realizado durante o mês de Abril pelo blogue ComRegras com o apoio da Associação Nacional de Directores de Agrupamentos e Escolas Públicas (ANDAEP), ao qual responderam 176 directores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para muitos, este é um problema antigo: há escolas que têm falta de funcionários há mais de dez anos, uma queixa feita por 17,6% dos inquiridos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Um em cada três directores (34,7%) vive este problema há mais de cinco anos, mas há menos de dez.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Este inquérito vem confirmar o que há muitos anos os directores têm vindo a queixar-se, que é a escassez de funcionários. As escolas estão à míngua”, sublinhou Filinto Lima, presidente da ANDAEP, acrescentando que actualmente “esta é a principal queixa” de quem tem de gerir diariamente uma escola.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Filinto Lima lembra que, muitas vezes, a ligação dos encarregados de educação com a escola é feita através dos assistentes operacionais, “em especial no caso das crianças do primeiro ciclo, em que os pais contactam diariamente com eles”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os assistentes operacionais estão na portaria, nos recreios, nas cantinas e bares, na biblioteca, nos ginásios. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Muitos trabalham nas escolas há mais de 20 anos e recebem o salário mínimo: 41,5% ganham 580 euros, 57,4% levam para casa entre 581 e 650 euros e apenas 1,1% tem um vencimento superior a 650 euros, segundo o inquérito.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“São uma peça essencial nas escolas e ganham uma miséria. Eles fazem tudo para que a escola funcione bem, mas é gente já com alguma idade”, lamenta Filinto Lima. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quase metade (45,5%) tem entre os 50 e os 60 anos e os casos de auxiliares com menos de 30 anos reduzem-se a menos de 1% do total.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As baixas médicas são a causa mais apontada para a falta de assistentes operacionais, uma situação que é agravada pela dificuldade em conseguir substituir os funcionários em falta, segundo a maioria dos directores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Outro dos problemas revelados pelo estudo hoje divulgado prende-se com a falta de formação: No último ano, 46,6% não teve qualquer formação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os trabalhadores não docentes da rede pública têm uma greve marcada para sexta-feira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Convocada pela Federação Nacional dos Sindicatos dos Trabalhadores em Funções Públicas e Sociais, a greve visa “a integração de todos os trabalhadores precários, a alteração da nova portaria de rácios, a dotação dos mapas de pessoal com número de trabalhadores efectivamente necessário que garanta a criação da carreira especial e o fim da municipalização”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/UPMK/image_content_1458716_20180502211932.jpg"/>
</item>
<item>
<title>PSD-Madeira satisfeito com a decisão do Governo Regional pela introdução do passe Sub-23 na Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/psd-madeira-satisfeito-com-a-decisao-do-governo-regional-pela-introducao-do-passe-sub-23-na-madeira-NL3094179</link>
<guid isPermaLink="false">6106cbb1-6dd5-4251-8f9a-477a4f1e5948</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 19:40:08 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/TPMK/image_content_1458703_20180502203916.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Comissão Política do PSD/Madeira congratulou-se esta quarta-feira com a decisão do Governo Regional pela introdução do passe Sub-23 na Madeira. “Três mil estudantes do ensino superior na nossa Região terão descontos até 60% no valor mensal do passe”, disse Tranquada Gomes, após a Reunião da Comissão Política.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Um investimento da Região superior a meio milhão de euros, assumido pelo executivo madeirense, “que é da responsabilidade do Governo da República”, lamentou o porta-voz, durante a leitura das conclusões da Reunião da Comissão Política.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sublinhando o “empenho” do executivo regional, na resolução da frequente inoperacionalidade do Aeroporto da Madeira, Tranquada Gomes alertou que a mobilidade dos madeirenses e a economia da Região não podem ficar prejudicados devido a limitações impostas em 1964. “A realidade mudou: a pista foi ampliada e as aeronaves estão tecnologicamente mais evoluídas”, constatou, defendendo uma “solução urgente”, que “em circunstância alguma coloque em causa a segurança das pessoas.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O PSD-Madeira criticou o Governo Central, que “continua a adiar” questões de “extrema importância” para a Região, nomeadamente o co-financiamento do Novo Hospital, a revisão do Subsídio de Mobilidade, os juros da dívida ou as dívidas dos subsistemas de saúde. “Não admitimos que continuem a usar interesses partidários para atacar a Autonomia e prejudicar os madeirenses e porto-santenses”, avisou o presidente da Assembleia Legislativa da Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Comissão Política enalteceu o sucesso da iniciativa ‘Compromisso Madeira’, garantindo que o Partido irá continuar a preparar as eleições de 2019, ano em que serão disputadas três eleições “difíceis” e “decisivas” para o “futuro da Madeira”: as europeias, as nacionais e as regionais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O objectivo, disse Tranquada Gomes, é “prepara o Partido” e defender os interesses da Região, denunciando “todos aqueles que querem vender e trair a Autonomia tão duramente conquistada”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com esta perspectiva, o PSD/M dará continuidade ao ‘Governo de Proximidade’ e aos ‘Encontros com Militantes’, disse o social-democrata, destacando o trabalho desenvolvido pelo Grupo Parlamentar nas jornadas temáticas ‘Melhor Economia e Mais Emprego’, numa altura em os dados estatísticos revelam que a economia madeirense cresceu consecutivamente nos últimos 56 meses, reduzindo a taxa de desemprego de 15,8 para 8,9%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reafirmando a “matriz social-democrata”, na defesa dos direitos inalienáveis dos trabalhadores, a Comissão Política do PSD congratulou-se pela passagem do 1º de Maio, dia do Trabalhador. “Todos os indicadores económicos regionais revelam evoluções positivas, um sinal claro que a Região atravessa um bom período e que isso tem efeitos positivos no emprego, nas pessoas e nas famílias”, concluiu.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/TPMK/image_content_1458703_20180502203916.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Mercado automóvel cresce 11,3 % em Abril</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/mercado-automovel-cresce-11-3-em-abril-LL3094085</link>
<guid isPermaLink="false">76201a12-58d6-40d8-901e-8d35f18e5840</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 18:58:13 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x282/0c28/400d225/none/11506/NQTP/image_content_1458670_20180502195815.jpg"&gt;&lt;p&gt;O mercado automóvel registou um crescimento de 11,3% em Abril, em relação ao mesmo mês de 2017, um valor superior ao crescimento acumulado do primeiro quadrimestre deste ano, que foi de 6,4%, informou hoje a ACAP.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com um comunicado da Associação do Comércio Automóvel de Portugal (ACAP), em Abril de 2018 foram matriculados pelos representantes legais de marca a operar em Portugal 24.835 veículos automóveis, mais 11,3% do que em Abril do ano passado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No primeiro quadrimestre de 2018 foram colocados em circulação 97.973 novos veículos, o que representou um crescimento homólogo de 6,4%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo a ACAP, do total de veículos registados em Abril 21.430 eram automóveis novos ligeiros de passageiros, o que representou um aumento de 13,8% em relação ao mês homólogo de 2017.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em relação aos veículos ligeiros de mercadorias, houve um decréscimo de 3,8%, com 3.003 unidades registadas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quanto ao mercado de veículos pesados, que engloba os de passageiros e de mercadorias, em Abril deste ano verificou-se um crescimento de 11% em relação ao mesmo mês do ano passado, tendo sido comercializados 402 veículos desta categoria.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x282/0c28/400d225/none/11506/NQTP/image_content_1458670_20180502195815.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Lucro dos CTT cai 48% para 5,4 milhões de euros no 1.º trimestre</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/lucro-dos-ctt-cai-48-para-5-4-milhoes-de-euros-no-1--trimestre-GL3094008</link>
<guid isPermaLink="false">7650bc0e-7d25-4db8-9448-15ba6b3b210b</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 18:47:02 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/TQMK/image_content_1458662_20180502194703.jpg"&gt;&lt;p&gt;O lucro dos CTT caiu quase metade (48,2%) no primeiro trimestre deste ano, face a igual período de 2017, para 5,4 milhões de euros, anunciaram hoje os Correios de Portugal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em comunicado enviado à Comissão do Mercado de Valores Mobiliários (CMVM), os CTT adiantam que os rendimentos operacionais se mantiveram no mesmo nível que nos primeiros três meses de 2017, nos 176,9 milhões de euros, “resultado do crescimento das áreas de negócio Expresso e Encomendas (que inclui a incorporação da Transporta) e Banco CTT, que compensaram o decréscimo verificado nas áreas de Correio e Serviços Financeiros”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O resultado antes de impostos, juros, depreciações e amortizações (EBITDA) reportado diminuiu 26% para 18,4 milhões de euros, enquanto o recorrente decresceu 18,9% para 22,7 milhões de euros, no período em análise.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com os CTT, o EBITDA recorrente registou uma queda de 5,3 milhões de euros que é “justificada maioritariamente por existência de menos dois dias úteis”, o que “implica impacto de comparabilidade negativo de rendimento no Correio”, já que a Páscoa este ano ocorreu num período diferente de 2017, “impacto do aumento de preços de 2018, maior que o de 2017, não se faz sentir no primeiro trimestre de 2018, e “serviços financeiros”, com menos 4,4 milhões de euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Plano de Transformação Operacional, que arrancou no primeiro trimestre deste ano, “está a superar as projecções iniciais, tendo já contribuído positivamente para a estrutura da despesa”, referem os CTT.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Os gastos operacionais recorrentes [no decurso do plano] são positivamente impactados no correio e outros (-0,5%), que representam 66,4% de todos os gastos, e nos serviços financeiros (-17,3%), em resultado do decréscimo de actividade”, adiantam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os rendimentos operacionais da área de negócio de Correio caíram 0,8% para 136 milhões de euros, o que “reflecte sobretudo a quebra do tráfego do correio endereçado [-9,1% para 185,2 milhões de euros], atenuada pela evolução positiva do ‘mix’ de produtos (crescimento do tráfego do correio internacional de chegada) e pelo aumento de 6,2% da receita média por objecto, apesar da actualização de preços de 2018 ter ocorrido a partir do início” do ano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sem o efeito de menos dois dias úteis neste trimestre, a quebra do tráfego no correio endereçado teria sido de 6,1%, perto do valor estimado pelos CTT.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O tráfego do correio internacional de chegada registou “um acentuado crescimento (18,7%) devido a um maior volume de tráfego originado na Ásia (em particular na China relacionado com o ‘e-commerce’ [comércio electrónico]”, adiantam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O tráfego do correio registado diminuiu 7,2%, o do correio editorial decresceu 9,5% e o publicitário endereçado reduziu-se 16,1%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já o segmento Expresso e Encomendas registou rendimentos operacionais de 36,5 milhões de euros, mais 21,8% que um ano antes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os rendimentos operacionais dos Serviços Financeiros caíram 37% no trimestre, para 9,8 milhões de euros, o que “resulta sobretudo do decréscimo dos rendimentos dos produtos de poupança”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No trimestre, o investimento do grupo situou-se nos cinco milhões de euros, mais 162,7% que um ano antes, sendo que o Banco CTT teve um investimento associado de 2,3 milhões de euros, no sistema ‘core’ do banco e nos seus sistemas de apoio ao negócio, e o investimento em obras de renovação de edifícios (1,3 milhões de euros), assim como o investimento em sistemas de informação (1,1 milhões de euros), com especial foco na continuidade da mudança de plataforma SAP, sistemas de suporte ao negócio de comércio electrónico e pagamentos.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/TQMK/image_content_1458662_20180502194703.jpg"/>
</item>
<item>
<title>João Lemos presente na conferência ‘Turismo e Património Cultural’</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/joao-lemos-presente-na-conferencia-turismo-e-patrimonio-cultural-NI3093953</link>
<guid isPermaLink="false">0852358a-1cda-4b30-8823-c738c4b977fd</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 18:43:18 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x400/0c78/400d225/none/11506/LQQL/image_content_1458656_20180502194319.jpg"&gt;&lt;p&gt;João Lemos será orador, amanhã, na conferência ‘Turismo e Património Cultural’, na qualidade de presidente da Associação de Investigação Científica do Atlântico, na Escola Profissional Atlântico, entre as 9h50 e as 11h15, dirigida aos alunos dos cursos de Turismo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Serão nove os tópicos a abordar, entre eles, ‘Conceitos: turismo e património cultural’, ‘Objectivos do Ano Europeu do Património Cultural’, ‘Aspectos a considerar no turismo cultural’, ‘Exemplos de património cultural classificados pela UNESCO’, ‘Turismo cultural na Europa’, ‘Relação entre turismo e património cultural’, ‘Turismo cultural na Madeira’, ‘Museus e turismo’ e, por fim, haverá espaço para ‘Reflexões/sugestões’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;É importante referir que esta conferência enquadra-se no Ano Europeu do Património Cultural (2018).&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x400/0c78/400d225/none/11506/LQQL/image_content_1458656_20180502194319.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Turismo apoia em 12 mil euros o Mercado Quinhentista de Machico</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/turismo-apoia-em-12-mil-euros-o-mercado-quinhentista-de-machico-YI3093908</link>
<guid isPermaLink="false">7b5f7a87-aa6f-4a87-9ff5-e52d3c216f6b</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 18:32:30 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Rúben Santos</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x263/0c38/400d225/none/11506/MQUN/image_content_1458640_20180502192658.jpg"&gt;&lt;p&gt;A 13.ª edição do Mercado Quinhentista de Machico realiza-se entre os dias 1, 2 e 3 de Junho, contando para o efeito com um apoio cifrado em 12 mil euros, por parte da Secretaria Regional do Turismo e Cultura. A comissão organizadora escolheu como tema, para este ano, Tristão Vaz Teixeira e os seus herdeiros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com Paula Cabaço, Machico é “uma cidade que tem um importante contributo e papel na afirmação turística do nosso destino”, precisamente “porque o destino Madeira vale pelo seu todo”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O Governo Regional associa-se e apoia este evento que tem vindo a conquistar o seu espaço, crescendo na qualidade, quantidade e notoriedade. Atrai cada vez mais a atenção de residentes, mas também de turistas, deixando evidente que é possível organizar grandes eventos fora da cidade do Funchal, com sucesso”, afirmou a secretária.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A responsável pela tutela do Turismo e Cultura adiantou ainda que este ano será lançada uma exposição “didáctica e itinerante intitulada ‘Herdeiros dos Capitães Donatários’, que no fundo vem dar a conhecer aos madeirenses e aos visitantes, os homens que lideraram o povoamento das nossas ilhas e onde naturalmente se destaca a figura de Tristão Vaz Teixeira”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta mostra estará incluída no calendário das comemorações dos 600 anos, em parceria com a organização do Mercado Quinhentista, e será apoiada em 16 mil euros pela secretaria, percorrendo todos os concelhos da Região.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ricardo Franco quer mais investimento&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente da Câmara Municipal de Machico, Ricardo Franco, aproveitou a apresentação deste cartaz para reclamar “um investimento e empenhamento maior das entidades públicas”, não querendo apontar culpas a “A, B ou C”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Seria difícil encontrar melhor local do que este para apresentar esta edição do Mercado Quinhentista. É o maior evento histórico-cultural da Região e que melhor referencia o concelho. Estão reunidas as condições para se associar às comemorações dos 600 anos com grande brio, trabalho e expressão cultural muito forte”, disse o autarca, salientando que Machico “é o berço do povoamento da ilha da Madeira e nesta base é certamente esta terra que pode dar o melhor exemplo em termos de comemorações desde a altura dos descobrimentos”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Posso adiantar que o município, no âmbito desta parceria, participa de uma forma muito empenhada, não só no investimento financeiro, mas no aspecto humano e logística, que naturalmente oferece toda esta imagem que vem crescendo em termos de oferta e qualidade”, frisou Ricardo Franco.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x263/0c38/400d225/none/11506/MQUN/image_content_1458640_20180502192658.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Vinho e iguarias? É a combinação perfeita para descobrir na agenda desta quinta-feira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/vinho-e-iguarias-e-a-combinacao-perfeita-para-descobrir-na-agenda-desta-quinta-feira-XI3093099</link>
<guid isPermaLink="false">44764d95-5b22-4f6e-b0ea-c462f97f38b5</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 18:00:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Matilde Abreu</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x232/0c3/400d225/none/11506/STMP/image_content_1458374_20180502180607.jpg"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;‘Madeira Wine &amp;amp; Food Experience’ no Largo da Restauração&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Decorrerá, no Largo da Restauração, o evento ‘Madeira Wine &amp;amp; Food Experience’. Trata-se de uma iniciativa da Secretaria Regional de Agricultura e Pescas, através do Instituto do Vinho, do Bordado e do Artesanato da Madeira, IP-RAM (IVBAM), que visa proporcionar momentos únicos de descoberta e degustação do Vinho Madeira em harmonização com iguarias. Para além da presença de 6 empresas produtoras/exportadoras de Vinho Madeira, que dispõem de um stand para venda a copo e/ou garrafa no decorrer de todo o evento, os visitantes terão também a possibilidade de apreciar e testemunhar toda a versatilidade deste vinho, através da participação em masterclasses orientados pelo sommelier Américo Pereira, em parceria com conceituados chefes que prepararão iguarias para harmonização com os mesmos. A complementar estas acções haverá ainda dois outros masterclasses de harmonizações com Vinho Madeira, um com charutos e outro com chocolates. Os interessados em participar nos masterclasses poderão formalizar a sua inscrição para o email ‘promoção.ivbam@madeira.gov.pt’ ou directamente no local. Nesta quinta-feira, o horário do evento será das 18h às 19h30, com o Vinho Madeira em harmonização com iguarias. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Democracia e Liberdade de Imprensa são temas em destaque na UMa&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Departamento de Línguas, Literaturas e Culturas da Universidade da Madeira (UMa) vai realizar nesta quinta-feira, dia 3 de Maio, uma conferência e uma mesa-redonda. A conferência, organizada com o apoio do Centro e Estudos Clássicos e Humanísticos da Universidade de Coimbra, intitula-se ‘The rise and defamation of Ancient Greek Democracy and the election of Mr. Trump’ e será proferida por Robert W. Wallace, da Universidade de Northwestern, a partir das 10h30, na Sala do Senado, no piso – 2 do Campus da Penteada. Robert W. Wallace é doutorado pela Universidade de Harvard e as suas principais áreas de investigação são, sobretudo, a historiografia grega antiga, a literatura grega e o direito antigo, bem como a teoria musical. Actualmente, está a concluir a publicação de livros sobre Sófocles, Tucídides e Platão. Também na Sala do Senado, no piso -2 do Campus da Penteada, das 14h30 às 16h30, irá realizar-se uma mesa-redonda comemorativa do Dia Internacional da Liberdade de Imprensa com a presença de Gil Rosa, jornalista da RTP Madeira, e Marta Caires, jornalista correspondente do Expresso. A moderação estará a cargo do professor Samuel Mateus, docente da Faculdade de Artes e Humanidades da UMa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Mega Open Day no Clube Naval&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Clube Naval do Funchal, realiza um Mega Open Day entre os dias 3 e 6 de Maio, inserido no 66.º aniversário do clube. Esta que é uma iniciativa que surgiu numa lógica de aproximação da comunidade ao Clube Naval do Funchal, enquanto instituição de utilidade pública e que simultaneamente pretende promover as modalidades desportivas do clube. Nesta quinta-feira, dia 3 de Maio, estão disponíveis aulas de canoagem e vela adaptada, das 14h às 16h, no Centro Náutico de São Lázaro, destinadas a pessoas com necessidades educativas especiais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Segundo dia da Semana da Arte organizada pelos  Antigos Alunos da APEL &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No segundo dia da iniciativa, dedicado ao tema das Artes Plásticas, os alunos da APEL realizarão várias visitas de estudo a museus da Região, incluindo o Museu ‘Casa das Mudas’, para visitas guiadas das exposições patentes naqueles espaços, as quais serão seguidas por uma discussão aberta, no local dos museus, sobre os temas focados nas mesmas e sobre as abordagens adoptadas pelos artistas responsáveis pelas obras.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Iniciativa sobre ‘Saúde e Vida’ em Santa Maria Maior&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Após o relevante sucesso do Encontro pela Saúde promovido pela Junta de Freguesia de Santa Maria Maior, realiza-se nesta quinta-feira, mês do coração, ‘Saúde e Vida’, iniciativa que, pelo quarto ano, tem vindo a despertar a curiosidade e a aumentar o interesse da população pela sua saúde e bem estar físico, emocional e social.  A sessão ‘A Estenose Aórtica’ conta com a presença do palestrante Ricardo Rodrigues, cardiologista de Intervenção, às 10 horas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Prova regional do 12.º Concurso Nacional de Leitura&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelas 14 horas, o Arquivo Regional e Biblioteca Pública da Madeira acolhe a prova regional do 12.º Concurso Nacional de Leitura, evento que reúne os alunos finalistas das escolas da Região que participam nesta acção do Plano Nacional de Leitura (PNL), em articulação com a Direcção-Geral do Livro, dos Arquivos e das Bibliotecas (DGLAB) e com a Rede das Bibliotecas Escolares (RBE). Destinado a alunos do 1.º, 2.º e 3.º Ciclos do Ensino Básico e do Ensino Secundário, este Concurso Nacional que a Madeira integra tem por objectivo incentivar a prática da leitura, estimular o contacto com os livros e desenvolver competências de expressão oral e escrita. Este ano concorrem alunos das seguintes escolas da Região: Colégio de Santa Teresinha (Funchal); Escola Básica do 1.º Ciclo com Jardim de Infância da Camacha (Santa Cruz); Escola Básica Integrada com Jardim de Infância Prof. Francisco Barreto (Calheta); Escola Básica do 2.º e 3.º Ciclos da Torre (Câmara de Lobos); Escola Secundária Francisco Franco (Funchal) e Escola Secundária Jaime Moniz (Funchal). Acresce dizer que o concurso terá uma prova escrita e três provas orais. O primeiro classificado de cada nível participará na Fase Final do Concurso Nacional de Leitura 2017/2018, que decorrerá a 10 de Junho. As provas no auditório do ABM, organizadas com o apoio da ‘Contigo Teatro’, estão abertas ao público.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;‘Capelas ao Luar’ prosseguem na Capela de Santana&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O projecto ‘Capelas ao Luar’ chega, nesta quinta-feira, à Capela de Santana, Álamos, em São Roque. Organizado pela Secretaria Regional do Turismo e Cultura, através da Direcção Regional da Cultura, o Projecto ‘Capelas ao Luar’ tem por objectivo facilitar um conjunto de visitas guiadas a Capelas da Região, muitas vezes indisponíveis ao público em geral e possuidoras de referentes artísticos da mais alta importância no panorama das artes e do património cultural regional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As visitas (21.30 horas) são sempre precedidas de pequenos apontamentos musicais (21 horas), de música renascentista ou barroca. As inscrições são gratuitas e poderão ser efectuadas, conforme habitual, através do correio electrónico ‘capelasaoluar.drc@gmail.com’. Refira-se que, nesta terceira acção do programa, prevista para esta quinta-feira, haverá, pelas 21 horas, um momento musical renascentista por elementos da Orquestra Clássica da Madeira e, às 21.30 horas, realizar-se-á a visita guiada à capela por Francisco Clode de Sousa e por Filipe Bettencourt. Será ainda lançado um guia patrimonial.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Abertura de inscrições para a cedência temporária de veículos eléctricos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A partir desta quinta-feira, dia 3 de Maio, e até ao próximo dia 17 de Maio, todas as famílias portossantenses que pretendam aderir ao projecto-piloto de cedência temporária de viaturas eléctricas, deverão formalizar a candidatura online, no site da Direcção Regional da Economia e Transportes (www.madeira.gov.pt/dret). A experiência, sem quaisquer custos inerentes à candidatura ou participação, é disponibilizada pelo Governo Regional da Madeira – numa parceria entre a Empresa de Electricidade da Madeira (EEM) e o Grupo Renault – e decorre da estratégia global para o desenvolvimento sustentável daquele território e que é defendida no âmbito do Projecto ‘Porto Santo Sustentável – Smart Fossil Free Island’. O objectivo do projecto é tornar o Porto Santo numa ilha autossustentável do ponto de vista energético, com forte redução a nível de emissões poluentes. Desta forma serão colocados ao dispor da população do Porto Santo, 6 viaturas eléctricas da marca Renault ZOE, num quadro de projecto de demonstração e experimentação que procure evidenciar as mais valias da utilização deste tipo de veículos, numa lógica de opção futura por parte da população. O empréstimo sem custos à população, decorrerá pelo prazo de um ano, prevendo-se um período de utilização de 2 meses por pessoa, abrangendo um total de 36 utilizadores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Condições para a participação&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Podem participar todos os cidadãos maiores de 21 anos e portadores de cartão de condução há pelo menos dois anos, válida para o veículo em questão e que provem ter residência permanente na ilha do Porto Santo.  As inscrições são gratuitas, mas apenas poderão inscrever-se pessoas singulares residentes no Porto Santo. A selecção dos 36 participantes atenderá unicamente à ordem de inscrição. Os demais inscritos serão seriados, de acordo com igual critério, numa lista de espera com 36 participantes, que poderá resultar em confirmação de participação em caso de desistência de algum dos 36 participantes inicialmente apurados. Os participantes seleccionados, serão notificados via e-mail, dispondo de um prazo de 48h00 para confirmação do período durante o qual pretendem utilizar o veículo eléctrico a título de empréstimo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Início de curso de Artífice de Tanoeiro&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Terá início, no Instituto para a Qualificação, IP-RAM, o curso de Artífice de Tanoeiro, um percurso de formação modular com um total de 275 horas, destinado a activos com idade superior a 18 anos com o 6.º ano de escolaridade. As formações modulares, integradas no âmbito da formação contínua de activos, dão a possibilidade aos adultos de adquirir mais competências profissionais, com vista à progressão no mercado de trabalho. Esta acção contará com a frequência de colaboradores/formandos do Instituto do Vinho, do Bordado e do Artesanato da Madeira, da Madeira Wine Company, S.A., dos Vinhos Barbeito Madeira, Lda., da Henriques &amp;amp; Henriques - Vinhos S.A., da Cooperativa Agrícola do Funchal CRL, da Justino’s Madeira Wines, S.A., e da H.M. Borges, Sucrs, Lda. O Secretário Regional de Educação, Jorge Carvalho, estará presente, pelas 10 horas, na apresentação deste curso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Apresentação do projecto ‘À Descoberta da Música’ e do Concerto da Orquestra Académica do Conservatório&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelas 11h30, no Espaço Infoart desta Secretaria Regional, haverá uma conferência de imprensa destinada a apresentar o projecto ‘À Descoberta da Música’ e o Concerto da Orquestra Académica do Conservatório, eventos que, integrados nas Comemorações alusivas aos 600 Anos do Descobrimento das Ilhas e organizados em parceria com o Conservatório Escola Profissional das Artes da Madeira, decorrerão, no Porto Santo, entre os dias 10 e 12 de Maio, todos com entrada livre e abertos à população.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Apresentação do Dia Paralímpico Nacional 2018&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelas 17h30, no Salão Nobre dos Paços do Concelho do Funchal, haverá a apresentação do Dia Paralímpico Nacional 2018, que decorre este ano no Funchal, no próximo dia 25 de Maio. A assinatura do protocolo que formaliza o apoio da Câmara Municipal do Funchal ao Comité Paralímpico de Portugal na realização deste evento será igualmente feita   entre o presidente da Câmara Municipal do Funchal, Paulo Cafôfo, e o presidente do Comité Paralímpico de Portugal, José Manuel Lourenço.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Encerramento do primeiro ciclo de conferências ‘Inovação e Futuro’&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O vice-presidente do Governo Regional da Madeira, Pedro Calado, preside esta quinta-feira, dia 3 de Maio, pelas 17h00, à sessão de encerramento do primeiro ciclo de conferências ‘Inovação e Futuro’, evento que decorrerá no Centro de Congressos da Madeira – Casino da Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Governo em cerimónia de registo de pagamentos &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelas 11h30, o presidente do Governo Regional, Miguel Albuquerque, estará numa cerimónia de registo de pagamentos, a realizar ao abrigo dos projectos dos vários Sistemas de Incentivos, no Salão Nobre do Edifício do Governo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Reunião do Conselho de Governo&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesta quinta-feira, dia 3 de Maio, terá lugar a reunião de Conselho de Governo, sendo que as conclusões serão apresentadas pelas 17 horas, na sala de imprensa da Quinta Vigia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Presidente de Santa Cruz visita imóveis que estão a ser recuperados&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente da Câmara Municipal de Santa Cruz e o vereador com o pelouro do social visitam quatro imóveis que estão a ser recuperados no âmbito do programa de reabilitação de imóveis.  Estes imóveis inserem-se num conjunto de 16 que estão neste momento a ser alvo de recuperação. Serão visitados dois imóveis em Gaula, um na Camacha e outro em Santa Cruz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Reunião da Comissão da Administração Pública, Trabalho e Emprego&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os deputados da 7.ª Comissão Especializada Permanente de Administração Pública, Trabalho e Emprego da Assembleia Legislativa terão uma reunião pelas 16h30, com um ponto único na ordem de trabalhos: Audição Parlamentar ‘Sobre discriminação salarial exercida sobre os bombeiros do aeroporto afectos à empresa EFACEC’, com a presença de um representante da Delegação Regional do Sindicato dos trabalhadores da Aviação e Aeroportos (SITAVA).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Plenário na Assembleia Legislativa&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelas 9 horas, terá início uma reunião plenária na Assembleia Legislativa da Madeira, sendo um dos pontos da ordem de trabalhos a apreciação na generalidade do projecto de resolução, da autoria do JPP, intitulado ‘Plano estratégico para o combate e controlo às pragas de ratos’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x232/0c3/400d225/none/11506/STMP/image_content_1458374_20180502180607.jpg">
<media:title>Foto Shutterstock</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Greve dos trabalhadores da Saúde teve adesão de 13% de manhã e 8% à tarde</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/greve-dos-trabalhadores-da-saude-teve-adesao-de-13-de-manha-e-8-a-tarde-LI3093580</link>
<guid isPermaLink="false">f827c879-af04-40be-a3e5-3d24a06f8626</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 17:59:20 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Élvio Passos</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/VQLJ/image_content_1458619_20180502185921.jpg"&gt;&lt;p&gt;A adesão dos trabalhadores do sector da saúde no SESARAM foi bastante modesta. Os números divulgados, há pouco, pelo serviço apontam para uma adesão de 13% no turno da manhã e de 8% no da tarde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A greve, que deixa de fora médicos e enfermeiros, foi marcada pelo SINTAP - Sindicato dos Trabalhadores da Administração Pública, e contou, em número de trabalhadores, com a adesão de 184 dos 1.401 do turno da manhã, e com 66 dos 822 do turno da tarde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Os números supra mencionados correspondem à greve de todos os funcionários previstos para o exercício de funções no dia de hoje (excepto médicos e enfermeiros), incluem todas as categorias profissionais pertencentes aos Hospitais, Unidades e Centros de Saúde geridos pelo SESARAM”, explicou o SESARAM em comunicado.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/VQLJ/image_content_1458619_20180502185921.jpg">
<media:title>Foto Arquivo</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Magno Jardim lança ‘5.º Império - O Eco das Palavras’ a 6 de Maio na Fnac Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/magno-jardim-lanca-5--imperio-o-eco-das-palavras-a-6-de-maio-na-fnac-madeira-YI3093364</link>
<guid isPermaLink="false">874928d9-be1c-4749-a778-48fbf339be89</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 17:43:53 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/360x225/0c0/0d0/none/11506/DERO/image_content_1458575_20180502184343.jpg"&gt;&lt;p&gt;É já no domingo, 6 de Maio, que o auditório da Fnac Madeira acolhe a apresentação do livro ‘5º Império - O Eco das Palavras’, da autoria de Magno Jardim, com a apresentação de Márcia de Sousa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A obra com a chancela da Chiado Editora, que vai ser apresentada a partir das 17h30, vem na sequência das obras ‘5º Império’ e ‘5º Império - A Quimera’, esta última com a colaboração de três autores madeirenses.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Conforme já disse o autor ao DIÁRIO, este é um livro que “um jovem a partir dos 14 anos já pode começar a ler, de uma leitura fácil e aberta”, bem como um “filósofo ou pensador, professores ou seguidores de ética” podem ler e deslindar “os meandros do seu conteúdo”, tal como um amante da leitura por gosto e mera curiosidade “pode emergir num diálogo simples e tanto ou quanto obtuso e subsequente sobre uma forma de pensamento, desta feita o pensamento português”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Leia agora o que diz a sinopse&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Esta é uma obra em que Magno Jardim pretende elaborar a partir do processo de pensamento e de ideias uma ponte e fazer com que seja um desmistificar da ‘Mensagem’ de Fernando Pessoa através da interpretação em que tenta criar um vazio e um sentido de impotência no leitor tendo por forma o objectivo último de o espicaçar, chocar e gozar com e da liberdade que o leva a escrever este livro de uma maneira dinâmica ao lado mais humano e sensível das pessoas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Promete ser revolucionário visto ser um evoluir das suas duas primeiras obras ‘5º Império’ e ‘5º Império - A Quimera’, esta última com a colaboração de três autores madeirenses que também partilham da mesma opinião do que esta “Mensagem” representa e tentam derramar essa mesma luz na consciência do leitor. Magno Jardim refere-se a essa sua forma de quase insana e ao mesmo tempo cósmica em que pretende assim a expansão sem dúvida dos horizontes através da autoanálise e do autoconhecimento, dar factores para o desenvolvimento do pensamento critico, estimular o processo criativo pessoal de cada pessoa, dar um novo universo ao mundo transformando-nos a cada um de nós inicialmente, promover a liberdade e a força de expressão contida em cada Ser Humano justo e ponderado”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="360" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/360x225/0c0/0d0/none/11506/DERO/image_content_1458575_20180502184343.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Intervenção na rede de água do Funchal vai afectar abastecimento na quinta-feira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/intervencao-na-rede-de-agua-do-funchal-vai-afectar-abastecimento-na-quinta-feira-MI3093482</link>
<guid isPermaLink="false">7ee42412-3362-4479-b7d6-742323fc9fa6</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 17:39:27 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x329/0c52/400d225/none/11506/ORIP/image_content_1458597_20180502183928.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Câmara Municipal do Funchal acaba de informar que esta quinta-feira, dia 3 de Maio, haverá trabalhos na rede de abastecimento de água do Caminho do Lombo (Monte), que vão afectar o abastecimento na Rua Sidónio Pais e Estrada Luso Brasileira acima do viaduto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta situação decorrerá entre as 10 e as 14 horas. A CMF diz que fará todos os possíveis para minimizar os inconvenientes provocados por esta intervenção inadiável.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x329/0c52/400d225/none/11506/ORIP/image_content_1458597_20180502183928.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Secretário de Estado do Desenvolvimento e Coesão vem à Madeira </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/secretario-de-estado-do-desenvolvimento-e-coesao-vem-a-madeira-BI3093506</link>
<guid isPermaLink="false">884ce8fa-9a0c-41e9-80e7-28fd322eabc9</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 17:40:56 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/KQMK/image_content_1458608_20180502184017.jpg"&gt;&lt;p&gt;Nelson de Souza, secretário de Estado do Desenvolvimento e Coesão, estará no Funchal para o debate ‘Madeira pós-2020: Pensar o Futuro’. A iniciativa, organizada pela eurodeputada Liliana Rodrigues, realiza-se no próximo dia 8 de Maio, pelas 10 horas, e surge com o objectivo de debater as estratégias e prioridades da Região Autónoma da Madeira para o pós-2020, no âmbito do próximo Quadro Financeiro Plurianual (QFP) da União Europeia (UE).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O debate será feito com o recurso a dois painéis. No primeiro, para além de Nelson de Souza, participam também a eurodeputada Liliana Rodrigues, Bruno Pereira, director regional dos Assuntos Europeus e Cooperação Externa, e Teófilo Cunha, presidente da Associação de Municípios da Madeira. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Num segundo momento, a discussão irá envolver João Paulo Correia, presidente da Comissão de Acompanhamento do Processo de Definição da ‘Estratégia Portugal 2030’, José Carmo, reitor da Universidade da Madeira, Cristina Pedra, presidente da Câmara de Comércio e Indústria da Madeira, e António Jardim Fernandes, CEO do Grupo Dorisol. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Comissão Europeia iniciou, no passado mês de Janeiro, a discussão pública sobre o QFP pós-2020. Em apresentação no Parlamento Europeu, esta quarta-feira, a equipa liderada por Jean-Claude Juncker propôs aumentar o financiamento nas áreas da segurança, defesa, controlo de fronteiras, inovação, rede digital e mobilidade de jovens e reduzir, em cerca de 5%, as despesas com a Política de Coesão e a Política Agrícola Comum. O valor total previsto para o período entre 2021 e 2027 deverá andar à volta dos 1,279 biliões de euros. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/KQMK/image_content_1458608_20180502184017.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Paulo Cafôfo mostrou ao presidente da Praia experiência do Funchal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/paulo-cafofo-mostrou-ao-presidente-da-praia-experiencia-do-funchal-FI3093465</link>
<guid isPermaLink="false">b591879c-c970-4965-827d-70590c5fc262</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 17:37:38 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/NRMK/image_content_1458587_20180502183740.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente da Câmara Municipal do Funchal, bem como o restante Executivo municipal, dirigiram, ao longo do dia de hoje, uma recepção oficial ao presidente da Câmara Municipal da Praia (Cabo Verde), Óscar Santos, e à vereadora Ednalva Cardoso, que realizaram uma visita de trabalho ao Funchal, tendo, como temas principais, a Acção Social e de Gestão de Resíduos Sólidos Urbanos, por via da apresentação de boas práticas municipais a esse respeito. O Funchal e a Praia são cidades geminadas desde 2003.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A visita começou esta manhã, com uma ida ao Mercado dos Lavradores e uma recepção nos Paços do Concelho, prosseguindo no Centro Comunitário da Quinta Josefina, em Santo António, onde foi apresentado à comitiva cabo-verdiana o trabalho desenvolvido pela empresa municipal Sociohabitafunchal e, em especial, o projecto de intervenção social “Recriando Lares”, que tem por objectivo ajudar famílias com dificuldades de bairros camarários a adquirir competências relacionadas com a gestão doméstica e familiar. Seguiu-se uma visita guiada à Estação de Transferência e Triagem de Resíduos Sólidos do Funchal, nos Viveiros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paulo Cafôfo começou por destacar o 15.º aniversário da geminação do Funchal com a cidade da Praia, que se assinala este ano, e falou de “um povo irmão, com quem temos colaborado ao longo dos anos, sobretudo na área do Ambiente e dos Resíduos. Esta visita vem justamente no sentido de incrementar a ligação já existente entre as duas cidades, em matérias que são uma causa comum, que os preocupam a eles, mas também a nós.” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente destacou o Turismo como um desses temas fortes, indicando que “a Praia tem vindo a sentir um grande incremento turístico e hoteleiro nos últimos anos, o que tem desencadeado problemas em relação à limpeza da cidade, à recolha de resíduos, à gestão do saneamento básico e espaços verdes e à requalificação do espaço urbano, uma troca de experiências que claramente também nos interessa a nós. Ao longo do dia de hoje, lançámos, por isso, algumas bases de cooperação, que podem passar, desde logo, pela disponibilização do know how dos técnicos da Câmara do Funchal, para que atuem no terreno, contribuindo para a melhoria destes serviços públicos.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paulo Cafôfo acredita que o Funchal “tem muitas experiências que podem ser aplicadas” e explicou que “a área Social foi outro assunto em cima da mesa. Tivemos a Vereadora com o pelouro cá, e apresentámos aquele que é o nosso fundo de investimento social nas suas diversas vertentes, desde o apoio a medicamentos, arrendamento e aos programas de emprego, entre outros. Esperamos que o nosso trabalho lhes possa ser útil, mas também aproveitámos para conhecer a sua realidade, porque uma geminação faz-se de troca de conhecimentos e de partilhas”, destacando, por fim, a área da Educação, nomeadamente por via da proximidade entre o Município da Praia e as respectivas escolas, como uma das mas interessantes e que vale a pena aprofundar.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/NRMK/image_content_1458587_20180502183740.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/RQNQ/image_content_1458603_20180502183740.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c6/400d225/none/11506/SQHQ/image_content_1458602_20180502183740.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Polícias e militares da Madeira defendem descongelamento das carreiras</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/policias-e-militares-da-madeira-defendem-descongelamento-das-carreiras-YI3093346</link>
<guid isPermaLink="false">59a12c39-7731-4e54-a04c-11092a8ff97f</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 17:31:08 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Rúben Santos</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/AGRP/image_content_1458553_20180502183110.jpg"&gt;&lt;p&gt;“Poucos, mas bons”. Assim resumiu Rubina Azevedo a presença de 30 agentes policiais e militares em frente ao Palácio de São Lourenço, no Funchal, reunidos numa vigília para reivindicar, fundamentalmente, o descongelamento das carreiras, associando-se dessa forma à manifestação nacional que decorre, hoje, no Palácio de Belém, em Lisboa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A representante da delegação do Sindicato Independente dos Agentes de Polícia (SIAP), na Madeira, explicou que estas forças de segurança “só querem ser ouvidas” e que “a lei seja cumprida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Durante os sete anos que as nossas carreiras foram congeladas apoiámos o Governo de alguma forma e neste momento queremos os nossos direitos. Estamos a fazer uma vigília e se não funcionar arranjamos outras formas de protesto, porque andamos na rua todos os dias, trabalhamos e vamos lutar até ao fim pelos nossos direitos”, afirmou a agente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ainda de acordo com a voz do SIAP na Região “temos elementos policiais que já estão há vários anos a marcar passo” e existem polícias “a receber o mesmo do que colegas com menos anos e isso não pode ser”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É nesse sentido que nós queremos que o Governo faça alguma coisa e cumpra o que está estipulado. Sentimo-nos bem a servir a população e é por isso que vamos continuar a protestar e a tentar que sejamos ouvidos, de alguma forma”, resumiu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao todo são 10 mil agentes a nível nacional e na Madeira existem à volta de mil. Entre 2010 e 2017 houve um período de congelamento das carreiras.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/AGRP/image_content_1458553_20180502183110.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Câmara de Santa Cruz acusa Susana Prada de “desonestidade” e reclama obra de abastecimento de água</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/camara-de-santa-cruz-acusa-susana-prada-de-desonestidade-e-reclama-obra-de-abastecimento-de-agua-DI3093140</link>
<guid isPermaLink="false">60595268-76ca-4fa9-99a4-8b0b3a92db32</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 16:42:39 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Maria Catarina Nunes</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/BMRP/image_content_1458390_20180502174239.jpg"&gt;&lt;p&gt;Em comunicado enviado para as redacções, a Câmara Municipal de Santa Cruz acusa a secretária regional do Ambiente e Recursos Naturais de falta de honestidade, devido ao arranque da &lt;a rel="follow" href="http://www.dnoticias.pt/madeira/obra-de-abastecimento-de-agua-em-eira-da-cruz-concluida-no-verao-XJ3092725" target="_blank"&gt;obra de abastecimento de água em Eiras da Cruz&lt;/a&gt;, que Susana Prada apresentou esta quarta-feira como um investimento do Governo Regional. De acordo com o município “o abastecimento de água potável às Eiras da Cruz só foi possível porque esta autarquia lançou a rede de água potável numa extensão superior a 1600 metros, garantiu a construção de um tanque para armazenamento de água, e o lançamento da tubagem. Obras estas já concluídas por parte do município há alguns meses a esta parte”, lê-se na nota.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sob o título “Desonestidade e falta de vergonha”, a equipa do município de Santa Cruz, escreve que “repudia a pior atitude que se pode ter em política e que foi, esta tarde, vergonhosamente praticada pela secretária regional do Ambiente e Recursos Naturais. Reclamar para o Governo Regional uma obra que foi executada a 100% pela Câmara Municipal de Santa Cruz é uma atitude desonesta e de clara falta de vergonha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo a autarquia, Susana Prada omitiu o trabalho anterior levado a cabo pela Câmara Municipal de Santa Cruz “e cumprimentou com o chapéu alheio, numa atitude de todo reprovável e lamentável em política e mesmo no âmbito de uma ética que parece estar arredada deste Governo”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A CMSC atira ainda que o Governo Regional apenas “se lembrou desta população depois da autarquia ter lançado e pago a obra, que agora reclama como sua. Isto com agravante do Governo não ter honrado atempadamente o compromisso escrito de assegurar a execução dos trabalhos que a Doutora Susana Prada reclama como seus, quando verdadeiramente são deste município.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estamos perante uma atitude desonesta e de uma descarada falta de vergonha”, remata a equipa camarária. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/BMRP/image_content_1458390_20180502174239.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Camacha chegou a acordo com Maniche</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/camacha-chegou-a-acordo-com-maniche-XI3093123</link>
<guid isPermaLink="false">af1dd379-fa0d-4350-9a4a-a5167997191b</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 17:00:39 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x282/0c28/400d225/none/11506/TTTP/image_content_1458382_20180502173506.jpg"&gt;&lt;p&gt;Através de comunicado, enviado há pouco para a nossa redacção, e assinado pelo presidente da colectividade, Celso Almeida, a Associação Desportiva da Camacha informa que “chegou a um entendimento com o antigo internacional português, Nuno Ricardo de Oliveira Ribeiro [Maniche], para interromper definitivamente o processo de constituição de Sociedade Anónima Desportiva (SAD), registando, não obstante as divergências tornadas públicas, o empenho de ambas as partes numa solução extrajudicial”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A direcção camachense salienta ainda que “nestas circunstâncias, deverá retomar o anterior modelo de gestão desportiva num projecto cujos termos concretos serão definidos pela nova direcção, após o acto eleitoral que deverá ter lugar em Junho deste ano”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recorde-se que Ricardo Miranda é apontado como futuro presidente desta colectividade.  &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x282/0c28/400d225/none/11506/TTTP/image_content_1458382_20180502173506.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Dia Paralímpico Nacional - Funchal 2018 formalizado amanhã</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/dia-paralimpico-nacional-funchal-2018-formalizado-amanha-II3093082</link>
<guid isPermaLink="false">52784c9d-0cfb-4af7-a371-890ce1c48a5a</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 16:28:26 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/RTMK/image_content_1458365_20180502172827.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Câmara Municipal do Funchal acolhe a amanhã a assinatura do protocolo que formaliza a realização do Dia Paralímpico Nacional – Funchal 2018 no dia 25 de Maio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Salão Nobre da Câmara Municipal do Funchal é palco pelas 17h30 da assinatura do protocolo que oficializa a realização do evento. A cerimónia que terá como principais intervenientes o Presidente da Câmara Municipal do Funchal, Paulo Cafôfo, e o Presidente do Comité Paralímpico de Portugal, José Manuel Lourenço, formaliza o marco histórico da realização inédita do Dia Paralímpico Nacional no Arquipélago da Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agendado para dia 25 de maio e com duração prevista entre as 09.30 horas e as 17.00 horas, as actividades do Dia Paralímpico Nacional – Funchal 2018 vão-se desenrolar na Praça do Povo e na Baía de São Lázaro, locais centrais da cidade do Funchal onde vão estar disponíveis para experimentação gratuita da população em geral pelo menos 10 modalidades de desporto adaptado (Badminton, Boccia, Canoagem, Orientação, Taekwondo, Ténis, Ténis de Mesa, Tiro com Arco, Triatlo e Vela) sob orientação de técnicos especializados. A iniciativa organizada pelo Comité Paralímpico de Portugal (CPP) em parceria com a Câmara Municipal do Funchal enquadra-se na estratégia de sensibilização da importância da prática desportiva em pessoas com deficiência promovida pelo CPP, com vista à exponenciação da necessidade fundamental da inclusão social.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Inserida no âmbito do Dia Paralímpico Nacional – Funchal 2018 está a realização de uma Ação de Formação e de um Colóquio nos dias antecedentes ao evento principal. A 23 de maio o Pavilhão do Cabo, no Funchal, recebe entre as 14.30 horas e as 18.00 horas uma Ação de Formação relativa às modalidades de Atletismo, Boccia, Ténis de Mesa e Voleibol Sentado, na qual técnicos especializados vão demonstrar em termos práticos a essência de cada uma das vertentes desportivas expostas. A atividade é dirigida a alunos do ramo desportivo, técnicos e treinadores e é de participação gratuita mediante inscrição prévia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já o Colóquio a decorrer a 24 de maio no Anfiteatro Colégio dos Jesuítas, na Universidade da Madeira, entre as 10.00 e as 12.00 horas e vai ter no seu painel de abertura o Presidente do CPP, José Manuel Lourenço, o Vereador do Desporto da Câmara Municipal do Funchal, João Pedro Vieira, o Diretor Regional da Juventude e do Desporto, David Gomes, e o Reitor da Universidade da Madeira, José Carmo.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/RTMK/image_content_1458365_20180502172827.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Nestlé promove 1º curso de nutrição geriátrica da Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/nestle-promove-1-curso-de-nutricao-geriatrica-da-madeira-LI3093058</link>
<guid isPermaLink="false">f4c350d6-bd5a-4b63-8467-2262265cff6b</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 16:22:29 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/421x225/11c0/400d225/none/11506/QTOO/image_content_1458359_20180502172230.jpg"&gt;&lt;p&gt; O 1º Curso de Nutrição Geriátrica da Nestlé na Madeira irá realizar-se no próximo dia 05 de Maio, no Museu da Casa da Luz, a partir das 10h30. Este evento é dirigido, em exclusivo, a Profissionais de Saúde e tem como objectivo a actualização de conhecimentos científicos subordinados ao tema da nutrição no idoso, destacando o problema da fragilidade e da desnutrição nesta faixa etária, assim como as respectivas necessidades nutricionais que encontram resposta nas soluções nutricionais da Nestlé.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Profissionais de Saúde interessados em participar deverão fazer a sua inscrição, enviando um email a: ruben.silva@pt.nestle.com ou através do telefone 919990524. A inscrição é gratuita, mas limitada à lotação da sala.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Cursos de Nutrição Geriátrica realizam-se em todo o País, sempre destinados as Profissionais de Saúde, abordando temas relacionados com a Nutrição Geriátrica, numa perspectiva de partilha de conhecimento científico e de experiências entre os vários participantes. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/421x225/11c0/400d225/none/11506/QTOO/image_content_1458359_20180502172230.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Ernesto Ferraz questionou Ministro das Infra-estruturas sobre temas relacionados com o princípio da continuidade territorial</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/ernesto-ferraz-questionou-ministro-das-infra-estruturas-sobre-temas-relacionados-com-o-principio-da-continuidade-territorial-YI3093001</link>
<guid isPermaLink="false">63e949ab-161f-47a1-ad2a-769e29f2990f</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 16:18:26 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x437/0c9/400d225/none/11506/TTWN/image_content_1458353_20180502171827.jpg"&gt;&lt;p&gt;No âmbito de uma Audição Regimental ao Ministro do Planeamento e Infra-estruturas Pedro Marques, na Comissão de Economia, Inovação e Obras Públicas da Assembleia da República, o deputado do BE Ernesto Ferraz questionou o mesmo sobre questões pendentes e constantemente adiadas na relação do Governo Central e o Governo da RAM, para a prossecução do principio da continuidade Territorial e Social da população Madeirense e/ou Residente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sobre a questão da revisão da regulamentação do subsídio social de mobilidade entre a RAM e o Continente e a RAA, o Ministro afirmou que os dois grupos de trabalho – nacional e regional continuam a reunir, não apontando uma data para a sua conclusão mas sendo peremptório a afirmar que o novo modelo será melhor que o catualmente vigente. Recorde-se que Pedro Calado afirmou recentemente que o grupo de trabalho conjunto chegaria a conclusões sobre um novo modelo de subsídio de mobilidade até Abril.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Acerca dos constantes cancelamentos de voos das Companhias que operam na rota para a Madeira, sobretudo da TAP – que aponta sucessivamente problemas operacionais, o Ministro justificou “que a paz social da empresa passou recentemente por momentos de instabilidade” referindo-se à negociação entre os sindicatos dos pilotos e a empresa, mas que a “paz social” está de volta em, também em função da grande expansão de rotas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sobre a inoperacionalidade das pistas do aeroporto internacional da Madeira para aterragens e descolagens, também elas cada vez mais frequente e em função do limite de vento máximo “mandatório” estipulado em finais dos anos 70 do século passado, o Ministro afirmou que essa é uma decisão eminentemente técnica e que está a decorrer sobre a alçada da ANAC não sabendo precisar para quando uma decisão sobre esta matéria.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Conclui-se desta Audição que das muitas questões sobre a Mobilidade aérea que as e os Madeirenses têm pleno direito saem poucas, meias ou indefinidas respostas”, refere o deputado. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x437/0c9/400d225/none/11506/TTWN/image_content_1458353_20180502171827.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Governo cede temporariamente veículos eléctricos a famílias porto-santenses</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/governo-cede-temporariamente-veiculos-electricos-a-familias-porto-santenses-IJ3092974</link>
<guid isPermaLink="false">e9764053-1d67-4a38-86d1-0a6d54b25636</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 16:10:28 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Ana Luísa Correia</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/BBRP/image_content_1458347_20180502171028.jpg"&gt;&lt;p&gt;A partir de amanhã, dia 3 de maio, e até ao próximo dia 17 de maio, todas as famílias Porto-Santenses que pretendam aderir ao projecto piloto de cedência temporária de viaturas eléctricas, deverão formalizar a candidatura online, no site da Direção Regional da Economia e Transportes (www.madeira.gov.pt/dret).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A experiência, sem quaisquer custos inerentes à candidatura ou participação, é disponibilizada pelo Governo Regional da Madeira – numa parceria entre a Empresa de Electricidade da Madeira (EEM) e o Grupo Renault – e decorre da estratégia global para o desenvolvimento sustentável daquele território e que é defendida no âmbito do Projecto “Porto Santo Sustentável – Smart Fossil Free Island”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O objectivo do projecto é tornar o Porto Santo numa ilha auto-sustentável do ponto de vista energético, com forte redução a nível de emissões poluentes. Desta forma serão colocados&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ao dispor da população do Porto Santo, 6 viaturas eléctricas da marca Renault ZOE, num quadro de projecto de demonstração e experimentação que procure evidenciar as mais valias da utilização deste tipo de veículos, numa lógica de opção futura por parte da população. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O empréstimo sem custos à população, decorrerá pelo prazo de um ano, prevendo-se um período de utilização de 2 meses por pessoa, abrangendo um total de 36 utilizadores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A vice-presidência do Governo Regional recorda que podem participar todos os cidadãos maiores de 21 anos e portadores de cartão de condução há pelo menos dois anos, válida para o veículo em questão e que provem ter residência permanente na ilha do Porto Santo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;As inscrições são gratuitas, mas apenas poderão inscrever-se pessoas singulares residentes no Porto Santo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A selecção dos 36 participantes atenderá unicamente à ordem de inscrição. Os demais inscritos serão seriados, de acordo com igual critério, numa lista de espera com 36 participantes, que poderá resultar em confirmação de participação em caso de desistência de algum dos 36 participantes inicialmente apurados. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os participantes seleccionados, serão notificados via email, dispondo de um prazo de 48h00 para confirmação do período durante o qual pretendem utilizar o veículo eléctrico a título de empréstimo. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/BBRP/image_content_1458347_20180502171028.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Vídeo usa humor para divulgar edição de 2018 do festival Aleste no Complexo da Ponta Gorda</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/videos/video-usa-humor-para-divulgar-edicao-de-2018-do-festival-aleste-no-complexo-da-ponta-gorda-GJ3092866</link>
<guid isPermaLink="false">b7b860da-271e-460b-8337-3e46411d2257</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 15:49:37 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>João Filipe Pestana</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/438x225/19c0/400d225/none/11506/QUWW/image_content_1458277_20180502164749.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Aleste - maior festival independente de música alternativa na capital madeirense - realiza-se a 26 de Maio no Complexo Balnear da Ponta Gorda. O evento traz nomes como Laid Back, Sean Riley, BISPO, Surma, Bruno Pernadas, Bitchin Bajas e o projecto Celeste/Mariposa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Refira-se que que os bilhetes ‘early-bird’, a preço promocional de 15 euros, estão esgotados. Poderão agora ser comprados os ingressos gerais de 20 euros no Barreirinha Bar Café e locais habituais.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/438x225/19c0/400d225/none/11506/QUWW/image_content_1458277_20180502164749.jpg"/>
<media:content>
<media:player url="https://youtu.be/nKvAG3kis6A"/>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Obra de abastecimento de água em Eira da Cruz concluída no Verão</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/obra-de-abastecimento-de-agua-em-eira-da-cruz-concluida-no-verao-XJ3092725</link>
<guid isPermaLink="false">25b4af53-0fa7-4937-aca0-d1cc02d19261</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 15:47:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Maria Catarina Nunes</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/TUNQ/image_content_1458225_20180502162835.jpg"&gt;&lt;p&gt;Vai custar 160 mil euros ao Governo Regional e permitir que 160 pessoas nas Eiras da Cruz, em Santa Cruz, passem a receber água potável em casa, já a partir do Verão deste ano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O investimento, feito através da Águas e Resíduos da Madeira, prevê a construção de um sistema de abastecimento de água destinado a esta população que não está dotada de uma rede de água tratada, problema agravado devido à diminuição do caudal das nascentes. No último Verão, por exemplo, não houve água.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Neste verão a população já terá a água necessária para consumo humano, tratada, e deixo aqui também o alerta de que a água é um bem precioso e cada vez mais escasso, pelo que deve ser utilizado de forma racional pela população. O caudal agora disponibilizado à Eira da Cruz, foi subtraído à Estação de Tratamento de Resíduos Sólidos da Meia Serra”, disse a secretária regional do Ambiente e Recursos Naturais, Susana Prada, esta quarta-feira, durante a vista ao local.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A obra já está a decorrer e fica concluída no mês.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/TUNQ/image_content_1458225_20180502162835.jpg"/>
</item>
<item>
<title>‘Recantos da Madeira’ percorrem freguesia de São Martinho, veja o vídeo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/videos/recantos-da-madeira-percorrem-freguesia-de-sao-martinho-veja-o-video-MJ3092691</link>
<guid isPermaLink="false">ba160838-edd5-4983-8d14-ca21ac35352f</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 15:44:36 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Vídeo: Fullzoom-Matilde Abreu</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x228/0c1/400d225/none/11506/SUOF/image_content_1458207_20180502164438.jpg"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;É na freguesia de São Martinho que os ‘Recantos da Madeira’ iniciam uma visita ao concelho do Funchal. As imagens recolhidas pela Fullzoom retratam a realidade actual deste ‘recanto’ madeirense, que possui espaços muito conhecidos entre a população local e os turistas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aguarde por novos episódios porque ainda temos mais ‘Recantos da Madeira’ para dar a conhecer.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x228/0c1/400d225/none/11506/SUOF/image_content_1458207_20180502164438.jpg"/>
<media:content>
<media:player url="https://youtu.be/EKSmnG9nY3I"/>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Fórmula 1 recorda Ayrton Senna que morreu há 24 anos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/formula-1-recorda-ayrton-senna-que-morreu-ha-24-anos-NJ3092384</link>
<guid isPermaLink="false">439def89-9878-48d2-8d30-b52ef7cf6d8e</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 15:16:38 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/402x225/1c0/400d225/none/11506/SVOT/image_content_1458119_20180502161234.jpg"&gt;&lt;p&gt;O piloto Ayrton Senna morreu há 24 anos em pista numa curva, em Ímola, durante o Grande Prémio de San Marino, tendo este sido um episódio que chocou o mundo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Fórmula 1 recordou o piloto brasileiro no Twitter oficial, escrevendo “Senna sempre”, junto de uma fotografia de Ayrton Senna a preto e branco.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/402x225/1c0/400d225/none/11506/SVOT/image_content_1458119_20180502161234.jpg"/>
<media:content>
<media:player url="https://youtu.be/TFs9oxnwjLc"/>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Dois estabelecimentos assaltados na ‘noite do trabalhador’ no Funchal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/dois-estabelecimentos-assaltados-na-noite-do-trabalhador-no-funchal-GJ3092293</link>
<guid isPermaLink="false">5f27300c-d761-42ed-ac7c-11d401c917f9</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 14:57:51 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Ricardo Duarte Freitas</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/408x225/4c0/400d225/none/11506/HVJJ/image_content_1458101_20180502155752.jpg"&gt;&lt;p&gt;Pelo menos dois estabelecimentos comerciais da baixa do Funchal foram assaltados no feriado de 1 de Maio, Dia do Trabalhador, tendo os ladrões furtado garrafas de bebidas alcoólicas, vários volumes de tabaco e dinheiro do fundo de caixa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os lesados já formalizaram queixa-crime contra terceiros tendo a PSP accionado a equipa da Unidade de Polícia Técnica que esteve a recolher elementos para a investigação dos dois crimes provocados por meio de arrombamento durante a noite.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Saiba mais amanhã, na edição impressa do DIÁRIO.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/408x225/4c0/400d225/none/11506/HVJJ/image_content_1458101_20180502155752.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Madalena Nunes recebeu parceiros internacionais do projecto ‘Erasmus +’</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/madalena-nunes-recebeu-parceiros-internacionais-do-projecto-erasmus-AJ3092310</link>
<guid isPermaLink="false">b540e17e-d7f8-4f78-b9dd-876109084ef2</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 14:49:26 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c41/400d225/none/11506/SVKJ/image_content_1458107_20180502154927.jpg"&gt;&lt;p&gt;A vereadora Madalena Nunes, que tem o pelouro da Educação na Câmara Municipal do Funchal, recebeu, esta manhã, no Salão Nobre dos Paços do Concelho, um grupo de professores de visita ao Funchal, no âmbito da vinda à Madeira dos parceiros no projecto europeu Erasmus + ‘Outdoor Learning - Real Learning’. A visita foi coordenada pelo Clube Europeu da Escola Dr. Horácio Bento de Gouveia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Madalena Nunes destacou o facto de “o Clube Europeu da Horácio Bento estar a dinamizar, este ano, seis projectos ERASMUS+, o que se traduz numa dinâmica que é sentida em toda a comunidade escolar, proporcionando excelentes oportunidades de operacionalização na chamada flexibilidade curricular”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O projecto hoje apresentado terá a duração de dois anos. Os países parceiros envolvidos são a Espanha, Roménia, Grécia e Itália, e este tem como prioridade combater o absentismo escolar e a indisciplina, criando uma atmosfera favorável à aprendizagem noutros contextos. Nesse sentido, pretende-se desenvolver aulas no exterior da sala de aula, fortalecendo ou desenvolvendo laços de cooperação com associações, NGOs, estudantes universitários, autoridades locais, entre outros, com o propósito de mostrar modelos da vida real com os quais os alunos possam de alguma forma identificar-se.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c41/400d225/none/11506/SVKJ/image_content_1458107_20180502154927.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Ordem dos Médicos afirma que adesão à greve é defender os doentes</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/ordem-dos-medicos-afirma-que-adesao-a-greve-e-defender-os-doentes-MJ3092248</link>
<guid isPermaLink="false">89f34f70-b9a7-4ba5-98bd-b9eb12ff8c6d</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 14:30:35 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/431x225/8c0/400d225/none/11506/RWVT/image_content_1458058_20180502153022.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Ordem dos Médicos considera que existem “razões objectivas” para a greve nacional de três dias convocada para a próxima semana e entende que participar na paralisação é “defender a qualidade dos cuidados de saúde e os doentes”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Num documento assinado pelo bastonário dos Médicos, e divulgado pelo Sindicato Independente dos Médicos, a Ordem entende que os profissionais não podem “continuar a aceitar a violação permanente da dignidade dos médicos, dos doentes e do próprio Serviço Nacional de Saúde (SNS)”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Ordem dos Médicos distribuiu igualmente o documento, em forma de email, a profissionais de saúde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Participar na greve nacional dos médicos decretada pelos sindicatos é, antes de tudo, defender a qualidade dos cuidados de saúde e os doentes”, refere o bastonário Miguel Guimarães, num documento a propósito da paralisação convocada para dias 8, 9 e 10 de maio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Ordem considera que existem “razões objectivas que justificam” a convocação da greve e diz que apoiará todos os clínicos que decidirem aderir.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É o momento de clamar que somos médicos sem medo. Sem medo de defender os doentes, sem medo de defender a dignidade e exigir respeito, sem medo de defender a medicina em que acreditamos, sem medo de denunciar as más práticas, sem medo de exigir mais tempo para a relação médico-doente”, indica o documento da Ordem divulgado pelo Sindicato Independente dos Médicos (SIM), estrutura que convocou a paralisação conjuntamente com a Federação Nacional de Médicos (FNAM).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoje e quinta-feira as secções regionais da Ordem agendaram reuniões gerais de médicos para que os profissionais encontrem “novos caminhos para defender de forma mais eficaz uma política de saúde centrada nos doentes e nos profissionais de saúde”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A primeira reunião decorre hoje à noite na sede da Ordem dos Médicos, em Lisboa, com a presença do bastonário, Miguel Guimarães, do secretário-geral do SIM, Roque da Cunha e do presidente da FNAM, João Proença, entre outros responsáveis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois de duas greves nacionais em 2017, os médicos voltam a paralisar este ano, considerando que o Governo tem sido intransigente e tem desperdiçado as oportunidades de diálogo com os sindicatos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No pré-aviso já entregue, os sindicatos entendem que a reivindicação essencial é “a defesa do SNS” e o respeito pela dignidade da profissão médica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em termos mais concretos, os sindicatos querem uma redução do trabalho suplementar de 200 para 150 horas anuais, uma redução progressiva até 12 horas semanais de trabalho em urgência e uma diminuição gradual das listas de utentes dos médicos de família até 1.500 utentes, quando actualmente são de cerca de 1.900 doentes.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/431x225/8c0/400d225/none/11506/RWVT/image_content_1458058_20180502153022.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Arquivo da Madeira acolhe esta quinta-feira prova regional do 12.º Concurso Nacional de Leitura</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/arquivo-da-madeira-acolhe-esta-quinta-feira-prova-regional-do-12--concurso-nacional-de-leitura-CJ3092224</link>
<guid isPermaLink="false">af848530-b11e-43b7-810f-8bede9399cd6</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 14:26:07 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x625/0c8/400d225/none/11506/JWVN/image_content_1458052_20180502152553.jpg"&gt;&lt;p&gt;Nesta quinta-feira, dia 3 de Maio, pelas 14 horas, o Arquivo Regional e Biblioteca Pública da Madeira acolhe a prova regional do 12.º Concurso Nacional de Leitura, evento que reúne os alunos finalistas das escolas da Região que participam nesta acção do Plano Nacional de Leitura (PNL), em articulação com a Direcção-Geral do Livro, dos Arquivos e das Bibliotecas (DGLAB) e com a Rede das Bibliotecas Escolares (RBE).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Destinado a alunos do 1.º, 2.º e 3.º Ciclos do Ensino Básico e do Ensino Secundário, este Concurso Nacional que a Madeira integra tem por objectivo incentivar a prática da leitura, estimular o contacto com os livros e desenvolver competências de expressão oral e escrita.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este ano concorrem alunos das seguintes escolas da Região: Colégio de Santa Teresinha (Funchal); Escola Básica do 1.º Ciclo com Jardim de Infância da Camacha (Santa Cruz); Escola Básica Integrada com Jardim de Infância Prof. Francisco Barreto (Calheta); Escola Básica do 2.º e 3.º Ciclos da Torre (Câmara de Lobos); Escola Secundária Francisco Franco (Funchal) e Escola Secundária Jaime Moniz (Funchal).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Acresce dizer que o concurso terá uma prova escrita e três provas orais. O primeiro classificado de cada nível participará na Fase Final do Concurso Nacional de Leitura 2017/2018, que decorrerá a 10 de Junho. As provas no auditório do ABM, organizadas com o apoio da ‘Contigo Teatro’, estão abertas ao público.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x625/0c8/400d225/none/11506/JWVN/image_content_1458052_20180502152553.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Bilhetes para final da Taça de Portugal disponibilizados pela FPF esgotados</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/bilhetes-para-final-da-taca-de-portugal-disponibilizados-pela-fpf-esgotados-JJ3092193</link>
<guid isPermaLink="false">041ab810-4538-4fe9-b91f-021b88830491</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 14:20:14 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c0/400d225/none/11506/HWNP/image_content_1458046_20180502152015.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os bilhetes para a final da Taça de Portugal de futebol, entre Sporting e Desportivo das Aves em 20 de maio, esgotaram na bilheteira da Federação Portuguesa de Futebol (FPF), no mesmo dia em que foram colocados à venda.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Disponibilizados a partir de hoje, a bilheteira ‘online’ da Federação já não permite a compra de mais ingressos, que se encontram esgotados na entidade organizadora da prova, restando agora a compra junto dos próprios clubes, reservada a sócios.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os bilhetes, com preços entre os 15 e os 30 euros, estavam disponíveis, mediante registo, em bilheteira.fpf.pt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O jogo, marcado para dia 20 de maio, no Estádio Nacional, será disputado entre os primodivisionários Desportivo das Aves e Sporting, num duelo marcado para as 17h15.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c0/400d225/none/11506/HWNP/image_content_1458046_20180502152015.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Jogo Arouca-Nacional com transmissão na SportTV às 11h15 de domingo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/jogo-arouca-nacional-com-transmissao-na-sporttv-as-11h15-de-domingo-XJ3092176</link>
<guid isPermaLink="false">92dffd07-9841-4761-8122-fd2824ae15bf</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 14:15:54 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x268/0c6/400d225/none/11506/JWHK/image_content_1458040_20180502152011.jpg"&gt;&lt;p&gt;O jogo entre o Arouca e o Nacional, da jornada 37 da II Liga, que poderá ‘carimbar’ a subida de divisão da equipa madeirense, irá disputar-se às 11h15 deste domingo, com transmissão na SportTV.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O jogo esteve inicialmente agendado para as 16 horas, mas a vontade do operador televisivo em transmiti-lo, uma vez que poderá confirmar a subida de divisão do Nacional, acabou por ditar a mudança de horário.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x268/0c6/400d225/none/11506/JWHK/image_content_1458040_20180502152011.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Torneio de Golfe - 600 anos da Madeira SGF/ACIF chega a 200 mil</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/torneio-de-golfe-600-anos-da-madeira-sgf-acif-chega-a-200-mil-BJ3092120</link>
<guid isPermaLink="false">49f5b7a3-50d9-4c66-93c7-807861190b6b</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 13:58:41 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Victor Hugo</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x281/0c28/400d225/none/11506/NWTS/image_content_1458019_20180502145842.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Torneio de Golfe ‘600 Anos da Madeira ACIF /SGF’, que se realiza no dia 20 de Maio, no Clube de Golfe do Santo da Serra, pretende ser um veículo promocional da Madeira e tirar proveito do evento desportivo. A secretária regional do Turismo e o presidente da Comissão Executiva dos 600 anos evidenciaram essa intenção, mas foi a presidente da presidente da Mesa da ACIF, Cristina Pedra, que garantiu que a rede de contactos e de parcerias já estabelecidas “permite” que a iniciativa chegue a “200 mil destinatários”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Um universo significativo de empresários que a dirigente não deixou passar em claro, enumerando as vantagens de registar parceiros e a série de entidades, todas possuidoras de gerarem conteúdos que ajudarão a divulgar o destino madeirense.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;É o caso da AEP (Associação Empresarial de Portugal), com os seus 2.400 associados, todos empresários, a CIP (Confederação Empresarial de Portugal) com 30 associações da grandeza de associados da AEP, de resto, 70 empresas deste lote de associados correspondem às maiores firmas de Portugal, um facto que Cristina Pedra voltou a destacar na apresentação do torneio que decorreu no espaço Infoart.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sobre o torneio propriamente dito, é ponto assente que não haverá qualquer custo para a inscrição, estando as mesmas limitadas a 100 jogadores que devem ser agrupados por duplas, mas terão de ser validadas até 14 de Maio através de correio electrónico da ACIF.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;E porque as celebrações as descobertas das ilhas “só fariam sentido se fossem inclusivas, transversais e abrangentes a toda a sociedade, envolvendo os madeirenses e porto-santenses como também aqueles que se encontram na diáspora e os milhares de turistas que nos visitam”, disse a governante, está no programa a realização de um torneio no Porto Santo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na segunda-feira, dia 21 de Maio, terá início a edição de 2018 do Dia do Empresário, no Centro de Congressos da Madeira. Como habitual, serão homenageados vários empresários, entre os quais, José Barreto, na área da hotelaria, e Alberto Caires, do grupo Alberto Oculista.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x281/0c28/400d225/none/11506/NWTS/image_content_1458019_20180502145842.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Paulo Neves pede apoio à República na questão da operacionalidade do Aeroporto da Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/paulo-neves-pede-apoio-a-republica-na-questao-da-operacionalidade-do-aeroporto-da-madeira-XJ3092101</link>
<guid isPermaLink="false">5540c30e-22cf-4d15-9d07-42631cb36d23</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 13:56:31 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/MWNR/image_content_1458013_20180502145632.jpg"&gt;&lt;p&gt;O deputado eleito pelo PSD-Madeira à Assembleia da República questionou e sugeriu ao Ministro do Planeamento e Infraestruturas, Pedro Marques, para que se comprometa a adquirir todo o material técnico necessário para facilitar o controlo e aterragem dos aviões no Aeroporto da Madeira. Paulo Neves falou em “constantes constrangimentos que podem ser diminuídos com apoio técnico”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Outra questão levantada pelo deputado, na Comissão de Economia e perante o Ministro das Infraestruturas, teve a ver com os recentes cancelamentos e atrasos de dezenas de voos da TAP com destino à Madeira. Paulo Neves acusou o ministro Pedro Marques de ter “assobiado para o lado” quando afirmou que não tinha nada a ver com a questão. O deputado madeirense lembrou que o governo da República reverteu a privatização da TAP porque “queria mandar na companhia”. Paulo Neves lamentou que não tenha mandado quando dezenas de voos foram cancelados ou atrasados para ou da Madeira. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já sobre o Subsídio de Mobilidade, o deputado social-democrata acusou o grupo de trabalho criado pelo governo da República de “estar paralisado” e exigiu uma solução rápida que melhore o que deve ser melhorado e que seja encontrada uma solução que “respeite o Principio da Continuidade Territorial pois é um Princípio Constitucional que não pode ser desrespeitado”, acrescentou Paulo Neves.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/MWNR/image_content_1458013_20180502145632.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Patrícia Spínola preside à Comissão Política do Funchal </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/patricia-spinola-preside-a-comissao-politica-do-funchal-XJ3092077</link>
<guid isPermaLink="false">22a60cff-32a5-4562-8208-68a2af2652b1</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 13:36:52 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x315/0c45/400d225/none/11506/MQOO/image_content_1457912_20180502143653.jpg"&gt;&lt;p&gt;No seguimento das eleições da Concelhia do Funchal do Juntos pelo Povo (JPP), informa-se que, no passado dia 30 de Abril, a Lista A, liderada por Patrícia Spínola, foi eleita com 83% dos votos. Neste processo, votaram 90% dos militantes com capacidade eleitoral.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Patrícia Spínola é a Presidente da Comissão Política e Nelson Veríssimo Presidente da Assembleia Concelhia. O mandatário foi Orlando Fernandes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A tomada de posse está agendada para este sábado, dia 5 de maio, pelas 18 horas, no Hotel Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Comissão Política e Coordenadora Concelhia&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Presidente: Patrícia Spínola&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vice-Presidente: Álvaro Martins&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Secretário: Duarte Barreto   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vogal: Miguel Ornelas &lt;/p&gt;&lt;p&gt; Vogal: Ricardo Cabral &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mesa da Assembleia Concelhia&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Presidente: Nelson Veríssimo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vice-Presidente: Bruno Pestana&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Secretário: José Manuel Sousa&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x315/0c45/400d225/none/11506/MQOO/image_content_1457912_20180502143653.jpg"/>
</item>
<item>
<title>‘Capelas ao Luar’ prosseguem amanhã na Capela de Santana, nos Álamos </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/capelas-ao-luar-prosseguem-amanha-na-capela-de-santana-nos-alamos-EJ3092053</link>
<guid isPermaLink="false">abf4d9d6-f1de-4077-8e7b-8a938a970264</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 13:30:36 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x602/0c114/400d225/none/11506/EVIG/image_content_1457906_20180502143037.jpg"&gt;&lt;p&gt;O projecto ‘Capelas ao Luar’ chega, amanhã, dia 3 de Maio, à Capela de Santana, Álamos, em São Roque.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Organizado pela Secretaria Regional do Turismo e Cultura, através da Direcção Regional da Cultura, o projecto ‘Capelas ao Luar’ tem por objectivo facilitar um conjunto de visitas guiadas a aapelas da Região, muitas vezes indisponíveis ao público em geral e possuidoras de referentes artísticos da mais alta importância no panorama das artes e do património cultural regional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As visitas (21h30) são sempre precedidas de pequenos apontamentos musicais (21 horas), de música renascentista ou barroca.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As inscrições são gratuitas e poderão ser efetuadas, conforme habitual, através do correio eletrónico capelasaoluar.drc@gmail.com&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Refira-se que, nesta terceira acção do programa, prevista para amanhã, haverá, pelas 21 horas, um momento musical renascentista por elementos da Orquestra Clássica da Madeira e, às 21h30, realizar-se-á uma visita guiada à capela pelo Dr. Francisco Clode de Sousa e pelo Dr. Filipe Bettencourt. Será ainda lançado um guia patrimonial.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Programa musical&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;L´ Orchesographie &lt;/p&gt;&lt;p&gt;(Coleção de danças francesas compilada por T. Arbeau)&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gallarda “baisons nous belle”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Branle de Charlotte&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Branle des cordeliers&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La courante&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Branle double&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Branle d’Ecosse&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Branle Gai&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Branle du Haut Barrois&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Branle de la Haye&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Basse Danse Jouyssance&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Branle de l’officiel&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Violino. Anahit Dalakyan&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Viola d’ arco. Marta Morera&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Violoncelo. Mikolaj Lewkowicz&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Contrabaixo. Gábor Bolba&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Calendarização das próximas acções:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 de Maio (quinta-feira), 21 horas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Capela de Santana, Funchal&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Momento musical renascentista &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Visita guiada por Francisco António Clode de Sousa e Filipe Bettencourt&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;11 de Maio (sexta-feira), 21 horas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Capela de Nossa Senhora do Loreto, Calheta &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Momento musical renascentista &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Visita guiada por Francisco António Clode de Sousa&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;17 de Maio (quinta-feira), 21 horas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Capela de Nossa Senhora da Conceição, Funchal &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Momento musical barroco&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Visita guiada por Rita Rodrigues e Francisco António Clode de Sousa&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x602/0c114/400d225/none/11506/EVIG/image_content_1457906_20180502143037.jpg"/>
</item>
<item>
<title>PCP saúda luta dos trabalhadores da saúde</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/pcp-sauda-luta-dos-trabalhadores-da-saude-JJ3092029</link>
<guid isPermaLink="false">ad194706-c31b-47a5-a5a1-80e66cbe066d</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 13:26:03 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c20/400d225/none/11506/QQLJ/image_content_1457900_20180502142358.jpg"&gt;&lt;p&gt;O PCP-Madeira saúda a luta trabalhadores da administração pública regional do sector da saúde, que se materializa com a realização de dois dias de greve agendados para hoje e amanhã.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Os trabalhadores em greve reivindicam a progressão de carreira, dignificação das carreiras na área da saúde, reforço de recursos humanos, pagamento de horas de trabalho extraordinário a 100%, a aplicação do subsistema de saúde ADSE (para funcionários públicos) a todos os trabalhadores e a celebração de acordo colectivo de trabalho para os trabalhadores com contrato individual de trabalho, de forma a conferir-lhes um regime de carreira, em condições de igualdade com os colegas”, refere numa nota de imprensa enviado à redacção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tendo isto em conta, o PCP-Madeira “está solidário com as justas reivindicações dos trabalhadores em luta”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c20/400d225/none/11506/QQLJ/image_content_1457900_20180502142358.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Marcos Freitas coloca Portugal nos oitavos-de-final do Mundial de ténis de mesa</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/marcos-freitas-coloca-portugal-nos-oitavos-de-final-do-mundial-de-tenis-de-mesa-MG3091952</link>
<guid isPermaLink="false">e8d38def-1031-4608-b0e6-fa47f2ba6493</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 13:02:30 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Paulo Vieira  Lopes</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c0/400d225/none/11506/WPNP/image_content_1457882_20180502140231.jpg"&gt;&lt;p&gt;Portugal venceu esta manhã a República Checa por 3-1 e garantiu o apuramento para os oitavos-de-final do Campeonato do Mundo de Equipas que está a decorrer na cidade sueca de Halmstad. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na derradeira jornada do grupo B, a selecção lusa precisa de vencer para seguir em frente na luta pelo pódio no campeonato, e veio garantir o passaporte com a vitória no último encontro do olímpico madeirense, Marcos Freitas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;João Geraldo (n.º 86 do ranking mundial) voltou a estar em grande nível, ao vencer o primeiro jogo por 3-0, frente a Lubomir Jancarik (n.º 142). Contudo na partida seguinte Marcos Freitas mediu forças com Paverl Sirucek e veio a perder por 1-3, dando assim o empate à equipa checa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já nos derradeiros encontros, João Monteiro fez o 2-1 para a equipa das Quinas, com vitória diante de Tomas Konecny por uns suados 2-3, enquanto na última partida o madeirense esteve a um bom nível ‘matando’ o encontro com uma vitória por 3-1 frente a Lubomir Jancarik. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Portugal ficou assim em terceiro lugar no Grupo B, com oito pontos, atrás da China (10) e do Brasil (9). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O adversário dos oitavos-de-final será conhecido no sorteio que está marcado para as 21h00 desta quarta-feira. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c0/400d225/none/11506/WPNP/image_content_1457882_20180502140231.jpg">
<media:title>Foto ITTF</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Funchal inspira-se em experiência turística da cidade da Praia</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/funchal-inspira-se-em-experiencia-turistica-da-cidade-da-praia-KG3091914</link>
<guid isPermaLink="false">12b07ba8-a1cd-4470-ad10-4e945ce3f1ef</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 12:57:52 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Maria Catarina Nunes</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/MPJK/image_content_1457870_20180502140557.jpg"&gt;&lt;p&gt;São dois municípios insulares que integram a Macaronésia e, apesar de se encontrarem em diferentes fases de crescimento, as cidades do Funchal e da Praia (Cabo Verde) comemoram, em 2018, 15 anos de parceria como cidades geminadas, uma troca de experiências e impressões com a vista a melhorar o desenvolvimento dos dois municípios. E é mesmo para implementar novos projectos inspirados naqueles que cresceram no Funchal que Óscar Santos, presidente da Câmara Municipal da Praia, aterrou na Madeira. Desta vez, salientou o autarca cabo-verdiano, o município quer recolher novas ideias para intervenções sociais e ambientais, duas áreas que, diz, merecem especial atenção no momento actual.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recebido por Paulo Cafôfo e outros representantes da autarquia funchalenses, Óscar Santos visitou na manhã desta quarta-feira o Centro Comunitário da Quinta Josefina, em Santo António, para ficar a par do “ReCriando Lares”, uma iniciativa da Câmara Municipal do Funchal (CMF) que tem capacitado vários residentes daquele bairro social de ferramentas de gestão, tanto informativa, como técnica ou emocional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estamos interessados em duas áreas importantes: acção social, tanto pré-escolar, como 3.ª Idade. A visita a este centro é por causa disso, é uma troca de experiências para melhorar a nossa prestação”, começa por explicar Óscar Santos, presidente da Praia deste Janeiro de 2016, após Ulisses Correia e Silva renunciar ao mandato para dedicar-se à liderança do partido da oposição (Movimento para a Democracia).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além desta área, e a pensar na forte renovação geracional que a cidade da Praia espera alcançar nos próximos anos, Santos sublinha a urgência de mais acções camarárias voltadas para o ambiente: “Estamos muito preocupados com mudanças climáticas, somos uma ilha como a Madeira, e as ilhas são muito vulneráveis. Temos cerca de 170 mil habitantes, mais gente do que o Funchal, mas com uma população ambulante de cerca de 140 mil. E temos uma taxa de crescimento muito alta, cerca de 2.7% por ano, o que significa que nos próximos tempos vamos ter um crescimento populacional muito forte, daí a questão do ambiente ser muito cara para nós. Queremos preparar o futuro, não devemos esperar que as coisas aconteçam, mas ter capacidades de construir uma cidade cada vez mais resiliente às alterações climáticas”. A aposta na criação de mais espaços verdes na Praia é outros dos objectivos, assim como conhecer a Estação de Resíduos Sólidos dos Viveiros, onde a comitiva se encontra neste momento: “É muito importante que conheçamos a experiência de outros municípios para que nos possamos preparar para o futuro”. E é também por isso que os cabo-verdianos seguem esta quinta-feira para Lisboa, para reunir com autarcas em Cascais e em Oeiras.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Troca mútua&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apesar de se encontrarem em diferentes níveis de desenvolvimento turístico - a cidade da Praia só começou a apostar neste mercado há poucos anos - o Funchal (e Madeira)  têm muito a aprender com os cabo-verdianos, salienta Paulo Cafôfo: “Como Cabo Verde está a encarar o crescimento do turismo, nomeadamente em termos da formação e da qualificação de quadros, um campo em que Cabo Verde dá cartas”. Mas não só, já que o presidente da CMF sublinha que a liberdade que a República de Cabo-Verde dá aos municípios na área da Educação é uma mais-valia: “Eles têm uma ligação diferente com as escolas, há mais proximidade com o ensino. Aqui, curiosamente o sistema é ao contrário. Nós temos o 1.º Ciclo mais em termos da manutenção, mas eles têm uma acção directa no sistema educativo. O Governo da República tem uma acção muito mais distante e portanto as competências de educação estão muito mais focadas no municípios do que no Governo”, explica o autarca madeirense.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/MPJK/image_content_1457870_20180502140557.jpg">
<media:title>Visita da comitiva cabo-verdiana ao Centro Comunitário da Quinta Josefina, em Santo António Foto: M.C.N.</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Vice-Presidente reúne em Lisboa com Registo Internacional de Navios e novo Hospital na agenda</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/vice-presidente-reune-em-lisboa-com-registo-internacional-de-navios-e-novo-hospital-na-agenda-HG3091933</link>
<guid isPermaLink="false">b3e2765a-f276-43fd-912a-eb49314526aa</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 12:46:58 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/JPLJ/image_content_1457876_20180502135217.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Vice-Presidente do Governo Regional, Pedro Calado, reúne, hoje, com a Ministra do Mar, Ana Paula Vitorino, para abordar algumas alterações legislativas favoráveis ao Registo Internacional de Navios da Madeira, RIN-MAR. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Numa altura em que o MAR se apresenta como o registo de navios que mais cresceu em toda a Europa, o Vice-Presidente leva a Lisboa as preocupações do Governo Regional e os pedidos que os próprios armadores têm feito chegar ao RIN-MAR, no sentido de resolver alguns problemas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na ordem de trabalho, o governante abordará aspetos jurídicos relacionados com o Registo de Hipotecas, por forma a adequá-lo às condições vigentes na maioria dos grandes registos marítimos, permitindo assim melhorar as condições de concorrência do nosso Registo Internacional, num sector altamente competitivo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Se temos conseguido agradar quem nos procura pelo nosso rigor técnico, pela assistência prestada e pela celeridade de resposta sobre assuntos que dependem directamente da nossa decisão, por outro lado, é-nos apontada a burocratização do processo jurídico”, explica Pedro Calado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A reunião, agendada entre  o Ministério do Mar e a Vice-presidência do Governo, será também aproveitada para abordar a modernização e informatização de toda a documentação dos serviços do RIN-MAR. O objetivo é que os registos deixem de ser manuais e a passem a registos eletrónicos, o que permitirá uma gestão mais eficiente da frota e da tramitação de registo, evitando o sempre difícil e demorado processo de fazer chegar os documentos em papel aos navios.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Outro assunto que o Vice-Presidente quer discutir com Ana Paula Vitorino, pelo seu efeito positivo nas condições gerais de competitividade do MAR, prende-se com alterações à legislação nacional de forma a reforçar a segurança privada a bordo dos navios e permitir que as embarcações que navegam com bandeira portuguesa possam ter segurança armada a bordo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Neste momento, Portugal é dos poucos países que ainda não adotou as recomendações da Organização Marítima Internacional, no que concerne à segurança de navios que navegam em zonas sinalizadas com actividade de pirataria. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pedro Calado deverá também transmitir à Ministra do Mar a necessidade de uma maior participação da Comissão Técnica do MAR e a centralização de várias questões neste organismo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Porque nem todas as questões técnicas e jurídicas passam directamente por esta comissão, levando os armadores do MAR a ficarem pendentes de decisões de organismos nacionais, menos sensibilizados para o carácter de um registo de navios internacional, o que a Região pretende é dotar a Comissão de mais competência e reforçar os serviços que são disponibilizados por este registo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Registo Internacional de Navios da Madeira, com 494 navios registados, é hoje um dos mais fortes instrumentos de desenvolvimento da Estratégia Nacional para o Mar em Portugal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A visita do Vice-Presidente do Governo Regional a Lisboa será também aproveitada para tratar de assuntos relacionados com a construção do novo Hospital da Madeira.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/JPLJ/image_content_1457876_20180502135217.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Parlamento debate eutanásia a 29 de Maio</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/parlamento-debate-eutanasia-a-29-de-maio-YG3091890</link>
<guid isPermaLink="false">b43571cf-b327-47ae-ba31-4625fbca3a97</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 11:51:26 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x262/0c18/400d225/none/11506/HPWN/image_content_1457864_20180502125127.jpg"&gt;&lt;p&gt;O parlamento vai discutir a 29 de Maio os quatro projectos, do PAN, BE, PS e PEV, sobre a morte medicamente assistida, informou hoje o líder parlamentar do Bloco, Pedro Filipe Soares.  A decisão foi tomada hoje em conferência de líderes parlamentares, na Assembleia da República, em Lisboa. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;As bancadas do PAN, BE e PS tinham proposto que o dia 30 de maio fosse totalmente dedicado a esse debate, mas, para essa data, já existia um pedido de agendamento da parte do CDS-PP, segundo fontes centristas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x262/0c18/400d225/none/11506/HPWN/image_content_1457864_20180502125127.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Nuno &amp;amp; The End no palco do Baltazar Dias</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/nuno--the-end-no-palco-do-baltazar-dias-GG3091866</link>
<guid isPermaLink="false">908063c4-9fb0-4012-bad5-dc7cea692dab</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 11:44:23 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HPMK/image_content_1457836_20180502124424.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Teatro Municipal Baltazar Dias recebe, no próximo dia 11 de Maio, pelas 21 horas, o concerto de Nuno &amp;amp; The End. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trata-se de um projecto musical alternativo, que segundo Nuno Filipe, varia entre a “electrónica, o post rock de Sigur Ros, o ecletismo da Bjork e a escuridão dos Radiohead”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com três álbuns lançados, Nuno &amp;amp; The End tem conquistado o público dentro e fora de portas, nomeadamente em festivais internacionais, com os seus ‘videoclips’ e também com a mistura de electrónica, piano, guitarras e vozes. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lançou em 2006 ‘Seance’, ‘Nowhere’ em 2009 e ‘Light Ahead’ em 2014 pela editora Nicetrip. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O concerto conta com a participação de Nuno Filipe no piano, teclas e voz, Jorge Garrelhos na guitarra, Ricardo Dias no baixo e Luís Barreto na bateria e faixas de acompanhamento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os ingressos para este concerto têm um custo de 7,5 euros e estão à venda na bilheteira do Teatro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HPMK/image_content_1457836_20180502124424.jpg">
<media:title>Foto Marco Gonçalves</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Diogo Nóbrega e Mariana Vargem dominam ‘Triatlo Dia do Trabalhador’</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/diogo-nobrega-e-mariana-vargem-dominam-triatlo-dia-do-trabalhador-MG3091842</link>
<guid isPermaLink="false">4fe2c386-530d-4834-a988-26142162ef2a</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 11:39:48 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x600/0c140/400d225/none/11506/EVJE/image_content_1457829_20180502123934.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Cidade do Funchal recebeu durante a manhã de ontem mais de uma centena de triatletas para a 6.ª edição do ‘Triatlo Dia do Trabalhador’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Diogo Nóbrega (ACD Jardim da Serra) e Mariana Vargem (Ludens de Machico) venceram ontem o tradicional Triatlo Dia do Trabalhador, numa manhã solarenga e convidativa à prática desportiva. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A manhã competitiva iniciou-se pela prova principal, com cerca de 50 atletas em prova, e com um domínio desde inicio nos dois géneros. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Diogo Nóbrega dominou a competição desde inicio e apesar da formação de um grupo numeroso no ciclismo em sua perseguição, nunca conseguiram limitar as perdas. No final a vitória sorriu ao atleta do Jardim da Serra, com a grande luta a estar no restantes lugares de pódio. Bruno Freitas (Ludens de Machico) levou a melhor sobre o seu colega de equipa Francisco Luís na luta pelos lugares de 2º e 3º absolutos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mariana Vargem teve um excelente desempenho nesta prova, desde a 1ª braçada na água. O ciclismo e corrida foram de gestão para a triatleta do Ludens, que acabou por vencer confortavelmente sobre Carolina Boulhosa (GD Corticeiras) que foi 2ª e Beatriz Henriques (CF Andorinha /AQUIMADEIRA-Solutions) em alcançou a 3ª posição final. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nas provas destinadas à formação, estiveram presentes cerca de 60 jovens de 7 clubes diferentes, com os destaques a irem para os seguintes triatletas:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Benjamins – Ana Isabel Gomes (CF Andorinha /AQUIMADEIRA-Solutions) e Matias Olival (Ludens de Machico);&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Infantis – Matilde Olival (Ludens de Machico) e Óscar Góis (GD Corticeiras);&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Iniciados – Bruna Belo e Gonçalo Santos (ACD Jardim da Serra);&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Juvenis- Margarida Roque (CF Andorinha /AQUIMADEIRA-Solutions) e João Marote (Ludens de Machico).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ainda de realçar a participação, e pela primeira vez na modalidade, de 3 atletas da categoria de Paratriatlo na prova Super-Sprint, e a vitória de Emanuel Gonçalves (CN Funchal), sobre Rodolfo Alves (CD Aquático) e José Manuel Mendonça (Ludens de Machico).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em termos coletivos, os clubes em maior destaque foram o Ludens de Machico ao vencer nos Clubes Masculinos e nos Clubes Jovens Masculinos, o Clube Atletismo do Funchal com a vitória no Clubes Femininos, e o AD Galomar que triunfou nos Clubes Jovens Femininos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x600/0c140/400d225/none/11506/EVJE/image_content_1457829_20180502123934.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x600/0c94/400d225/none/11506/TPSN/image_content_1457831_20180502123934.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Democracia e Liberdade de Imprensa são temas em destaque amanhã na UMa</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/democracia-e-liberdade-de-imprensa-sao-temas-em-destaque-amanha-na-uma-YG3091818</link>
<guid isPermaLink="false">bc1f01f5-b500-45f7-91ff-02c529a564b9</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 11:28:18 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/SDRP/image_content_1457823_20180502122819.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Departamento de Línguas, Literaturas e Culturas da Universidade da Madeira (UMa) realiza amanhã, dia 3 de Maio, uma conferência e uma mesa-redonda.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A conferência, organizada com o apoio do Centro e Estudos Clássicos e Humanísticos da Universidade de Coimbra, intitula-se ‘The rise and defamation of Ancient Greek Democracy and the election of Mr. Trump’ e será proferida por Robert W. Wallace, da Universidade de Northwestern, a partir das 10h30, na Sala do Senado, no piso – 2 do Campus da Penteada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Robert W. Wallace é doutorado pela Universidade de Harvard e as suas principais áreas de investigação são, sobretudo, a historiografia grega antiga, a literatura grega e o direito antigo, bem como a teoria musical. Actualmente está a concluir a publicação de livros sobre Sófocles, Tucídides e Platão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Também na Sala do Senado, no piso -2 do Campus da Penteada, das 14h30 às 16h30, irá realizar-se uma mesa-redonda comemorativa do Dia Internacional da Liberdade de Imprensa com a presença de Gil Rosa, jornalista da RTP Madeira, e Marta Caires, jornalista correspondente do Expresso. A moderação estará a cargo de Samuel Mateus, docente da Faculdade de Artes e Humanidades da UMa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Proclamado pelas Nações Unidas, em 1993, o dia 3 de Maio recorda os princípios fundamentais da Liberdade de Expressão (contemplada, em 1948, na Declaração Universal dos Direitos Humanos) e, especificamente, da Liberdade de Imprensa reconhecendo o trabalho dos jornalistas na preservação deste direito e homenageando aqueles que perderam as suas vidas no exercício da profissão. É uma ocasião global de reflectir sobre os ataques à independência dos órgãos de comunicação social e, simultaneamente, avaliar o estado actual da liberdade de imprensa. O Dia Internacional da Liberdade de Imprensa representa o compromisso, por parte de Estados, Instituições, Jornalistas e Cidadãos, de respeitar a liberdade de informar e ser informado e de renovar o empenho em defender os constrangimentos, limitações ou censura na actividade jornalística.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ambas as iniciativas têm entrada livre e são abertas ao público em geral, bem como a toda a comunidade académica.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/SDRP/image_content_1457823_20180502122819.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Regresso da temporada de Motocross com muitos participantes</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/regresso-da-temporada-de-motocross-com-muitos-participantes-HG3091768</link>
<guid isPermaLink="false">26e19d5b-dbf0-45de-8a64-be38c5d2e6a0</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 11:20:57 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/KPNQ/image_content_1457804_20180502121948.jpg"&gt;&lt;p&gt;No regresso da temporada de Motocross, e com uma nova direcção à frente dos destinos da Associação de Motociclismo da Madeira, muitos foram os que também voltaram à competição. Casos como Rafael Rodrigues, João Soares ou Renato Castro que ajudaram a compor uma excelente lista de participantes para a prova inaugural do Campeonato da Madeira de Motocross/Coral Sem Alcool 2018, ficando apenas a faltar o campeão em título que, este ano, está a participar nas provas do Campeonato Nacional e do Campeonato MX Ribatejo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A tradicional prova do primeiro de Maio, integrada nas comemorações do Dia do Trabalhador, ficou marcada pelo muito nevoeiro e frio, apesar destes elementos não terem desmobilizado o muito público que afluiu à Pista das Carreiras para ver o desempenho de pilotos com as suas novas máquinas”, diz numa nota de imprensa enviada à redacção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A vitória ficou para Pedro Câmara, em Honda CRF450, que conquistou o primeiro lugar nas duas mangas de classificação da prova, seguindo-se-lhe João Soares e Vitor Freitas, com dois segundos e dois terceiros lugares, respectivamente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alexandre Gouveia, com um quinto e um quarto posto ficou-se pela quarta posição, seguido da Yamaha de Rafael Rodrigues, ex campeão de 125cc e que regressou à competição nesta prova, ficando por confirmar se o regresso terá sido pontual ou se irá marcar presença nas restantes provas que integram o campeonato. Sexto lugar para Maurício Gonçalves, seguido de Paulo Gama, Pedro Graterol, Renato Castro e João Melim.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“De referir que, este último, piloto do Porto Santo, viu o seu esforço da primeira manga cair por terra quando foi desclassificado daquela corrida pela organização devido a um abastecimento irregular feito fora da zona de assistência, mas conseguiu ainda um sexto posto na segunda manga, não sendo contudo suficiente para uma melhor classificação nesta prova”, aponta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Contudo, destaca a participação pela primeira vez do infantil Tomás Camacho, piloto também da ilha de Porto Santo, que se estreou na modalidade e que aguarda o regresso dos restantes infantis para ajudar a animar o campeonato dos mais novinhos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por equipas venceu o CS Maritimo enquanto que o troféu para o piloto veterano foi entregue a Vitor Freitas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A competição regressa já a 20 de Maio, pela mão do CDR Prazeres com a prova de Motocross da Fajã da Ovelha.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/KPNQ/image_content_1457804_20180502121948.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c32/400d225/none/11506/WPOJ/image_content_1457818_20180502121949.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c42/400d225/none/11506/HPHJ/image_content_1457817_20180502121949.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/QPMK/image_content_1457816_20180502121950.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Uma mão cheia de medalhas para o judoca César Nicola</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/uma-mao-cheia-de-medalhas-para-o-judoca-cesar-nicola-FG3091744</link>
<guid isPermaLink="false">03a54d40-66bd-445f-b94c-2f83e47c45ff</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 11:07:56 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x540/0c41/400d225/none/11506/MNKI/image_content_1457674_20180502120757.jpg"&gt;&lt;p&gt;César Nicola, judoca e treinador do Clube Naval do Funchal (CNF), foi a Lousã conquistar uma mão cheia de medalhas no Campeonato Nacional de Katas que decorreu no passado feriado de 1 de Maio juntamente com o seu par André Alves. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na competição organizada pela Federação Portuguesa de Judo, o atleta do CNF conquistou todas as medalhas possíveis, nomeadamente: medalha de Ouro em Nage-no-Kata (formas de projeção) e Katame-no-Kata (formas de controlo); Medalha de prata em Kime-no-Kata (formas de decisão); Medalha de bronze em Kodokan-goshin-jutsu (formas de auto-defesa) e Ju-no-Kata (formas de suavidade). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A prova correu bastante bem visto que eu e o meu par, apesar de treinarmos muito pouco (uma vez por ano) resolvemos participar em mais um kata. Nos outros anos participávamos em quatro. Apesar de sabermos que ia ser bastante desgastante face a exigência que cada um acarreta e o tempo de descanso entre cada um ser pouco, resolvemos arriscar. É uma situação inédita visto que nunca nenhum par participou em 5 katas na mesma prova e alcançar medalhas em todos”, mencionou César Nicola.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x540/0c41/400d225/none/11506/MNKI/image_content_1457674_20180502120757.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Centro de Ciência Viva do Porto Moniz acolhe exposição ‘Retratos de Memórias’ da Guerra Colonial</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/centro-de-ciencia-viva-do-porto-moniz-acolhe-exposicao-retratos-de-memorias-da-guerra-colonial-MG3091680</link>
<guid isPermaLink="false">f108b659-6d52-45f0-a64e-ba19f5853da9</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 10:55:04 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/463x225/32c0/400d225/none/11506/LMLK/image_content_1457574_20180502115345.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Centro de Ciência Viva do Porto Moniz recebe hoje, pelas 14h30, uma exposição ‘Retratos de Memórias’ da autoria do ‘Furriel Miliciano de Engenharia, Severino Castro, Angola 15 de Janeiro 1971 a 28 Março 1973’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A mostra fotográfica, legendada manualmente, é muito mais do que meras fotografias afixadas num determinado espaço.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;São memórias de um tempo árduo, de privações e da vida a correr no fio da navalha, de arma em punho, numa guerra para que foram atirados ainda muito jovens e à qual muitos fugiram.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mas não é só um diário das ‘trincheiras’, são também conhecimentos da realidade por onde passou e dos caminhos percorridos até ao teatro de guerra.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O autor ao abrir mão da sua intimidade abre também parte da história da Guerra Colonial que estava por contar, sendo que as fotos e as cartas expostas estiveram 41 anos guardadas.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/463x225/32c0/400d225/none/11506/LMLK/image_content_1457574_20180502115345.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/463x225/32c0/400d225/none/11506/LMLK/image_content_1457577_20180502115346.jpg"/>
<media:content medium="image" width="109" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/109x225/0c0/0d0/none/11506/SLRC/image_content_1457576_20180502115346.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Márcio Amaro estará dois meses em digressão pelo mundo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/marcio-amaro-estara-dois-meses-em-digressao-pelo-mundo-XG3091653</link>
<guid isPermaLink="false">078cb382-e152-407b-8121-cb4e18eb8719</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 10:35:03 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x401/0c18/400d225/none/11506/WMWL/image_content_1457568_20180502113435.jpg"&gt;&lt;p&gt;Márcio Amaro irá estar em digressão durante dois meses em Londres, Austrália e Estados Unidos da América (EUA). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O artista madeirense actua, nos dias 5 e 6 de Maio, em Londres, nas comemorações do dia da Madeira, que terão lugar, na Scalabrini Fathers. Além disso, o músico realiza, também em Londres, dois concertos em Streatham e Feltham, nos dias 11 e 13 de Maio. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois de duas semanas em Londres, Márcio Amaro parte para Austrália, onde irá permanecer durante um mês. O artista dará dois espectáculos em Sidney, no dia 19 de Maio, na Casa do Benfica, e no dia 26 de Maio, em Wollongong. Já nos dias 9 e 10 de Junho, o madeirense é o artista convidado para as comemorações do Dia de Portugal, em Sidney, no Portugal Madeira Club.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Da Austrália viaja para os EUA onde terá espectáculos repartidos pelas cidades de Fall River, New Bedford e Providence.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois de todos estes concertos, o artista regressa à Madeira, no último fim-de-semana de Junho, para as festas de São Pedro, no Funchal e em São Jorge.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x401/0c18/400d225/none/11506/WMWL/image_content_1457568_20180502113435.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Associação Portuguesa das Pessoas com Necessidades Especiais assinou protocolo de cooperação com Feira Mercarte </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/associacao-portuguesa-das-pessoas-com-necessidades-especiais-assinou-protocolo-de-cooperacao-com-feira-mercarte-FG3091601</link>
<guid isPermaLink="false">09468136-82ee-4ba0-b3fb-90a64ef7f33e</guid>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 10:17:16 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/JMJK/image_content_1457562_20180502111513.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Associação Portuguesa das Pessoas com Necessidades Especiais - Associação sem Limites e a Associação Portuguesa de Deficientes da Madeira assinou, na passada segunda-feira, um protocolo de cooperação com a Feira Mercarte – Feira de Artesanato Artístico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trata-se de uma feira solidária semanal, que se realiza aos fins-de-semana, no Jardim Municipal e/ou Parque Almirante Reis, sendo que o objectivo deste protocolo é a doação de uma percentagem dos valores obtidos à associação. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estes valores serão utilizados para a realização de actividades e apoio aos sócios e o protocolo tem efeitos desde o dia 2 de Janeiro de 2018, com vigência de um ano, podendo ser renovável.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na iniciativa estiveram presentes o presidente da Associação Sem Limites, Filipe Rebelo, e as responsáveis pela Feira Mercarte, Patrícia Abreu e Patrícia Ramos.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/JMJK/image_content_1457562_20180502111513.jpg"/>
</item>
</channel>
</rss>