<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
<link>/rss/home.xml</link>
<title>Geral</title>
<description>Secção Home</description>
<atom:link type="application/rss+xml" rel="self" href="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml"/>
<item>
<title>Jackpot no Euromilhões da próxima terça-feira </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/jackpot-no-euromilhoes-da-proxima-terca-feira-CD3104532</link>
<guid isPermaLink="false">4df6357d-bcdb-41aa-96ba-3ed3b9d91237</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 21:03:45 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x263/0c19/400d225/none/11506/HKVO/image_content_1465205_20180504220245.jpg"&gt;&lt;p&gt;Este é o resultado do sorteio nº 036/2018 do Euromilhões de 04 de Maio de 2018:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Números: 6 - 12 - 23 - 39 - 45&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estrelas: 9 - 12&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na próxima terça-feira há jackpot.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x263/0c19/400d225/none/11506/HKVO/image_content_1465205_20180504220245.jpg"/>
</item>
<item>
<title>A agenda deste sábado explica onde e como a comemoração do Dia da Mãe será antecipada</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/a-agenda-deste-sabado-explica-onde-e-como-a-comemoracao-do-dia-da-mae-sera-antecipada-HB3102768</link>
<guid isPermaLink="false">341cc43c-c885-4bdd-a21f-bcdb44b0e2c7</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 18:00:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Matilde Abreu</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c13/400d225/none/11506/OJLJ/image_content_1464277_20180504171327.jpg"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Dia da Mãe assinalado com concerto na igreja de Santa Cruz&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Coro Infantil da Direcção Regional de Educação/Direcção de Serviços de Educação Artística e Multimédia (DSEAM) assinala a efeméride com um concerto, seguido de solenização eucarística, na Igreja Matriz de Santa Cruz, como forma de homenagear as mães. O programa, com acompanhamento ao piano por Lénia Correia, incluirá um repertório diversificado de música sacra de diversos compositores. As 68 crianças, que constituem o coro, com idades compreendidas entre os seis e os 14 anos, terão a oportunidade de estimular o gosto pela música e compartilhar os seus talentos ao entregarem uma mensagem positiva de esperança, amor e paz. Esta celebração realizar-se-á neste sábado, véspera do Dia da Mãe, pelas 18h, e é aberta ao público em geral.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Terceiro festival ‘Apanha da Cana’&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com o objectivo de dar a conhecer o roteiro da cana-de-açúcar e divulgar o património cultural e arquitectónico da freguesia do Porto da Cruz, a Associação Grupo Cultural Flores de Maio leva a efeito, nos próximos dias 5 e 6 de Maio, o terceiro festival ‘Apanha da Cana, que decorrerá na Praça da Alagoa, no Salão Paroquial e na Engenhos do Norte, Lda. Este evento pretende associar o património imobiliário à vertente cultural, apresentando um conjunto de iniciativas no centro da vila, com diferentes intervenções artísticas e culturais. Para além desta vertente, serão programadas caminhadas com turistas que poderão apreciar as belas paisagens desta freguesia, assim como assistir, in loco, à apanha da cana-de-açúcar. Destaca-se, nas suas várias actividades constantes do programa, a 11.ª edição do Festival Infantil “’Vozes em Flor’, no sábado, dia 5, pelas 18h30, na Praça da Alagoa, evento que reúne vozes infantis representativas das diferentes escolas do 1.º ciclo do município de Machico e que se vem afirmando pela sua qualidade e envolvência de públicos. Entre as 20h00 e as 01h00 haverá animação no palco principal e no recinto destinado ao evento (Praça da Alagoa) e as tradicionais barracas de comes-e-bebes. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Oficina de Teatro Clube PT apresenta ‘Palavras Sentidas’&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelas 21 horas, a Oficina de Teatro Clube PT apresenta, na Casa da Cultura de Câmara de Lobos, o seu mais recente trabalho intitulado ‘Palavras Sentidas’. Com direcção artística a cargo de Zé Abreu, o espectáculo conta com o apoio da Câmara Municipal de Câmara de Lobos e tem entrada livre. Trata-se de uma performance poético-teatral que pretende valorizar e divulgar junto do público textos de autores do espaço lusófono onde pontuam nomes como Fernando Pessoa, José Régio, Florbela Espanca, José Craveirinha, António Gedeão, Adolfo Casais Monteiro e José Paulo Paes, entre outros. Os diversos poemas entrecruzam-se no palco não só através da declamação, mas também utilizando o canto e a representação teatral que lhes serve de fio condutor. Nesta produção, o grupo aposta na inovação, primando pela criatividade nos efeitos sonoros, plásticos e de luz, de forma a criar diversas ambiências e narrativas poéticas.  Pretende-se estimular a criatividade dos espectadores através de uma performance poética de teatro visual, utilizando a voz, o corpo, o som, a luz e a cor. Neste trabalho de palco, o grupo aposta numa nova vertente artística utilizando a poesia como instrumento de criação de um espectáculo aberto a toda a comunidade.  As interpretações estarão a cargo de Vítor Hugo, Inês Perdigão, Lucília Ferreira, Bernardete Vasconcelos, Ivone Flor, Óscar Fernandes, Maria Rita, Amarília Teixeira, Lídia Gonçalves, Elizabete Rosa, Hélder Almeida e Fernando Nunes. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Orquestra Clássica da Madeira em concerto de Primavera&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para este concerto de Primavera, com início às 18 horas, a ANSA/OCM, tem como convidado o violinista e maestro Michael Gutman. Além de ser director musical de vários festivais internacionais de música por todo o mundo, Michael Gutman apresenta-se regularmente em palco a convite de figuras primeiras da actualidade musical, tais como Martha Argerich, Salvatore Accardo, Yuri Bashmet, Boris Berezhovsky, entre outros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Música e actividades para crianças marcam terceiro fim-de-semana da Festa da Flor&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As comemorações alusivas à Festa da Flor 2018 – 600 Anos em Flor prosseguem num fim-de-semana que se caracteriza pela maior visibilidade da componente cultural, quer no que respeita às acções programadas, quer aos locais emblemáticos, do ponto de vista do património edificado, em que as mesmas serão desenvolvidas. Pelas 18 horas deste sábado acontece o momento alto do dia, no Forte de São Tiago, com o concerto do reconhecido Grupo Maria Monda. Sofia Adriana Portugal, Susana Quaresma e Tânia Cardoso interpretam um repertório do cancioneiro lusófono ou ibérico mas, também, composições originais que acentuam a força da palavra e da poesia. Concerto que é de entrada livre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1.º Curso de Nutrição Geriátrica da Nestlé na Madeira&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; O 1.º Curso de Nutrição Geriátrica da Nestlé na Madeira irá realizar-seno Museu da Casa da Luz, a partir das 10h30. Este evento é dirigido, em exclusivo, a profissionais de Saúde e tem como objectivo a actualização de conhecimentos científicos subordinados ao tema da nutrição no idoso, destacando o problema da fragilidade e da desnutrição nesta faixa etária, assim como as respectivas necessidades nutricionais que encontram resposta nas soluções nutricionais da Nestlé. Os profissionais de saúde interessados em participar deverão fazer a sua inscrição, enviando um email a ‘ruben.silva@pt.nestle.com’ ou através do telefone 919990524. A inscrição é gratuita, mas limitada à lotação da sala.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Conferência sobre ‘Voluntariado Internacional: Quebrando Fronteiras’&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Associação de Leigos Voluntários Dehonianos (ALVD) organiza uma conferência neste sábado, dia 5 de Maio, intitulada ‘Voluntariado Internacional: Quebrando Fronteiras’, que conta com a presença de Rui Marques, presidente da Plataforma de Apoio aos Refugiados. Participa também no evento o padre José Agostinho, superior dos Dehonianos em Portugal, que também vem até à Madeira para enquadrar o tema do voluntariado no contexto da congregação. Outro contributo virá da professora Ana Isabel Portugal, que dará testemunho da sua missão a Moçambique. O evento decorre entre as 9h15 e as 12h30, no auditório da Escola Profissional Cristóvão Colombo, na Avenida do Infante, Funchal. A participação é gratuita mas sujeita a inscrição prévia em ‘www.eventbrite.pt’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;DSEAM assinala Dia Mundial do Acordeão &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 2009, a Confederação Internacional dos Acordeonistas (CIA) instituiu o dia 6 de maio como o ‘Dia Mundial do Acordeão’, por ter sido o dia em que este versátil instrumento foi patenteado em Viena, por Cyril Demian, em 1829. Assinalando esta data, a Secretaria Regional de Educação através da Direcção Regional de Educação / Direcção de Serviços de Educação Artística e Multimédia (DSEAM) celebra o instrumento com várias actividades. Pelas 15h00, nas instalações do anexo da Levada da DSEAM, o docente e acordeonista Slobodan Sarcevic convida o jovem acordeonista João Barradas para orientar uma masterclass, com os alunos e professores de acordeão da DSEAM. João Barradas é um dos mais conceituados e reconhecidos acordeonistas europeus movendo-se, simultaneamente, entre a música clássica, o jazz e a música improvisada. Actualmente, trabalha na pesquisa, transcrição e composição de música original para o seu instrumento. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Lançamento do Caderno N.º 4, da Colecção ‘O Trilho’, Intitulado ‘Eleutério Gonçalves Martins de Nóbrega – Uma Enciclopédia Viva’&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;É já neste sábado, dia 5 de Maio, que o Grupo de Folclore e Etnográfico da Boa Nova irá apresentar no Auditório do Centro Cívico de Santa Maria Maior, pelas 10 horas, o Caderno N.º 4 (Edição Especial), da Colecção ‘O Trilho’, do Núcleo Museológico de ‘Arte Popular’, intitulado ‘Eleutério Gonçalves Martins de Nóbrega – Um Enciclopédia Viva’. A tiragem contou com os apoios dos Municípios da Ribeira Brava, Câmara de Lobos e Machico e das Juntas de Freguesia de Santa Maria Maior e de São Gonçalo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Madeira associa-se ao Open Day alusivo ao Ano Europeu do Património Cultural&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Governo Regional associa-se, neste sábado, ao Open Day 2018 que terá lugar em Bruxelas, subordinado à temática do Ano Europeu do Património Cultural.  Uma iniciativa que procurará juntar grande parte dos países e regiões europeias, em torno desta comemoração conjunta, procurando, simultaneamente, passar uma mensagem promocional junto das milhares de pessoas que deverão visitar o espaço, dentro do edifício do Conselho Europeu, que será aberto ao público. Integrada nesta iniciativa, a Região marcará a sua diferença, dando-se a conhecer, junto do público europeu, nas suas diferentes mas complementares valências e, face à temática escolhida para o evento, com um enfoque muito especial nas áreas associadas ao património e à oferta cultural. Para além da promoção turística que servirá de mote à representação regional, esta será, também, uma excelente oportunidade para dar maior visibilidade e alcance às Comemorações dos 600 anos do Descobrimento das Ilhas da Madeira e Porto Santo, associando-as ao Ano Europeu do Património Cultural.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;PSD reúne com Associação de Bandas Filarmónicas da RAM&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Grupo Parlamentar do PSD/M reúne-se com a Associação de Bandas Filarmónicas da RAM, cujas instalações localizam-se no Complexo Habitacional de Santo Amaro, II, BL-1. Pelas 11h30, estão previstas declarações à comunicação social. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Secretária-geral adjunta do PS apresenta moção de António Costa&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A secretária-geral adjunta do Partido Socialista, Ana Catarina Mendes, desloca-se, este sábado, 5 de Maio, à Madeira para apresentar a moção que António Costa irá levar ao Congresso Nacional do partido, intitulada ‘Geração 20/30’. A apresentação será às 17h00, no Pestana Casino Park Hotel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;BE realiza iniciativa contra encerramento do balcão da TAP&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Bloco desenvolve, pelas 11h, junto às antigas instalações da TAP, em frente à Assembleia Regional, uma iniciativa contra o tratamento dado pela companhia aos utentes madeirenses e cujo ultimo episódio foi o encerramento do balcão no Funchal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Acção da representação parlamentar do PTP&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A acção da representação parlamentar do  PTP será realizada pelas 15 horas, no Hospital dos Marmeleiros e estará a cargo do deputado Quintino Costa. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c13/400d225/none/11506/OJLJ/image_content_1464277_20180504171327.jpg">
<media:title>Foto shutterstock</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Idoso sofreu corte na perna em supermercado de Santo António</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/idoso-sofreu-corte-na-perna-em-supermercado-de-santo-antonio-MA3103806</link>
<guid isPermaLink="false">56f530aa-0e63-478c-883c-75bf6017bc11</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 17:33:03 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x263/0c19/400d225/none/11506/PNVO/image_content_1464674_20180504183304.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um senhor de 78 anos foi transportado ao Hospital Dr. Nélio Mendonça devido a um corte numa perna. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao que tudo indica, o senhor estava num supermercado de Santo António, no Funchal, quando uma garrafa terá caído, acabando por lhe ferir a perna.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O homem apresentava uma hemorragia e foi socorrido, por volta das 18 horas, pelos Bombeiros Sapadores do Funchal.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x263/0c19/400d225/none/11506/PNVO/image_content_1464674_20180504183304.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Ronaldo apela ao voto na Ilha da Madeira como principal destino insular da Europa</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/ronaldo-apela-ao-voto-na-ilha-da-madeira-como-principal-destino-insular-da-europa-AA3103651</link>
<guid isPermaLink="false">63c5ecba-f3b9-4a6f-8913-fdc19390f9cc</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 17:09:04 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x515/0c53/400d225/none/11506/NMHH/image_content_1464583_20180504180929.jpg"&gt;&lt;p&gt;Cristiano Ronaldo utilizou as redes sociais para apelar ao voto na Ilha da Madeira enquanto principal destino insular da Europa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A Ilha da madeira, o lugar onde nasci, está nomeada para o principal destino insular da Europa! Vamos todos votar?”, escreveu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Neste momento, a partilha do madeirense já tem mais de mil reacções.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x515/0c53/400d225/none/11506/NMHH/image_content_1464583_20180504180929.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Miguel Silva Gouveia recebeu alunos da Madeira Multilingual School</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/miguel-silva-gouveia-recebeu-alunos-da-madeira-multilingual-school-NA3103285</link>
<guid isPermaLink="false">fe3a612b-7330-4b1d-9c32-8723095a4625</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 16:17:30 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/NLMK/image_content_1464405_20180504171637.jpg"&gt;&lt;p&gt;O vice-presidente da Câmara Municipal do Funchal, Miguel Silva Gouveia, recebeu hoje, nos Paços do Concelho, uma turma de estudantes de 5.º ano da Madeira Multilingual School, no âmbito da unidade de investigação ‘As pessoas organizam-se através de líderes e governos’, que está a ser desenvolvida no plano curricular da escola.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante a visita, os alunos tiveram a oportunidade de conhecer as instalações e a história da Câmara Municipal do Funchal, e de ouvir, na primeira pessoa, o trabalho desenvolvido pelo executivo municipal. Houve ainda espaço para os alunos colocarem perguntas à sua escolha, relativamente a estilos de liderança, inspirações e motivações pessoais, dentro do âmbito do universo político.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/NLMK/image_content_1464405_20180504171637.jpg"/>
</item>
<item>
<title>PCP considera “essencial” a conclusão da via expresso para São  Jorge</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/pcp-considera-essencial-a-conclusao-da-via-expresso-para-sao-jorge-DA3103234</link>
<guid isPermaLink="false">c98de42b-f964-4eee-ba65-884363956a83</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 16:12:27 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Orlando Drumond</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x267/0c21/400d225/none/11506/MKMH/image_content_1464379_20180504170727.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Grupo Parlamentar do PCP, desenvolveu ao longo do dia de hoje mais uma iniciativa do Parlamento Aberto. O Parlamento Aberto tem como objectivo contactar com as “forças vivas” e as populações da localidade, com o objectivo de auscultar as dificuldades sentidas no funcionamento diário das instituições, bem como aspectos locais ao nível social, cultural, ambiental entre outros, de forma a ser possível posteriormente desenvolver iniciativas parlamentares que vão de encontro com as aspirações das populações.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;            Após o Parlamento Aberto realizado na Freguesia do Curral das Freiras, o Grupo Parlamentar do PCP foi à Freguesia de São Jorge, Concelho de Santana onde foi possível reunir com a Junta de Freguesia, a Casa do Povo de São Jorge, assim como contactar com diversos habitantes da freguesia, para melhor conhecer a realidade vivida pelas populações desta freguesia do Norte da Ilha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A conclusão da via expresso é uma das principais reivindicações da população, é uma obra essencial para o desenvolvimento da freguesia bem como irá garantir maior segurança rodoviária, pois são constantes as derrocadas que acontecem, na estrada regional que liga a freguesia á sede do concelho, como as que acontecem, na estrada regional que liga São Jorge ao Arco de São Jorge.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;            Esta é uma Freguesia rural onde as potencialidades agrícolas são imensas o que é uma mais valia para o desenvolvimento local, potencial que deveria ter uma atenção especial por parte do Governo Regional. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A emigração e a deslocação de muitos jovens para os concelhos da costa sul da ilha, é uma realidade preocupante, que promove a desertificação da freguesia, apesar dos incentivos dados pela Câmara Municipal e pela autarquia local, para a fixação dos jovens, não são suficientes para fazer face a esta problemática, pois tarda em chegar o desenvolvimento económico que garanta a criação de mais postos de trabalho nesta localidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As actividades ligadas ao turismo em particular o turismo rural e de natureza estão ainda subaproveitadas o seu desenvolvimento pode garantir um valor acrescentado à Freguesia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Salientamos como positivo o facto de na Assembleia  da República existir um consenso alargado para passar as instalações anexas ao Farol de São Jorge para a Região, essa é uma aspiração  antiga da população de São Jorge, que desde a primeira hora contou com o apoio da CDU, foram varias as propostas de resolução que apresentamos em anteriores mandados na Assembleia Legislativa Regional, para que o Governo Regional interviesse nesse sentido, e foi a proposta de resolução do Partido Ecologista os Verdes, partido que integra a CDU que foi possível abrir este debate na Assembleia da República.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Grupo Parlamentar do PCP vai desenvolver um conjunto de iniciativa parlamentares para dar resposta aos problemas identificados pelo poder local pelas associações e pela população de São Jorge.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x267/0c21/400d225/none/11506/MKMH/image_content_1464379_20180504170727.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Adesão à greve dos assistentes operacionais das escolas na Madeira foi de 15,4%</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/adesao-a-greve-dos-assistentes-operacionais-das-escolas-na-madeira-foi-de-15-4-IA3103138</link>
<guid isPermaLink="false">d5350c7a-4b91-4150-9e14-a847d77246b7</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 16:02:25 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x293/0c34/400d225/none/11506/LKIP/image_content_1464346_20180504170226.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Secretaria Regional de Educação anuncia que a adesão à greve nacional dos assistentes operacionais das escolas, convocada para esta sexta-feira, dia 4 de Maio, na Região Autónoma da Madeira, registou uma adesão de 15,4%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não houve estabelecimentos de ensino encerrados ou sem actividade lectiva. Apenas na EB123/PE do Curral das Freiras a actividade lectiva foi parcialmente afectada”, aponta numa nota de imprensa enviada à redacção.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x293/0c34/400d225/none/11506/LKIP/image_content_1464346_20180504170226.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Subcomissão de ética defende alteração de regras de apoio a viagens de deputados</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/subcomissao-de-etica-defende-alteracao-de-regras-de-apoio-a-viagens-de-deputados-CA3103062</link>
<guid isPermaLink="false">2b615701-666b-47dc-8e9f-44d13f5c13fb</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 15:55:34 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/UKNR/image_content_1464339_20180504165535.jpg"&gt;&lt;p&gt;O esboço de parecer da subcomissão de ética sobre apoios às viagens dos deputados das regiões autónomas conclui pela necessidade de alterar as atuais regras, levando em conta os valores do subsídio de mobilidade dos residentes insulares.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O esboço de parecer elaborado pelo presidente da subcomissão de Ética aguarda ainda contributos de deputados com assento naquela subcomissão, que volta a reunir-se na terça-feira para redigir o texto final, mas uma primeira versão hoje discutida aponta para a necessidade de harmonizar a resolução do parlamento que regula os apoios, fixando-os em 500 euros semanais, com os valores estabelecidos para o subsídio de mobilidade do qual qualquer residente insular pode ser reembolsado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com fontes parlamentares ouvidas pela Lusa, o esboço de parecer aponta para a necessidade de alteração da resolução da Assembleia da República n.º 57/2004, para levar em conta a legislação produzida em 2015, os decretos-lei nº. 134/2015, de 13 de agosto, e 41/2015, de 24 de março.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nessa legislação estabelece-se que “o valor do subsídio social de mobilidade tem por referência o custo elegível e o valor máximo estabelecido em portaria dos membros do Governo responsáveis pelas áreas das finanças e dos transportes aéreo e marítimo”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com informação divulgada na página da internet da companhia aérea TAP, o valor do subsídio é a diferença entre o custo elegível e um valor máximo, que é de 134 euros, por viagem de ida e volta, entre o continente e Região Autónoma dos Açores, e de 86 euros, entre o continente e a Região Autónoma da Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os CTT são a entidade prestadora do serviço de pagamento do subsídio, mediante a apresentação de documentação, designadamente os cartões de embarque.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente da Assembleia da República, Eduardo Ferro Rodrigues, pediu à subcomissão de Ética e à comissão eventual da Transparência uma interpretação conjugada da resolução do parlamento que regula os apoios às viagens dos deputados das regiões autónomas e da legislação do subsídio de mobilidade de todos os residentes insulares, bem como que se pronunciem sobre uma eventual necessidade de alteração legal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O pedido de Ferro Rodrigues foi feito na sequência de uma notícia do semanário Expresso, segundo a qual os deputados dos círculos eleitorais das regiões autónomas dos Açores e da Madeira beneficiam da duplicação de apoios estatais ao transporte entre o continente e as ilhas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta notícia levou a um pedido de desculpa e à renúncia ao mandato do deputado BE eleito pela Madeira Paulino Ascenção. Pelo PS, estarão nesta situação o líder da bancada socialista, Carlos César, e os deputados Lara Martinho, João Azevedo Castro, Luís Vilhena e Carlos Pereira, e pelo PSD o parlamentar Paulo Neves.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo um memorando do secretário-geral da Assembleia da República, divulgado em abril, a resolução do parlamento que fixa em 500 euros o valor das viagens semanais pagas aos deputados das ilhas é “a matriz regulamentar única de atribuição de despesas de transporte aos deputados”, que é seguida “à risca pelos serviços financeiros” da instituição.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Contudo, admitiu, “pode colocar-se a questão de saber se um deputado que tem a deslocação paga pela Assembleia da República pode adicionalmente prevalecer-se do recurso a um subsídio de mobilidade pago nas regiões autónomas, do qual podem gozar todos os passageiros residentes”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os deputados residentes nas regiões autónomas dos Açores e da Madeira recebem, mensalmente, “o valor correspondente ao custo de uma viagem semanal de ida e volta” nas “semanas em que têm presença em trabalhos parlamentares (processamento adiantado)”, expôs Albino Azevedo Soares no memorando.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esse apoio tem atualmente o valor de referência de 500 euros que, de acordo com o mesmo documento do secretário-geral do parlamento, foi negociado com as transportadoras TAP e SATA e aprovado em Conselho de Administração da Assembleia da República.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aos deputados não é exigido qualquer “documento justificativo da sua deslocação”, acrescenta, tal como acontece com “os demais deputados com residência em território continental fora de Lisboa”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/UKNR/image_content_1464339_20180504165535.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Música e actividades para as crianças marcam 3.º fim-de-semana da ‘Festa da Flor 2018’</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/musica-e-actividades-para-as-criancas-marcam-3--fim-de-semana-da-festa-da-flor-2018-LB3102926</link>
<guid isPermaLink="false">2b58072a-19ff-43e0-a734-6f5b415d200f</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 15:51:19 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x567/0c20/400d225/none/11506/MKLM/image_content_1464320_20180504165120.jpg"&gt;&lt;p&gt;As comemorações alusivas à ‘Festa da Flor 2018 – 600 Anos em Flor’ prosseguem num fim-de-semana que se caracteriza pela maior visibilidade da componente cultural, quer no que respeita às acções programadas, quer aos locais emblemáticos, do ponto de vista do património edificado, em que as mesmas serão desenvolvidas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Amanhã, dia 5 de Maio, é pelas 18 horas que acontece o momento alto do dia, no Forte de São Tiago, com o concerto do reconhecido Grupo Maria Monda. Sofia Adriana Portugal, Susana Quaresma e Tânia Cardoso interpretam um repertório do cancioneiro lusófono ou ibérico mas, também, composições originais que acentuam a força da palavra e da poesia. Concerto que é de entrada livre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já no domingo, dia 6 de Maio, a Casa-Museu Frederico de Freitas acolhe, a partir das 10h30 horas, o Projecto intitulado ‘Aquela nuvem e as outras – Poesia, Canções e Baile para todos’ – um momento que se espera de grande animação para as crianças e respectivas famílias, baseado em canções que nascem da terra e das histórias de outros tempos, tendo como pano de fundo a música tradicional portuguesa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Do programa geral, destaca-se a animação musical na baixa citadina do Funchal, com as actuações dos diversos Grupos Folclóricos, que prossegue em mais este fim-de-semana, particularmente nas Placas Centrais da Avenida Arriaga, onde os tapetes florais, o Mercado das Flores e dos Sabores regionais e o ‘Madeira Wine &amp;amp; Food’, no Largo da Restauração, são bons motivos para uma visita.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x567/0c20/400d225/none/11506/MKLM/image_content_1464320_20180504165120.jpg"/>
</item>
<item>
<title>‘Dia Mundial do Acordeão’ assinalado amanhã pela DSEAM</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/dia-mundial-do-acordeao-assinalado-amanha-pela-dseam-LB3102863</link>
<guid isPermaLink="false">bdd3c199-0c22-479b-ae0c-2749b574cc86</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 15:45:05 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/SLRP/image_content_1464314_20180504164506.jpg"&gt;&lt;p&gt;Em 2009, a Confederação Internacional dos Acordeonistas (CIA) instituiu o dia 6 de Maio como o ‘Dia Mundial do Acordeão’ por ter sido o dia em que este versátil instrumento foi patenteado em Viena, por Cyril Demian, em 1829.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Assinalando esta data, a Secretaria Regional de Educação através da Direcção Regional de Educação / Direcção de Serviços de Educação Artística e Multimédia (DSEAM) celebra o instrumento “mais popular do mundo” com várias actividades.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Amanhã, dia 5 de Maio, sábado, pelas 15 horas, nas instalações do anexo da Levada da DSEAM, o docente e acordeonista Slobodan Sarcevic convida o jovem acordeonista João Barradas para orientar uma masterclass, com os alunos e professores de acordeão da DSEAM. João Barradas é um dos mais conceituados e reconhecidos acordeonistas europeus movendo-se, simultaneamente, entre a música clássica, o jazz e a música improvisada. Actualmente, trabalha na pesquisa, transcrição e composição de música original para o seu instrumento. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No dia 6 de Maio, domingo, o Ensemble de Acordeões da DSEAM convida o Grupo de Acordeonistas da Casa do Povo da Ponta do Sol para um espectáculo, pelas 18 horas, na Igreja das Canhas. O repertório deste concerto será diversificado e, certamente, irá demonstrar as capacidades deste instrumento aniversariante.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Ensemble de Acordeões da DSEAM é formado pelos melhores alunos de acordeão desta instituição e existe desde 2004, orientado por Slobodan Sarcevic. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Grupo de Acordeonistas da Casa do Povo de Ponta do Sol, orientado por Ângelo Santos, é integrado nas actividades desenvolvidas pela Escola de Música e Teatro desta instituição e tem como principal objectivo o “despertar” para a música, nomeadamente pelo gosto da prática do acordeão. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/SLRP/image_content_1464314_20180504164506.jpg"/>
</item>
<item>
<title>DSEAM celebra Dia da Mãe com um concerto</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/dseam-celebra-dia-da-mae-com-um-concerto-XB3102734</link>
<guid isPermaLink="false">3bdbcc81-6639-4420-86d5-a7c250ed1d14</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 15:39:48 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/QJNQ/image_content_1464265_20180504163833.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Coro Infantil da Direcção Regional de Educação/Direcção de Serviços de Educação Artística e Multimédia (DSEAM) assinala o Dia da Mãe, que se comemora domingo, com um concerto, seguido de solenização eucarística, na Igreja Matriz de Santa Cruz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta celebração acontece já amanhã, sábado, dia 5 de Maio, véspera do Dia da Mãe, pelas 18 horas, em Santa Cruz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O programa, com acompanhamento ao piano por Lénia Correia, incluirá um repertório diversificado de música sacra de diversos compositores. As 68 crianças, que constituem o coro, com idades compreendidas entre os seis e os 14 anos, terão a oportunidade de estimular o gosto pela música e compartilhar os seus talentos ao entregarem uma mensagem positiva de esperança, amor e paz. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O evento é de entrada livre, sendo esta uma forma de homenagear todas as mães.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/QJNQ/image_content_1464265_20180504163833.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Jardim recebe a mais alta condecoração da Região no dia 4 de Junho</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/jardim-recebe-a-mais-alta-condecoracao-da-regiao-no-dia-4-de-junho-DB3102555</link>
<guid isPermaLink="false">4519e94c-a657-46d4-927a-b03bd9e6aad9</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 15:31:12 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Jorge Freitas Sousa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/WJMK/image_content_1464226_20180504163018.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Cordão Autonómico de Distinção - Medalha de Mérito, a mais alta condecoração regional, atribuída pela Assembleia Legislativa da Madeira, será entregue a Alberto João Jardim, no dia 4 de Junho, no Salão Nobre do parlamento. A condecoração, proposta pelo PSD, foi aprovada, esta tarde, numa reunião da Comissão Permanente da ALM. PSD, CDS e PS votaram a favor, BE e PTP votaram contra, o JPP absteve-se o PCP não esteve representado na reunião.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Inicialmente foi apontado o dia 1 de Julho, Dia da Região, para a imposição da condecoração ao ex-presidente do governo regional, mas a opção acabou por ser a realização de uma cerimónia no parlamento, em que farão intervenções o presidente da assembleia, Tranquada Gomes e Alberto João Jardim.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fernanda Cardoso, vice-presidente do parlamento, justificou esta opção com a tradição de, no Dia da Região, serem impostas as Insígnias da Região, atribuídas pelo governo e a condecoração de Jardim ser da assembleia. Até hoje foram atribuídos Cordões Autonómicos de Distinção a muito poucas pessoas, entre elas Cristiano Ronaldo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta tarde também teve lugar uma reunião da conferência de representantes dos partidos, para marcar sessões plenárias. Em Maio, realizam-se plenários a 15, 16, 17, 22, 23, 24 e 29, sendo este último o debate mensal com o governo. No dia 15 realiza-se o debate requerido pelo PSD para discussão dos limites de operação do aeroporto e a 16, por iniciativa do CDS, serão debatidos os atrasos da ADSE. O debate pedido pelo PCP, sobre a Saúde, ficou marcado para o dia 24 de Maio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em Junho, as reuniões serão mos dias 5, 6, 7, 12, 13, 14 e 21 e, no mês Julho, foram reservados os dias 1, 3, 4, 5, 11, 12, 17, 24, 25 e 26.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/WJMK/image_content_1464226_20180504163018.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Vinho Madeira na ‘Big Fortified Tasting’</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/vinho-madeira-na-big-fortified-tasting-NB3102618</link>
<guid isPermaLink="false">2497a959-18d7-45bb-b54f-afaf1503b787</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 15:28:43 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/411x225/6c0/400d225/none/11506/QJHR/image_content_1464246_20180504162844.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Secretaria Regional da Agricultura e Pescas, através do Instituto do Vinho, do Bordado e do Artesanato da Madeira I.P. – RAM (IVBAM), em conjunto com as empresas do sector, marca presença na ‘Big Fortified Tasting (BFT)’, que se realiza no próximo dia 9 em Londres, no ‘Church House’. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este evento, que concentra vinhos fortificados de todo o mundo, teve a sua 1.ª edição em 2009, é já uma referência no mundo dos vinhos, recebendo apenas visitantes profissionais, maioritariamente do Canal Horeca, importadores, jornalistas, sommeliers, entre outros. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O sector do Vinho Madeira continua com uma forte representação neste evento, estando presentes seis empresas produtoras e exportadoras, nomeadamente, Justino’s – Madeira Wines, Henriques &amp;amp; Henriques, Madeira Wine Company,, H.M. Borges, Vinhos Barbeito e Pereira d’Oliveira assim como o Instituto do Vinho, do Bordado e do Artesanato da Madeira, I.P. – RAM.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como forma de reforçar a presença do Vinho Madeira neste certame, e tendo em conta a importância do mercado inglês, o IVBAM organiza uma prova comentada de Vinho Madeira. A prova, cujo tema será ‘Colheitas Madeira’ será orientada pela conceituada ‘Master of Wine’, Sarah Abbott e as inscrições já estão esgotadas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No ano passado, o mercado inglês foi, em termos de valor, o segundo mercado mais importante para o Vinho Madeira, na Europa, representando em termos de receita cerca de 2.301.983,35 euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O custo total desta acção é cofinanciada em 85% por fundos comunitários, veiculados pelo Programa Madeira 14-20, sendo o restante montante suportado pelo orçamento regional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/411x225/6c0/400d225/none/11506/QJHR/image_content_1464246_20180504162844.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Nuno Aguiar deixa a angolana ZAP </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/nuno-aguiar-deixa-a-angolana-zap-DB3102317</link>
<guid isPermaLink="false">f3ad0f43-210d-4fef-b329-a48ee0ebca70</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 15:30:33 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Ricardo Miguel Oliveira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x356/0c65/400d225/none/11506/SIMH/image_content_1464180_20180504163634.jpg"&gt;&lt;p&gt;O madeirense Nuno Aguiar, que desde 2010 era director-geral da ZAP, vai voltar a Portugal  para trabalhar na NOS, operadora que tem 30% na empresa angolana, detida em 70% por Isabel dos Santos, através da SOCIP – Sociedade de Investimentos e Participações, S.A.).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em nota oficial, “o Conselho de Administração da ZAP não pode deixar de dar uma palavra de profundo agradecimento, elogio e reconhecimento, pela forma competente como exerceu o cargo de director-geral da Zap, desde a sua fundação até aos dias de hoje” e revela que Nuno Aguiar irá assumir funções de “grande responsabilidade no âmbito da NOS”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo apurou o DIÁRIO, no regresso a Portugal o antigo director da TV Cabo e ZON Madeira vai trabalhar na relação da NOS com os clientes empresariais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A partir de Junho, o novo director-geral da ZAP será José Carlos Lourenço, até Abril quadro do Global Media Group onde estava desde 2014 como administrador.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A ZAP, fundada em 2010, é a empresa líder de distribuição de TV por satélite em Angola e Moçambique. Inclui na sua oferta vários canais de produção própria, sendo os mais conhecidos o Zap Viva e o Zap Novelas, os quais ocupam o topo da preferência das audiências em Angola e Moçambique. Sob a marca ZAP Fibra, possui também uma oferta de Internet sobre fibra óptica na cidade de Luanda. Detém ainda um complexo de cinemas de Luanda, e publica as edições da revista Forbes em Angola e Portugal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Distribuídos por Angola, Moçambique e Portugal, a Zap dispõe de cerca de 1.300 colaboradores que diariamente servem mais de 1,4 milhões de clientes.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x356/0c65/400d225/none/11506/SIMH/image_content_1464180_20180504163634.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Dérbi entre Sporting e Benfica considerado de “alto risco” pela polícia</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/derbi-entre-sporting-e-benfica-considerado-de-alto-risco-pela-policia-YB3102526</link>
<guid isPermaLink="false">eb0c4bed-ac4b-4719-a92e-d7f23ac72a2e</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 15:04:29 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c0/400d225/none/11506/NJNP/image_content_1464211_20180504160430.jpg"&gt;&lt;p&gt;O dérbi entre Sporting e Benfica, da 33.ª e penúltima jornada da I Liga portuguesa de futebol, foi hoje considerado de “risco elevado” pela Polícia de Segurança Pública (PSP), que prevê cerca de 49.500 espectadores no estádio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em conferência de imprensa, o subintendente da PSP Pedro Pinho avançou que o planeamento feito para este evento “foi pensado naquilo que já se fez e projectando para o que virá a ser”, garantindo que “tudo foi tido em conta”, desde as “declarações dos agentes desportivos” ao facto de se tratar de um jogo que pode dar o segundo lugar a uma das equipas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Tudo o que possa mexer com a ordem púbica é tido em conta e é preparado. É sempre um dérbi, um clássico que mexe com a cidade de Lisboa, e o policiamento é diferente, mesmo que sejam duas equipas que já se defrontaram anteriormente”, frisou o responsável, acrescentando que desde há três noites que estão as forças de segurança estão “a controlas as imediações” do Estádio José Alvalade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com a PSP, o estacionamento, “na zona envolvente, do Estádio José Alvalade, vai estar condicionado”, bem como nos dias seguintes para se evitar o “estacionamento abusivo”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As restrições ao trânsito não vão acontecer, de acordo com o responsável da PSP, exceto “em situações pontuais de deslocação de equipas e grupos organizados de adeptos, especialmente aqueles que sejam considerados de risco”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A hora de abertura de portas do estádio ao público está previstas para as 18:30, embora a PSP incida ainda durante o período da manhã a fiscalização do estacionamento de forma a garantir a fluidez da circulação automóvel, pedindo aos adeptos que se desloquem com a devida antecedência para o recinto. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O subintendente Pedro Pinho acrescentou que a PSP espera 2.525 adeptos do Benfica, admitindo que a polícia vai estar muito atenta aos ‘casuals’, garantindo que as autoridades “têm ideias diferentes para controlar este tipo de adepto não é um adepto normal”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pedro Pinho advertiu ainda para a possibilidade de impedir adeptos de acederem ao estádio, caso possuam bilhetes para outras zonas que não as reservadas aos apoiantes do seu clube e caso a sua segurança possa estar comprometida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sporting e Benfica defrontam-se no sábado, no Estádio José Alvalade, em Lisboa, no sábado, a partir das 20:30, num encontro determinante para a atribuição do segundo lugar do campeonato, que dá acesso à terceira pré-eliminatória da Liga dos Campeões, uma vez que os dois rivais estão empatados com 77 pontos, menos cinco do que o líder FC Porto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c0/400d225/none/11506/NJNP/image_content_1464211_20180504160430.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Usar o que temos de melhor na gastronomia para atrair turistas</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/usar-o-que-temos-de-melhor-na-gastronomia-para-atrair-turistas-KB3102509</link>
<guid isPermaLink="false">a3db960a-d819-4205-b713-aec2623d6e9f</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 15:32:10 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Matilde Abreu</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c51/400d225/none/11506/NIJK/image_content_1464199_20180504162423.jpg"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;‘Viajar à Mesa: Aliar a Experiência Gastronómica ao Desenvolvimento dos Destinos’ é o nome da conferência que está a decorrer no Museu da Electricidade ‘Casa da Luz’ e que é promovida pela deputada do PSD ao Parlamento Europeu, Cláudia Monteiro de Aguiar, em parceira com o Centro de Informação Europe Direct Madeira. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A sessão, que conta com a presença de elementos do Guia Michelin e da Organização Mundial de Turismo,  tem como objectivo a “partilha das boas práticas”, analisando aquilo que “fazemos de bem e o que é que temos como produto que nos diferencia, é isso mesmo que o turismo gastronómico tem de fazer”, disse a deputada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O turismo gastronómico tem de “buscar aquilo que temos de melhor em termos culturais, o que temos de produtos agrícolas, que são utilizados também na gastronomia e que todos os destinos têm de saber aproveitar”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A eurodeputada apontou, ainda, a necessidade de se ter em atenção um factor: “cada vez mais, o turista não planeia a sua viagem com muita antecedência, faz mais em cima da hora e quer procurar novas experiências” e se “a Madeira é ‘estrelada’ em termos Michelin, há que aproveitar aquilo que temos de bom e fazer desse produto algo de excelência e diferenciado para o destino”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A secretária regional do Turismo e Cultura, Paula Cabaço, que também está presente no evento, enalteceu o património gastronómico enquanto elemento de valorização e de diferenciação de um destino turístico, como a Madeira. “Há muitas pessoas que estão dispostas a viajar com o objectivo de conhecer a regiões vitícolas e os produtos que resultam deste território, quer os vinhos quer os produtos alimentares” e esta autenticidade “não é replicável noutro local do mundo porque a qualidade destes produtos, quer do vinho quer dos produtos agrícolas, resulta de condições edafoclimáticas e de um saber fazer, um receituário que passa de geração em geração, que só existe naquela região, e neste sentido contribui de forma determinante para a autenticidade do destino e para a sua diferenciação”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paula Cabaço falou também sobre os resultados económicos que resultam deste nicho de mercado, que não vêm apenas da  turística, “porque a produção de produtos como o vinho e a gastronomia tradicional tem também um impacto muito positivo” no próprio local, visto que “ajuda os seus agricultores não só a valorizar estes produtos, que outrora eram produtos relativamente ‘pobres’, como incentiva a sua produção, que outrora estava esquecida”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Reconhecimento dos chefes de cozinha &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A secretária fez também questão de salientar o “grande esforço” dos chefes de cozinha na região, em relação à reintrodução dos produtos regionais nas ementas, inserindo criatividade aos pratos. “Os chefes rejuvenesceram estes pratos, apresentaram um novo formato mais apelativo ao consumidor de hoje e isso, não só permite que os produtos se mantenham, como os valoriza”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Também a realização de workshops e visitas aos mercados têm sido mais um aspecto positivo da ligação entre o turismo, o território e os seus produtos. “Esta dinâmica está a gerar novos negócios muito além da restauração, como visitas documentadas a adegas, harmonizações gastronómicas”, ou seja, com os produtos regionais, há a possibilidade de as empresas locais criarem novos serviços para oferecerem” aos turistas. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c51/400d225/none/11506/NIJK/image_content_1464199_20180504162423.jpg">
<media:title>Paula Cabaço presidiu à abertura do evento que decorre no Museu da Electricidade ‘Casa da Luz’.</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Navio Alpino da Marinha italiana visita a Madeira na próxima segunda-feira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/navio-alpino-da-marinha-italiana-visita-a-madeira-na-proxima-segunda-feira-JB3102128</link>
<guid isPermaLink="false">f6dcda10-d647-45fe-99b8-afb56a2bc47b</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 14:23:06 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Sandra Ascensão Silva</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/IIMK/image_content_1464172_20180504152307.jpg"&gt;&lt;p&gt;O navio italiano ‘Alpino’ estará de visita ao Porto do Funchal na tarde da próxima segunda-feira, dia 7 de Maio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com a informação facultada pelo Consulado Honorário de Itália no Funchal, o Comandante do navio e o consul de Itália, Luigi Valle vão apresentar cumprimentos a diversas entidades regionais, como o Representante da República, o presidente da Assembleia Legislativa Regional, o Comandante da Forma Armada, o Comandante Naval e a Câmara Municipal do Funchal, seguido de um almoço a bordo do navio Alpino.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A partida do navio italiano está marcada para o final do dia seguinte, 8 de Maio.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/IIMK/image_content_1464172_20180504152307.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Madeira associa-se ao ‘Open Day 2018’ alusivo ao Ano Europeu do Património Cultural</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/madeira-associa-se-ao-open-day-2018-alusivo-ao-ano-europeu-do-patrimonio-cultural-YB3102111</link>
<guid isPermaLink="false">bb1cac32-da25-4fc7-85c2-8687ab31100a</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 14:16:32 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/489x226/44c0/400d225/none/11506/OIJK/image_content_1464166_20180504151554.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Governo Regional associa-se, amanhã, dia 5 de Maio, ao ‘Open Day 2018’ que terá lugar em Bruxelas, subordinado à temática do Ano Europeu do Património Cultural. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma iniciativa que procurará juntar grande parte dos países e regiões europeias, em torno desta comemoração conjunta, procurando, simultaneamente, passar uma mensagem promocional junto das milhares de pessoas que deverão visitar o espaço, dentro do edifício do Conselho Europeu, que será aberto ao público.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Integrada nesta iniciativa, a Região marcará a sua diferença, dando-se a conhecer, junto do público europeu, nas suas diferentes mas complementares valências e, face à temática escolhida para o evento, com um enfoque muito especial nas áreas associadas ao património e à oferta cultural.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para além da promoção turística que servirá de mote à representação regional, esta será, também, uma excelente oportunidade para dar maior visibilidade e alcance às Comemorações dos 600 anos do Descobrimento das Ilhas da Madeira e Porto Santo, associando-as ao Ano Europeu do Património Cultural.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Um vídeo, especificamente concebido para assinalar o Ano Europeu do Património Cultural, será apresentado, neste dia, no espaço da Madeira, num ambiente onde não faltarão os produtos regionais e a gastronomia típica, assim como o material promocional relacionado com a oferta e as experiências que tanto a Madeira quanto o Porto Santo disponibilizam, ao longo de todo o ano, aos seus visitantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/489x226/44c0/400d225/none/11506/OIJK/image_content_1464166_20180504151554.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Veja o programa da visita dos deputados da Comissão de Saúde da Assembleia da República à Madeira </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/veja-o-programa-da-visita-dos-deputados-da-comissao-de-saude-da-assembleia-da-republica-a-madeira-FX3101986</link>
<guid isPermaLink="false">f046887c-a879-4946-a989-65873251a20e</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 14:04:41 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/VHNR/image_content_1464091_20180504150316.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os deputados da Comissão de Saúde da Assembleia da República chegam à Madeira no dia 6 de Maio, domingo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesse dia, pelas 19 horas, deslocam-se ao Palácio de São Lourenço para apresentar cumprimentos ao Representante da República para a RAM, Ireneu Barreto, seguido de um jantar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No dia 7 de Maio, segunda-feira, pelas 09h30, irão estar no Salão Nobre do Governo Regional  para a apresentação do novo hospital,  onde estarão presentes o vice-presidente do Governo Regional, Pedro Calado, e o secretário regional da Saúde, Pedro Ramos, e o secretário regional dos Equipamentos e Infraestruturas, Amílcar Gonçalves.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já, pelas 12 horas, deslocam-se a Santa Rita, onde está prevista a visita ao local de construção do novo hospital e, pelas 13 horas, estarão na Quinta Vigia para apresentar cumprimentos ao presidente do Governo Regional da Madeira, Miguel Albuquerque, seguido de um almoço.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segue-se, pelas 15h30, a visita à Assembleia Legislativa da Madeira (ALM)  para a apresentação de cumprimentos ao presidente da ALM, Tranquada Gomes, e pelas 16h30, também, na ALM, acontece a visita e reunião com a Comissão de Saúde regional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao fim da tarde, pelas 18 horas, realiza-se uma reunião conjunta com a Ordem dos Médicos, dos Enfermeiros, dos Psicólogos e dos Nutricionistas; Sindicato dos Enfermeiros da RAM, a delegação da FNAM e do SIM, Sindicato dos Técnicos de Diagnóstico e Terapêutica, assim como representantes das Comissões de Utentes do Serviço Regional de Saúde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na terça-feira, dia 8 de Maio, pelas 10 horas, os deputados da Comissão de Saúde da Assembleia da República visitam o Hospital dos Marmeleiros e, pelas 11h15, realiza-se uma visita e briefing sobre os Cuidados Paliativos, no Hospital Dr. João de Almada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já pela tarde, às 15 horas, acontece uma visita às instalações e briefing sobre obras em curso, no Hospital Dr. Nélio Mendonça e, de seguida, acontece a visita e briefing no Centro de Simulação Clínica da Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/VHNR/image_content_1464091_20180504150316.jpg"/>
</item>
<item>
<title>56 acidentes e 3 feridos graves na última semana na Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/56-acidentes-e-3-feridos-graves-na-ultima-semana-na-madeira-BB3102003</link>
<guid isPermaLink="false">05358812-f32c-4c03-9252-938d6921e228</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 13:51:36 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Andreia Dias Ferro</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/KIJK/image_content_1464145_20180504145136.jpg"&gt;&lt;p&gt;O balanço da sinistralidade rodoviária, efectuado pela Polícia de Segurança Pública, dá conta de que ocorreram 56 acidentes, na semana compreendida entre 27 de Abril e 3 de Maio. Há que salientar que existiram três feridos graves, devido a acidentes no Funchal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por outro lado, registaram-se 29 feridos ligeiros, a maioria devido a acidentes ocorridos no Funchal (14). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A grande maioria dos acidentes tratou-se de colisões (34), seguindo-se os despistes (18), dois atropelamentos e dois outros casos.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/KIJK/image_content_1464145_20180504145136.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Câmara de Lobos assinala ‘Maio – Mês do Coração’</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/camara-de-lobos-assinala-maio-mes-do-coracao-NX3101953</link>
<guid isPermaLink="false">7c9eb6f5-4989-443a-a04a-b84c8da6d27e</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 13:30:10 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x572/0c10/400d225/none/11506/PHOH/image_content_1464085_20180504143014.jpg"&gt;&lt;p&gt;No próximo dia 6 de Maio, domingo, pelas 10 horas, a Câmara Municipal de Câmara de Lobos realiza uma prova de orientação pedestre, associando-se desta forma à campanha da Fundação Portuguesa de Cardiologia ‘Maio – Mês do Coração’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A prova compreende dois tipos de percurso de competição: um aberto a todas as pessoas interessadas e outro dirigido aos atletas federados ou com experiência na modalidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No percurso aberto, com perfil de menor exigência física, poderão participar participantes de qualquer idade, com ou sem experiência na orientação. Este percurso visa promover a participação da comunidade em geral e incentivar à prática desta modalidade desportiva. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A participação nesta prova pode ser de carácter individual ou em grupo. No caso dos grupos, poderão participar crianças de qualquer idade, devendo ser acompanhados de adultos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O percurso mais longo, modulado com um perfil de maior exigência física, é dirigido a atletas federados ou com experiência na Orientação. A prova pode ser realizada individualmente, em pares ou em grupo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os interessados em participar podem consultar todas as informações sobre o evento e proceder à sua inscrição no site: http://oripark.camadeira.com/ .&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O programa do evento:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;08h45 – Abertura do secretariado na Praça da Autonomia &lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 horas – Partida dos primeiros participantes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12 horas/12h30 – Previsão final da prova e entrega de prémios – Praça da Autonomia&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo a vice-presidente da Câmara Municipal, Sónia Pereira, com o pelouro do Desporto, esta é mais uma iniciativa integrada no plano de actividades anuais da autarquia de promoção do desporto para todos. Segundo a autarca a Câmara Municipal de Câmara de Lobos, que é um dos municípios no país reconhecido como ‘Município Amigo do Desporto’ pela Associação Portuguesa de Gestão do Desporto (Apogesd) em 2016 e 2017, tem um vasto programa de incentivo e apoio à prática regular de actividade física e desportiva e comportamentos saudáveis dos munícipes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo Sónia Pereira, “o orçamento municipal para o corrente ano contempla investimento na ordem dos 165 mil euros para apoio à prática desportiva, sendo que a Câmara privilegia o apoio aos escalões de formação e às modalidades amadoras, sendo de salientar a atribuição de apoio, pela primeira vez este ano, ao clube escola da Torre, para o desenvolvimento da modalidade de Badminton, Clube Escola Estreito para as modalidades de Atletismo e Judo, e Clube Escola do Curral das Freiras para as modalidades de Futsal e Badminton.” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para além do apoio às associações desportivas do concelho, a autarquia tem em acção um vasto leque de actividades, promovidas pelos serviços municipais, dirigidas a todos o grupos populacionais.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x572/0c10/400d225/none/11506/PHOH/image_content_1464085_20180504143014.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Madeira diferencia-se pela autenticidade e inovação</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/madeira-diferencia-se-pela-autenticidade-e-inovacao-CX3101400</link>
<guid isPermaLink="false">2b320cf9-a718-4bb5-9d5a-a0eac7ac99f7</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 13:28:25 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c0/400d225/none/11506/OJNP/image_content_1463584_20180504142921.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Auditório da Reitoria da Universidade da Madeira recebe, hoje, o Seminário ‘Inovação em Destinos e Produtos Turísticos: Desafios para os Espaços Insulares’. Na cerimónia de abertura, a secretária Regional do Turismo e Cultura, Paula Cabaço, abordou as várias tendências de futuro do sector na Região, evidenciando os exemplos de inovação existentes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Quer na forma como comunicamos, quer na oferta hoteleira – cada vez mais apostada nas áreas da tecnologia e do digital, da sustentabilidade energética e preservação ambiental – quer, ainda, na oferta de serviços aos clientes e na actividade das nossas empresas de animação turística, as boas praticas, ligadas à inovação, são uma realidade bem presente no nosso destino”, vincou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Inovação que, sublinha, deve ser uma constante sem, todavia, desvirtuar a autenticidade do destino e, pelo contrário, tirar partido da História ou da Natureza da nossa ilha. É, aliás, neste sentido que se entende a forte aposta no turismo de montanha na Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No que respeita aos desafios a ultrapassar, Paula Cabaço referiu-se ainda à concorrência “à escala global” e às alterações climáticas e atmosféricas que condicionam os destinos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De destacar ainda as presenças: do coordenador do Doutoramento em Turismo do Instituto de Geografia e Ordenamento do Território da Universidade de Lisboa (IGOT-UL), Jorge Umbelino; de Alfonso Vargas-Sánchez, da Universidade de Sevilha(US), de Francisco Silva e Maria do Céu Almeida, da Escola Superior de Hotelaria e Turismo do Estoril (ESHTE), de Josep-Francesc Valls, Catarina Fernando e António Almeida, da UMa; de Dorita Mendonça, directora Regional do Turismo; de Paulo Oliveira, do Instituto das Florestas e Conservação da Natureza e dos empresários Luís Dias e José Alberto Cardoso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre os oradores, fica a nota da necessidade de abordar a sazonalidade do destino Madeira, apesar de referirem que esta já é menor.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c0/400d225/none/11506/OJNP/image_content_1463584_20180504142921.jpg">
<media:title>Paula Cabaço interveio no Seminário ‘Inovação em Destinos e Produtos Turísticos: Desafios para os Espaços Insulares’.</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Victor Freitas acusa Albuquerque de estar na presidência “com fastio e a contragosto”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/victor-freitas-acusa-albuquerque-de-estar-na-presidencia-com-fastio-e-a-contragosto-GX3101679</link>
<guid isPermaLink="false">04c7c2d9-3617-4d8f-bf78-e6130b89c1dc</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 14:16:48 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Jorge Freitas Sousa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/TPRP/image_content_1463763_20180504125426.jpg"&gt;&lt;p&gt;“O que sentimos é que temos um presidente do governo que, desde o início do mandato, se sente estafado com as funções que desempenha. Nunca teve pachorra, nem vontade de estar ao lado dos madeirenses. Agora, na recta final do mandato, vemos o presidente do governo a correr de um lado para o outro com o fastio estampado na cara”. Quem o afirma é Victor Freitas, líder parlamentar do PS.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O dirigente e deputado socialista diz que “os madeirenses já perceberam que dr. Miguel Albuquerque não está à vontade, nem quer estar à frente dos destinos da Madeira”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O termo de comparação, sublinha, é com o anterior presidente, Alberto João Jardim que, diz, “estava nesses funções com gosto e parece que Miguel Albuquerque está com fastio e a contragosto”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Victor Freitas, que deu uma conferência de imprensa para anunciar a avaliação que será feita ao trabalho do governo, foi questionado sobre a possibilidade de haver eleições regionais antecipadas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O PSD tenta criar um clima anti-Lisboa para repetir uma estratégia que foi utilizada no passado. Só que essa estratégia que deu frutos no passado, hoje, não resulta. Primeiro, porque a Madeira mudou completamente e não estamos em 2007, estamos em 2018. E, por outro lado, porque o governo PSD não tem razão de queixa  nenhuma em relação ao governo do PS”, afirma.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O governo regional completou três anos de mandato a 20 de Abril e o líder parlamentar socialista anuncia o início de um balanço à actividade governativa, sobretudo às promessas que não foram cumpridas e recorda o cheque-cirurgia, a redução das listas de espera, a linha de ferry e a habitação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O grupo parlamentar do PS vai fazer o seu trabalho de fiscalização até ao dia em que o senhor presidente da República marcar as eleições”, promete.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O PS vai requerer audições parlamentares de todos os secretários regionais e começa pela secretária regional da Inclusão e Assuntos Sociais, Rita Andrade e pelo secretário da Saúde, Pedro Ramos. O tema comum será a terceira idade e a falta de camas em lares.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Região tem 30 lares que totalizam 1.366 camas, o que é manifestamente insuficiente, segundo o PS. A lista de espera para entrada nos lares era de cerca de 700 pessoas, há três anos, mas deverá ter aumentado. Ao mesmo tempo, há cerca de 600 altas problemáticas nos hospitais que custam cerca de 40 milhões de euros ao ano e seriam muito menos dispendiosas com a sua passagem para lares de idosos, O PS não compreende porque é que, em três anos, o governo não procurou aumentar o número de lares de idosos.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/TPRP/image_content_1463763_20180504125426.jpg"/>
</item>
<item>
<title>TAP reforça voos para a Rússia e apoia Portugal no Mundial</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/tap-reforca-voos-para-a-russia-e-apoia-portugal-no-mundial-BX3101883</link>
<guid isPermaLink="false">d70abffa-bf85-4417-957e-c28afc27bd45</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 11:52:54 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/422x225/11c0/400d225/none/11506/HVOL/image_content_1463975_20180504125255.jpg"&gt;&lt;p&gt;A TAP vai duplicar a sua oferta de voos para Moscovo durante o Mundial de futebol que se vai realizar na Rússia, levando assim mais apoio à Selecção Nacional de Portugal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De 9 de Junho a 19 de Julho, a TAP disponibiliza mais um voo diário entre Lisboa e Moscovo, que acresce ao voo diário que faz parte da operação regular da Companhia entre as duas cidades.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No total do período, a TAP aumenta a sua oferta nesta rota em 78 voos adicionais, que vão permitir que todos os fãs do futebol possam apoiar Portugal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/422x225/11c0/400d225/none/11506/HVOL/image_content_1463975_20180504125255.jpg"/>
</item>
<item>
<title>“É imprescindível provir as escolas com funcionários de carreira”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/e-imprescindivel-provir-as-escolas-com-funcionarios-de-carreira-CX3101747</link>
<guid isPermaLink="false">01150f06-bd72-4a3b-8a0d-7474d5216020</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 11:49:56 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Francisco José Cardoso</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/MHLJ/image_content_1463787_20180504124957.jpg"&gt;&lt;p&gt;Num dia de greve nacional dos assistentes operacionais das escolas e à qual, na Escola do Curral das Freiras, aderiram 85% desses funcionários, o presidente de conselho executivo da instituição de ensino básico do 1.º, 2.º e 3.º ciclos com Pré-Escolar, Joaquim Sousa, pede à Secretaria Regional da Educação para que regularize a situação laboral destes profissionais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ainda que não seja por princípio um grande adepto de greves no sector da Educação, esta parece-me justa perante a falta de condições”, começa por referir ao DIÁRIO, “não só para os trabalhadores, mas também para a organização escolar”, acredita.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por outro lado, refere que, “objectivamente temos trabalhadores a menos e situações insustentáveis de pessoas que estão de baixa há mais de um ano, algumas inclusive que já faleceram sem serem substituídas, o que obviamente sobrecarrega todos os outros, provoca estropias na organização o que potencia o erro”, denuncia e diagnostica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para Joaquim Sousa, “quando assistentes operacionais, técnicos e especialistas se unem em torno de uma causa devemos reflectir”, reforçando que “os trabalhadores precários (POT’s) não são solução, nem para os próprios, nem para os serviços. É imprescindível provir as escolas com funcionários de carreira, porque a qualidade e formação destes profissionais são uma mais-valia para a escola”, apela à Secretaria Regional da Educação, ainda que sem referir directamente a quem compete encontrar a solução.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/MHLJ/image_content_1463787_20180504124957.jpg">
<media:title>O secretário regional da Educação, Jorge Carvalho, e o presidente do conselho executivo da Escola do Curral das Freiras, Joaquim Sousa.   Foto Arquivo</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Madeira remete proposta de lei ao parlamento para alterar IRS dos bombeiros</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/madeira-remete-proposta-de-lei-ao-parlamento-para-alterar-irs-dos-bombeiros-XX3101819</link>
<guid isPermaLink="false">f2ac3e43-4797-492d-a9f3-614e7c350683</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 11:44:39 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/463x225/32c0/400d225/none/11506/MVLK/image_content_1463962_20180504124440.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Madeira vai remeter à Assembleia da República uma proposta de lei que prevê a alteração do Imposto sobre o Rendimento Singular (IRS) para as compensações e subsídios auferidos pelos bombeiros voluntários, anunciou hoje o presidente do Governo Regional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Esta proposta prevê a eliminação da tributação de 10% em sede de IRS aos bombeiros portugueses sobre todas as compensações e subsídios auferidos no âmbito da prestação de serviços voluntários”, disse Miguel Albuquerque, realçando que é chegado ao tempo de acabar com “grupos de trabalho e declarações manhosas de amor eterno” e ir aos factos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O governante madeirense fez estas declarações durante as comemorações do Dia do Bombeiro, que decorreram em Câmara de Lobos, na zona oeste da ilha. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Quando a proposta chegar à Assembleia da República, nós vamos ver quem é que está ao lado dos bombeiros e quem é que diz que está ao lado dos bombeiros, mas que na prática não está”, alertou. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; Miguel Albuquerque anunciou, por outro lado, que o Governo Regional já deu entrada no parlamento madeirense do diploma para alterar o estatuto social dos bombeiros da região autónoma, incrementando um conjunto de benefícios, tais como tarifas sociais na água e na eletricidade, apoio psicológico, acesso prioritário aos lares e cuidados continuados, isenção das taxas moderadoras e faltas justificadas para ações de formação, reuniões e ações mediante requisição civil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Em vez de estarmos muito tempo em reuniões, vamos já introduzir na Assembleia Regional estas alterações”, declarou.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/463x225/32c0/400d225/none/11506/MVLK/image_content_1463962_20180504124440.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Albuquerque garante que bombeiros vão ganhar mais</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/albuquerque-garante-que-bombeiros-vao-ganhar-mais-AX3101727</link>
<guid isPermaLink="false">fddef008-cac5-4528-869c-3c9a4790a6af</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 11:33:28 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Ricardo Duarte Freitas-Orlando Drumond</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/463x225/32c0/400d225/none/11506/KHLK/image_content_1463781_20180504125219.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente do Governo Regional, Miguel Albuquerque, deixou boas novas para os bombeiros em Câmara de Lobos, hoje, 4 de Maio, que o executivo instituiu como Dia Regional do Bombeiro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma das novidades avançadas pelo chefe do executivo madeirense foi o aumento do valor pago aos bombeiros que garantem o serviço de patrulhamento das serras da Madeira, no âmbito do POCIF -  Plano Operacional de Combate a Incêndios Florestais - durante os meses mais quentes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Albuquerque anunciou também que já foi dado entrada do diploma que faz a alteração do Estatuto Social do Bombeiro que assegurará a tarifa social de água e electricidade para os quartéis e apoio psicológico, acesso prioritário a cuidados de saúde continuados e isenção das taxas moderadoras aos elementos das corporações de Protecção Civil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apontou ainda o diploma enviado à Assembleia da República a propor a alteração no IRS para as compensações e subsídios para bombeiros voluntários com eliminação de 10% na tributação.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/463x225/32c0/400d225/none/11506/KHLK/image_content_1463781_20180504125219.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Despiste no quintal de casa deixa homem ferido no Funchal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/despiste-no-quintal-de-casa-deixa-homem-ferido-no-funchal-YX3101771</link>
<guid isPermaLink="false">0e5cdd86-b77b-4f1a-bba7-3ce91ce1ef57</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 11:41:45 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x276/0c25/400d225/none/11506/SHIK/image_content_1463793_20180504124145.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um senhor ficou ferido, esta manhã, depois de ter sofrido um despiste, no quintal de uma habitação, localizada nas Neves, no Funchal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O carro em que seguia acabou por cair para um terreno contíguo, numa queda de aproximadamente meio metro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O homem não apresentava ferimentos de maior, mas queixava-se dos joelhos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Bombeiros Voluntários Madeirenses foram chamados ao local, por volta das 11 horas, tendo transportado a vítima para o hospital.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x276/0c25/400d225/none/11506/SHIK/image_content_1463793_20180504124145.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Luisa Paolinelli e Raquel Lombardi lançam livro ‘Elegato’ dedicado a todas as mães</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/luisa-paolinelli-e-raquel-lombardi-lancam-livro-elegato-dedicado-a-todas-as-maes-HX3101696</link>
<guid isPermaLink="false">56ce5e52-2bf6-44fd-8b11-f041b3b6d9c3</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 11:39:14 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Sandra Ascensão Silva</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x400/0c78/400d225/none/11506/LHQM/image_content_1463769_20180504123915.jpg"&gt;&lt;p&gt;No próximo dia 6 de Maio, às 18 horas, Luisa Paolinelli e Raquel Lombardi lançam o livro infanto-juvenil ‘Elegato’ na VIII Feira do Livro Francisco Álvares de Nóbrega, na cidade de Machico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;‘Elegato’ conta a história de um gatinho que tem uma elefanta como mãe, a quem tudo parece estranho: a mãe tem umas grandes orelhas, uma tromba que o envolve e por onde ele dá beijinhos e brinc, subindo e descendo a tromba. Além disso, é pesada, não salta muros, e é diferente das outras mães. Até que um dia foi a uma escola investigar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O livro foca a diferença, a adopção, as mães que fazem quimioterapia, as diferentes etnias sob um olhar dominado pelos sentimentos e pelas emoções.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este livro, dedicado a todas as mães do mundo, tem prefácio de Violante Saramago Matos e ilustrações do artista plástico italiano Giuliano Giuggioli. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;‘Elegato’ é  uma fábula deliciosa onde o amor supera qualquer diferença.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x400/0c78/400d225/none/11506/LHQM/image_content_1463769_20180504123915.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Homem ferido após crise convulsiva no Funchal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/homem-ferido-apos-crise-convulsiva-no-funchal-DX3101713</link>
<guid isPermaLink="false">de16d02b-fa90-488d-8612-d5b569fbef5a</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 11:36:55 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/MHJK/image_content_1463775_20180504124314.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um homem que se encontrava numa pastelaria, na Rua dos Netos, terá sofrido uma crise convulsiva, acabando por ficar ferido na face.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Bombeiros Voluntários Madeirenses foram chamados ao local, pelas 12h20.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O senhor está a ser transportado ao Hospital Dr. Nélio Mendonça.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/MHJK/image_content_1463775_20180504124314.jpg">
<media:title>Foto EF/DN.Madeira</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>JPP lamenta falta de acção do governo na homologação dos cursos de cordofones</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/jpp-lamenta-falta-de-accao-do-governo-na-homologacao-dos-cursos-de-cordofones-CX3101589</link>
<guid isPermaLink="false">51f0e3c6-6b8b-4add-a459-5039000dc1ec</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 11:21:56 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c39/400d225/none/11506/MHTK/image_content_1463745_20180504122157.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Juntos pelo Povo (JPP) foi esta manhã, 4 de Maio, ao Conservatório – Escola Profissional das Artes da Madeira - Eng.º Luiz Peter Clode, lembrar que os cursos de cordofones madeirenses ainda não têm homologação, uma situação que, no entender do JPP, está a prejudicar os alunos.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O tempo continua a passar e não há solução para oficializar o ensino que já decorre no conservatório, tem profissionais capacitados ao mais alto nível para exercerem estas funções, mas continua a faltar a parte burocrática, legislativa, que continua sem avanços por parte do Governo Regional, uma inércia que o JPP não pode admitir”, realçou Patrícia Spínola.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A deputada recorda que, em 2012, a Assembleia da República aprovou um Decreto-Lei que regulamentava todo o ensino básico até ao ensino secundário e também os ensinos profissionais e os ensinos artísticos especializados, com duas portarias que definiam os vários instrumentos que podiam ser escolhidos pelos alunos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nessa lista não constam os instrumentos tradicionais das regiões autónomas, nomeadamente dos cordofones madeirenses - braguinha, rajão e viola de arame”, lamentou Patrícia Spínola, lembrando que, em 2014, foram aprovadas duas resoluções, em Conselho de Governo,  visando a urgência da adaptação destas portarias ao contexto regional. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Contudo, estamos em 2018 e esse projecto de decreto legislativo nunca surgiu e a proposta de homologação enviada em 2017 para Agência Nacional para a Qualificação e o Ensino Profissional não foi aprovada, pois tinha essencialmente fundamentos de ordem legislativa, esquecendo a parte cultural, musical e a importância que estes instrumentos têm na história da nossa Região”, acrescentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O JPP alerta para “a importância dos executantes destes instrumentos, bem como para os vários alunos que pretendem fazer a sua carreira na música, especializando-se na execução destes instrumentos, mas que na prática não o podem fazer pois não vêem as suas competências reconhecidas oficialmente”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;É intenção do JPP apresentar propostas ao nível do parlamento regional ou até nacional, “para que exista justiça e respeito pelos instrumentos madeirenses, que são de longa data e, aliás, muito mais importantes do que alguns que fazem parte das referidas portarias”, referiu Patrícia Spínola.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c39/400d225/none/11506/MHTK/image_content_1463745_20180504122157.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Lopes da Fonseca protestou junto de Albuquerque pelo comportamento do grupo parlamentar do PSD</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/lopes-da-fonseca-protestou-junto-de-albuquerque-pelo-comportamento-do-grupo-parlamentar-do-psd-XX3101563</link>
<guid isPermaLink="false">89efd3aa-fd9b-4bff-8296-b163f20476a1</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 14:17:33 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Jorge Freitas Sousa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/BKRP/image_content_1463738_20180504122115.jpg"&gt;&lt;p&gt;“Chico espertismo” é como Lopes da Fonseca classifica a atitude do PSD, em relação a uma proposta do CDS de apoio a bandas, grupos folclóricos, tunas e grupos de música tradicional que foi discutida, em simultâneo com outra, dos sociais-democratas, no plenário de ontem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em causa estão dois diplomas que criavam apoios a estas instituições para aquisição de instrumentos e fardas, sendo que o do PSD foi aprovado, com votos a favor de todos os partidos incluindo o CDS e o dos centristas foi rejeitado pela maioria ‘laranja’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O líder do CDS deu uma conferência de imprensa, no parlamento regional, em que repudiou a atitude do PSD. Lopes da Fonseca já terá feito sentir o seu desagrado por este comportamento junto do próprio líder do PSD, Miguel Albuquerque.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O diploma do CDS, que previa, além de redução fiscal um apoio de 25% nas despesas, deu entrada na ALM a 19 de Março mas esteve mais de um mês para ser discutida em comissão, o que só aconteceria a 27 de Abril. A 23 de Abril, foi apresentada uma proposta semelhante, do PSD que, segundo o líder do CDS, foi imediatamente incluída na agenda da comissão e subiu a plenário. “Uma cópia integral da proposta do CDS”, afirma.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao contrário do que era esperado pelo CDS, a maioria social-democrata apenas aprovou o seu diploma - também foi aprovada uma proposta de lei, do PCP, a enviar à Assembleia da República sobre o mesmo tema - e rejeitou a do CDS. O normal, afirma, seria aprovar as duas propostas que baixariam à comissão para ser elaborado um texto final comum.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O CDS tomou boa nota de mais este sinal negativo do PSD que, ao fim e ao cabo, vem apenas confirmar que quando se tem um ADN com 44 anos de genética democrática de todos conhecida, não há que ter ilusões quanto a mudanças de comportamento”, conclui.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lopes da Fonseca considera que este comportamento do PSD resulta do “nervosismo” porque não consegue “concretizar nenhuma das propostas feitas aos madeirenses”. O CDS, garante, terá de “repensar a sua posição em relação ao que tem sido feito na assembleia. SE o PSD está nervoso, o problema é seu”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/BKRP/image_content_1463738_20180504122115.jpg"/>
</item>
<item>
<title>‘Troféu Regional do Pizzaiolo’ é o ponto alto do ‘Festival Italiano’</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/trofeu-regional-do-pizzaiolo-e-o-ponto-alto-do-festival-italiano-YX3101436</link>
<guid isPermaLink="false">795e275c-d92d-484a-b97c-d55408205d84</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 11:19:58 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x225/0c0/400d225/none/11506/MINS/image_content_1463667_20180504121752.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Almirante Reis recebe, entre os dias 11 e 13 de Maio, o ‘Festival Italiano’. O ponto alto do evento acontece, no dia 13 de Maio, das 12 às 18 horas, com o ‘Troféu Regional do Pizzaiolo’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com Rui Rodrigues, da organização, neste campeonato cada pizzaiolo terá de fazer uma pizza clássica e uma ‘arte’, que serão avaliadas pelos jurados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A arte do pizzaiolo foi considerada património da Unesco, em Janeiro, sendo conhecida em todo o mundo e muito valorizada por nós”, disse, esta manhã, na apresentação do festival, que se realizou, na Câmara Municipal do Funchal (CMF).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rui Rodrigues revelou que, neste momento, existem 20 inscritos, sendo que quem vencer este campeonato irá fazer parte da selecção nacional portuguesa de pizzaiolos, que vai representar Portugal ao Mundial, em Napoli.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além disso, e segundo Helga Silva, da organização, o evento contará ainda com diversos momentos musicais italianos, um almoço solidário, uma oficina de pizza e um wokshop de massa fresca.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma iniciativa inovadora para a Madeira que, de acordo com Bruno Martins, vereador da CMF, envolve a restauração, assim como a economia local.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Para o município, é importante esta permanência na cidade que também se reflecte noutras acções que estão a decorrer, como o ‘Fica na Cidade’, mas também é fundamental esta aproximação à comunidade italiana, sendo cerca de 100 a residir na Madeira”, realçou, frisando o almoço solidário que irá decorrer, no dia 12 de Maio, pelas 11h30. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A entrada para o festival é gratuita.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x225/0c0/400d225/none/11506/MINS/image_content_1463667_20180504121752.jpg"/>
</item>
<item>
<title>‘em minúsculas’, de Herberto Helder, chega hoje às livrarias</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/em-minusculas-de-herberto-helder-chega-hoje-as-livrarias-EX3101521</link>
<guid isPermaLink="false">aacbe01f-cf96-4173-b7ba-1804697942f0</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 11:10:38 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Ricardo Duarte Freitas-* com Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x571/0c173/400d225/none/11506/ESJY/image_content_1463715_20180504121039.jpg"&gt;&lt;p&gt;Chegou hoje às livrarias o livro ‘em minúsculas’, de Herberto Helder, uma recolha de crónicas e reportagens publicadas entre Abril de 1971 e Junho de 1972, no “Notícia - Semanário Ilustrado”, em Luanda. A investigação, digitalização, transcrição, revisão foram feitas por Diana Pimentel, Raquel Gonçalves e Daniel Oliveira, filho do escritor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A data da publicação do livro inédito de Herberto Helder (1930-2015), que revela uma faceta menos conhecida do poeta, a de repórter em Angola, no semanário Notícia, foi anunciado no passado dia 18 de Abril. “em minúsculas” reúne crónicas e reportagens realizadas pelo poeta, e estava previsto ter sido editado em Março, pela Porto Editora (PE).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O trabalho de edição, propriamente dito, demorou mais do que prevíamos, e por isso tivemos de adiar a data de saída”, disse nessa data à agência Lusa fonte da PE.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O livro resulta da investigação, transcrição, revisão e selecção de textos por Daniel Oliveira, filho do escritor, Diana Pimentel e Raquel Gonçalves, e reúne o trabalho jornalístico de Herberto Helder realizado em Angola, entre Abril de 1971 e Junho de 1972, que assinou como Herberto Helder e Luís Bernardo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daniel Oliveira assina o prefácio, no qual se lê: “Se perguntassem a Herberto Helder se alguma vez foi jornalista é possível que respondesse, com um sorriso irónico ou até alguma irritação, que não. Diria, talvez, que escreveu no Notícia para poder viver em Angola. Assim como antes escrevera em jornais da metrópole por ‘coisas de dinheiros’”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“E se olharmos para o jornalismo que quotidianamente era e é feito é justo dar-lhe razão. Recusa a impessoalidade competente, foge da narrativa de consumo confortável, não se compartimenta em géneros com as suas respectivas receitas e sorri de quase tudo, que é o que quase tudo merece”, prossegue Daniel Oliveira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Herberto Helder “conta-nos quase tudo como se fosse a primeira vez que vê e que a coisa é vista, com uma virgindade nada inocente. Herberto Helder não foi jornalista porque foi sempre outra coisa qualquer”, remata Oliveira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Natural do Funchal, Herberto Helder matriculou-se, em 1948, na Faculdade de Direito da Universidade de Lisboa, que cedo abandonou para se inscrever em Filologia Românica, na vizinha faculdade de Letras, que frequentou durante três anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 1958 estreou-se literariamente com “Poesia -- O Amor em Visita” e, ao longo da vida, publicou cerca de 40 títulos poéticos, que de algum modo conjugou em “Ofício Cantante - Poesia Completa”, de 2009.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Após a sua morte, a PE editou “Poemas Canhotos” (2015) e “Letra Aberta” (2016).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na área da narrativa são conhecidos três títulos: “Os Passos em Volta” (1963), “Apresentação do Rosto” (1968)e “A Faca Não Corta o Fogo” (2008).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao longo da vida teve diferentes trabalhos e colaborou em vários periódicos como A Briosa, Re-nhau-nhau, Búzio, Folhas de Poesia, Graal, Cadernos do Meio-dia, Pirâmide, Távola Redonda, Jornal de Letras e Artes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 1969 assumiu o cargo de director literário da Editorial Estampa. Em 1971, depois de ter viajado pela Bélgica, Holanda, Dinamarca, partiu para África onde fez uma série de reportagens para a revista Notícias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 1994 foi-lhe atribuído o Prémio Pessoa, que o poeta recusou.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x571/0c173/400d225/none/11506/ESJY/image_content_1463715_20180504121039.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FNRP/image_content_1463740_20180504121039.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Parecer da subcomissão de Ética sobre viagens de deputados em vias de conclusão</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/parecer-da-subcomissao-de-etica-sobre-viagens-de-deputados-em-vias-de-conclusao-CX3101477</link>
<guid isPermaLink="false">a2212c05-fbb2-4d4e-814f-d8488b203110</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 10:58:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/TPRP/image_content_1463679_20180504115801.jpg"&gt;&lt;p&gt;A subcomissão de Ética deverá concluir o parecer sobre os apoios às viagens dos deputados das regiões autónomas ainda hoje ou no início da próxima semana, aguardando contributos de deputados, revelou o seu presidente, Marques Guedes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A subcomissão de Ética reuniu-se hoje de manhã para discutir o esboço de parecer elaborado por Luís Marques Guedes (PSD), que ainda deverá acolher contributos de outros deputados com assento na subcomissão, para depois ser enviado ao presidente da Assembleia da República, Eduardo Ferro Rodrigues, que o solicitou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Questionado sobre os apoios concedidos à residência em Lisboa de deputados eleitos por outros círculos eleitorais ou com residência fiscal noutras localidades, objeto de uma reportagem da RTP, Marques Guedes respondeu que a subcomissão de Ética pronunciar-se-á sempre que lhe for solicitado parecer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A subcomissão de Ética pronunciar-se-á sempre que for solicitada diretamente para o fazer, como aconteceu neste caso por um despacho do presidente da Assembleia. Se voltar a haver alguma diligência direta para a subcomissão de Ética se pronunciar, a subcomissão de Ética analisará o pedido que nos seja dirigido e responderá ao pedido, como é da sua função”, declarou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Marques Guedes recusou divulgar o entendimento genérico do esboço de parecer sobre os apoios concedidos aos deputados dos Açores e da Madeira que também usufruem do subsídio de mobilidade concedido a todos os residentes insulares, remetendo a sua divulgação para o gabinete de Ferro Rodrigues.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Caberá ao presidente da Assembleia, quando receber o parecer da subcomissão, fazer dele o uso e a divulgação que bem entender”, afirmou, frisando que eventuais alterações legais cabem “à Assembleia da República no seu todo”, eventualmente sob proposta de Ferro Rodrigues.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente da subcomissão de Ética sublinhou que este processo é, para a missão da comissão, “uma situação fora do normal”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não estamos a analisar a verificação de mandatos, que é a competência normal da subcomissão de Ética, estamos a elaborar um parecer face a um pedido expresso do presidente da Assembleia da República, com despacho concreto, que é público, que pede à subcomissão de Ética para se pronunciar sobre a interpretação conjunta de determinadas normas legais”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A subcomissão de Ética poderá voltar a reunir ainda hoje para integrar os contributos de dois deputados, caso sejam entregues até às 13:00, ou no início da próxima semana se esse prazo for ultrapassado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ferro Rodrigues pediu à subcomissão de Ética e à comissão eventual da Transparência uma interpretação conjugada da resolução do parlamento que regula os apoios às viagens dos deputados das regiões autónomas e da legislação do subsídio de mobilidade de todos os residentes insulares, bem como de uma eventual necessidade de alteração legal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O pedido de Ferro Rodrigues foi feito na sequência de uma notícia do semanário Expresso, segundo a qual os deputados dos círculos eleitorais das regiões autónomas dos Açores e da Madeira beneficiam da duplicação de apoios estatais ao transporte entre o continente e as ilhas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta notícia levou a um pedido de desculpa e à renúncia ao mandato do deputado BE eleito pela Madeira Paulino Ascenção. Pelo PS, estarão nesta situação o líder da bancada socialista, Carlos César, e os deputados Lara Martinho, João Azevedo Castro, Luís Vilhena e Carlos Pereira, e pelo PSD o parlamentar Paulo Neves.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A legislação em causa é a resolução da Assembleia da República n.º 57/2004, de 06 de agosto, (concretamente, o n.º 3 do artigo 1.º), e os decretos-lei nº. 134/2015, de 13 de agosto, e 41/2015, de 24 de março.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo um memorando do secretário-geral da Assembleia da República, divulgado em abril, a resolução do parlamento que fixa em 500 euros o valor das viagens semanais pagas aos deputados das ilhas é “a matriz regulamentar única de atribuição de despesas de transporte aos deputados”, que é seguida “à risca pelos serviços financeiros” da instituição.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Contudo, admitiu, “pode colocar-se a questão de saber se um deputado que tem a deslocação paga pela Assembleia da República pode adicionalmente prevalecer-se do recurso a um subsídio de mobilidade pago nas regiões autónomas, do qual podem gozar todos os passageiros residentes”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os deputados residentes nas regiões autónomas dos Açores e da Madeira recebem, mensalmente, “o valor correspondente ao custo de uma viagem semanal de ida e volta” nas “semanas em que têm presença em trabalhos parlamentares (processamento adiantado)”, expôs Albino Azevedo Soares no memorando.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esse apoio tem atualmente o valor de referência de 500 euros que, de acordo com o mesmo documento do secretário-geral do parlamento, foi negociado com as transportadoras TAP e SATA e aprovado em Conselho de Administração da Assembleia da República.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aos deputados não é exigido qualquer “documento justificativo da sua deslocação”, acrescenta, tal como acontece com “os demais deputados com residência em território continental fora de Lisboa”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/TPRP/image_content_1463679_20180504115801.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Contributo do Vinho Madeira para o desenvolvimento da Região é tema de conferência</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/contributo-do-vinho-madeira-para-o-desenvolvimento-da-regiao-e-tema-de-conferencia-AX3101453</link>
<guid isPermaLink="false">26e28790-e048-410d-899d-93f6150de05d</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 10:54:21 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/450x225/25c0/400d225/none/11506/KIKJ/image_content_1463673_20180504115422.jpg"&gt;&lt;p&gt;‘O Vinho Madeira como embaixador cultural, histórico e científico da RAM, na Europa e no Mundo’ é o tema da conferência que a Universidade da Madeira (UMa) vai realizar no próximo dia 9 de Maio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A sessão comemorativa do Dia da Europa na UMa e do Ano Europeu do Património Cultural 2018 (material e imaterial), terá lugar no anfiteatro 5, no piso 3 do Campus da Penteada, a partir das 14h30, e será presidida pela Vice-Reitora, Prof.ª Doutora Custódia Drumond.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Vinho Madeira é um produto de marca da ilha da Madeira, na Europa e no Mundo, que simultaneamente contribuiu para o desenvolvimento económico e promocional da ilha. Neste sentido, é pretendido que a discussão nesta conferência se centre na parte material, o vinho como produto agrícola e transacionável, e imaterial, o vinho como produto científico, cultural e histórico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para abordar o tema foram convidados, o Prof.º Doutor José Câmara, docente da Faculdade de Ciências Exactas e da Engenharia da UMa, e a Mestre Mariangie Castillo, membro do Centro de Química da Madeira, estando a moderação a cargo da Doutora Iolanda Silva, responsável pela Biblioteca e Centro de Documentação Europeia da UMa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A participação na conferência é gratuita, não sujeita a inscrição, estando apenas limitada à capacidade da sala. A todos os participantes será atribuído um certificado de presença.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Funchal,&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/450x225/25c0/400d225/none/11506/KIKJ/image_content_1463673_20180504115422.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Madeira mantém compromisso com professores</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/madeira-mantem-compromisso-com-professores-KX3101194</link>
<guid isPermaLink="false">2b45f437-4860-4e11-aa24-d512675d32c2</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 10:23:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x265/0c20/400d225/none/11506/OLLI/image_content_1463314_20180504112655.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Secretário Regional de Educação marcou presença, esta manhã, na sessão de abertura da Cimeira da Juventude e Associativismo, a decorrer hoje no Colégio dos Jesuítas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quando questionado sobre se, à semelhança do que foi definido ontem pelo Ministério da Educação a nível nacional, na Madeira o tempo de serviço prestado pelos professores antes da profissionalização iria contar na íntegra para a reposição de carreira, Jorge Carvalho afirmou que esse compromisso já havia sido assumido pela sua Secretaria Regional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nós aqui já tínhamos assumido isso. Todo o tempo será contabilizado, de forma faseada, mas temos esse compromisso assumido com os professores e vamos cumpri-lo”, corroborou Jorge Carvalho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Região terá Plano Estratégico para a Juventude em Outubro &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No que toca às políticas de juventude, o governante anunciou que Região está a definir o seu Plano Estratégico para a Juventude, que deverá ser apresentado em Outubro próximo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para Jorge Carvalho, “este encontro vem no sentido de procurarmos ter uma visão integrada das políticas de juventude”, para que as mesmas “possam chegar de forma efectiva aos jovens”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O secretário realçou ainda o reforço das verbas para o Programa Erasmus + por parte da União Europeia no quadro 2021-2027, um programa de mobilidade juvenil que, comparativamente ao ano lectivo anterior 2016/2017 triplicou o número de projectos nas escolas do Ensino Básico e Secundário da Região, envolvendo já “centenas” de alunos madeirenses.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Cimeira da Juventude e Associativismo é provida pela Federação Nacional das Associações Juvenis (FNAJ), em parceria com a Secretaria Regional de Educação, através da Direcção Regional de Juventude e Desporto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trata-se da primeira de um ciclo de cimeiras que a FNAJ levará a efeito, durante o corrente ano, a nível nacional. Fundada a 10 de maio de 1996, a FNAJ é a estrutura representativa do movimento Associativo Juvenil de base local e regional em Portugal, e tem como principal missão representar as Associações Juvenis junto dos poderes público e político, defendendo as aspirações, necessidades e interesses dos jovens e do movimento associativo juvenil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para além deste encontro na Madeira, estão previstas mais seis cimeiras de disseminação do projecto, nomeadamente, em Lisboa e Vale do Tejo, Algarve, Alentejo, Centro, Norte e Açores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A sessão de abertura contou também com a presença do Presidente da Federação Nacional de Juventude, Tiago Rego, e do Director Regional de Juventude e Desporto, David Gomes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Secretário Regional de Educação falava à margem da Cimeira da Juventude e Associativismo, a decorrer hoje no Colégio dos Jesuítas.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x265/0c20/400d225/none/11506/OLLI/image_content_1463314_20180504112655.jpg">
<media:title>O Secretário Regional de Educação falava à margem da Cimeira da Juventude e Associativismo, a decorrer hoje no Colégio dos Jesuítas.</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Assistentes operacionais fizeram greve à porta da Secretaria da Educação</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/assistentes-operacionais-fizeram-greve-a-porta-da-secretaria-da-educacao-GX3101282</link>
<guid isPermaLink="false">32d2c9e3-cdaf-4b11-b79e-9154bd214954</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 10:20:27 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Francisco José Cardoso</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x263/0c0/400d225/none/11506/WLNU/image_content_1463345_20180504112028.jpg"&gt;&lt;p&gt;Uma forma de protesto silenciosa e apenas para marcar posição, uma boa parte dos assistentes operacionais da Escola do Curral das Freiras, que hoje estão em greve, em vez de irem para casa, resolveram juntar-se à entrada da Secretaria regional da Educação, no edifício do Governo Regional da Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao que o DIÁRIO apurou, cerca de 85% dos funcionários não docentes daquela instituição de ensino deslocaram-se ao Funchal, onde quiseram demonstrar pessoalmente que a paralisação que, hoje, ocorre um pouco por todo o país e na Região Autónoma da Madeira (como pode ler &lt;a rel="follow" href="http://www.dnoticias.pt/madeira/escolas-da-madeira-com-adesao-significativa-a-greve-de-pessoal-nao-docente-KX3101095#"&gt;aqui&lt;/a&gt;), é por uma causa que entendem justa. Ou seja, para exigir a integração dos vínculos precários, uma carreira específica e meios suficientes assegurar para o bom funcionamento das escolas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Num Inquérito sobre “A Realidade dos Assistentes Operacionais nas Escolas” portuguesas, divulgado pelo blog ‘Comregras’, na qual participaram 176 directores dos Agrupamento de Escolas e Escolas não Agrupadas Públicas de todo o país (0,6% da Madeira), revelou que, por exemplo, no que toca a salários desses funcionários, quase metade tem mais de 50 anos e apenas 1% ganha mais de 650 euros, a maioria das escolas (82%) sente falta destes efectivos diariamente, muitos deles estão nos estabelecimentos há mais de 20 anos. Note-se que 41,5% ganham 580 euros (salário mínimo nacional) e 57,4% tem vencimento entre 581 e 650 euros.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x263/0c0/400d225/none/11506/WLNU/image_content_1463345_20180504112028.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Projecto ‘O CINM nas Escolas’ estará na APEL de 7 a 11 de Maio</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/projecto-o-cinm-nas-escolas-estara-na-apel-de-7-a-11-de-maio-AX3101233</link>
<guid isPermaLink="false">2ec6a8ab-9551-449f-9472-b350229584cd</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 09:54:54 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/750x225/133c0/400d225/none/11506/RSNY/image_content_1463326_20180504105455.jpg"&gt;&lt;p&gt;Na semana de 7 a 11 de Maio, o Centro Internacional de Negócios da Madeira (CINM) estará em foco na escola da APEL.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Sociedade de Desenvolvimento da Madeira (SDM) em parceria com a APEL organizarão duas iniciativas com o objectivo de dar a conhecer este mecanismo de desenvolvimento regional aos alunos da escola, abordando, entre outras vertentes, o seu papel ao nível da criação de oportunidades de emprego e de carreiras profissionais no âmbito das empresas do CINM e do seu contributo para o crescimento económico da Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No dia 7 de Maio, haverá uma palestra sobre o CINM, às 9 horas, no auditório da escola, proferida por Filipe Manso Teixeira, Membro da Comissão Executiva da SDM. Trata-se de uma iniciativa que precede e prepara o Torneio Escolar de Perguntas e Debate CINM que se realizará pela primeira vez na APEL e que decorrerá no dia 10 de Maio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao longo dos anos, estas duas entidades têm trabalhado em conjunto na organização de iniciativas com o propósito de incrementar a formação e o conhecimento dos estudantes, tendo em vista a sua preparação para um mercado de trabalho cada vez mais competitivo, exigente e em constante mutação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para a além dos alunos que poderão assistir à palestra, no torneio estarão envolvidos cerca de meia centena de estudantes na medida em que está prevista a participação de 8 equipas. A equipa vencedora será premiada pela SDM.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estes eventos são resultado de mais uma parceria levada a termo pela SDM no quadro da sua política de responsabilidade social, designadamente com as escolas da Madeira.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/750x225/133c0/400d225/none/11506/RSNY/image_content_1463326_20180504105455.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Danilo Fernandes apresenta amanhã novo caderno da colecção ‘O Trilho’</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/danilo-fernandes-apresenta-amanha-novo-caderno-da-coleccao-o-trilho-JX3101139</link>
<guid isPermaLink="false">2f9074c5-8ff3-46f8-9305-06c683d3eba1</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 09:25:43 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Sandra Ascensão Silva</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x320/0c47/400d225/none/11506/JMMI/image_content_1463275_20180504102544.jpg"&gt;&lt;p&gt;É já amanhã, dia 5 de Maio, que o Grupo de Folclore e Etnográfico da Boa Nova irá apresentar o Caderno N.º 4 (Edição Especial), da Colecção ‘O Trilho’, do Núcleo Museológico de Arte Popular, intitulado ‘Eleutério Gonçalves Martins de Nóbrega – Um Enciclopédia Viva’ – Mourisca com História.  A autoria é de Danilo José Fernandes com prefácio de Thierry Proença dos Santos. A edição está a cargo do Grupo de Folclore e Etnográfico da Boa Nova.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A apresentação está marcada para as 10 horas, no Auditório do Centro Cívico de Santa Maria Maior, no Funchal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta publicação está aliada ao projecto do Núcleo Museológico da Instituição, inaugurado há onze anos e conta já com cinco trabalho publicado nos últimos dois anos. A tiragem contou com os apoios dos Municípios da Ribeira Brava, Câmara de Lobos e Machico e das Juntas de Freguesia de Santa Maria Maior e de São Gonçalo.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x320/0c47/400d225/none/11506/JMMI/image_content_1463275_20180504102544.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x566/0c170/400d225/none/11506/TSKF/image_content_1463277_20180504102545.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Veja nesta fotogaleria quem esteve presente na primeira sessão das conferências ‘Inovação e Futuro’ </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/fotografias/veja-nesta-fotogaleria-quem-esteve-presente-na-primeira-sessao-das-conferencias-inovacao-e-futuro-YX3101122</link>
<guid isPermaLink="false">6c09541e-d736-4777-92f3-e263c7384078</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 09:27:38 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Fotos Rui Silva-ASPRESS</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c8/400d225/none/11506/RMVP/image_content_1463266_20180504102618.jpg"&gt;&lt;p&gt;Ontem decorreu, no Centro de Congressos da Madeira, a primeira sessão das ‘Conferências da Inovação e Futuro’, promovidas pelo DIÁRIO, entre as 10 e as 17 horas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com a presença de cerca de 300 pessoas, o evento abordou a inteligência artificial e as criptomoedas. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c8/400d225/none/11506/RMVP/image_content_1463266_20180504102618.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x270/0c3/400d225/none/11506/SMMS/image_content_1463267_20180504102618.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x261/0c25/400d225/none/11506/MMIL/image_content_1463268_20180504102619.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c27/400d225/none/11506/LMKJ/image_content_1463269_20180504102619.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x269/0c6/400d225/none/11506/NMHK/image_content_1463270_20180504102620.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x283/0c11/400d225/none/11506/JLNP/image_content_1463303_20180504102620.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x273/0c16/400d225/none/11506/JLIO/image_content_1463302_20180504102621.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x288/0c18/400d225/none/11506/ILWK/image_content_1463301_20180504102621.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x292/0c29/400d225/none/11506/KLUQ/image_content_1463300_20180504102622.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c41/400d225/none/11506/KMKJ/image_content_1463299_20180504102622.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x262/0c15/400d225/none/11506/KMJN/image_content_1463298_20180504102623.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c41/400d225/none/11506/TMKJ/image_content_1463297_20180504102623.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c28/400d225/none/11506/RMTJ/image_content_1463296_20180504102624.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x288/0c57/400d225/none/11506/PMLK/image_content_1463295_20180504102625.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x276/0c20/400d225/none/11506/QMLJ/image_content_1463294_20180504102625.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x271/0c16/400d225/none/11506/VMIM/image_content_1463293_20180504102625.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c11/400d225/none/11506/TMNJ/image_content_1463292_20180504102626.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x271/0c14/400d225/none/11506/VMKM/image_content_1463291_20180504102627.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x294/0c15/400d225/none/11506/WMJV/image_content_1463290_20180504102627.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c41/400d225/none/11506/OMKJ/image_content_1463289_20180504102627.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x279/0c7/400d225/none/11506/QMIJ/image_content_1463288_20180504102628.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x291/0c21/400d225/none/11506/OMMR/image_content_1463287_20180504102629.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x271/0c45/400d225/none/11506/NMOM/image_content_1463286_20180504102629.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x284/0c22/400d225/none/11506/UMNV/image_content_1463285_20180504102630.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x286/0c12/400d225/none/11506/TMMU/image_content_1463284_20180504102630.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c0/400d225/none/11506/SMNQ/image_content_1463283_20180504102630.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c41/400d225/none/11506/SMKJ/image_content_1463282_20180504102631.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c41/400d225/none/11506/SMKK/image_content_1463281_20180504102632.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c10/400d225/none/11506/RMOJ/image_content_1463280_20180504102632.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c26/400d225/none/11506/UMJJ/image_content_1463279_20180504102633.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Escolas da Madeira com adesão “significativa” à greve de pessoal não docente</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/escolas-da-madeira-com-adesao-significativa-a-greve-de-pessoal-nao-docente-KX3101095</link>
<guid isPermaLink="false">b31f301d-40f4-43e2-be32-601b1f6179a8</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 09:11:45 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x286/0c30/400d225/none/11506/IMMT/image_content_1463262_20180504101146.jpg"&gt;&lt;p&gt;A adesão à greve do pessoal não docente nas escolas da Madeira está a ter “uma adesão “significativa” e a provocar “alguns constrangimentos” no funcionamento dos estabelecimentos escolares, disse à Lusa fonte sindical.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Temos conhecimento que a greve está a ter uma adesão significativa”, adiantou o dirigente do Sindicato dos Trabalhadores da Função Pública na Madeira, admitindo ainda não existirem números concretos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo Ricardo Gouveia, um levantamento preliminar efetuado pelo sindicato mostra casos como a escola da Calheta (zona oeste da ilha da Madeira) com uma a adesão à greve de 60% e a creche O Barquinho, no concelho de Machico, onde “faltaram muitos funcionários”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Em diversos estabelecimentos estão a faltar muitos funcionários e a situação está a provocar constrangimentos no funcionamento normal das escolas e em diversas tarefas”, salientou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Contudo, sublinhou ser “ainda muito cedo” para avançar com dados, não tendo ainda conhecimento de escolas que tenham encerrado devido à paralisação dos não docentes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ricardo Gouveia também realçou que a greve foi convocada a nível nacional, mas a estrutura regional não aderiu por estar “a meio de um processo de negociações” com o Governo Regional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O responsável desta estrutura sindical na Madeira realçou que o aviso da greve de hoje “foi comunicado aos sócios, informando que estavam abrangidos se quisessem exercer o seu direito por uma questão de solidariedade para com os colegas a nível nacional”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Há razões para que se concorde com esta greve e muitos sócios contactaram o sindicato, pelo que contávamos com uma boa adesão”, declarou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Lusa constatou que, apesar de as aulas estarem a decorrer normalmente em diversos estabelecimentos de ensino, há casos de escolas do ensino básico em que os pais foram informados que não serão servidas as refeições, como no caso da Visconde Cacongo, no Funchal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Os trabalhadores não docentes estão hoje em greve para exigir a integração dos vínculos precários, uma carreira específica e meios suficientes assegurar para o bom funcionamento das escolas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A greve é convocada por estruturas sindicais afetas às duas centrais sindicais, CGTP e UGT, no dia em que o calendário escolar tem marcada uma prova de aferição de Educação Física para os alunos do 2.º ano de escolaridade.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x286/0c30/400d225/none/11506/IMMT/image_content_1463262_20180504101146.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Ladrão mais activo da Madeira apanha pena pesada</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/ladrao-mais-activo-da-madeira-apanha-pena-pesada-LY3100951</link>
<guid isPermaLink="false">f0096572-c2ff-4b75-8f82-0def126a8942</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 08:46:53 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Miguel Fernandes Luís</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x230/0c2/400d225/none/11506/PMLN/image_content_1463240_20180504094654.jpg"&gt;&lt;p&gt;‘Gilberto do Campanário’, o homem com mais casos de furto investigados pela Polícia na Madeira, foi ontem condenado a sete anos e meio de prisão efectiva. A decisão foi tomada ontem pela Instância Central da Comarca da Madeira e os vários casos de furto e burla relacionados com este processo são descritos na edição impressa desta sexta-feira do DIÁRIO.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x230/0c2/400d225/none/11506/PMLN/image_content_1463240_20180504094654.jpg"/>
</item>
<item>
<title>213 alunos participaram no Trail Escolar - Ribeira  Brava</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/213-alunos-participaram-no-trail-escolar-ribeira-brava-LY3100850</link>
<guid isPermaLink="false">ab65d4fc-f9d6-4481-9c10-06200ba5c1ec</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 09:04:39 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Orlando Drumond</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x300/0c37/400d225/none/11506/BMJH/image_content_1463215_20180504093823.jpg"&gt;&lt;p&gt;O grupo de Educação Física da Escola Básica e Secundária Padre Manuel Álvares, organizou, esta quinta-feira, a III Edição do Trail Escolar - Ribeira Brava. Desta vez a prova realizou-se na freguesia da Serra de Água, num percurso que saía do pavilhão e percorria veredas e caminhos agrícolas, com zona de escadarias e terreno misto de terra, empedrado e cimento. Participaram 213 alunos provenientes de 6 escolas (Padre Manuel Álvares, Jaime Moniz, Francisco Franco, Professional Francisco Fernandes, do Campanário e do Curral das Freitas), com idades a partir dos 15 anos, inclusivé. O traçado da prova teve cerca de 4,500 m com um desnível positivo de 150 metros. Segundo o professor Manuel António Freitas, um dos responsáveis pela organização, “esta é uma prova exclusiva para alunos e têm todas as características de uma prova de trail, como por exemplo os alunos serem portadores de peitoral personalizado, a cronometragem feita por chip electrónico, marcação no terreno com fitas.” A organização providenciou transporte para as escolas do Funchal, assim como refeição e entrega de prémios. “Só foi possível graças ao apoio de entidades como a Câmara Municipal da Ribeira Brava, Associação Desportiva do Campanário, Delegação Regional da Cruz Vermelha Portuguesa, Junta de Freguesia da Serra de Água, assim como de outras entidades privadas”, destacou o docente. Além de considerar a prova,“um sucesso”, a organização já fez saber que pretende alargar numa próxima edição o número de escolas e de alunos envolvidos.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x300/0c37/400d225/none/11506/BMJH/image_content_1463215_20180504093823.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x300/0c37/400d225/none/11506/JMJH/image_content_1463229_20180504093824.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Três sismos no espaço de três dias no mar da Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/tres-sismos-no-espaco-de-tres-dias-no-mar-da-madeira-YY3100735</link>
<guid isPermaLink="false">612d4eee-542a-4edc-89e5-09cf479a9a9b</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 08:19:27 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Ricardo Duarte Freitas</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x195/0c0/0d0/none/11506/BGRX/image_content_1463197_20180504091928.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Instituto Português do Mar e da Atmosfera (IPMA) registou três sismos de baixa magnitude no mar do arquipélago da Madeira no espaço de três dias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O último ocorreu às 13h03 do dia 2 de Maio, quarta-feira, a cerca de 60 quilómetros a Sudoeste da Ribeira Brava, com uma magnitude de 1,8.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A rede sísmica nacional detectou outros dois abalos. A primeira actividade, de magnitude 1,9, foi registada às 12h56 de segunda-feira, 30 de Abril, a Sudeste da ilha do Porto Santo. A outra, de idêntica magnitude na escala de Richter, ocorreu à 1h02 da madrugada do dia 1, a Sudoeste das ilhas Desertas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A última ocorrência sísmica no arquipélago da Madeira tinha sido registada há um mês, no dia 4 de Abril: um sismo a Sul da Ribeira Brava que atingiu 2,3.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estas actividades sísmicas ocorreram em profundidade no mar e não foram sentidas em terra pela população. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recorde-se que ontem, no continente, ocorreu um sismo de 2,2 na escala de Richter, com epicentro a cerca de 20 quilómetros da Marinha Grande, em Leiria, sem causar danos pessoais ou materiais).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Este sismo, de acordo com a informação disponível até ao momento, não causou danos pessoais ou materiais e foi sentido com intensidade máxima II/III (escala de Mercalli modificada) na região de Coimbrão, distrito de Leiria”, refere o IPMA.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o documento, o sismo foi registado nas estações da Rede Sísmica do Continente, com o epicentro a norte da Marinha Grande.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="195" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x195/0c0/0d0/none/11506/BGRX/image_content_1463197_20180504091928.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Aluna da Escola Francisco Franco na final nacional do Concurso de Leitura</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/aluna-da-escola-francisco-franco-na-final-nacional-do-concurso-de-leitura-JY3100586</link>
<guid isPermaLink="false">faeaad78-fff0-499d-9146-3fb73b17c297</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 08:03:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x522/0c64/400d225/none/11506/RNLL/image_content_1463173_20180504090706.jpg"&gt;&lt;p&gt;Sofia Lara Alves Henriques, aluna da Escola Secundária de Francisco Franco, vai representar a Região Autónoma da Madeira na final nacional do Concurso Nacional de Leitura, categoria de Ensino Secundário, depois de ter vencido a fase regional, na tarde de ontem, que juntou alunos de vários escolas no Arquivo Regional e Biblioteca Pública da Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A jovem estudante de 12.º ano do curso de ciências e tecnologias, que já havia vencido a fase escolar do Concurso, garantiu a primeira posição após a realização das quatro provas regulamentares: uma escrita e três orais (leitura expressiva, dramatização e argumentação).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sara Maria de Freitas Caldeira, também aluna da Escola Secundária de Francisco Franco, a frequentar o 11.º ano do curso de ciências e tecnologias, ficou em segundo lugar, ocupando a primeira vaga de suplente para a final nacional, que decorre a 10 de Junho, dia da língua portuguesa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O representante regional do Ensino Secundário, na final nacional do Concurso de Leitura, tem sido oriundo da Escola Francisco Franco. Depois de Maria Rubina Santos, em 2016 e de Mariana Bela Luís em 2017, surge Sofia Lara Henriques em 2018.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x522/0c64/400d225/none/11506/RNLL/image_content_1463173_20180504090706.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Viatura despista-se e acaba por incendiar-se na Estrada da Liberdade, no Funchal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/viatura-despista-se-e-acaba-por-incendiar-se-na-estrada-da-liberdade-no-funchal-BY3100560</link>
<guid isPermaLink="false">a3b2db1f-75ef-4c5a-b322-631e490f8791</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 08:01:19 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Sandra Ascensão Silva</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/UNMK/image_content_1463167_20180504090120.jpg"&gt;&lt;p&gt;Uma viatura ligeira incendiou-se esta noite, no Funchal, depois de ter embatido no rail de protecção da Estrada da Liberdade. O despiste aconteceu no sentido descendente da estrada que liga a via rápida ao Hospital central do Funchal, por volta da meia-noite e meia, altura em que foi accionado o pedido de socorro para os Bombeiros Sapadores do Funchal. O socorro foi prestado por 10 elementos e três viaturas: um veículo urbano de combate a incêndios, uma ambulância e o carro auto-chefe que nada puderam fazer, uma vez que o fogo já estava extinto quando chegaram ao local. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O acidente não causou vítimas.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/UNMK/image_content_1463167_20180504090120.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Autoridades venezuelanas detêm 11 altos dirigentes de banco privado Banesco</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/autoridades-venezuelanas-detem-11-altos-dirigentes-de-banco-privado-banesco-CY3100466</link>
<guid isPermaLink="false">30d16e4d-1dd9-4ce5-9842-e6169e882030</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 07:25:37 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x376/0c75/400d225/none/11506/MNLJ/image_content_1463143_20180504082538.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Ministério Público ordenou na quinta-feira a detenção de 11 altos digerentes do banco privado venezuelano Banesco, por alegadamente “encobrirem irregularidades que atentaram contra a moeda” na Venezuela.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O anúncio foi feito pelo procurador-geral designado pela Assembleia Constituinte (composta unicamente por simpatizantes do regime), Tareck William, durante uma alocução transmitida através da televisão estatal venezuelana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo Tareck William Saab, as autoridades venezuelanas realizaram uma investigação para determinar más práticas bancárias que levaram à detenção de 134 pessoas, à emissão de 298 ordens de detenção, 300 rusgas e 1.380 contas bancárias bloqueadas por atividade suspeita, entre elas 1.000 no Banesco.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o procurador, foram detetadas transações, provenientes do Panamá e da Colômbia, como parte de um sistema financeiro paralelo, numa intervenção “muito cirúrgica” por parte do banco.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entretanto, através de um vídeo, o presidente do Banesco Grupo Financeiro Internacional, Juan Carlos Escotet, anunciou que viajará de imediato para a Venezuela, para prestar declarações perante a Direção-Geral de Contrainteligência Militar (serviços secretos militares) sobre a detenção dos altos diretivos do banco.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo Juan Carlos Escotet, o Banesco “sempre tem trabalhado dentro da lei”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A imprensa venezuelana dá conta de que nos últimos anos tem havido a intenção por parte do Governo venezuelano de comprar o Banesco e que o  vice-presidente do Partido Socialista Unido da Venezuela, Diosdado Cabello (tido como o segundo homem mais forte do chavismo), chegou mesmo a garantir que o processo de compra está finalizado, o que tem sido desmentido pelo banco.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Superintendência das Instituições do Setor Bancário (SUDEDAN) anunciou hoje que o Banesco seria alvo de uma medida de intervenção administrativa, durante os próximos 90 dias consecutivos, “devido a uma quantidade de operações fraudulentas, em que se supõe estão envolvidos vários diretivos” do banco, contra os quais foram emitidos mandados de detenção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo a SUDEBAN, a medida não influirá nos serviços ordinários do banco e é necessária para sanear aquela instituição de ilícitos e reconduzi-la à normalidade nas atividades financeiras.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x376/0c75/400d225/none/11506/MNLJ/image_content_1463143_20180504082538.jpg"/>
</item>
<item>
<title>José Sócrates anuncia saída do Partido Socialista</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/jose-socrates-anuncia-saida-do-partido-socialista-AY3100442</link>
<guid isPermaLink="false">e8b393bb-a801-44ff-9f33-8bb3af2f64eb</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 07:23:36 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/602x401/201c71/400d225/none/11506/RSWF/image_content_1463137_20180504082338.jpg"&gt;&lt;p&gt;O antigo secretário-geral do PS e primeiro-ministro José Sócrates anunciou hoje que pediu a desfiliação do partido para acabar com um “embaraço mutuo”, após críticas da direção que, na sua opinião, ultrapassam os limites do aceitável. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Num artigo publicado hoje no Jornal de Notícias, José Sócrates, principal arguido na Operação Marquês, acusado de vários crimes económico-financeiros, nomeadamente corrupção e branqueamento de capitais, diz que está a ser alvo “uma espécie de condenação sem julgamento”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O anúncio de José Sócrates, que aderiu ao PS em 1981, surge depois das declarações do líder parlamentar, Carlos César, de vários militantes do PS e do primeiro-ministro e atual secretário-geral socialista, António Costa, que disse na quinta-feira que ninguém está acima da lei.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; O presidente do PS e líder parlamentar socialista, Carlos César, tinha afirmado esta quarta-feira em declarações à rádio TSF que o partido se sente “envergonhado” com as suspeitas que recaem sobre Manuel Pinho, antigo ministro da Economia do Governo de José Sócrates, salientando que a “vergonha é ainda maior” no que diz respeito ao processo de Sócrates por se tratar de um antigo primeiro-ministro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Sou agora forçado a ouvir o que não posso deixar de interpretar como uma espécie de condenação sem julgamento. Desde sempre, como seu líder, e agora nos momentos mais difíceis, encontrei nos militantes do PS um apoio e companheirismo que não esquecerei. Mas a injustiça que agora a direção do PS comete comigo, juntando-se à direita política na tentativa de criminalizar uma governação, ultrapassa os limites do que é aceitável no convívio pessoal e político”, sublinhou Sócrates.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Considero, por isso, ter chegado o momento de pôr fim a este embaraço mútuo. Enderecei hoje uma carta ao partido Socialista pedindo a minha desfiliação do partido”, anuncia no artigo de opinião.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;José Sócrates salienta que “durante quatro anos” não ouviu “por parte da direção do PS uma palavra de condenação sobre os abusos” de que se diz alvo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No artigo de opinião, critica a justiça e nega que o nome de Manuel Pinho para fazer parte do seu Governo tenha sido sugerido pelo antigo presidente do Grupo Espírito Santo, Ricardo Salgado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O caso que envolve o ex-ministro da Economia foi noticiado, em 19 de abril, pelo jornal ‘on-line’ Observador, segundo o qual há suspeitas de Manuel Pinho ter recebido, entre 2006 e 2012, cerca de um milhão de euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os pagamentos, de acordo com o jornal, terão sido realizados a “uma nova sociedade ‘offshore’ descoberta a Manuel Pinho, chamada Tartaruga Foundation, com sede no Panamá, por parte da Espírito Santo (ES) Enterprises --- também ela uma empresa ‘offshore’ sediada no paraíso fiscal das Ilhas Virgens Britânicas e que costuma ser designada como o ‘saco azul’ do Grupo Espírito Santo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No artigo de opinião hoje publicado, o antigo primeiro-ministro reafirma que o Ministério Público deve “provar o que diz”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não, não pactuo com a operação em curso de inverter o ónus da prova como, de forma geral, os jornalistas e os ativistas disfarçados de comentadores têm feito: o primeiro dever de um Estado decente é provar as gravíssimas alegações que faça seja contra quem for, ainda que estas tenham sido, como habitualmente feitas pela comunicação social”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No entender de José Sócrates diz que “não é o próprio que tem de se defender ou de provar que é honesto ou inocente; é quem acusa que tem o dever de provar o que diz”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estranhos tempos estes em que lembrar o princípio estrutural do Direito moderno, a presunção de inocência, se confunde com a defesa seja de quem for”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;José Sócrates esclarece que a escolha que fez de “Manuel Pinho como porta-voz do PS para a área da economia, e mais tarde para o Governo, aconteceu naturalmente na decorrência da colaboração que este há muito prestava na condição de independente, ao PS, como conselheiro económico, do então líder Ferro Rodrigues”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Foi aí, nessa condição de membro do chamado grupo económico da Lapa (por reunir regularmente no Hotel da Lapa), que o conheci e que desenvolvemos um trabalho comum que viria a culminar no convite que lhe fiz”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/602x401/201c71/400d225/none/11506/RSWF/image_content_1463137_20180504082338.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Fim-de-semana entre as nuvens e o sol</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/fim-de-semana-entre-as-nuvens-e-o-sol-NY3100395</link>
<guid isPermaLink="false">13c80ee0-8dc0-4736-b7bd-182978560faa</guid>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 07:10:40 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Sandra Ascensão Silva</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/UNNR/image_content_1463125_20180504081041.jpg"&gt;&lt;p&gt;As previsões meteorológicas do Instituto Português do Mar e da Atmosfera (IPMA) para a ilha da Madeira apontam para um fim-de-semana com nuvens e sol, a começar já hoje. De acordo com as informações facultadas pelo IPMA, a Região terá esta sexta-feira períodos de céu muito nublado e aguaceiros em geral fracos, sobretudo nas vertentes norte e terras altas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O vento será fraco a moderado (10 a 30 km/h) predominando de nordeste.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As mesmas previsões são esperadas para sábado e domingo, dias em que as terras altas e montanhosas devem merecer algum cuidado e precaução devido à nebulosidade e a possibilidade de aguaceiros. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estado do mar para esta sexta-feira, 4 de Maio:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Costa Norte: Ondas de norte com 1,5 a 2,5 metros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Costa Sul: Ondas de sul com 1 metro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Temperatura da água do mar: 18/19ºC&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/UNNR/image_content_1463125_20180504081041.jpg"/>
</item>
</channel>
</rss>