<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
<link>/rss/home.xml</link>
<title>Geral</title>
<description>Secção Home</description>
<atom:link type="application/rss+xml" rel="self" href="http://www.dnoticias.pt/rss/home"/>
<item>
<title>Novo comandante da PSP já se encontra na Madeira e visitou Comando Regional</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/novo-comandante-da-psp-ja-se-encontra-na-madeira-e-visitou-comando-regional-FB3164623</link>
<guid isPermaLink="false">8f25eab2-8fc4-49c1-bcc4-22817586150f</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 19:54:26 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/BIRP/image_content_1492087_20180517205428.jpg"&gt;&lt;p&gt;O superintendente Luís Simões já se encontra na Madeira, sendo que vai tomar posse como Comandante da PSP, na próxima terça-feira, tal como o DIÁRIO já tinha avançado. Luís Simões, que foi nomeado pelo ministro da Administração Interna, visitou hoje as instalações do Comando Regional da PSP, distribuindo cumprimentos e conhecendo algumas áreas e serviços.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foi descrito como sendo uma “pessoa próxima”, que quis conhecer já o edifício. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tal como referido, o superintendente Luís Simões toma posse na próxima terça-feira, numa cerimónia que vai contar com a presença do ministro da Administração Interna, Eduardo Cabrita, bem como do Director Nacional da PSP.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/BIRP/image_content_1492087_20180517205428.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Presidente dos Estados Unidos duvida que possa haver acordo comercial com China</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/presidente-dos-estados-unidos-duvida-que-possa-haver-acordo-comercial-com-china-XB3164563</link>
<guid isPermaLink="false">f481c15c-b5b9-4299-9702-06058c4e0850</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 19:27:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x264/0c0/400d225/none/11506/HQNN/image_content_1492076_20180517202702.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, expressou hoje dúvidas quanto a um acordo comercial com a China, que está a ser negociado em Washington, com uma delegação chinesa liderada pelo vice-primeiro-ministro, Liu He.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Tenho tendência para duvidar”, respondeu o Presidente norte-americano à pergunta sobre se será celebrado um acordo comercial com a China, que Trump acusa de práticas de comércio “desleais”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Presidente dos Estados Unidos deve encontrar-se com Liu He ainda hoje, antes da entrada em vigor, em 22 de maio, das sanções dos Estados Unidos contra Pequim.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A China tem sido muito mimada, a União Europeia (UE) tem sido muito mimada”, acrescentou, aludindo ao facto de os Estados Unidos acreditarem que a nação chinesa e a UE desfrutaram de uma grande abertura para o mercado norte-americano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trump afirmou que “o comércio é uma via única”, denunciando o desequilíbrio na balança comercial dos Estados Unidos com a China.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O secretário do Tesouro dos EUA, Steven Mnuchin, está a liderar as negociações com uma delegação chinesa liderada por Liu He, um colaborador próximo do Presidente chinês, Xi Jinping, que lidera a política económica do gigante asiático.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Liu He já havia liderado há duas semanas uma primeira ronda de conversas em Pequim, com uma delegação dos Estados Unidos liderada por Steven Mnuchin, sem grandes avanços.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Administração Trump pretende uma redução de dois mil milhões de dólares (quase 1,7 mil milhões de euros) no défice comercial dos Estados Unidos com a China, que atingiu 375 mil milhões de dólares (317,4 mil milhões de euros) em 2017.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x264/0c0/400d225/none/11506/HQNN/image_content_1492076_20180517202702.jpg">
<media:title>Foto EPA</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Fernando Santos anunciou os 23 convocados para o Mundial de futebol na Rússia</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/fernando-santos-anunciou-os-23-convocados-para-o-mundial-de-futebol-na-russia-AB3164299</link>
<guid isPermaLink="false">53e81d30-adf7-4e0a-bbe2-c6ea9fd2da3b</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 19:18:34 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x226/0c0/400d225/none/11506/OQNT/image_content_1492057_20180517202414.jpg"&gt;&lt;p&gt;O selecionador Fernando Santos anunciou hoje os 23 jogadores que Portugal vai levar à fase final do Mundial2018 de futebol, na Rússia. O Mundial2018 arranca a 14 de Junho e termina em 15 de Julho. A selecção portuguesa vai defrontar Espanha, Marrocos e Irão no grupo B.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eis os atletas secleccionados&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;- Guarda-redes: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anthony Lopes (Lyon, Fra), &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Beto (Goztepe, Tur) &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rui Patrício (Sporting).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;- Defesas: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bruno Alves (Rangers, Esc), &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cédric Soares (Southampton, Ing), &lt;/p&gt;&lt;p&gt;José Fonte (Dalian Yifang, Chn), &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mário Rui (Nápoles, Ita), &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pepe (Besiktas, Tur), &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Raphael Guerreiro (Borussia Dortmund, Ale), &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ricardo Pereira (FC Porto), &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rúben Dias (Benfica).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;- Médios: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Adrien Silva (Leicester, Ing), &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bruno Fernandes (Sporting), &lt;/p&gt;&lt;p&gt;João Mário (West Ham, Ing), &lt;/p&gt;&lt;p&gt;João Moutinho (Mónaco, Fra),&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Manuel Fernandes (Lokomotiv Moscovo, Rus), &lt;/p&gt;&lt;p&gt;William Carvalho (Sporting).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;- Avançados: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;André Silva (AC Milan, Ita), &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bernardo Silva (Manchester City, Ing), &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cristiano Ronaldo (Real Madrid, Esp), &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gelson Martins (Sporting), &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gonçalo Guedes (Valência, Esp), &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ricardo Quaresma (Besiktas, Tur) &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x226/0c0/400d225/none/11506/OQNT/image_content_1492057_20180517202414.jpg">
<media:title>Foto FPF</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Ouvidos quatro dos nove arguidos que decidiram falar sobre incidentes em Alcochete</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/ouvidos-quatro-dos-nove-arguidos-que-decidiram-falar-sobre-incidentes-em-alcochete-BB3164232</link>
<guid isPermaLink="false">94f8cc03-66ef-4bad-834f-ef9e0e8a1939</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 18:59:34 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x281/0c0/400d225/none/11506/IQNH/image_content_1492051_20180517195936.jpg"&gt;&lt;p&gt;O juízo de instrução criminal do Barreiro do Tribunal Judicial da Comarca de Lisboa revelou hoje terem sido ouvidos quatro dos nove arguidos pelos incidentes ocorridos na terça-feira na Academia de futebol do Sporting.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nove dos 23 arguidos pelos incidentes decidiram prestar declarações, tendo as inquirições começado hoje no tribunal do Barreiro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No comunicado emitido ao final da tarde de hoje, aquele tribunal informa que durante as diligências se verificaram algumas questões processuais, tendo já prestado declarações quatro arguidos e sido determinado que os restantes depoimentos terão lugar na sexta-feira, cuja diligência terá início pelas 09:30.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O tribunal revelou ainda que, além da alimentação necessária, providenciou para que os arguidos pudessem ter acesso à sua higiene, designadamente a um banho, tendo as respetivas famílias feito chegar uma muda de roupa para cada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A polémica que envolve o Sporting agravou-se nos últimos dias, depois da derrota (2-1) da equipa de futebol no domingo, no último jogo do campeonato, frente ao Marítimo, que fez o clube de Alvalade perder o segundo lugar para o Benfica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A anteceder o primeiro treino para a final da Taça, que vai disputar com o Desportivo das Aves no domingo, a equipa de futebol foi atacada na Academia Sporting, em Alcochete, na terça-feira, por um grupo de cerca de 50 alegados adeptos encapuzados, que agrediram técnicos e jogadores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paralelamente, a Polícia Judiciária deteve quatro pessoas ligadas ao Sporting na quarta-feira, incluindo o diretor desportivo do futebol, André Geraldes, na sequência de denúncias de alegada corrupção em jogos de andebol e de futebol.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x281/0c0/400d225/none/11506/IQNH/image_content_1492051_20180517195936.jpg">
<media:title>Foto Global Imagens</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Ex-director do BES na Madeira aguarda julgamento em liberdade</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/ex-director-do-bes-na-madeira-aguarda-julgamento-em-liberdade-EB3164053</link>
<guid isPermaLink="false">b438153c-71c9-4de8-9993-ab85a8f4de15</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 18:51:55 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Miguel Fernandes Luís</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/573x322/172c100/400d225/none/11506/FDXK/image_content_1492005_20180517193141.jpg"&gt;&lt;p&gt;João Alexandre Silva, o ex-director do Banco Espírito Santo (BES) na Madeira, suspeito de diversos crimes de corrupção e branqueamento, vai deixar de estar em prisão domiciliária e deverá aguardar julgamento em liberdade. A informação foi avançada esta tarde pelo jornal i, que indica que o juiz Carlos Alexandre, do Tribunal Central de Instrução Criminal, aceitou hoje a proposta do Ministério Público para aligeirar a medida de coacção aplicada ao gestor bancário, que há quase um ano se encontrava em prisão domiciliária (pulseira electrónica).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O gestor madeirense era um homem de confiança do ex-presidente do BES, Ricardo Salgado, e é suspeito de ter corrompido governantes e altos responsáveis de empresas públicas na Venezuela.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;João Alexandre Rodrigues da Silva nasceu a 3 de Novembro de 1960 na freguesia de S. Pedro, Funchal. Tem 57 anos. Recebeu uma indemnização para deixar o BES/Novo Banco em Maio de 2017, um mês antes de ser detido.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="222" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/573x322/172c100/400d225/none/11506/FDXK/image_content_1492005_20180517193141.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Grupo de trabalho quer 1 milhão no Orçamento da República para novo hospital já este ano</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/grupo-de-trabalho-quer-1-milhao-no-orcamento-da-republica-para-novo-hospital-ja-este-ano-NC3163780</link>
<guid isPermaLink="false">bc535140-d274-4e46-974c-a410402ce2db</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 18:03:28 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreia Dias Ferro</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/NKLJ/image_content_1491964_20180517190329.jpg"&gt;&lt;p&gt;Trata-se de uma “verba simbólica”, mas a pretensão é que seja inscrita, já este ano, no Orçamento da República. O Grupo de Trabalho do novo Hospital Central da Madeira voltou a reunir, hoje, após meses de interrupção e levou a Lisboa a pretensão de inscrição no Orçamento da República de um milhão de euros, para que o Concurso Público Internacional para a empreitada de obra pública possa ser aberto ainda em 2018.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;José Manuel Ventura Garcês, Roman Feliciano Neto, Mário Filipe Soares Rodrigues e Ricardo Reis requereram ainda “que o Governo da República inscreva no Orçamento de Estado, até 2024, as verbas plurianuais quanto à obra e, a partir de 2022, as verbas plurianuais destinadas à aquisição de equipamentos, sendo que as verbas da República e da Madeira deverão ser atribuídas em partes iguais”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Numa nota enviada à imprensa, a vice-presidência do Governo Regional afirma que “das principais conclusões da reunião de hoje sobressai a abertura e vontade de cooperar dos representantes do Governo da República neste processo, que é de importância fundamental para os Madeirenses e Porto-Santenses”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Esta reunião foi, também, decisiva para consolidar a cooperação e acertar os próximos passos entre os dois governos, tendo já ficado agendada a próxima reunião para o dia 7 de junho. Até lá, deverá haver uma intensa troca de dados técnicos entre os membros nacionais e regionais que compõem o grupo de trabalho”, explica ainda.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os representantes regionais informaram que a opção do Executivo madeirense para a construção do novo Hospital, deverá ser feita através de concurso público internacional com prévia qualificação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além disso, houve, também, entendimento entre as partes, de que o Banco Europeu de Investimento (BEI) poderá ser uma das fontes de financiamento da futura infraestrutura hospitalar.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/NKLJ/image_content_1491964_20180517190329.jpg">
<media:title>Foto ASPRESS</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>A agenda desta sexta-feira diz-lhe onde pode ver (ao vivo) o actor Lourenço Ortigão </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/a-agenda-desta-sexta-feira-diz-lhe-onde-pode-ver-ao-vivo-o-actor-lourenco-ortigao-YC3163414</link>
<guid isPermaLink="false">6db42422-c7a5-44d2-8a6b-5f94a0cedd43</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 18:00:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Matilde Abreu</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x371/0c16/400d225/none/11506/SJIL/image_content_1491812_20180517185011.jpg"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Lourenço Ortigão no evento ‘Beleza Total by Oriflame’&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Oriflame, marca sueca de venda directa de cosméticos, traz o novo embaixador Oficial e imagem da nova gama NovAge Men até à Madeira. O actor Lourenço Ortigão vai marcar presença no Evento Beleza Total by Oriflame, que terá lugar no Hotel Pestana Casino Park, no Funchal, a partir das 17 horas. Pelas 21 horas, haverá uma sessão de fotos com o actor. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Região assinala Dia dos Museus com entradas gratuitas e visitas guiadas&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Museus tutelados pelo Governo Regional, através da Secretaria Regional do Turismo e Cultura, assinalam o Dia Internacional dos Museus, com um programa variado que envolve, para além das entradas gratuitas ao longo do dia, visitas guiadas, oficinas criativas e muitas outras actividades destinadas a vários públicos. O Programa previsto para as celebrações na Região faz alusão directa à temática escolhida para este ano: ‘Museus hiperconectados: novas abordagens, novos públicos’, proposto pelo Conselho Internacional dos Museus (ICOM) envolvendo, a par de outras iniciativas, o lançamento da página institucional no Facebook do Museu da Quinta das Cruzes, uma palestra sobre o tema na Casa-Museu Frederico de Freitas e a integração do Museu Etnográfico da Madeira na rede social Instagram.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Programa&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;CASA-MUSEU FREDERICO DE FREITAS&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entradas gratuitas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Abertura contínua das 10h00 às 21h30 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;11h, 12h 15h, 16h30 e 19h30 – ‘Mil e Uma Colecções’ – Visitas guiadas à Casa da Calçada (60 minutos).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11h00, 12h, 15h, 16h30 e 19h30 – ‘Brilhos e Harmonias’ – Visitas guiadas à Casa dos Azulejos (60 minutos).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;18 horas – ‘Conexões passadas’– Conversa promovida pela directora do Museu, Ana Margarida Araújo Camacho, no âmbito do tema proposto para o Dia Internacional dos Museus 2018.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;CASA COLOMBO – MUSEU DO PORTO SANTO&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entradas gratuitas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;‘Apontamentos da Nossa História’ – Num percurso entre a Casa Colombo e o Cais, vão-se contando histórias do passado e projectam-se planos para o futuro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;MUSEU ETNOGRÁFICO DA MADEIRA&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entradas gratuitas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Visitas guiadas, mediante marcação prévia, através do telefone 291 952598 ou endereço electrónico: ‘museuetnografico@gmail.com’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;‘Fogo preso’ – Exposição virtual, que será disponibilizada na página oficial do Facebook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lançamento do Instagram e criação do hashtag: #museuetnograficodamadeira. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;MUSEU QUINTA DAS CRUZES&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entradas gratuitas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Abertura com horário contínuo, das 10h às 17h30.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10horas – Lançamento da página institucional de Facebook do Museu &lt;/p&gt;&lt;p&gt;11h – 12horas –’Desconstruindo o objecto’ – Visita e actividade lúdico-pedagógica direccionada, a alunos do 3.º ciclo de escolaridade. Exploração da importância do objecto enquanto testemunho de uma sociedade, de um movimento artístico ou memória histórica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15h30 – 16h30 – ‘Um objecto, múltiplas realidades’ – Visita temática, guiada, direccionada ao público adulto, para o reconhecimento da linguagem do objecto cultural no âmbito da exposição temporária ou permanente, em diálogo com outros objectos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;(Pré-inscrição por telefone (291 740 670) ou por email (’mqc.drc.sretc@gov-madeira.pt’). &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;MUDAS. Museu de Arte Contemporânea&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entradas Gratuitas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Abertura com horário contínuo, das 10 às 18 horas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11 horas – Visita orientada a cargo do Serviço Educativo do Museu. (Actividade gratuita, sujeita a inscrição, mínimo seis participantes | T: 291820900 ou pelo e-mail: ‘mudas@madeira.gov.pt’).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15 horas – Oficina Criativa - Levar a Linha a passear - orientada para crianças entre os 6 e os 14 anos. Tendo por ponto de partida a linha, elemento estrutural da linguagem plástica, os participantes nesta oficina serão desafiados a explorar, de forma criativa, as potencialidades plásticas da linha através do desenho livre. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;(Actividade gratuita, sujeita a inscrição, mínimo seis participantes | T: 291820900 ou pelo e-mail: mudas@madeira.gov.pt).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;16 horas – Visita orientada a cargo do Serviço Educativo do Museu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(Actividade gratuita, sujeita a inscrição, mínimo seis participantes | T: 291820900 ou pelo e-mail: mudas@madeira.gov.pt).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;17 horas – Performance de dança contemporânea pelos alunos da Escola de Dança Funchal. Visita coreografada às exposições em cartaz no MUDAS.Museu | Entrada Livre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(Esta actividade terá transmissão em directo na página do Facebook do Museu).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Museus da CMF com muitas actividades e de portas abertas &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Câmara Municipal do Funchal assinala o Dia Internacional dos Museus com um preenchido calendário de actividades nos museus municipais, nomeadamente, no Museu de História Natural do Funchal, Museu A Cidade do Açúcar e Museu Henrique e Francisco Franco. Recorde-se que estes dois últimos já têm entradas livres em vigor ao longo de todo o ano, consoante decisão do Executivo de Paulo Cafôfo, sendo que esta sexta-feira a medida vai estender-se, igualmente, ao Museu de História Natural. Todas as dependências museológicas da cidade estarão, assim, à disposição de residentes e turistas, com atividades temáticas preparadas e diversas surpresas, pelo que a CMF incentiva toda a população a aproveitar a oportunidade e a usufruir deste tão importante património municipal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Museu de História Natural do Funchal&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Museu de História Natural do Funchal tem planeada a realização de diversas visitas guiadas (com a duração de uma hora), às 10h, 11h, 14h, 15h e 16h. As visitas vão consistir na passagem pelo Aquário, onde os visitantes poderão observar as espécies residentes nos 15 tanques, todas elas representantes da fauna marinha costeira do Arquipélago da Madeira, pelas salas de exposição permanente e pela exposição temporária denominada ‘Darwin e a dinâmica dos solos’. No final, será possível passear no Jardim de Plantas Aromáticas e Medicinais e apreciar as diferentes ervas aromáticas. Os visitantes terão, assim, a oportunidade de conhecer múltiplos aspectos relacionados com a História Natural do arquipélago madeirense. De forma a complementar as visitas guiadas, serão ainda realizados ateliês temáticos relacionados com a Biologia Marinha e a Entomologia, onde será dado a conhecer o mundo dos insectos, bem como a descoberta de algumas espécies da vida marinha do Arquipélago da Madeira, incentivando a participação em actividades lúdico-pedagógicas e fomentando a alteração de comportamentos, com vista à conservação da natureza.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Acrescente-se que, esta sexta-feira, o Museu de História Natural do Funchal irá dinamizar, igualmente, a actividade ‘De Palácio a Palácio: um passeio pela cidade do Funchal’, resultado de uma parceria entre o Palácio de São Lourenço e a CMF. Os alunos do 1.º ciclo envolvidos serão, neste caso, conduzidos em pequenos grupos num percurso por várias ruas e monumentos da cidade do Funchal, terminando no Palácio de São Lourenço. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Museu A Cidade do Açúcar&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Serão realizadas, por sua vez, visitas guiadas por parte do serviço educativo do Museu, bem como estendido o horário de funcionamento do mesmo até às 19h, de forma a que todos possam visitar este espaço dedicado à história da indústria açucareira insular, entre os séculos XV e XIX, uma das fases mais conhecidas e marcantes da história e cultura da ilha da Madeira, conhecida como o ciclo do ‘ouro branco’. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Museu Henrique e Francisco Franco&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O MHFF associa-se, por fim, às comemorações deste ano, segundo o tema lançado pelo Conselho Internacional de Museus (ICOM): ‘Museus hiperconectados: novas abordagens, novos públicos’. Assim sendo, o convite ao público em geral é o de redescobrir as exposições ‘Paris Horizonte Fatal – Henrique e Francisco Franco e a Cidade Luminosa’ e ‘QUINTESSÊNCIA II’, de Luz Henriques. As visitas livres decorrem das 9h30 às 18h, e as visitas orientadas às 10h e às 15h. Para além destas, será realizada uma atividade temática, que tem como tema ‘A Família (Re)descobre a Modernidade’, sendo dirigida a pais e filhos, e avós e netos (crianças dos 4 aos 10 anos). A actividade acontecerá ao longo do dia e terá uma duração aproximada de uma hora. Cada grupo participante deverá ter no máximo 25 crianças e dois familiares por criança e irá decorrer em dois momentos: um de descoberta e observação de algumas obras de arte expostas e outro de perguntas e respostas, através de um livro de actividades. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Comemorações do Dia Internacional dos Museus no Museu da Baleia&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;À semelhança de anos anteriores, o museu disponibiliza entradas livres gratuitas às exposições permanentes, incentivando o acesso à cultura regional e local. Plas 14h30h, no auditório do museu, será apresentado o projecto de apoio à integração curricular ‘Mara salva os Roazes’, direccionado para as escolas do 1.º ciclo do Concelho de Machico. Às 15h30, terá lugar a apresentação do mural ‘Deixa a tua MAR(cá)’, uma intervenção artística, executada em mosaico, na frente mar do Caniçal, realizado no âmbito do desafio educativo do ano 2017/2018. Este trabalho foi desenvolvido em parceria com 6 escolas e 4 CAOS, envolvendo a comunidade educativa e promovendo o conhecimento das colecções museológicas como ponte para a compreensão das vivências baleeiras e da história da baleação madeirense. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Conferência ‘MAGNIFICAT, a missão de Maria’&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Integrado na celebração do mês de Maria (mês de Maio) e na celebração do ano do Padre Joseph Kentenish (50 anos do seu falecimento), o Movimento Apostólico de Schoenstatt na Diocese do Funchal promove a conferência: ‘MAGNIFICAT, a missão de Maria’, na igreja de São Pedro, às 19 horas. Esta acção conta com a colaboração das crianças da paróquia de São Pedro que irão interpretar canções dedicadas a Maria, orientadas pela professora de música Noemi e com a interpretação de ‘Ave-Maria’ de Schubert, por Fátima Patrícia. A conferência é precedida de missa pelas 18h30 e reza do terço às 18h.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Apresentação do livro ‘Comandar no Mar’&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A vice-Presidente Isabel Torres, em representação do Presidente da Assembleia, estará presente na apresentação do livro ‘Comandar no Mar’ das Edições Revista de Marinha, coordenado pelo C.m.g. Orlando Themes de Oliveira, que terá lugar às 12 horas, a bordo do N/M Lobo Marinho, que estará atracado no Porto do Funchal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;EDUROVs Madeira 2018 &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre as 9h30 e as 12h00, irá realizar-se no Complexo de Piscinas Olímpicas do Funchal, na Penteada, o EDUROVs Madeira 2018. Trata-se de um encontro escolar de robótica submarina educativa, organizado pelo Observatório Oceânico da Madeira (OOM) em colaboração com a Plataforma Oceânica de Canárias (PLOCAN). Alunos e professores de escolas da RAM que participaram neste projecto (Escola Básica do 2.º e 3.º Ciclos de Santo António, Escola Básica do 2.º e 3.º Ciclos da Torre, Escola Básica e Secundária D. Lucinda Andrade, Escola Profissional Francisco Fernandes - IP-RAM, Escola Secundária Francisco franco) vão testar os ROVs por eles construídos (do inglês, Remotely Operated Vehicles, isto é, robôs submarinos telecomandados), e partilhar as suas experiências sobre o trabalho desenvolvido. O objectivo central do projecto EDUROVs é motivar e despertar o interesse dos alunos para as ciências e tecnologias marinhas, através da construção de ROVs de pequena escala, simples mas funcionais. Os ROVs são equipamentos subaquáticos que permitem o estudo e a exploração do fundo do mar e de estruturas submersas. São usados tanto na investigação científica como em operações militares e de segurança bem como em diversas actividades industriais, nomeadamente na exploração petrolífera.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Jovens talentos actuam na Praça do Povo&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No âmbito das Comemorações alusivas aos 600 Anos do Descobrimento das Ilhas, a Secretaria Regional do Turismo e Cultura promove, nos próximos dias 18 e 19 de Maio, o evento ‘Quarto Crescente – Encontro de Jovens Talentos’, na Praça do Povo. Foram convidados a participar neste evento o Conservatório – Escola das Artes e o Gabinete Coordenador de Educação Artística (GCEA) e duas Escolas Particulares – o Estúdio 21 e o GIG – Escola das Artes.  Os espetáculos, que apresentam um repertório versátil, diversificado e diferenciado, incidem sobre vários géneros e estilos musicais, desde a música erudita à música tradicional, passando pelo jazz e pelo pop-rock. Acresce referir que os espectáculos, a decorrer entre as 21 e as 23 horas, são gratuitos e abertos à toda a população.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Conferência sobre ‘A importância das tradições na identidade do povo madeirense’ &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelas 09h45, na Sala 215 da Escola Secundária Jaime Moniz, realizar-se-á uma conferência intitulada ‘A importância das tradições na identidade do povo madirense’, para comemorar o Ano Europeu do Património Cultural. O prelector convidado é o produtor e realizador Madeirense, Educardo Costa. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A iniciativa é da responsabilidade do Conselho Executivo da Escola e dos coordenadores do Projecto ‘Equipa da Saúde’ e do Blogue ‘Memórias’. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Sessão Plenária do Projecto Parlamento Jovem Regional &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Assembleia Legislativa da Região Autónoma da Madeira recebe, pelas 14 horas, a Sessão Plenária do Projeto Parlamento Jovem Regional (XVIII Edição), direccionada aos alunos do 3.º ciclo do Ensino Básico. O Projecto Parlamento Jovem Regional é uma iniciativa da Secretaria Regional de Educação em parceria com a Assembleia Legislativa da Região Autónoma da Madeira, que visa promover a educação para a cidadania, o debate democrático e o respeito pela diversidade de opiniões, incentivar os jovens a uma participação cívica e política mais activa, bem como dar a conhecer aos alunos as regras e normas de funcionamento da Assembleia. Nesta sessão parlamentar será apresentada a proposta de recomendação aprovada em reunião de comissão e subordinada à temática ‘Energias Alternativas e Desenvolvimento Sustentável’. Participam nesta sessão 24 escolas do 3.º ciclo do Ensino Básico, dos estabelecimentos de ensino públicos e privados da RAM. Cada escola será representada por três alunos, dois assumindo o papel de deputados e um o papel de jornalista, que terão a oportunidade de experimentar a actividade parlamentar por um dia e de colocar algumas questões aos deputados representantes dos vários grupos parlamentares.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Susana Prada visita Intervenção Florestal Preventiva no Montado do Pereiro&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A secretária regional do Ambiente e Recursos Naturais, Susana Prada, realiza, às 12h00, uma visita à Intervenção Florestal Preventiva no Montado do Pereiro, iniciada pelo Instituto de Florestas e Conservação da Natureza.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta intervenção prevê:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• Retirada das espécies de forte poder regenerativo e invasor tais como a carqueja (Ulex europaeus), giesta (Cytisus scoparius) e silvado (Rubus sp.), que vegetam sobretudo nas zonas de compasso mais alargado;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• Melhoria das condições de utilização do Montado do Pereiro – área de recreio e lazer: &lt;/p&gt;&lt;p&gt;o a substituição das invasoras por espécies de porte arbóreo e arbustivo, confere ao local um ambiente mais agradável;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;o O acesso às infra-estruturas existentes (percursos/veredas) será melhorado;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;o Minimização do risco de ocorrência e propagação de incêndios florestais;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;o Aumento de área sujeita a ordenamento florestal com o consequentemente incremento da segurança das populações.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt; Inicia ciclo de formações da CMF sobre empreendorismo &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Câmara Municipal do Funchal vai promover, entre os meses de Maio e julho, um ciclo de formações denominado ‘Promover o Empreendorismo – Pelo turismo, pelo comércio, pela cidade’, enquadrado na estratégia municipal para o efeito. Este programa de formação foi desenhado de forma a capacitar e incentivar os empreendedores do concelho, segundo a visão de que a dinamização da economia e a criação emprego passa pelo desenvolvimento de políticas públicas de incremento da atitude empreendedora.  O programa integra três módulos e tem início nesta sexta-feira, tendo como primeira formadora a presidente da Associação de Comércio e Indústria do Funchal (ACIF), Cristina Pedra. O Módulo 1 vai, assim, abordar a Atitude Empreendedora, destacando-se a temática do Alojamento Local, pela sua importância e pelas lacunas sobre a actividade. A entrada é livre, mas sujeita a inscrição, disponível em formulário online (https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSc1cBy_95SMSejcX0SW8Z06AcOw9l67C4K_P8ycKTcXKqRvyw/viewform) no site oficial da Câmara Municipal do Funchal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Apresentação do Programa de Divulgação das Forças Armadas na Região&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em representação do presidente da Assembleia Legislativa, a vice-presidente Fernanda Cardoso estará na apresentação do Programa de Divulgação das Forças Armadas na Região Autónoma da Madeira e na apresentação do Projecto do Livro ‘600 Anos, Presença Militar na Madeira’, do Professor Rui Carita, que terá lugar às 10h30, no Colégio dos Jesuítas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;V Encontro de Educação do Município de Santa Cruz&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O V Encontro de Educação é uma organização anual da Câmara Municipal de Santa Cruz, que tem por objectivo informar e divulgar trabalhos efectuados no concelho no âmbito educativo, e ainda promover um espaço de comunicação e de debate de ideias sobre o tema ‘O Mundo Actual e os Desafios de Educação’.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Conferência sobre  ‘Inovação terapêutica: entre as expectativas e as provas’ &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Núcleo Regional da Madeira da Liga Portuguesa Contra o Cancro promove a Conferência  ‘Inovação terapêutiva: entre as expectativas e as provas’, proferida pelo director Clínico do IPO de Lisboa, João Oliveira, pelas 9h, na sala de Conferências do Hospital Dr. Nélio Mendonça.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Gala do C.S.Marítimo, no Centro de Congressos da Madeira.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente do Governo Regional da Madeira, Miguel Albuquerque, vai estar na Gala do C.S.Marítimo, no Centro de Congressos da Madeira, a partir das 19h30. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Seminário sobre ‘As Memórias de Um Povo’&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No âmbito das Jornadas Temáticas do Grupo Parlamentar do PSD sobre Património Cultural, será realizado um seminário, intitulado ‘As Memórias de Um Povo’, no auditório do Centro de Estudos de História do Altântico, cuja sessão de abertura está marcada para 9h30.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Reunião da  Comissão de Saúde e Assuntos Sociais&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A 5.ª Comissão Especializada Permanente de Saúde e Assuntos Sociais terá uma reunião pelas 14h30, sendo um dos pontos da ordem de trabalhos a redacção final da Resolução intitulada ‘Atraso da ADSE nos pagamentos dos reembolsos dos beneficiários residentes na Região Autónoma da Madeira’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Reunião da Comissão de Política Geral e Juventude&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os deputados da 1.ª Comissão Especializada Permanente de Política Geral e Juventude terão uma reunião pelas 15 horas, com um ponto único na ordem de trabalhos: realização da auscultação, no âmbito do Projecto de Resolução, da autoria do PSD, intitulado ‘A RAM e os desafios do próximo quadro financeiro plurianual pós 2020’, com a presença da eurodeputada, Liliana Rodrigues&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;CDU aborda agressões ao ambiente e ao ordenamento do território  &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; A CDU realiza, pelas 11h30, na freguesia do Monte, junto  à Pedreira do Montado do Coelho, no acesso à Casa do Barreiro, uma acção política para denunciar agressões  ambientais e ao ordenamento do território.       &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;BE realiza conferência de imprensa&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Grupo Parlamentar do BE na ALRAM leva a cabo uma conferência de imprensa destinada a abordar questões relacionadas com o futuro da Escola de Hotelaria de Turismo da Madeira. A referida conferência terá lugar junto à Escola de Hotelaria, pelas 11h.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;CDS aborda questões relevantes para as populações&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Grupo Parlamentar do CDS PP Madeira aborda, nesta sexta-feira, um assunto relevante para as populações da Madeira e Porto Santo. Haverá declarações à comunicação social às 10 horas, no edifício da Assembleia Legislativa da Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x371/0c16/400d225/none/11506/SJIL/image_content_1491812_20180517185011.jpg">
<media:title>Foto Facebook</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Baratas no parlamento levam à suspensão da Comissão de Trabalho</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/baratas-no-parlamento-levam-a-suspensao-da-comissao-de-trabalho-EC3163710</link>
<guid isPermaLink="false">c56d4ae8-5097-481e-a3c8-eeb847cc120c</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 17:54:07 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x257/0c32/400d225/none/11506/LKOH/image_content_1491954_20180517185409.jpg"&gt;&lt;p&gt; A presença de baratas na sala onde estava reunida a comissão parlamentar de trabalho e segurança social, que se preparava para ouvir a inspetora-geral do Trabalho, levou à suspensão dos trabalhos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os deputados estavam a discutir o primeiro ponto da ordem de trabalhos, que antecedia a audição da inspetora-geral da Autoridade para as Condições do Trabalho (ACT), Luísa Guimarães, quando surgiu a primeira barata que fez com que alguns deputados se levantassem, interrompendo a discussão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os deputados ainda tentaram prosseguir os trabalhos, mas minutos depois começaram a surgir mais baratas, considerando os deputados não haver então condições para continuarem os trabalhos naquela sala do piso 0 da Assembleia da República. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entretanto, a comissão mudou-se para outra sala para que os deputados possam, então, ouvir a inspetora-geral do trabalho sobre a situação dos trabalhadores da Somincor - Sociedade Mineira de Neves Corvo, uma audição pedida pelo PCP.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fontes parlamentares disseram à Lusa que a situação deverá estar relacionada com uma desinfestação de baratas feita no último fim de semana na Assembleia da República.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x257/0c32/400d225/none/11506/LKOH/image_content_1491954_20180517185409.jpg">
<media:title>Foto Global Imagens</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Abraços pelas ruas do Funchal contra a discriminação</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/abracos-pelas-ruas-do-funchal-contra-a-discriminacao-YC3163504</link>
<guid isPermaLink="false">6418d469-ed86-4df9-83a0-531937155e63</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 17:27:11 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Rúben Santos</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c56/400d225/none/11506/RJMK/image_content_1491840_20180517182717.jpg"&gt;&lt;p&gt;A rede ‘Ex-Aequo’, uma associação de jovens Lésbicas, Gays, Bissexuais, Travestis, Transexuais e Transgêneros (LGBTI), desenvolveu esta tarde uma iniciativa pelas ruas do Funchal, que consistiu em três pontos essenciais: dar abraços, distribuir panfletos e sensibilizar as pessoas contra o preconceito e discriminação que ainda existe em relação à comunidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelo segundo ano consecutivo, o núcleo existente na Região foi para a rua e abriu os braços à igualdade. “É o segundo ano que estamos a realizar” esta acção “e o objectivo desta iniciativa é sensibilizar as pessoas contra o preconceito e discriminação que infelizmente ainda existe para com a população LGBTI”, mencionou Carolina Jardim, coordenadora da ‘Rede Ex-Aequo’, na Madeira. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A ideia é distribuirmos abraços às pessoas e à medida que vamos distribuindo os abraços temos também alguns panfletos informativos sobre este dia, porque a 17 de Maio celebramos o Dia Internacional da Luta Contra a Homofobia, Bifobia e Transfobia”, acrescentou a responsável, descrevendo de seguida o périplo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Começamos aqui na Praça do Município, depois dirigimo-nos até à placa central da Avenida Arriaga, descemos até à Avenida do Mar e depois vamos à Rua Fernão Ornelas. Escolhemos estas zonas que são as mais movimentadas para atingir o maior número de pessoas possível”, elucidou Carolina Jardim.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A coordenador regional lamentou, contudo, o facto de “infelizmente” ainda existir “discriminação aqui na Madeira”, embora já esteja “a haver um progresso e uma mudança de mentalidades e atitudes”, no entanto, “ainda existe um longo trabalho a ser feito, daí a importância da ‘Rede-Ex-Aequo’ e deste &lt;a rel="follow" href="http://www.dnoticias.pt/madeira/ha-ainda-barreiras-a-destruir-e-pontes-a-construir-contra-a-homofobia-EE3161262"&gt;protocolo&lt;/a&gt; que existiu com a câmara”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Vamos às escolas promover sessões de debate sobre estes temas. Ainda existe muito preconceito, mas os jovens estão abertos à informação e à mudança, nota-se que eles têm interesse, também porque muitos deles não têm formação e o problema está aí, na falta de informação, daí que vamos às escolas promover estas sessões que têm corrido muito bem até agora”, concluiu.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c56/400d225/none/11506/RJMK/image_content_1491840_20180517182717.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c75/400d225/none/11506/MJLK/image_content_1491851_20180517182718.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c64/400d225/none/11506/MJLK/image_content_1491850_20180517182719.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c7/400d225/none/11506/UJIP/image_content_1491849_20180517182719.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Director do Aeroporto da Madeira nega “discriminação” salarial nos operadores de socorro da ANA</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/director-do-aeroporto-da-madeira-nega-discriminacao-salarial-nos-operadores-de-socorro-da-ana-NC3163528</link>
<guid isPermaLink="false">c9d14e30-a65c-4eb5-b8f5-dae6bea08a22</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 17:17:43 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x299/0c37/400d225/none/11506/PJJJ/image_content_1491846_20180517181745.jpg"&gt;&lt;p&gt;O director do Aeroporto da Madeira Cristiano Ronaldo, Duarte Ferreira, negou hoje haver discriminação salarial nos operadores de socorro da ANA -- Aeroportos de Portugal, afirmando desconhecer os salários pagos na empresa contratada para este serviço.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Duarte Ferreira foi hoje ouvido numa audição parlamentar na Assembleia Legislativa requerida pelo PCP sobre “a discriminação salarial exercida sobre os bombeiros do aeroporto afectos à Efacec”, agora denominada ATM, empresa concessionária de serviços de socorro na infraestrutura.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   “Sobre eventuais discriminações salariais, na nossa opinião, elas não existem, porque todos os operadores de socorro que são pertencentes à ANA ganham um salário que está definido no Contrato Colectivo de Trabalho no Acordo de Empresa da ANA. A sua progressão também acontece, não há qualquer discriminação”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Duarte Ferreira revelou, no entanto, que em 2010 o grupo de empresas da ANA decidiu que a área dos socorros deveria ser “externalizada” e, na sequência de um concurso público, essa missão também foi concessionada à Efacec, agora ATM.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O que nós temos é um prestador de serviço externo contratado para prestar serviço na sequência de um concurso público e, naturalmente, não conhecemos a grelha salarial desse prestador de serviços”, referiu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A ATM tem contrato com a ANA até ao final de setembro de 2020.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ricardo Lume, deputado regional do PCP, revelou, contudo, que um operador de socorro na ANA aufere 946 euros e um da ATM 594 euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A possibilidade de os operadores de socorro virem a integrar a ANA em 2020 foi afastada pelo diretor do aeroporto, que falou em nome do presidente da ANA, dada a sua impossibilidade de ir à Madeira nesta altura.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Penso que não”, respondeu ao deputado comunista.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Comissão Permanente de Administração Pública da Assembleia, presidida pelo deputado do JPP Carlos Costa, tinha previsto ouvir o representante da ATM - Assistência Total em Manutenção, mas este não compareceu à audição de hoje.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x299/0c37/400d225/none/11506/PJJJ/image_content_1491846_20180517181745.jpg">
<media:title>Foto Arquivo</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>72 alunos participam na XVIII Edição do Parlamento Jovem Regional </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/72-alunos-participam-na-xviii-edicao-do-parlamento-jovem-regional-FC3163456</link>
<guid isPermaLink="false">69d40bda-8cba-4449-819c-69fb7ee31ce8</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 17:12:39 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/BIRP/image_content_1491830_20180517181240.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Assembleia Legislativa da Região Autónoma da Madeira recebe amanhã, 18 de Maio, a Sessão Plenária da  XVIII Edição do Projecto Parlamento Jovem Regional, direccionada aos alunos do 3.º ciclo do Ensino Básico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Projecto Parlamento Jovem Regional é uma iniciativa da Secretaria Regional de Educação, em parceria com a Assembleia Legislativa da Região Autónoma da Madeira, para promover a educação para a cidadania, o debate democrático e o respeito pela diversidade de opiniões, incentivar os jovens a uma participação cívica e política mais activa, bem como dar a conhecer aos alunos as regras e normas de funcionamento da Assembleia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesta sessão parlamentar, marcada para as 14 horas, será apresentada a proposta de recomendação aprovada em reunião de comissão e subordinada à temática ’Energias Alternativas e Desenvolvimento Sustentável’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Participam nesta sessão 24 escolas do 3.º ciclo do Ensino Básico, dos estabelecimentos de ensino públicos e privados da RAM. Cada escola será representada por três alunos, dois assumindo o papel de ‘deputados’ e um o papel de ‘jornalista’, que terão a oportunidade de experienciar a actividade parlamentar por um dia e de colocar algumas questões aos deputados representantes dos vários grupos parlamentares.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/BIRP/image_content_1491830_20180517181240.jpg">
<media:title>Foto Arquivo</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Rubina Leal diz que 70 por cento do Orçamento da cultura é para a valorização do património</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/rubina-leal-diz-que-70-por-cento-do-orcamento-da-cultura-e-para-a-valorizacao-do-patrimonio-HC3163393</link>
<guid isPermaLink="false">63a2a517-d3e2-4cfa-ac86-1971c7a5ec02</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 17:02:29 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x279/0c27/400d225/none/11506/QJKT/image_content_1491805_20180517180230.jpg"&gt;&lt;p&gt;Rubina Leal afirmou hoje que 70 por cento do orçamento da cultura para 2018 é destinado à valorização do património, à sua recuperação, conservação e restauro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Numa visita ao Museu de Fotografia Vicentes, no âmbito das Jornadas Temáticas do Grupo Parlamentar do PSD sobre ‘Património Cultural’, que decorrem até sábado, a deputada sublinhou que esta infraestrutura, que se encontra a ser recuperada, é “um bom exemplo do que é a aposta na valorização do património e, sobretudo, na reabilitação urbana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trata-se de um edifício que, segundo Rubina Leal, será “devolvido” à população e onde todo o seu espólio poderá ser visitado por todos aqueles que assim o desejarem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Temos de facto uma grande aposta deste governo na Cultura, onde cerca de 70% do orçamento vai precisamente para a valorização do património, para sua conservação e para o seu restauro e isso é muito importante quando nós temos um vasto património, mas temos, sobretudo de valorizá-lo e de conservá-lo”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rubina Leal lembrou que além desta intervenção no Museu Vicentes, foram já realizadas, neste mandato, obras no Museu Frederico de Freitas, estando para breve o Museu das Cruzes e o Lar do Estudante, sendo todos eles bons exemplos “da forma como o Governo trata a cultura” e como “valoriza o nosso património e reabilita a nossa cidade”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x279/0c27/400d225/none/11506/QJKT/image_content_1491805_20180517180230.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Conselho de Governo aprova mais férias para os trabalhadores</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/conselho-de-governo-aprova-mais-ferias-para-os-trabalhadores-XC3163231</link>
<guid isPermaLink="false">6c607d51-5c7d-4100-a127-a778a60a8b61</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 16:45:40 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra Ascensão Silva</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/KUMK/image_content_1491741_20180517174541.jpg"&gt;&lt;p&gt;Reunido esta quinta-feira, em Conselho de Governo, o executivo regional, liderado por Miguel Albuquerque, aprovou o alargamento do período anual de férias dos trabalhadores para 25 dias úteis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foi ainda aprovado pelo executivo a criação da carreira especial de Técnicos de Espaços Verdes da Região Autónoma da Madeira e o seu regime legal. De acordo com Susana Prada, porta-voz das deliberações, a medida surge pela necessidade de preservar e manter a qualidade dos jardins e espaços verdes da ilha da Madeira, que constituem um importante nicho e traduzem-se no maior atractivo turístico para quem visita a Região. Daí a importância  de recursos humanos especialmente aptos e com formação específica na sua instalação e manutenção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foi ainda aprovada a aquisição de cinco parcelas de terreno para as obras ‘de construção da segunda fase – Troço Cancela / Aeroporto’, ‘Construção da via rápida Machico / Caniçal – Restabelecimento no Sítio de Entre Águas – Caniçal’ e ‘Construção da ligação de Santa Quitéria aos Três Paus e Viana’, obras da construção da Via Rápida.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/KUMK/image_content_1491741_20180517174541.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Dia Paralímpico será assinalado no Funchal a 25 de Maio</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/dia-paralimpico-sera-assinalado-no-funchal-a-25-de-maio-DC3163115</link>
<guid isPermaLink="false">c0d6cf92-96b3-4112-9c28-f22f692b83b9</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 16:31:43 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x249/0c12/400d225/none/11506/HUMW/image_content_1491722_20180517173144.jpg"&gt;&lt;p&gt;A cidade do Funchal vai receber, no próximo dia 25 de Maio o Dia Paralímpico 2018. O evento de caráter nacional que se realiza com periodicidade anual, vai decorrer na Praça CR7 entre as 10h e as 16 horas com 22 modalidades adaptadas, disponíveis para experimentação gratuita à população em geral. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Andebol, Atletismo, Badminton, Basquetebol em Cadeira de Rodas, Boccia, Canoagem, Ciclismo, Curling, Escalada, Goalball, Judo, Lutas Amadoras, Natação, Orientação, Taekwondo, Ténis, Ténis de Mesa, Tiro, Tiro com Arco, Triatlo, Vela e Voleibol Sentado são os desportos presentes e abertos à experimentação de todas as pessoas, com ou sem deficiência, sob a orientação de técnicos especializados. Também os atletas portugueses João Sanona, tenista em cadeira de rodas, Luís Costa, paraciclista, e Hugo Passos, lutador de luta greco-romana, vão apoiar o decorrer das actividades.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A sessão de abertura oficial está agendada para as 10 horas do dia 25 de Maio e tem como convidados de honra a Secretária de Estado da Inclusão das Pessoas com Deficiência, Ana Sofia Antunes, o Presidente do Governo Regional da Madeira, Miguel Albuquerque e o Presidente da Câmara Municipal do Funchal, Paulo Cafôfo, para além da natural presença do Presidente do Comité Paralímpico de Portugal, José Manuel Lourenço.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A iniciativa organizada pelo Comité Paralímpico de Portugal (CPP) em parceria com a Câmara Municipal do Funchal enquadra-se na estratégia de sensibilização da importância da prática desportiva em pessoas com deficiência promovida pelo CPP com vista à exponenciação da necessidade fundamental da inclusão social. A apresentação oficial do evento está marcada para o dia 22 de Maio, às 12 horas, numa conferência de imprensa na Praça CR7, contando com a presença do Presidente do Comité Paralímpico de Portugal, José Manuel Lourenço, que estará disponível para esclarecer todos os detalhes sobre o evento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No âmbito do Dia Paralímpico Funchal 2018, a organização pretende realizar ainda uma acção de formação e um Colóquio. O primeiro está marcado para 23 de Maio no Pavilhão do C.A.B, Funchal, entre as 14h30 e as 18 horas, e vai incidir nas modalidades de Atletismo, Boccia, Ténis de Mesa e Voleibol Sentado, na qual técnicos especializados vão demonstrar em termos práticos a essência de cada uma das vertentes desportivas expostas. A actividade é dirigida a alunos do ramo desportivo, técnicos e treinadores e é de participação gratuita mediante inscrição.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Colóquio decorrerá no dia 24 de Maio no Anfiteatro Colégio dos Jesuítas, na Universidade da Madeira, entre as 10h e as 12 horas, e contará com a presença do Presidente do CPP, José Manuel Lourenço, do Vereador do Desporto da Câmara Municipal do Funchal, João Pedro Vieira, do Director Regional da Juventude e do Desporto, David Gomes, e do Reitor da Universidade da Madeira, José Carmo.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x249/0c12/400d225/none/11506/HUMW/image_content_1491722_20180517173144.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Museus municipais do Funchal assinalam o Dia Internacional dos Museus</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/museus-municipais-do-funchal-assinalam-o-dia-internacional-dos-museus-AC3163046</link>
<guid isPermaLink="false">3db02b8e-72e1-4c76-9720-54dbe21eced2</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 16:06:53 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HTMK/image_content_1491668_20180517170518.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Câmara Municipal do Funchal assinala amanhã, dia 18 de Maio, o Dia Internacional dos Museus, com um preenchido calendário de actividades nos museus municipais, nomeadamente, no Museu de História Natural do Funchal, Museu A Cidade do Açúcar e Museu Henrique e Francisco Franco. Recorde-se que estes dois últimos já têm entradas livres em vigor ao longo de todo o ano, consoante decisão do Executivo de Paulo Cafôfo, sendo que esta sexta-feira a medida vai estender-se, igualmente, ao Museu de História Natural. Todas as dependências museológicas da cidade estarão, assim, à disposição de residentes e turistas, com actividades temáticas preparadas e diversas surpresas, pelo que a CMF incentiva toda a população a aproveitar a oportunidade e a usufruir deste tão importante património municipal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Museu de História Natural do Funchal&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Museu de História Natural do Funchal tem planeada a realização de diversas visitas guiadas (com a duração de uma hora), às 10h, 11h, 14h, 15h e 16h. As visitas vão consistir na passagem pelo Aquário, onde os visitantes poderão observar as espécies residentes nos 15 tanques, todas elas representantes da fauna marinha costeira do Arquipélago da Madeira, pelas salas de exposição permanente e pela exposição temporária denominada ‘Darwin e a dinâmica dos solos’. No final, será possível passear no Jardim de Plantas Aromáticas e Medicinais e apreciar as diferentes ervas aromáticas. Os visitantes terão, assim, a oportunidade de conhecer múltiplos aspectos relacionados com a História Natural do arquipélago madeirense. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;De forma a complementar as visitas guiadas, serão ainda realizados ateliês temáticos relacionados com a Biologia Marinha e a Entomologia, onde será dado a conhecer o mundo dos insetos, bem como a descoberta de algumas espécies da vida marinha do Arquipélago da Madeira, incentivando a participação em actividades lúdico-pedagógicas e fomentando a alteração de comportamentos, com vista à conservação da natureza.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Acrescente-se que, esta sexta-feira, o Museu de História Natural do Funchal irá dinamizar, igualmente, a actividade ‘De Palácio a Palácio: um passeio pela cidade do Funchal’, resultado de uma parceria entre o Palácio de São Lourenço e a CMF. Os alunos do 1.º ciclo envolvidos serão, neste caso, conduzidos em pequenos grupos num percurso por várias ruas e monumentos da cidade do Funchal, terminando no Palácio de São Lourenço. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Museu A Cidade do Açúcar&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As actividades neste museu já começaram hoje, 17 de Maio, com a realização de um workshop subordinado ao tema ‘Bonecas de Massa’, para abordar a técnica, o uso e os costumes de uma tradição centenária do arquipélago, que figurava obrigatoriamente nas festas populares madeirenses e esteve em vias de desaparecimento. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Amanhã, dia 18 de Maio, serão realizadas, visitas guiadas por parte do serviço educativo do Museu, bem como estendido o horário de funcionamento do mesmo até às 19 horas, de forma a que todos possam visitar este espaço dedicado à história da indústria açucareira insular, entre os séculos XV e XIX, uma das fases mais conhecidas e marcantes da história e cultura da ilha da Madeira, conhecida como o ciclo do “ouro branco”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Museu Henrique e Francisco Franco&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O museu associa-se, por fim, às comemorações deste ano, segundo o tema lançado pelo Conselho Internacional de Museus (ICOM): ‘Museus hiperconectados: novas abordagens, novos públicos’. Assim sendo, o convite ao público em geral é para redescobrir as exposições ‘Paris Horizonte Fatal – Henrique e Francisco Franco e a Cidade Luminosa’ e ‘QUINTESSÊNCIA II’, de Luz Henriques através de visitas livres das 9h30 às 18 horas e visitas orientadas às 10h e às 15 horas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Será ainda realizada uma actividade temática ‘A Família (Re)descobre a Modernidade’, sendo dirigida a pais e filhos, e avós e netos (crianças dos 4 aos 10 anos). A actividade acontecerá ao longo do dia e terá uma duração aproximada de uma hora. Cada grupo participante deverá ter no máximo 25 crianças e dois familiares por criança e irá decorrer em dois momentos: um de descoberta e observação de algumas obras de arte expostas e outro de perguntas e respostas, através de um livro de actividades. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HTMK/image_content_1491668_20180517170518.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x259/0c17/400d225/none/11506/VUHV/image_content_1491701_20180517170519.jpg"/>
</item>
<item>
<title>PS quer salvaguardar património móvel e imóvel</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/ps-quer-salvaguardar-patrimonio-movel-e-imovel-XC3163022</link>
<guid isPermaLink="false">951e35b1-55cc-4e2f-8686-e434a50780c0</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 15:57:43 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x307/0c41/400d225/none/11506/MTKL/image_content_1491662_20180517165744.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Grupo Parlamentar do PS-Madeira dará entrada, na Assembleia Legislativa da Região Autónoma da Madeira, a um Projeto de Decreto Legislativo Regional que visa estabelecer o regime jurídico relativo à inventariação, classificação, protecção e valorização dos bens culturais móveis e imóveis existentes na Região Autónoma da Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A deputada Sofia Canha afirma que “a salvaguarda e a valorização do património construído compreendem a conservação e transmissão às gerações futuras de todo um legado imóvel. Por essa razão, qualquer intervenção sobre esse património pode estar a agir sobre valores arquitetónicos de índole volumétrica, espacial, funcional, estrutural, construtiva ou estética. Esses valores, individualmente ou em conjunto, conferem ao edificado uma expressão própria e inconfundível, que uma operação de preservação pode facilmente destruir.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por outro lado, é indispensável encarar os novos desafios relacionados com a necessidade de adaptar o património imóvel classificado, assim como os imóveis situados nas respectivas zonas de protecção, às atuais condições e exigências de conforto sanitário e ambiental, à prevenção contra pragas e catástrofes naturais, ou às condições gerais de segurança e desempenho energético impostos pela lei. São condições e exigências que podem resultar em intervenções muito intrusivas ou implicar a utilização de equipamentos e acessórios que provocam, geralmente, alterações significativas na imagem dos imóveis ou conjuntos e que, portanto, têm de ser cuidadosamente projectadas e avaliadas”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A deputada socialista salientou também  que “a salvaguarda e valorização do património imóvel, nas condições deste diploma, implicam, consequentemente, uma responsabilidade acrescida, não só dos técnicos e entidades a quem cabe a apreciação dos projectos de intervenção no património construído, mas também dos projectistas a quem cabe fazer uma instrução mais profunda e mais completa desses projectos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Considerando o desejo de proteger e valorizar mais eficazmente o património móvel e imóvel da Região Autónoma da Madeira e as vantagens de unificar e simplificar a legislação regional relativa à salvaguarda desse património”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Face ao exposto, o Grupo Parlamentar do PS recomenda ao Governo Regional que desenvolva medidas destinadas à protecção e valorização do património móvel e imóvel com respeito pelas competências e em colaboração com a administração central e local.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x307/0c41/400d225/none/11506/MTKL/image_content_1491662_20180517165744.jpg"/>
</item>
<item>
<title>“Este era claramente o navio desejado pela população”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/home/este-era-claramente-o-navio-desejado-pela-populacao-AD3162561</link>
<guid isPermaLink="false">c7e05117-865d-47a2-a38d-fb6fe5ec1e5a</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 15:49:09 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Orlando Drumond</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x225/0c0/0d0/none/11506/EARE/image_content_1491478_20180517164911.jpg"&gt;&lt;p&gt;A escolha do navio ferry fretado para assegurar a ligação Funchal – Portimão satisfaz plenamente o PSD-M. Que reclama também para o Governo Regional o mérito de cumprir com o prometido e corresponder aos anseios da população.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Em primeiro lugar importa destacar a medida. O Governo Regional cumpre claramente uma das suas obrigações eleitorais e isto reforça aquilo que tem sido o mandato. Um mandato que a meu ver e no ver dos madeirenses, tem sido constantemente cumprindo as suas obrigações”, começou por salientar o líder do Grupo Parlamentar, Jaime Filipe Ramos. Apenas o reparo que “esta obrigação deveria ser do Estado e não da Região, porque estamos a falar de continuidade territorial”, lembrou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em relação à operacionalidade, considera que as características do navio correspondem a aquilo que era a expectativa dos madeirenses, motivo para reforçar o repto para que a população usufrua “da medida que vem ao encontro de uma necessidade que toda a população exigia ao Governo Regional e que em bom tempo correspondeu”, acentuou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jaime Filipe chegou mesmo a afirmar que “este era claramente o navio desejado pela população e o Governo Regional deu à população aquilo que a população desejava”. Dito isto, reforçou que “agora também é necessário que haja essa correspondência de maneira a que fique confirmado que era uma vontade e um desejo por parte da população”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agora que a expectativa reside no nível de adesão que a operação venha a registar, o parlamentar social-democrata mostra-se confiante no êxito da mesma.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A parte que o Governo Regional tinha obrigação de fazer já o fez e essa é a parte que traz ao PSD um grau elevado de satisfação porque o Governo cumpriu a sua obrigação. Agora essa correspondência cabe, não só ao operador, como também à população aderir. Parece que tem preços acessíveis, ou seja, condições boas para que seja uma operação de sucesso”, perspectivou.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x225/0c0/0d0/none/11506/EARE/image_content_1491478_20180517164911.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Madeira assinala ‘Noite Europeia dos Museus’</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/madeira-assinala-noite-europeia-dos-museus-ND3162843</link>
<guid isPermaLink="false">21369666-8431-4136-b843-6224a6df698c</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 15:49:05 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x250/0c25/400d225/none/11506/TTIO/image_content_1491615_20180517164906.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um dia depois dos espaços museológicos tutelados pelo Governo Regional se associarem às Comemorações do Dia Internacional dos Museus, assinaladas amanhã, dia 18 de Maio, através de entradas gratuitas, visitas guiadas e muitas outras actividades destinadas a vários públicos, a Madeira volta a integrar, no próximo sábado, 19 de Maio, as celebrações da ‘Noite Europeia dos Museus’, funcionando num horário alargado e gratuito que contempla inúmeras iniciativas em três espaços: Museu Quinta das Cruzes, MUDAS. Museu de Arte Contemporânea da Madeira e Universo de Memórias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Assim, no próximo sábado, dia 19, o Museu Quinta das Cruzes funcionará no seu horário normal (10h/12.30 e /14h/17.30) reabrindo depois, entre as 19 horas e a meia-noite, de forma gratuita, para assinalar a data. O programa arranca às 19h30 com uma visita guiada às colecções do Museu, seguido de um concerto de Orquestrofone, pelas 20h30. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meia hora depois será a vez da actuação musical do Grupo de Fados da Associação Académica da UMa ‘Fatum’, ambos a ter lugar nos Jardins do Museu. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre as 21h30 e as 22 horas, terão lugar duas visitas-jogo destinadas ao público infanto-juvenil, com idades entre os 6 e os 12 anos, através de uma plataforma digital. A actividade obriga a pré-inscrição através de telefone (291 740 670) ou por e-mail (mqc.drc.sretc@gov-madeira.pt). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A acção finaliza com mais uma visita guiada, destinada ao público em geral, pelas 22h30.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já no MUDAS, a ‘Noite Europeia dos Museus’ celebra-se com entradas gratuitas, a partir das 17 horas e com um Concerto de Guitarra Clássica, marcado para as 19h30, a cargo de um compositor, guitarrista e intérprete húngaro. Sándor Mester vai interpretar composições de Balint Bakfark, Bela Bartok, Carlos Seixas e Alain Oulman, entre outros. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além de ser um espectáculo de entrada livre, o mesmo será transmitido em directo, na página do Facebook do Museu. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante o dia, haverá lugar para a III Edição da Oficina Criativa de Conto CONTARTE, destinada às crianças e famílias (entre as 11h15 e as 12h15 horas), bem como uma visita orientada, às 17h45.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Finalmente, o Universo de Memórias João Carlos Abreu associa-se a esta comemoração abrindo as portas em horário alargado, com duas exposições que poderão ser vistas no espaço, além de outras iniciativas e apontamentos musicais previstos.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x250/0c25/400d225/none/11506/TTIO/image_content_1491615_20180517164906.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Associação de Andebol da Madeira solidária com árbitros madeirenses</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/associacao-de-andebol-da-madeira-solidaria-com-arbitros-madeirenses-HD3162867</link>
<guid isPermaLink="false">52592ebf-e440-4682-8961-6fadf618edd8</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 15:46:33 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Paulo Vieira  Lopes</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/STMK/image_content_1491639_20180517164633.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Associação de Andebol da Madeira expressou hoje a sua total solidariedade com os árbitros madeirenses Duarte Santos e Ricardo Fonseca, depois das notícias que vieram a público sobre corrupção no andebol português.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A Direcção da Associação de Andebol da Madeira, face às notícias que vieram a público nos últimos dias, vem por este meio expressar a sua solidariedade e apoio aos árbitros Duarte Santos e Ricardo Freitas, dupla de reconhecido prestígio regional, nacional e internacional que muito tem contribuído com o seu profissionalismo para o prestígio da arbitragem na modalidade de andebol”, lê-se no comunicado enviado à Comunicação Social.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/STMK/image_content_1491639_20180517164633.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Carlos Pereira e Daniel Ramos brindam ao futuro em almoço-convívio</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/carlos-pereira-e-daniel-ramos-brindam-ao-futuro-em-almoco-convivio-KD3162826</link>
<guid isPermaLink="false">fb92ab17-3c1d-45eb-b467-69efcbd54317</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 15:41:32 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Emanuel Rosa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x285/0c30/400d225/none/11506/OTMW/image_content_1491607_20180517164117.jpg"&gt;&lt;p&gt;O plantel do Marítimo participou hoje num almoço-convívio, de final de época, no qual Carlos Pereira e Daniel Ramos brindaram a um futuro risonho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A continuidade do treinador parece estar garantida, até porque tem mais um ano de contrato.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x285/0c30/400d225/none/11506/OTMW/image_content_1491607_20180517164117.jpg">
<media:title>Fotos Hélder Santos/Aspress</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x286/0c30/400d225/none/11506/OTMT/image_content_1491634_20180517164117.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Santa Cruz diz que “é muito mais aquilo que a ARM nos deve do que aquilo que devemos à ARM”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/santa-cruz-diz-que-e-muito-mais-aquilo-que-a-arm-nos-deve-do-que-aquilo-que-devemos-a-arm-XD3162734</link>
<guid isPermaLink="false">ba055fa0-7c0f-4321-87ea-13886fb60a7f</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 15:34:14 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra Ascensão Silva</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/XHRP/image_content_1491517_20180517163415.jpg"&gt;&lt;p&gt;A propósito da notícia hoje divulgada pelo DIÁRIO sobre as dívidas dos municípios à ARM - Águas e Resíduos da Madeira, com o título ‘Funchal e Santa Cruz com peso de 91% das dívidas à ARM’, a Câmara de Santa Cruz enviou um comunicado onde esclarece que “não se sente incluída no rótulo de caloteira onde a notícia a coloca”, por entender que tal circunstância “decorre do facto de haver dois acordos de pagamento com a ARM”, que estão a ser “integralmente cumprido por esta autarquia”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com a autarquia santacruzense, o que está em tribunal são “valores fora deste acordo” que o município contesta por considerá-los “injustos” e “claramente lesivos da boa gestão pública pela qual devemos sempre pugnar”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recorda que “é muito mais aquilo que a ARM nos deve do que aquilo que devemos à ARM”, estando em causa “os direitos de passagem num valor de um milhão e setecentos mil euros, e seis milhões e setecentos e um euros da taxa fixa de resíduos, que este Município se encontra a contestar em tribunal”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A autarquia de Santa Cruz diz que faz questão de honrar os compromissos junto dos credores e quer pagar o que deve, mas quer, acima de tudo, “pagar o que é justo e justificável, porque admitimos pagar por serviços, mas não admitimos ser financiadores de empresas públicas”, lamentando que a ARM “deite mão ao expediente da execução, agora junto à Câmara do Funchal, mas que já havia praticado contra a Câmara Municipal de Santa Cruz, num ‘modus operandi’ que nunca usou quando os valores em dívida eram muito superiores e quando os autarcas desses mesmos municípios eram do PSD”. Uma atitude que, segundo a autarquia de Santa Cruz, “deixa transparecer que a gestão da ARM é mais política do que financeira, o que é ilegítimo numa empresa pública”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leia a &lt;a rel="follow" href="http://www.dnoticias.pt/impressa/hemeroteca/diario-de-noticias/funchal-e-santa-cruz-com-peso-de-91-das-dividas-a-arm-XF3160022#"&gt;notícia&lt;/a&gt; publicada hoje na edição impressa do DIÁRIO.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/XHRP/image_content_1491517_20180517163415.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Equipa do Sporting não vai treinar na sexta-feira no Estádio Nacional</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/equipa-do-sporting-nao-vai-treinar-na-sexta-feira-no-estadio-nacional-BD3162751</link>
<guid isPermaLink="false">5930a2c9-0e02-44d9-881b-fa5e3ce81753</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 15:20:15 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/OWMK/image_content_1491523_20180517162016.jpg"&gt;&lt;p&gt;A equipa do Sporting não vai realizar o treino que estava agendado para sexta-feira no Estádio Nacional, tendo em vista a preparação da final da Taça de Portugal, anunciou hoje a Federação Portuguesa de Futebol (FPF).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Numa curta nota, o organismo máximo do futebol português informa apenas “que o Sporting não irá realizar a sessão de treino prevista para o Estádio Nacional, no Jamor”, e relembra que o outro finalista, o Desportivo das Aves, “vai treinar no sábado, às 11:00”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Sporting não fez nenhum treino de preparação para a final da Taça, agendada para as 17:15 de domingo, depois da invasão de terça-feira à Academia do clube, em Alcochete, levada a cabo por um grupo de cerca de 50 alegados adeptos encapuzados, que agrediram técnicos e jogadores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A polémica que envolve o Sporting agravou-se nos últimos dias, após a derrota no domingo, no último jogo do campeonato frente ao Marítimo (2-1), que fez o clube de Alvalade perder o segundo lugar para o Benfica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A GNR deteve 23 dos atacantes e as reações de condenação do ataque foram generalizadas e abrangeram o Presidente da República, Marcelo Rebelo de Sousa, o presidente da Assembleia da República, Eduardo Ferro Rodrigues, e o primeiro-ministro, António Costa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paralelamente, a Polícia Judiciária deteve quatro pessoas ligadas ao Sporting na quarta-feira, incluindo o diretor para o futebol, André Geraldes, na sequência de denúncias de alegada corrupção em jogos de andebol e de futebol.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/OWMK/image_content_1491523_20180517162016.jpg">
<media:title>Foto EPA</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Bas Dost, apesar de “chocado” mostra-se “orgulhoso da equipa”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/bas-dost-apesar-de-chocado-mostra-se-orgulhoso-da-equipa-XD3162635</link>
<guid isPermaLink="false">71c02ca3-2012-4f94-823d-b4001d33f046</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 15:12:06 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x251/0c13/400d225/none/11506/SVLN/image_content_1491495_20180517161207.jpg"&gt;&lt;p&gt;O avançado holandês do Sporting Bas Dost mostrou-se hoje “orgulhoso da equipa”, agradecendo o apoio dos “verdadeiros adeptos” do clube, no seguimento dos incidentes ocorridos terça-feira na Academia de Alcochete.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apesar de reconhecer que ainda está “chocado” com o ato de violência contra a equipa levado a cabo por cerca de 50 alegados adeptos do clube, Bas Dost mostrou-se “feliz pela reação dos verdadeiros adeptos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Isso significa muito para mim! Além disso, estou orgulhoso da forma como a minha equipa lidou com esta situação difícil. Isso mostra a força do nosso grupo. Estou tão orgulhoso desta equipa. Vamos ultrapassar isto juntos!”, pode ler-se no comunicado publicado na sua página do Facebook, em português e em inglês.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bas Dost foi um dos vários jogadores agredidos na Academia do Sporting, em Alcochete, na terça-feira, tendo ficado com ferimentos na cabeça e nas pernas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Antes do primeiro treino para a final da Taça de Portugal, que vai disputar, no domingo, com o Desportivo das Aves, a equipa de futebol do Sporting foi atacada por um grupo de cerca de 50 alegados adeptos encapuzados, que agrediram técnicos e jogadores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A GNR deteve 23 dos atacantes e as reações de condenação do ataque foram generalizadas e abrangeram o Presidente da República, Marcelo Rebelo de Sousa, o presidente da Assembleia da República, Eduardo Ferro Rodrigues, e o primeiro-ministro, António Costa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entretanto, já hoje, nove dos 23 arguidos pelos incidentes ocorridos na Academia de futebol do Sporting decidiram prestar declarações, informou o tribunal do Barreiro.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x251/0c13/400d225/none/11506/SVLN/image_content_1491495_20180517161207.jpg">
<media:title>Foto Globalimagens</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>“Como é que uma dívida da CMF põe em causa toda a gestão financeira do Município?”, questiona PSD</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/como-e-que-uma-divida-da-cmf-poe-em-causa-toda-a-gestao-financeira-do-municipio-questiona-psd-ND3162582</link>
<guid isPermaLink="false">a0128081-b721-4ae0-8dee-df1839a6ae79</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 15:12:33 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra Ascensão Silva</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x268/0c21/400d225/none/11506/SVMT/image_content_1491484_20180517161234.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os Vereadores do PSD pediram esclarecimentos ao presidente da Câmara Municipal do Funchal sobre as dívidas da Autarquia à ARM (Águas e Resíduos da Madeira), mas de acordo com Rubina Leal, “não obtiveram nenhuma resposta por parte do edil”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A vereadora do PSD, diz que a Câmara “não honra os seus compromissos e não acatou aquilo que foi decidido pelo Tribunal”, sublinhando que todas as pessoas que pagam a factura de água e de resíduos sólidos à CMF “não concordam que a Autarquia não pague esses serviços ao fornecedor”. Rubina Leal questiona o que acontece às verbas (de água e de resíduos sólidos) que “deveriam ir para o fornecedor e não vão”, lembrando as afirmações do executivo camarário de ter “a melhor gestão de sempre”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A vereadora diz não compreender “como é que uma única dívida, a um único fornecedor põe em causa toda a gestão financeira do Município”, tendo pedido esclarecimentos ao presidente da CMF para tentar perceber como é que Autarquia chegou a “uma situação como esta”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x268/0c21/400d225/none/11506/SVMT/image_content_1491484_20180517161234.jpg"/>
</item>
<item>
<title>“Só numa terra tão próxima de África é que acontece negócios destes”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/home/so-numa-terra-tao-proxima-de-africa-e-que-acontece-negocios-destes-DD3162140</link>
<guid isPermaLink="false">55bab15a-9926-4045-b887-dbfb3ba1f310</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 14:58:32 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Orlando Drumond</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x225/0c0/0d0/none/11506/ICRE/image_content_1491016_20180517155801.jpg"&gt;&lt;p&gt;A notícia que a ligação ferry entre a Madeira e o Continente será assegurada pelo ‘Volcan de Tijarafe’, navio já conhecido dos madeirenses que regressa, agora na condição de fretado pela Empresa de Navegação Madeirense à Naviera Armas, escandalizou o deputado independente, Gil Canha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Este fretamento do ferry é dos maiores escândalos que aconteceu na Madeira jardinista e albuquerquista. Só numa terra tão próxima de África é que acontece negócios destes. Então o grupo que fez tudo por tudo, juntamente com o Governo de Alberto João Jardim, para afugentar o Armas, condicionaram a carga, fizeram 31 por uma linha para sabotar a linha do Armas, agora, depois do Governo ter feito uma espécie de ‘forma à medida’, agora vem apresentar o mesmo barco”, recriminou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Incrédulo que a Autoridade da Concorrência não se manifeste neste processo, Gil Canha considera “vergonhoso para a Madeira” que “uma empresa que já controla a operação portuária, já tem a cartelização do transporte marítimo para a Madeira, seja permitido que também controle o navio ferry, ainda por cima como intermediário”, contesta. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sempre muito critico com o desenrolar deste processo, o deputado independente minimiza as características do ferry e os dados já revelados sobre a operação já agendada para arrancar no início de Julho, assumindo particular curiosidade em saber quais vão ser os preços a praticar pelo transporte de viaturas: “Estou desejando de ver o valor dos carros”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De resto, mantém o ‘ataque cerrado’ ao Governo e ao operador, único concorrente para a concessão de serviços públicos de transporte marítimo de passageiros e de veículos, através de navio ferry, entre a Madeira e o Continente Português.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Sabotaram a operação do Armas no passado, e agora, de uma forma quase fandanga, veem meter mão nesta operação, que no fundo é fechar o monopólio completo. Isto é mais uma prova que o Governo de Miguel Albuquerque é um desastre, como foi o de Alberto João Jardim, porque no meio disto tudo quem foi inteligente e goza com estes políticos é precisamente o Luís Miguel Sousa (...) que transformou o Grupo Sousa numa fortuna política, ganha com o monopólio dos Portos da Madeira”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x225/0c0/0d0/none/11506/ICRE/image_content_1491016_20180517155801.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Rui Barreto considera “triste telenovela” o desentendimento entre Câmara e ARM</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/rui-barreto-considera-triste-telenovela-o-desentendimento-entre-camara-e-arm-GD3162448</link>
<guid isPermaLink="false">5ef4a3af-82cd-472b-91de-d8523c0f18d1</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 14:50:50 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra Ascensão Silva</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/481x361/70c66/400d225/none/11506/AGLW/image_content_1491339_20180517155050.jpg"&gt;&lt;p&gt;O vereador do CDS-PP na Câmara do Funchal considera uma “triste telenovela” o desentendimento entre a autarquia liderada por Paulo Cafôfo e o Governo Regional de Miguel Albuquerque por causa do suposto incumprimento de dívidas do município para com a empresa pública Águas e Resíduos da Madeira (ARM).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rui Barreto diz que a “compita” tem ocupado a agenda política mediática da última semana e já meteu ao barulho a secretaria regional do Ambiente e Recurso Naturais, a presidente do Conselho de Administração da ARM e o próprio secretário-geral do PSD, todos alinhando na tese de que a Câmara do Funchal não tem honrado os acordos firmados para amortizar a dívida da autarquia, o que tem sido negado pela vereação Confiança. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O CDS já tinha alertado para o facto de podermos vir a assistir à campanha partidária mais longa da história, com provável entrada no ‘Guinness Book’, mas não contem com o CDS para joguinhos políticos”, explicou o vereador à saída da reunião. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Barreto esclareceu que sobre este diferendo, “o CDS é a favor do cumprimento integral dos compromissos e acordos celebrados”, lembrando que no passado “não sabíamos onde acabava a porta da Câmara e começava a porta do Governo Regional e do sector público empresarial. Houve muitas dívidas que foram permanecendo e se avolumando ao longo do tempo porque as entidades públicas não se pagavam entre si”, referiu Rui Barreto, explicando que solicitou ao vice-presidente da Câmara, “no local próprio, que explicasse com rigor se havia incumprimento da Câmara”, tendo recebido a garantia “de que todos os compromissos estão a ser honrados”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o vereador, “o que está a ser dirimido nos tribunais é a taxa fixa - que entretanto a própria ARM deixou de cobrar, mas existiu entre 2006 e março de 2017 e foi contestada pelo anterior presidente - e os aumentos dos tarifários de 2014, que teriam um custo para os munícipes de 14 por cento na factura da água, e outro aumento de 21 por cento em 2017. Aquilo que foi objecto de acordos no passado, o município está a pagar, o que não está a ser pago e que o Governo quer executar pela via fiscal, é o que a Câmara contesta porque ainda não foi decido pelos tribunais, e isso também não me parece razoável”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rui Barreto esclarece que “enquanto for vereador nesta casa, pugnarei sempre pela verdade, transparência e pelo cumprimento escrupuloso da legalidade”. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/481x361/70c66/400d225/none/11506/AGLW/image_content_1491339_20180517155050.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Madeirense João Pedro Ramos lança música ‘Boolas D’Aço’, veja o vídeo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/videos/madeirense-joao-pedro-ramos-lanca-musica-boolas-d-aco-veja-o-video-FD3162016</link>
<guid isPermaLink="false">a55d0cc0-827a-43d1-beef-9107d85324a0</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 14:43:25 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x393/0c35/400d225/none/11506/RJHP/image_content_1490901_20180517153945.jpg"&gt;&lt;p&gt;O conhecido madeirense João Pedro Ramos, que tem vindo a deixar a sua ‘impressão digital’ no mundo dos espectáculos da Região, acaba de lançar o ‘videoclip’ ‘Boolas D’Aço’. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O artista revelou que a música, da sua autoria, “fala sobre a coragem que um artista madeirense tem que ter para lançar a sua arte e produzir sem limites”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Foi um trabalho árduo de vários meses a produzir e a criar ideias para fazer um bom vídeo”, disse. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agora que o ‘videoclip’ está pronto, tendo sido gravado numa sucata, espera que este tenha um bom ‘feed-back’ da parte do público e que passe nas rádios, assim como nas pistas de dança dos clubes nocturnos da Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Desejamos ouvir a nossa música a passar na rádio e nas discotecas para que os jovens dancem, cantem e partilhem este som”, frisou João Pedro Ramos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O artista revelou ainda que, em breve, irão haver mais novidades, estando neste momento a trabalhar em conjunto com Amëriko Nunez para o lançamento de mais músicas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ficha Técnica&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- ‘Boolas D’Aço’ está disponível nas plataformas Spotify, iTunes e Shazam;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Música produzida pelo DJ Amëriko Nunez, letra criada por JPRamos e o ‘videoclip’ feito por Roberto Assis Produções;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Vídeo gravado numa sucata, com o apoio do proprietário Fábio Félix;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Bailarinas: Daniela Silva, Carolina Abreu e Andreia Marques;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Cuspidor de fogo: Xavier Miguel.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x393/0c35/400d225/none/11506/RJHP/image_content_1490901_20180517153945.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/455x225/28c0/400d225/none/11506/KQVO/image_content_1491329_20180517153946.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/474x225/37c0/400d225/none/11506/JQIM/image_content_1491328_20180517153946.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/448x225/24c0/400d225/none/11506/UQJS/image_content_1491327_20180517153946.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/462x225/31c0/400d225/none/11506/TQOJ/image_content_1491326_20180517153946.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/449x226/26c0/400d225/none/11506/WQHQ/image_content_1491325_20180517153946.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/468x225/33c0/400d225/none/11506/VQMP/image_content_1491324_20180517153946.jpg"/>
<media:content>
<media:player url="https://youtu.be/A6iB_t98M20"/>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Psicólogos abordam importância da sexualidade no bem-estar e na saúde mental </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/psicologos-abordam-importancia-da-sexualidade-no-bem-estar-e-na-saude-mental-BD3162164</link>
<guid isPermaLink="false">254e2f3a-5053-43c9-9e0a-4d4ac198035c</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 14:27:27 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c15/400d225/none/11506/TRJK/image_content_1491030_20180517152728.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Delegação Regional da Madeira (DRM) da Ordem dos Psicólogos Portugueses organiza, esta sexta-feira, dia 18 de Maio, no Auditório do Arquivo Regional e Biblioteca Pública da Madeira, a conferência ‘Identidade, sexualidade (s), afectos: da reflexão à intervenção’. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Num encontro que reúne cerca de 100 participantes, serão explorados temas, conceitos e preconceitos ligados à sexualidade e debatida a importância do comportamento e expressão da identidade sexual e de género para o bem-estar e saúde mental. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Discutir-se-á, entre outros assuntos: porque é tão difícil integrar a sexualidade nas nossas abordagens; qual a importância de uma rede de apoio e quebra de isolamento; a sexualidade no envelhecimento: identidade e estigma.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre os oradores incluem-se Gabriela Moita, psicóloga e terapeuta sexual, e Pedro Nobre, coordenador do SexLab da Universidade do Porto e Presidente da World Association for Sexual Health. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O evento, que está inserido na estratégia de formação e desenvolvimento profissional da DRM, terá início com as intervenções da Presidente do Instituto de Segurança Social, Augusta Aguiar, da Vereadora da Câmara Municipal do Funchal, Madalena Nunes, do Presidente da DRM, Renato Gomes Carvalho, e das responsáveis pela Comissão Organizadora, Marisa Alexandre e Carolina Abreu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além das sessões plenárias, a conferência inclui a realização de um debate com os participantes e diversas comunicações sobre sexualidade, diversidade e inclusão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pode encontrar o programa &lt;a rel="nofollow" href="https://www.ordemdospsicologos.pt/pt/p/identidade-sexualidades-afetos" target="_blank"&gt;aqui&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c15/400d225/none/11506/TRJK/image_content_1491030_20180517152728.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Meia Maratona Atlântida realiza-se a 27 de Maio </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/meia-maratona-atlantida-realiza-se-a-27-de-maio-YD3162111</link>
<guid isPermaLink="false">41398c5b-6725-43bf-9144-8b2659b84c0e</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 14:19:10 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra Ascensão Silva</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x339/0c0/400d225/none/11506/PJNF/image_content_1490967_20180517151910.jpg"&gt;&lt;p&gt;A 2.ª edição da Meia Maratona Atlântida, evento do Circuito Madeira a Correr - Re/Max Elite, organizado pela AARAM em parceira com a Empresa de Cervejas da Madeira, foi apresentada esta manhã, 17 de Maio, na sede da Associação de Atletismo da Região Autónoma da Madeira (AARAM).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Após o sucesso da 1.ª edição que juntou mais de 300 atletas, a organização espera superar os números de 2017, numa altura em que já estão inscritos cerca de 200 atletas para a prova do dia 27 de Maio, nas duas distâncias principais: a Meia Maratona Atlântida, com 21.097,50 metros, e a Mini Maratona Atlântida, com 4950 metros. Paralelamente será organizada uma marcha pela saúde sem carácter competitivo com uma distância aproximada de 4000 metros. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A inscrição tem um custo de 3€ para todas as provas e inclui uma t-shirt alusiva ao evento, uma medalha de participação, massagem gratuita para os participantes da Meia Maratona e ainda um convívio final nas instalações da Empresa de Cervejas da Madeira para todos os participantes.  Para os jovens infantis e iniciados, a inscrição será gratuita. Todo o valor arrecadado das inscrições reverterá para a Liga Portuguesa Contra o Cancro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este ano serão introduzidas algumas novidades, uma delas tem a ver com uma barreira horária na Meia Maratona, na zona de abastecimento da Rotunda da Autonomia, onde o controlo de passagem fecha às 2 horas de prova. Depois os atletas terão no máximo 3 horas para terminar a prova. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quanto aos prémios monetários, a Meia Maratona oferece 250€ para os vencedores M/F, 150€ para os segundos classificados e 100€ para os terceiros classificados. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;As melhores equipas M/F recebem 100€ e todos os vencedores de escalões recebem um voucher de 25€ em produto da Empresa de Cervejas da Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Água Atlântida é a principal patrocinadora deste evento, um produto regional único e que está presente em todos os eventos organizados pela Associação de Atletismo da Região Autónoma da Madeira, sendo a Água Oficial do Atletismo Regional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As inscrições decorrem até ao dia 21 de Maio e podem ser efectuadas online em atletismodamadeira.pt ou na sede da AARAM - Estádio de Câmara de Lobos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Programa da prova&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;24 Maio &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entrega do kit de participação&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15h às 19h na sede da AARAM (Estádio de Câmara de Lobos)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;25 Maio&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entrega do kit de participação &lt;/p&gt;&lt;p&gt;10h às 13h e das 14h às 19h na sede da AARAM (Estádio de Câmara de Lobos)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;27 Maio &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Competições na Empresa de Cervejas da Madeira (PEZO)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;08h30 - Partida da Meia Maratona Atlântida&lt;/p&gt;&lt;p&gt;09h00 - Partida da Mini Maratona Atlântida&lt;/p&gt;&lt;p&gt;09h05 - Partida da Marcha da Saúde&lt;/p&gt;&lt;p&gt;09h40 - Prova dos Jovens&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11h30 - Cerimónia de entrega de prémios&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x339/0c0/400d225/none/11506/PJNF/image_content_1490967_20180517151910.jpg"/>
</item>
<item>
<title>ACIF adverte para os prós e contras da operação</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/home/acif-adverte-para-os-pros-e-contras-da-operacao-NE3161843</link>
<guid isPermaLink="false">16b9139f-fb97-45ef-81cb-dbc072bd5610</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 14:08:18 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Orlando Drumond</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x276/0c25/400d225/none/11506/CVIH/image_content_1490591_20180517150820.jpg"&gt;&lt;p&gt;A ACIF não se pronuncia sobre as características do navio que vai assegurar a ligação ferry entre o Funchal e Portimão para não tomar posição num processo que divide muitos dos associados, consoante o sector de actividade. É que “enquanto uns estão satisfeitos com a possibilidade de poderem fazer fornecimento pós-venda, outros estão muito preocupados com a possibilidade de terem, inclusive, de encerrar os negócios que foram construindo”, lembra Cristina Pedra, presidente da Associação do Comércio e Indústria do Funchal – ACIF.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Razão suficiente para não emitir opinião sobre as características específicas do navio, mas em contrapartida, reafirmar aquilo que enquanto dirigente da associação empresarial tem dito em relação à ligação ferry. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Há associados que gostariam e demonstram ser necessário o ferry para a sua actividade empresarial, nomeadamente aqueles que têm uma ligação industrial e que poderão usar o ferry para levar da Madeira para o Continente Português camiões oficinas e que possam estabelecer condições de manutenção que de outra forma não podem, ou podem só subcontratando recursos no resto do país, e portanto essa é uma franja de associados que desde início se mostrou favorável ao ferry”, começou por apontar. De imediato concretiza que “em situação cumulativa temos um outro conjunto de associados que sobrevivem e têm já empresas estabelecidas, em especial na área agro-alimentar e na área agrícola, que têm um conjunto significativo de abastecimentos a cadeias hoteleiras e que já criaram diversos postos de trabalho, têm a sustentabilidade do seu negócio feito na qualidade dos produtos que cultivam, desde logo pela micro escala que existe na Madeira e que veem com muita apreensão a entrada do ferry porque poderá vir - e virá com certeza -, produtos alimentares muito mais económicos, é certo sem a qualidade que a micro produção permite, mas que poderá pôr em questão a solvência das empresas e dos postos de trabalho criados”, admitiu. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x276/0c25/400d225/none/11506/CVIH/image_content_1490591_20180517150820.jpg"/>
</item>
<item>
<title>V Encontro de Educação de Santa Cruz marcado para esta sexta-feira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/v-encontro-de-educacao-de-santa-cruz-marcado-para-esta-sexta-feira-CD3162073</link>
<guid isPermaLink="false">eb484df7-ec02-45c4-b74f-b526e731a6fb</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 14:05:21 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/MJLJ/image_content_1490922_20180517150522.jpg"&gt;&lt;p&gt;O V Encontro de Educação do Município de Santa Cruz realiza-se amanhã, 18 de Maio, no Hotel Vila Galé de Santa Cruz. Organizado anualmente pela Câmara Municipal de Santa Cruz, através do Gabinete de Educação, o evento tem por objectivo informar e divulgar trabalhos efectuados no concelho no âmbito educativo, bem como promover um espaço de comunicação e de debate de ideias sobre o tema ‘O Mundo Actual e os Desafios de Educação’.  O Encontro é gratuito, mas com limitação de 200 inscrições.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta acção já se encontra validada pela Direcção Regional de Educação, para efeitos de progressão na carreira dos docentes de todos os grupos de recrutamento. Os docentes que queiram beneficiar da Validação deverão realizar a sua inscrição na Plataforma Interagir na actividade formativa: https://digital.madeira.gov.pt/interagir ) - V Encontro de Educação - O Mundo Actual e os Desafios à Educação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Formandos serão avaliados através de uma reflexão crítica sobre um dos temas do Encontro, num texto com cerca de 500 palavras, a enviar por e-mail para gabinetedeeducacaocmsc@gmail.com  no prazo de 10 dias após a realização do evento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A avaliação será individual, qualitativa e quantitativa, com base neste trabalho (90%) e no preenchimento da folha de controlo de assiduidade (10%) que estará no Balcão do Secretariado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A nota expressa será na escala numérica de 1 a 10 valores, nos termos previstos na Carta Circular CCPFC - 3/2007, de setembro de 2007, do Conselho Científico Pedagógico da Formação Contínua, com a seguinte classificação de referência: 1 a 4,9 valores – Insuficiente, 5 a 6,4 valores – Regular; 6,5 a 7,9 valores – Bom; 8 a 8,9 valores – Muito Bom; 9 a 10 valores – Excelente.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/MJLJ/image_content_1490922_20180517150522.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Mulher atropelada em São Vicente</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/mulher-atropelada-em-sao-vicente-KE3161905</link>
<guid isPermaLink="false">15af99f5-ad83-4d26-b55c-5642c4568c68</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 13:36:12 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/PUJK/image_content_1490609_20180517143614.jpg"&gt;&lt;p&gt;Uma mulher de 60 anos foi hoje atropelada por uma viatura ligeira, na Fajã da Areia, em São Vicente. O acidente aconteceu por volta do meio-dia, altura em que foi dado o alerta aos Bombeiros Voluntários de São Vicente e Porto Moniz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para o local foi mobilizada uma equipa desta corporação, que ministrou os primeiros socorros à vítima, imobilizando-a e transportando-a de ambulância para o Hospital Dr. Nélio Mendonça.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/PUJK/image_content_1490609_20180517143614.jpg">
<media:title>Foto arquivo</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>“Se a ligação fosse a Lisboa teria maior adesão”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/home/se-a-ligacao-fosse-a-lisboa-teria-maior-adesao-XE3161716</link>
<guid isPermaLink="false">2631160c-2138-41d0-9859-a882288c2167</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 13:28:55 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Orlando Drumond</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x225/0c0/0d0/none/11506/YCRE/image_content_1490558_20180517142857.jpg"&gt;&lt;p&gt;Apesar de muito contestatário em relação ao processo e ao vencedor do concurso da linha ferry, com criticas em várias direcções, José Manuel Coelho, líder do PTP-Madeira, reconhece a importância desta ligação marítima.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O barco é uma necessidade e uma aspiração dos madeirenses. Nós como ilhéus temos necessidade de ligações com o exterior e são importantes para o nosso desenvolvimento. Isso não está em causa. Agora a forma como é conduzido o processo e quem é beneficiado já se sabe que é ‘o modus operandi’ do Governo aliado à justiça a proteger os grandes senhores do dinheiro. Mais nada”, concluiu o controverso dirigente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aliás, quando instado a comentar a escolha do navio, que hoje é manchete na edição do DIÁRIO, José Manuel Coelho não resistiu em acusar “o actual Governo Regional da Madeira e a actual Assembleia Legislativa da Madeira” de não trabalhar para os madeirenses, mas antes para os grandes grupos económicos. Denunciou que “o povo da Madeira é o único ausente de todos estes interesses”, e lamentou não poder defender o povo que o elegeu “por causa da perseguição judicial que está, juntamente com o Governo, a defender os grupos económicos, nomeadamente o Grupo Sousa”, apontou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apesar de ter também comparado este concurso da ligação ferry ao polémico concurso do CIMAD, o deputado trabalhista admitiu que a ligação entre a Madeira e o Continente vai fazer com que muitos madeirenses voltem a viajar de barco, embora também seja da opinião que “se a ligação fosse a Lisboa teria maior adesão. Mas como é a Portimão está um pedaço condicionada”, considera Ainda assim, “para quem leva o automóvel e para quem vai passar férias, acaba por servir e não há dúvida que vem ajudar, e muito, a Madeira e os madeirenses”, concretizou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x225/0c0/0d0/none/11506/YCRE/image_content_1490558_20180517142857.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Obras na Praça do Município arrancam em Junho e terminam no final do ano</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/obras-na-praca-do-municipio-arrancam-em-junho-e-terminam-no-final-do-ano-IE3161785</link>
<guid isPermaLink="false">b0f1b935-926a-48f0-be4a-ea12ce007bb7</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 13:17:52 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra Ascensão Silva</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/WVMK/image_content_1490579_20180517141753.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Praça do Município vai entrar em obras já no próximo mês de Junho. O concurso foi lançado pela autarquia do Funchal, para a primeira fase da obra, no valor de 183 mil euros, devendo estar concluída até ao final do ano. Esta foi uma das deliberações da habitual reunião da Câmara Municipal do Funchal, realizada esta quinta-feira. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com Bruno Martins, porta-vos da reunião, a intervenção na Praça do Município faz parte das políticas definidas no Plano de Acção para a Mobilidade Urbana Sustentada da autarquia, onde se integra, também, a Rua Fernão de Ornelas, numa fase posterior.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A obra que arranca em Junho contempla alargamento dos passeios com novos materiais e inclui ainda trabalhos na fachada do edifício da autarquia. A segunda fase do projecto prevê melhorias até à esplanada O Leque e ao Café do Museu, de forma a criar melhores condições para o comércio local e para a restauração.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O vereador destacou ainda os trabalhos que decorrem em cinco escolas, património municipal, desactivadas em função das novas realidades demográficas, que a Câmara Municipal está a recuperar, de forma a dar-lhes uso mais apropriados e de encontro às necessidades da população. Bruno Martins salientou a Escola do Curral dos Romeiros, onde foi instalada a unidade local de protecção civil e um estabelecimento comercial de apoio ao turismo e deu ainda o exemplo da escola da Vaquinha que será, futuramente, um centro de esterilizações para animais de famílias carenciadas ou animais abandonados. Casos de um novo uso para um património autárquico que não tinha uso viável.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/WVMK/image_content_1490579_20180517141753.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Marta Soares apela à demissão de Bruno de Carvalho</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/marta-soares-apela-a-demissao-de-bruno-de-carvalho-YE3161760</link>
<guid isPermaLink="false">dd406c28-324f-43dc-8c08-edec222b4e37</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 12:44:10 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/HVLJ/image_content_1490570_20180517134410.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente demissionário da Mesa da Assembleia Geral do Sporting, Jaime Marta Soares, apelou hoje à demissão do presidente do clube, Bruno de Carvalho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Apelo à direção, ao senhor presidente Bruno de Carvalho, que siga este nosso exemplo, que apresente a sua demissão, e do Conselho Diretivo”, disse Marta Soares à agência Lusa.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/HVLJ/image_content_1490570_20180517134410.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Mesa da Assembleia-Geral do Sporting demite-se em bloco</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/mesa-da-assembleia-geral-do-sporting-demite-se-em-bloco-XE3161734</link>
<guid isPermaLink="false">c31a8438-203e-4809-b7c5-c776d9c6dddb</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 12:31:23 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HVMK/image_content_1490564_20180517133124.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente e vários membros do Conselho Fiscal e Disciplinar (CFD) do Sporting apresentaram hoje a demissão e apelaram ao presidente do clube lisboeta, Bruno de Carvalho, e à restante direção que renunciem também aos cargos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Tendo em conta os superiores interesses do Sporting Clube de Portugal, que são e sempre foram a nossa maior preocupação, apelamos a que o presidente e os restantes membros do Conselho Diretivo apresentem a sua renúncia ao cargo de forma a permitir a marcação imediata de eleições”, indicam os cinco subscritores do comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além do presidente do CFD, Nuno Silvério Marques, e do vice-presidente, Vicente Caldeira Pires, também os membros Vítor Bizarro do Vale, Miguel Almeida Fernandes e Nuno Miguel Santos apresentaram ao presidente da Mesa da Assembleia Geral, Jaime Marta Soares, os pedidos de demissão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os subscritores indicam que têm “acompanhado com preocupação os factos ocorridos e que em nada dignificam a história, a imagem e os interesses do Sporting” e que o conselho fiscal não pretende “contribuir para o problema”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois de terem chegado à conclusão que o CFD “não tem competências estatutárias” para retirar o clube da “situação insustentável em que o mesmo se encontra”, Nuno Silvério Marques e os restantes quatro membros decidiram apresentar a demissão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estatutariamente, a resolução passará sempre por uma de três situações: renúncia ao cargo por parte do presidente do Conselho Diretivo, renúncia ao cargo por parte da maioria dos membros do Conselho Diretivo ou convocação de uma Assembleia Geral para a revogação do mandato”, lembram.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na terça-feira, cerca de 50 pessoas, de cara tapada, alegadamente adeptos ‘leoninos’, invadiram a Academia de Alcochete e, depois de terem percorrido os relvados, chegaram ao balneário da equipa principal, agredindo vários jogadores, entre os quais Bas Dost, Acuña, Rui Patrício, William Carvalho, Battaglia e Misic, o treinador Jorge Jesus e outros membros da equipa técnica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na sequência da invasão à Academia ‘leonina’, a GNR deteve 23 suspeitos, apreendeu cinco viaturas ligeiras, vários artigos relacionados com os crimes e recolheu depoimentos de 36 pessoas, entre jogadores, equipa técnica, funcionários e vigilantes ao serviço do clube.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Ministério Público disse na quarta-feira que os detidos pelas agressões a futebolistas do Sporting são suspeitos de práticas que podem configurar crimes de sequestro, ameaça agravada, ofensa à integridade física qualificada e terrorismo, entre outros.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HVMK/image_content_1490564_20180517133124.jpg"/>
</item>
<item>
<title>“Que venha a potenciar no futuro o cumprimento integral daquilo que são as expectativas legítimas dos madeirenses”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/home/que-venha-a-potenciar-no-futuro-o-cumprimento-integral-daquilo-que-sao-as-expectativas-legitimas-dos-madeirenses-DE3161674</link>
<guid isPermaLink="false">d77a9054-d13e-4a16-b492-6a2617192b82</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 12:19:24 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Orlando Drumond</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x225/0c0/0d0/none/11506/ICRE/image_content_1490551_20180517131927.jpg"&gt;&lt;p&gt;Satisfeito com o ferry escolhido para concretizar a ligação marítima entre a Madeira e o Continente, o PS-Madeira espera que os preços convidativos leve os cidadãos a aderirem e a reforçar a necessidade desta ligação vir a ocorrer ao longo de todo o ano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao contrário da solução encontrada, que é criticada pelo presidente do Grupo Parlamentar dos socialistas madeirenses, Victor Freitas, por só assegurar esta ligação durante o Verão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O Governo Regional mais uma vez fica a meio caminho das promessas, porque prometeram um ferry para o ano inteiro e o que apresenta aos madeirenses é um ferry para três meses. É de lamentar, mais uma vez, que Miguel Albuquerque falhe a palavra dada ao povo da Madeira. Tanto mais que a expectativa era que logo que o Governo tomasse posse iniciava este dossier e concluísse rapidamente e o que se chega de conclusão é que em quatro anos vamos ter o ferry durante seis meses. De qualquer forma nós, perante aquele que é o navio escolhido, vemos com satisfação o regresso de um barco que já é do conhecimento dos madeirenses e que teve o agrado do povo da Madeira. Esperemos é que de facto exista uma boa adesão a esta nova forma de fazer as ligações ao Continente e que venha a potenciar no futuro o cumprimento integral daquilo que são as expectativas legítimas dos madeirenses, que é ter uma linha ferry entre a Madeira e o Continente durante todo o ano. Esperamos também que o próximo Quadro Comunitário de apoio exista recursos financeiros para ajudar a suprir as deficiências desta linha”, salientou o dirigente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Espera agora que a adesão corresponda às expectativas, mais ainda porque “preços baixos convida à utilização do ferry por parte dos madeirenses”, apontou.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x225/0c0/0d0/none/11506/ICRE/image_content_1490551_20180517131927.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Mondioring chega à Madeira para testar capacidades dos cães</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/mondioring-chega-a-madeira-para-testar-capacidades-dos-caes-XE3161624</link>
<guid isPermaLink="false">45f212b4-65b0-4c98-8c21-ccb052d564f2</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 12:18:23 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Rúben Santos</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x268/0c0/400d225/none/11506/QVNJ/image_content_1490545_20180517131825.jpg"&gt;&lt;p&gt;É um nome difícil de pronunciar, mas muito fácil de perceber. O Mondioring, um desporto que testa as capacidades e habilidades dos canídeos, realiza-se pela primeira vez na Madeira, a 14 e 15 de Julho, mais concretamente na 63.ª edição da Feira Agropecuária do Porto Moniz, abrindo oficialmente a época 2018/2019 do campeonato nacional da modalidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Vamos fazer a primeira prova de Mondioring, na Madeira, uma prova internacional onde virão um conjunto de criadores de cães, com determinadas regras, no fundo, que os animais conseguem fazer junto dos seus donos”, mencionou o secretário regional da Agricultura e Pescas, Humberto Vasconcelos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A secretaria, em parceria com algumas instituições e a Casa do Povo do Porto Moniz, irá suportar financeiramente toda a envolvência destes animais na Região, nomeadamente “no seu transporte e manuseamento quando cá chegarem”, descreveu Humberto Vasconcelos, aproveitando esta primeira edição da prova para “divulgar a feira além-fronteiras”, mas também o papel que o Governo Regional tem desempenhado junto da causa animal, dado que a Madeira tem sido pioneira “na criação de legislação da defesa animal em Portugal”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sem saber calcular o montante que comporta esta iniciativa, a novidade passa também pela questão dos participantes e do público não terem de pagar qualquer valor pela participação e assistência.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este desporto é composto por três níveis de dificuldade, mais especificamente nos graus um, dois e três, indo do menos complexo ao mais exigente, testando assim a capacidade de treino dos patudos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Mondioring, que está sob o escrutínio da temática ‘Do mar à montanha’ realizar-se-á nos terrenos contíguos à feira, um palco totalmente diferente do habitual. Na maioria das vezes estas provas realizam-se em espaços planos e desta vez o campo será totalmente diferente. Resta salientar que esta prova será pontuável para o campeonato nacional de Mondioring.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Afinal, o que é o Mondioring?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;É uma modalidade que envolve cães, no fundo, um desporto em que estes animais deparam-se no terreno com algumas dificuldades, que são progressivas e têm de ultrapassá-las, sendo atribuídos pontos pela sua capacidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O que se demonstra aqui é a capacidade de treino que o cão teve e da sua própria genética. O cão está num recinto sem uma coleira, ou uma trela, e tem o condutor, que é a pessoa que acompanha o cão ao longo de toda a prova. É um conjunto de exercícios a que o cão é sujeito, desde exercícios de obediência, salto ou mordida.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x268/0c0/400d225/none/11506/QVNJ/image_content_1490545_20180517131825.jpg"/>
</item>
<item>
<title>NOS “triste” com acontecimentos no futebol mas garante que irá continuar a patrocinar a Liga</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/nos-triste-com-acontecimentos-no-futebol-mas-garante-que-ira-continuar-a-patrocinar-a-liga-XE3161606</link>
<guid isPermaLink="false">3fe8aa7a-22de-4dd8-ad12-0bcb1cbc3b37</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 12:00:20 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/AERP/image_content_1490539_20180517125828.jpg"&gt;&lt;p&gt;Miguel Almeida, CEO da NOS, disse que fica “triste” com os últimos acontecimentos no futebol português, mas garantiu que a NOS irá continuar a patrocinar a Liga.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nós temos uma série de investimento no futebol e queremos fazer deste desporto uma festa. Ainda recentemente andamos a fazer campanhas à volta das camisolas dos clubes e da ligação emocional das pessoas ao futebol”, afirmou à margem da Sessão de demonstração da ‘Rede do Futuro’ na Madeira, que se realizou, no Centro de Congressos do Casino da Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na sua opinião, “o futebol é uma coisa diferente daquilo que se passou nos últimos dias e, por isso, considera que o que aconteceu com o Sporting “é um choque para o país”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Acreditamos que a partir destes tristíssimos e lamentáveis incidentes possa sair algo de positivo e que as pessoas, de uma vez por todas, percebam que há certos comportamentos que são inaceitáveis e irradicados para sempre”, frisou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O CEO da NOS revelou que irá continuar a patrocinar a Liga, até porque têm “um compromisso” que tem “mais de três anos e meio de contrato”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Acreditamos que isto é uma crise e estruturalmente continuamos a acreditar no futebol, que os agentes desportivos vão dar a volta a esta situação e que os adeptos vão forçar que as coisas se corrijam. A nossa aposta é a longo prazo e vamos continuar os nossos compromissos”, reforçou.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/AERP/image_content_1490539_20180517125828.jpg"/>
</item>
<item>
<title>“Surpreendido ser um navio do anterior operador que fez esta rota”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/home/surpreendido-ser-um-navio-do-anterior-operador-que-fez-esta-rota-CE3161567</link>
<guid isPermaLink="false">f10a5a8e-f325-4355-95e2-9af55cd1385e</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 11:42:04 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Orlando Drumond</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x225/0c0/0d0/none/11506/AERE/image_content_1490533_20180517123454.jpg"&gt;&lt;p&gt;A escolha do navio que fará a ligação Funchal Portimão é mais um aspecto que, para Paulino Ascensão, coordenador regional do Bloco de Esquerda (BE), só vem reforçar o “extraordinário” concurso “feito à medida” do monopólio, referindo-se ao Grupo Sousa. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O navio é o mesmo que já operou, e teve sucesso essa ligação, mas isso acaba por ser um aspecto lateral. O que seria importante era que houvesse ligação o ano inteiro, que houvesse abertura para o navio transportar carga, porque isso é que garante a viabilidade, e que essa operação permitisse trazer mais concorrência nessa área do transporte de carga na Madeira que está entregue ao monopólio, mas com este concurso feito à medida’, o Governo Regional só veio reforçar o monopólio. Portanto, dentro deste contexto o navio ser o A ou ser o B é um dado perfeitamente secundário”, começou por reagir.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Questionado se considerava acessório a característica do navio, eis a resposta: “Obviamente que quanto maior o navio, mais estável e mais rápido, mais atractivo vai ser para os passageiros. Mas isso é um dado secundário atendendo ao enquadramento deste processo. Este navio esteve cá com outro operador, que foi escorraçado e agora volta o mesmo navio fretado por um operador local para fazer o mesmo trajecto. Isto é tudo muito estranho. É um processo feito à medida para reforçar o monopólio das ligações marítimas entre a Madeira e o Continente”, insistiu. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Está surpreendido com a escolha do navio? “Com este navio em particular, não. Mas surpreendido, em certa medida, ser um navio do anterior operador que fez esta rota, porque é extraordinário como é que esse operador não se interessou neste concurso para ficar com todos os proveitos inerentes, mas aceita entrar em parceria. Quais são os benefícios que recebe nesta parceria que não teria se concorresse sozinho para explorar a rota? Ou que obstáculos é que encontraria se explorasse a rota sozinho e nesta modalidade, em parceria com operador local já não existem. Que obstáculos são esses? Se calhar são os mesmos obstáculos que foram criados e que levaram que abandonasse a linha anteriormente. Também é extraordinário que depois de conhecido o vencedor deste concurso, que só teve um concorrente, o Governo Regional tenha decidido baixar as taxas portuárias que foram uma das queixas que o Armas anteriormente apresentava: o elevado valor de taxas. Creio que pagava cerca de um milhão de euros por ano de taxas portuárias aqui no Funchal. Antes foi um obstáculo, agora como o operador já é ‘amigo’, deixa de haver taxas”, denuncia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De resto, porque “os preços parecem atractivos”, admitiu ser “provável que haja uma boa taxa de ocupação” nesta operação, a decorrer entre 2 de Julho e 20 de Setembro.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x225/0c0/0d0/none/11506/AERE/image_content_1490533_20180517123454.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Assembleia vai ouvir Jardim, Mota Amaral, Jaime Gama, ex-governantes e deputados da AR sobre custos de insularidade</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/assembleia-vai-ouvir-jardim-mota-amaral-jaime-gama-ex-governantes-e-deputados-da-ar-sobre-custos-de-insularidade-BE3161517</link>
<guid isPermaLink="false">39d9fe79-3175-4ba4-86b5-b6f191137248</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 11:33:23 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Jorge Freitas Sousa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/QFRP/image_content_1490521_20180517123324.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Comissão Eventual para a ‘Análise das Implicações materiais do princípio da continuidade territorial’, criada na Assembleia Legislativa da Madeira por iniciativa do PCP reuniu-se esta manhã para aprovar a lista das primeiras personalidades que serão ouvidas. Na sequência da aprovação desta comissão foi pedido, à Universidade da Madeira, um estudo científico sobre os custos de insularidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A proposta de audições aprovada, apresentada pelo PSD, procurou reunir as listas de audições apresentadas pelos vários partidos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em primeiro lugar, deverão  er ouvidos os ex-presidentes dos governos regionais, da Madeira e dos Açores, Alberto João Jardim e Mota Amaral, antigos secretários regionais das Finanças, deputados à Assembleia da República e representantes de vários sectores de actividade. Entre as personalidades que a comissão vai convidar também está o ex-presidente da Assembleia da República, Jaime Gama.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As audições deverão decorrer em simultâneo com a elaboração do estudo científico que a UMa apresentará ao parlamento. O objectivo da comissão é, além da análise política, obter um documento que quantifique os custos de insularidade que afectam a Região.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/QFRP/image_content_1490521_20180517123324.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Quercus atribui ‘Qualidade de Ouro’ a 19 praias da Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/quercus-atribui-qualidade-de-ouro-a-19-praias-da-madeira-DE3161500</link>
<guid isPermaLink="false">ea1d8f05-062e-40b8-9068-0ba948909d6b</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 11:28:02 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/NVLJ/image_content_1490515_20180517122623.jpg"&gt;&lt;p&gt;A associação ambientalista Quercus atribuiu este ano a classificação “Qualidade de Ouro” a 19 praias da Madeira num total de 390 praias portuguesas, menos seis do que em 2017, num total de 640, foi hoje anunciado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nos Açores foram distinguidas 39 praias (mais uma em relação a 2017), na Madeira foram distinguidas 19 praias (igual a 2017), e em Portugal continental 332 (menos sete do que em 2017)”, apurou a Quercus, explicando que a identificação das águas balneares classificadas como tendo “Qualidade de Ouro” é feita com base na informação pública oficial disponibilizada pela Agência Portuguesa do Ambiente (APA), tendo “apenas em consideração as análises efectuadas nos laboratórios das diferentes Administrações Regionais Hidrográficas”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O concelho com maior número de praias com ‘Qualidade de Ouro’ é Albufeira com 22 praias, seguido de Almada com 17, Vila Nova de Gaia com 16, Vila do Bispo com 13, e Torres Vedras com 12”, revelou a Quercus -- Associação Nacional de Conservação da Natureza em comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Das estâncias balneares classificadas este ano, “342 são praias costeiras, 39 são praias interiores e nove são de transição”, indicou a associação ambientalista, acrescentando que, “em comparação com 2017, há menos nove praias costeiras galardoadas, existem mais três praias interiores e igual número de transição”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Neste sentido, as 390 praias identificadas com “Qualidade de Ouro” cumprem com os critérios de “qualidade da água excelente nas cinco últimas épocas balneares, de 2012 a 2017” e de “todas as análises realizadas, sem exceção, na última época balnear (de 2017) deverão apresentar valores inferiores a 100ufc/100ml para os Enterococos intestinaise, inferiores a 250ufc/100ml para a Escherichia coli e, para águas interiores, 200ufc/100mle 500ufc/100ml, respetivamente”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O objetivo da Quercus é realçar as praias que ao longo de vários anos (cinco, neste caso), apresentam sistematicamente uma água balnear de qualidade excelente (tendo em conta a classificação da legislação em vigor) e que, nesse sentido, oferecem assim uma maior fiabilidade no que respeita à qualidade da água”, afirmou a organização ambientalista, referindo que todos os municípios nacionais, com praias galardoadas, podem solicitar a impressão da respetiva bandeira “Praia com Qualidade de Ouro”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O hastear da primeira bandeira “Praia Qualidade de Ouro” vai realizar-se na praia da Pampilhosa da Serra, em data oportunamente a definir, avançou a Quercus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A época balnear deste ano começou na terça-feira, porém “a maioria das praias inicia a época balnear a partir de 01 de junho”, informou a associação ambientalista.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/NVLJ/image_content_1490515_20180517122623.jpg"/>
</item>
<item>
<title>PCP defende 35 horas de trabalho semanal para todos os trabalhadores</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/pcp-defende-35-horas-de-trabalho-semanal-para-todos-os-trabalhadores-NE3161483</link>
<guid isPermaLink="false">61743397-58d1-471b-83d5-78d408923bbc</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 11:25:01 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/SVMK/image_content_1490509_20180517122502.jpg"&gt;&lt;p&gt;O PCP realizou hoje uma iniciativa de contacto com as populações para apresentar o seu projecto de lei para aplicar as 35 horas de trabalho semanal para todos os trabalhadores. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Numa conferência de imprensa, junto ao Largo do Chafariz, o dirigente comunista, Ricardo Lume,disse que “os trabalhadores portugueses e as suas organizações representativas têm tido como uma das grandes referências na sua acção a redução progressiva do tempo de trabalho, sem redução remuneratória nem perda de outros direitos conquistados, consagrados quer por via legal quer por via convencional, através da contratação colectiva”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Os avanços civilizacionais nos domínios técnicos e científicos permitem que hoje se possa produzir mais, com melhor qualidade, maior eficácia e em menos tempo, pelo que não é compreensível que esses avanços não se traduzam na melhoria das condições de trabalho e de vida”, afirmou e acrescentou: “Aliás, neste domínio importa distinguir progresso científico de conquista social. Na verdade, o progresso científico e tecnológico das últimas décadas não se tem traduzido em conquista social, pois não tem tido expressão efectiva na melhoria da qualidade do emprego e das condições de vida e de trabalho”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ricardo Lume disse ainda que “os avanços técnicos e científicos têm permitido a concentração da riqueza nos grupos económicos e financeiros, mas não têm representado melhoria das condições de articulação da vida familiar, pessoal e profissional. Pelo contrário, nos últimos anos tem aumentado o número de trabalhadores que laboram aos sábados, domingos e feriados, que laboram por turnos, e cujos horários de trabalho têm sido desregulamentados através de bancos de horas grupais e individuais”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Importa relembrar que o anterior Governo PSD/CDS não só aumentou o período normal de trabalho para os trabalhadores da administração pública, como desferiu simultaneamente um ataque sem precedentes à contratação colectiva, de forma a facilitar a desregulação do horário de trabalho no sector privado, com vista a agravar a exploração sobre os trabalhadores de ambos os sectores e promover a concentração de riqueza por parte dos grandes grupos económicos”, realçou, frisando que “a redução do horário de trabalho para as 35 horas semanais colocaria a necessidade criar mais postos de trabalho e em simultâneo cada trabalhador faria menos 240 horas de trabalho por ano”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Amanhã, vai ser discutido na Assembleia da República um projecto de lei da autoria do PCP intitulado ‘Reduz para 35 horas o limite máximo do horário semanal de trabalho para todos os trabalhadores’. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ricardo Lume referir que “no passado recente o PS aliou-se ao CDS e ao PSD para chumbar as iniciativas legislativas do PCP que defendiam; a revogação da caducidade da contratação colectiva, a reposição do princípio do tratamento mais favorável ao trabalhador, a revogação de todos os mecanismos de desregulamentação do horário de trabalho, designadamente banco de horas grupal e individual, bem como adaptabilidade, um plano nacional de combate à precariedade, uma  participação reforçada dos trabalhadores em matéria de segurança e saúde no trabalho, melhoria do regime de reparação de acidentes de trabalho e de doenças profissionais e das prestações suplementares para assistência a terceira pessoa”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Esta é uma oportunidade para identificar quais os partidos com assento na Assembleia da República que estão com os trabalhadores e que efectivamente querem dar um contributo para a redução do desemprego no País”, concluiu.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/SVMK/image_content_1490509_20180517122502.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Rede de dados mais rápida e avançada chega à Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/rede-de-dados-mais-rapida-e-avancada-chega-a-madeira-BE3161452</link>
<guid isPermaLink="false">efe1b181-5488-4b67-a437-3c108fbce4a9</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 11:15:52 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Maria Catarina Nunes</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/SVJK/image_content_1490503_20180517121916.jpg"&gt;&lt;p&gt;A tecnologia 4.5G chega à Madeira, uma rede de dados mais rápida e a mais avançada do país. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nos últimos quatro anos a NOS investiu 30 milhões de euros na Madeira e, agora, a nova aposta da empresa de telecomunicações também é na Região.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por causa disso, esta quinta-feira de manhã, o Centro de Congressos da Madeira está a ser palco da apresentação da aposta, na dianteira tecnológica, da operadora de telecomunicações.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No Centro de Congressos, além da equipa da NOS Madeira, já falou Miguel Almeida e Jorge Graça, CEO e administrador da empresa-mãe, que viajaram até à ilha para dar a conhecer o projecto. José Carmo, reitor da Universidade da Madeira, também discursou no âmbito de um novo protocolo entre a UMa e a NOS. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre as novidades está ainda o investimento da rede móvel nos túneis madeirenses.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quem também acabou de discursar foi o Presidente do Governo Regional. Miguel Albuquerque saudou o investimento da empresa na Madeira e relevou outras novidades do dia: a assinatura de um protocolo (através de uma empresa subsidiária da Electricidade da Madeira) - que já demos conta nesta edição digital - para a instalação de um cabo submarino entre a Madeira e o continente, uma “auto-estrada digital e uma emancipação tecnológica” que “vai permitir baixar os preços e fazer com que sejam os mesmos do continente”. O protocolo para a instalação do cabo submarino foi assinado na manhã desta quinta-feira, “um investimento que vai iniciar-se já em setembro deste ano”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/SVJK/image_content_1490503_20180517121916.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Rubina Leal preside  Comissão Eventual  para Prevenção e Combate à Violência Doméstica</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/rubina-leal-preside-comissao-eventual-para-prevencao-e-combate-a-violencia-domestica-ME3161428</link>
<guid isPermaLink="false">0b195a03-2634-4eea-835b-ba80cc86ec84</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 11:18:03 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x291/0c33/400d225/none/11506/LWNR/image_content_1490497_20180517121804.jpg"&gt;&lt;p&gt;O vice-Presidente da Assembleia Miguel de Sousa presidiu, esta manhã, à instalação da Comissão Eventual Prevenção e Combate à Violência Doméstica da ALM. A comissão será presidida pela social-democrata Rubina leal e terá como vice-presidente a deputada socialista Mafalda Gonçalves e relatora Clara Tiago (PSD).&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x291/0c33/400d225/none/11506/LWNR/image_content_1490497_20180517121804.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Associação Entrelaços promove passeio ao Parque Temático a 20 utentes da Casa de Saúde S. João de Deus</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/associacao-entrelacos-promove-passeio-ao-parque-tematico-a-20-utentes-da-casa-de-saude-s-joao-de-deus-XE3161404</link>
<guid isPermaLink="false">acad8d05-c83b-45f3-8c69-f1f4a06a5b91</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 11:15:38 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/VPRP/image_content_1490491_20180517121525.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Associação Entrelaços irá comemorar o Dia da Família,  no próximo sábado, dia 19 de Maio. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para isso, um grupo de cerca de 20 utentes da Casa de Saúde S. João de Deus, juntamente com alguns elementos da associação, enfermeiros e técnicos irão passar o dia no Parque Temático, em Santana, onde almoçarão e usufruirão das diversas actividades. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este será um passeio não só de  convívio, como também de promoção da desestigmatização da doença mental.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/VPRP/image_content_1490491_20180517121525.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Proposta de revisão do Estatuto entra na recta final</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/proposta-de-revisao-do-estatuto-entra-na-recta-final-KE3161387</link>
<guid isPermaLink="false">7e1aa0f0-306a-4ebe-999e-a55af7733202</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 11:13:08 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Jorge Freitas Sousa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/RORP/image_content_1490485_20180517121310.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Comissão Eventual para a Reforma do Sistema Político esteve reunida, esta manhã, no plenário da Assembleia Legislativa, para discutir os últimos artigos da proposta de revisão do Estatuto Político-Administrativo da Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A comissão, presidida pelo social-democrata, aprovou duas propostas do CDS, relacionadas com o pagamento pelo Estado da expedição de livros, revistas e jornais “de e para a Região” e sobre a participação da Madeira na definição e execução das “políticas nacionais fiscal e financeira” para garantir a cobertura dos custos de insularidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foram revistas questões relacionadas com incompatibilidades e impedimentos, nomeadamente o limite de mandatos do presidente do governo. É unânime a intenção de limitar a três mandatos, mas a redacção do artigo continua a ser difícil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na grande maioria dos artigos a alterar foi conseguida unanimidade de posições, sendo poucos os pontos que terão de ser decididos na votação final.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois desta reunião, a comissão deve entrar na fase de redacção da proposta de revisão do Estatuto Político-Administrativo que será discutida e votada em plenário da ALM. Depois, o diploma seguirá para a Assembleia da República, como proposta da Região para que seja votado.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/RORP/image_content_1490485_20180517121310.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Governo garante estar a preparar alteração à lei da violência no desporto </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/governo-garante-estar-a-preparar-alteracao-a-lei-da-violencia-no-desporto-YE3161346</link>
<guid isPermaLink="false">5ced3a19-1f8b-4012-aae0-208fce95fd54</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 11:03:14 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/RBRP/image_content_1490475_20180517120315.png"&gt;&lt;p&gt;O secretário de Estado da Juventude e do Desporto recordou hoje em Coimbra que no dia 3 de Abril anunciou na Assembleia da República que o Governo estava a preparar uma alteração à lei da violência no desporto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;João Paulo Rebelo reagia assim a uma notícia hoje divulgada pelo jornal Público, que sublinhava que o Governo está há mais de um ano a “prometer medidas que nunca saíram da gaveta”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O que aconteceu em abril do ano passado, na sequência de alguns episódios de violência que envolviam árbitros, foi que o Governo reuniu um conjunto de entidades que trabalham no futebol - Federação, Liga, associação de treinadores, de árbitros e de jogadores, desafiando-os para em conjunto pensarmos medidas para a erradicação da violência no desporto”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O governo explicou que no dia 21 de dezembro de 2017 teve a oportunidade de partilhar com o Conselho Nacional de Desporto a intenção que o Governo tinha, depois de feita uma avaliação à actual lei da violência, de fazer uma alteração a essa lei”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Em abril deste ano -- 03 de abril - e não em abril do ano passado, anunciei na Assembleia da República (AR) que o Governo estava a preparar uma alteração à lei da violência. Esta proposta de lei -- a lei é da competência da AR -- passará anteriormente em Conselho de Ministros, mas como o senhor primeiro-ministro já disse, para a semana teremos muitas notícias sobre este assunto”, sintetizou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O secretário de Estado voltou a repudiar os “terríveis incidentes” de terça-feira em Alcochete -- um grupo de pessoas invadiu a Academia do Sporting e agrediu futebolistas e equipa técnica -- e explicou que neste momento o Governo está a direccionar toda a concentração para “criar todas as condições para que domingo possa decorrer a final da Taça de Portugal”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O primeiro-ministro teve também ontem [quarta-feira] a oportunidade de anunciar que o governo tenciona criar uma Autoridade Nacional para o Combate à Violência no Desporto e dizendo que a seguir à Taça de Portugal falaremos sobre isso”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O governante garantiu ainda que tenciona estar na final da Taça de Portugal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sobre o facto de o presidente do Sporting ter anunciado hoje que iria agir judicialmente contra o presidente da AR, Ferro Rodrigues, mas também contra outras pessoas, João Paulo Rebelo disse esperar que os “dirigentes desportivos ajam com responsabilidade”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Isto é um combate de todos, também da comunicação social”, concluiu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/RBRP/image_content_1490475_20180517120315.png"/>
</item>
<item>
<title>Madeira Shopping com actividade lúdico-pedagógica para os mais pequenos </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/madeira-shopping-com-actividade-ludico-pedagogica-para-os-mais-pequenos-BE3161322</link>
<guid isPermaLink="false">fdd9e239-fb7d-4bc8-8b5a-0f7789c45dee</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 10:57:15 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x563/0c71/400d225/none/11506/VWHH/image_content_1490469_20180517115716.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Madeira Shopping e a Frente MarFunchal apresentam a actividade lúdico-pedagógica ‘O Mar que Respiramos’ até ao próximo dia 3 de Junho – de segunda a sexta, das 17 às 20 horas, e fins de semana e feriado, entre as 11 e as 14 horas e as 15 e as 20 horas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;‘O Mar que respiramos’ é o tema deste ano da Bandeira Azul e dos Centros Azuis que têm como objectivo promover a sustentabilidade do meio ambiente e a preservação das várias espécies que habitam nos nossos mares.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;São desenvolvidas várias atividades lúdico-pedagógicas para os mais pequenos dando a conhecer neste âmbito temas como a limpeza dos oceanos, a preservação das espécies, a reutilização do lixo sob a forma de arte e a necessidade de tomar medidas para a redução do lixo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para esta acção foi desenvolvido um circuito no qual as crianças têm a oportunidade de participar tanto nas actividades lúdicas bem como nos vários workshops a decorrer. No início do circuito será dado um passaporte a cada criança que será carimbado nas várias actividades por onde passa. De referir que se as escolas da Região quiserem participar nesta actividade, enquanto grupo, terão de realizar marcação prévia através do email geral@frentemarfunchal.pt, e as visitas serão realizadas durante a semana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com a realização desta actividade aposta-se na cultura de prevenção e segurança das crianças, jovens e adultos, pretendendo alertar para os comportamentos de risco que comprometem a segurança de todos nós e transmitir conhecimentos úteis que possam contribuir para a prevenção de acidentes e mostrar que todos nós podemos salvar vidas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este projecto educativo baseia-se no princípio de que as crianças e os jovens são importantes agentes de mudança na sociedade com vista a construírem uma cultura de segurança que actue na antecipação e reacção a situações de emergência.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x563/0c71/400d225/none/11506/VWHH/image_content_1490469_20180517115716.jpg"/>
</item>
<item>
<title>“Tudo está dependente do Tribunal de Contas”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/home/tudo-esta-dependente-do-tribunal-de-contas-IE3161291</link>
<guid isPermaLink="false">12949909-8e79-402b-9892-714fe555d88c</guid>
<pubDate>Thu, 17 May 2018 10:53:09 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Orlando Drumond</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x225/0c0/0d0/none/11506/YARE/image_content_1490463_20180517115311.jpg"&gt;&lt;p&gt;O PCP-Madeira prefere não comentar, para já, a notícia do ferry escolhido para a ligação marítima entre o Funchal e Portimão, que hoje é manchete na edição do DIÁRIO.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Temos ainda que aguardar porque há aspectos que ainda estão dependentes do Tribunal de Contas e portanto vamos aguardar até que o processo esteja completamente clarificado e resolvido”, foi a reacção de Edgar Silva, o coordenador dos comunistas madeirenses.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mesmo a confirmar-se as características do navio que a Empresa de Navegação Madeirense já garantiu ter fretado à Naviera Armas, o dirigente partidário mantém a posição de só falar do assunto depois do aval do Tribunal de Contas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Tudo está dependente do Tribunal de Contas, por isso vamos aguardar que o processo fique devidamente clarificado, com todas as dúvidas dissipadas e só então é que poderemos ter um pronunciamento sobre alvo definitivo porque por enquanto são hipóteses”, considera. Por entender que a notícia não é ainda um facto consumado, mas antes uma hipótese, manteve a recusa em comentar a escolha do navio. “Não nos parece que seja correcto ter um pronunciamento antes de ser conhecida a decisão do Tribunal de Contas”, insistiu.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x225/0c0/0d0/none/11506/YARE/image_content_1490463_20180517115311.jpg"/>
</item>
</channel>
</rss>