<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
<link>/rss/home.xml</link>
<title>Geral</title>
<description>Secção Home</description>
<atom:link type="application/rss+xml" rel="self" href="http://www.dnoticias.pt/rss/home"/>
<item>
<title>Governo Regional está a acompanhar idosa que ficou com habitação destruída devido ao incêndio nas Romeiras</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/governo-regional-esta-a-acompanhar-idosa-que-ficou-com-habitacao-destruida-devido-ao-incendio-nas-romeiras-AI3138233</link>
<guid isPermaLink="false">87758cfc-6b0d-4e9b-a2af-2f009de7ee92</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 21:51:17 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/494x225/47c0/400d225/none/11506/NQIT/image_content_1479542_20180511224503.jpg"&gt;&lt;p&gt;O apartamento no Conjunto Habitacional das Romeiras, em Santo António, “ficou destruído sem condições de habitabilidade” devido ao incêndio que deflagrou ao início da noite.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com uma nota de imprensa enviada à redacção pela Secretaria Regional de Inclusão e Assuntos Sociais, “as zonas comuns ficaram parcialmente danificadas” e “aparentemente não houve danos nos apartamentos vizinhos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A residente do apartamento era uma senhora idosa que desconhece a origem  do incêndio”, acrescenta, frisando que “a Polícia estava no local e interditou o acesso ao apartamento, até apurar as causas do incêndio”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além disso, revela que “foi ainda transmitido à residente que se deslocasse no início da semana aos serviços da IHM”, sendo que esta entidade está, neste momento, “a trabalhar em possíveis soluções para o realojamento da senhora que, para já, ficará em casa de uma filha”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A família foi informada pela IHM, sobre a linha de emergência social, número 144, que garante uma resposta imediata e urgente no âmbito de protecção social, que neste caso será o do realojamento provisório”, conclui.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/494x225/47c0/400d225/none/11506/NQIT/image_content_1479542_20180511224503.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Google diz que vai identificar “adequadamente” assistente digital por telefone</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/google-diz-que-vai-identificar-adequadamente-assistente-digital-por-telefone-HI3138081</link>
<guid isPermaLink="false">d4040832-abb8-41a1-bb96-38ec3aa3e47d</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 21:15:58 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x250/0c12/400d225/none/11506/UQMO/image_content_1479516_20180511221559.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Google assegurou hoje que vai identificar “adequadamente” o seu assistente digital, que no futuro terá capacidade para falar por telefone com pessoas, para que se perceba tratar-se de inteligência artificial, informaram alguns media.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A televisão CNN divulgou que a Google trabalha na tecnologia para que integre um modo de revelar que é inteligência artificial e não um humano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Assegurar-nos-emos que o sistema está adequadamente identificado”, declarou a empresa tecnológica, após a polémica ocorrida esta semana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na terça-feira, na abertura de uma conferência da Google, o seu diretor-executivo, Sundar Pichai, fez uma demonstração do assistente digital que causou espanto e receio, segundo a agência noticiosa espanhola Efe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O assistente digital, com uma natural voz feminina, teve uma conversa com uma pessoa, apesar de ter havido respostas inesperadas, e até fez pausas e sons habituais na fala coloquial.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O designer de produto Chris Messina, antigo empregado da Google e considerado o inventor do “hashtag”, qualificou a tecnologia de “incrível e aterradora”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A síntese de voz da Google, com seis novas vozes, tornará cada vez mais difícil detectar se quem te telefona é humano ou não”, alertou na rede social Twitter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x250/0c12/400d225/none/11506/UQMO/image_content_1479516_20180511221559.jpg"/>
</item>
<item>
<title>No ensaio da final da Eurovisão ganhou a Irlanda e faltou Salvador Sobral </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/no-ensaio-da-final-da-eurovisao-ganhou-a-irlanda-e-faltou-salvador-sobral-AD3137983</link>
<guid isPermaLink="false">36cb2f64-2cf5-4266-80af-5b5114529f0c</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 21:05:15 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/WJRP/image_content_1479484_20180511220330.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os jornalistas que acompanham em Lisboa a 63.ª edição do Festival Eurovisão da Canção puderam assistir hoje, na Altice Arena, a um dos ensaios da final, no qual a Irlanda saiu vencedora e só faltou Salvador Sobral.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O ensaio, o único da final aberto à imprensa, estava marcado para as 13 horas e poucos minutos depois ouvia-se, através de altifalantes, uma voz a ordenar que todos tomassem os seus lugares.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por essa hora, a mesma voz avisava que Salvador Sobral “só ensaia depois”. O vencedor da edição do ano passado irá interpretar na final, em dupla com o brasileiro Caetano Veloso e acompanhado ao piano por Júlio Resende, o tema que deu a Portugal a primeira vitória no concurso, ‘Amar pelos dois’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O espectáculo da final, marcado para sábado à noite, tem uma estrutura semelhante aos das semifinais, iniciando-se com um vídeo de Lisboa, onde são usadas imagens com sons da cidade, do barulho dos eléctricos a passarem nos carris ao com que a canela faz ao ser colocada num pastel de nata.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desta vez, além dos concorrentes, haverá artistas convidados, e a primeira a entrar em palco é Ana Moura, com o tema ‘Sou do Fado’, a marcar o arranque da cerimónia, seguindo-se Mariza e ‘Barco Negro’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A banda sonora do tradicional desfile das bandeiras, momento em que os intérpretes dos países a concurso atravessam o palco, é tocada ao vivo pela dupla Beatbombers (os portugueses DJ Ride e Stereossauro), campeões mundiais de ‘scratch’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois do momento em que as apresentadoras (a atriz Daniela Ruah e as apresentadoras de televisão Filomena Cautela, Sílvia Alberto e Catarina Furtado) declaram abertas as votações do público, por televoto, subirá ao palco o músico e produtor Branko, que preparou a atuação ‘Som de Lisboa’, para a qual convidou Sara Tavares, Plutónio, Dino D’Santiago e Mayra Andrade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Numa emissão televisiva que a organização prevê ter um potencial de 200 milhões de telespectadores, Branko aproveita para mostrar ao mundo o trabalho que tem feito de mistura entre música eletrónica e a chamada música da lusofonia, de países como Cabo Verde e Angola.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Antes de os júris dos 43 países que concorreram este ano ao concurso entrarem para anunciar as votações actuará Salvador Sobral. O ensaio de hoje acontecerá mais tarde, já longe dos olhares dos jornalistas, fotojornalistas e repórteres de imagem. A organização não explicou porquê.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Filomena Cautela, no entanto, seguiu o guião e disse que foi “um momento para recordar”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quem assiste ao espectáculo dentro da Altice Arena perde alguns elementos das actuações, que são adicionados em pós-produção vídeo, como as imagens que acompanham a música da Lituânia ou o piano e o violino virtuais tocados pelo intérprete da Noruega.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois das actuações, os cantores recolhiam aos bastidores, o que fez com que nos momentos em que Filomena Cautela está na ‘Green Room’, o espaço onde as delegações dos países se vão instalando, os intérpretes fossem substituídos por elementos da produção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O momento em que são anunciadas as votações do público e dos júris também foi ensaiado, mas com valores inventados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoje ganhou a Irlanda, no sábado se verá.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/WJRP/image_content_1479484_20180511220330.jpg"/>
</item>
<item>
<title>‘Jackpot’ de 25 milhões de euros para a próxima terça-feira, dia 15 de Maio</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/jackpot-de-25-milhoes-de-euros-para-a-proxima-terca-feira-dia-15-de-maio-AD3137839</link>
<guid isPermaLink="false">a1d76fc1-9172-4ce6-928d-83554e7b7590</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 20:35:47 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/HPNR/image_content_1479438_20180511213548.jpg"&gt;&lt;p&gt;O concurso do Euromilhões, da próxima terça-feira, terá um ‘jackpot’ de 25 milhões de euros, uma vez que não foi apurado qualquer totalista no sorteio de hoje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recorde-se que a chave do Euromilhões sorteada, esta sexta-feira, dia 11 de Maio, é constituída pelos números 3, 22, 34, 49, 50 e pelas estrelas 8 e 11, sendo que em jogo estava um prémio no valor de 17 milhões de euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/HPNR/image_content_1479438_20180511213548.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Oficina de Embutidos no Etnográfico terminou com balanço positivo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/oficina-de-embutidos-no-etnografico-terminou-com-balanco-positivo-JD3137694</link>
<guid isPermaLink="false">96214831-5f3d-4628-9773-814b10ca45f3</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 20:13:30 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Ana Luísa Correia</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/KWMK/image_content_1479389_20180511211332.jpg"&gt;&lt;p&gt;Terminou hoje a Oficina de Embutidos promovida pelo Museu Etnográfico da Madeira no âmbito da exposição ‘Traços de Madeira’ que está patente até amanhã naquele espaço. Os “ Mestres embutidores” terminaram as suas obras, que estarão patentes amanhã, no último dia da exposição temporária do museu, enriquecendo-a. Lídia Goes Ferreira, directora do MEM, diz que o trabalho final deixou a monitora, Susana Ornelas e o Museu, cheios de orgulho. “Parabéns a todos! Obrigada por preservarem e valorizarem a nossa tradição, a nossa identidade!”, diz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Refira-se que a Oficina de aprendizagem dos embutidos é uma actividade pedagógica de valorização e divulgação cultural, inserida na exposição temporária “Traços de Madeira”. A técnica de embutir é uma forma de revestir as madeiras mais comuns, enobrecendo-as. Baseados na utilização de pequenos fragmentos de madeira, os embutidos são constituídos, de uma forma geral, a partir da montagem e colagem de peças, numa base, sem a ajuda de pregos ou encaixes e com acabamento feito com o auxílio de lixas. Os embutidos madeirenses ganharam características específicas pela utilização das espécies da rica flora endémica da ilha, que sempre forneceram aos artífices, os vários tons necessários à ornamentação das suas peças. A monitora, ao longo de 18 horas de formação, ensinou a “embutir em madeira” utilizando as técnicas tradicionais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Muito obrigada à artista Susana Ornelas, que ministrou esta formação de forma gratuita e com muito empenho, profissionalismo e amor! Obrigada por transmitir esta arte secular com tanta tradição na nossa ilha, valorizando-a! Deixamos aqui o nosso agradecimento ao Instituto do Vinho do Bordado e do Artesanato da Madeira (IVBAM) que apoiou esta Oficina, com a cedência de ferramentas e matéria-prima”, acrescenta ainda Lídia Goes Ferreira&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/KWMK/image_content_1479389_20180511211332.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x600/0c187/400d225/none/11506/GACE/image_content_1479397_20180511211332.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/UWMK/image_content_1479396_20180511211332.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/WWMK/image_content_1479395_20180511211333.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x600/0c187/400d225/none/11506/EACE/image_content_1479394_20180511211333.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x600/0c187/400d225/none/11506/BACE/image_content_1479393_20180511211333.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PWMK/image_content_1479392_20180511211333.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/SWMK/image_content_1479391_20180511211333.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Marcelo apela à participação cívica para aumentar acessibilidades </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/marcelo-apela-a-participacao-civica-para-aumentar-acessibilidades-YD3137670</link>
<guid isPermaLink="false">88fa3d13-030f-459e-a0e7-7eb2d91e8a1f</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 19:57:54 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/QORP/image_content_1479383_20180511205754.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Presidente da República, Marcelo Rebelo de Sousa, participou hoje numa acção de sensibilização para os obstáculos enfrentados pelas pessoas com mobilidade reduzida e apelou à participação cívica de todos para aumentar as acessibilidades.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O chefe de Estado acompanhou hoje à tarde, durante cerca de uma hora e meia, membros da Associação Salvador e outros cidadãos com deficiência motora, em cadeiras de rodas, num passeio pela baixa de Lisboa, para assinalar bons e maus exemplos em termos de acessibilidades físicas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Participou também nesta iniciativa a secretária de Estado da Inclusão das Pessoas com Deficiência, Ana Sofia Antunes, que Marcelo Rebelo de Sousa elogiou por estar “particularmente atenta em fiscalizar o cumprimento da lei, em impedir que haja adiamentos e muito sensível para o que chega de chamadas de atenção, reclamações”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No final do percurso, sentado numa esplanada na rua de Santa Justa, o Presidente da República salientou que a Associação Salvador lançou uma aplicação, ‘+Acesso’, que “permite que todas as pessoas que tenham conhecimento de um sítio onde a acessibilidade é impossível, difícil ou, pelo contrário, é fácil, comuniquem”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Permite que todos saibam exactamente o que se passa, e que se reclame”, acrescentou Marcelo Rebelo de Sousa, apelando a todos os portugueses para que participem “no sentido de colaborar nesta mudança que é uma mudança cultural”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Presidente da República adiantou que durante esta iniciativa se falou na hipótese de haver “um minuto num programa qualquer televisivo de grande audiência a dar um mau exemplo e um bom exemplo”, que no seu entender daria frutos: “Eu tenho a certeza que, daí a oito dias, o mau exemplo é um bom exemplo”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No que respeita às acessibilidades do Palácio de Belém, o chefe de Estado disse que “na parte de acesso ao Museu, está muito bem, e pela parte da frente, muito bem”, mas “na parte do Pátio das Damas, tem de se dar uma volta maior”, que gostaria de “encurtar”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Tem um acesso fácil”, confirmou Salvador Mendes de Almeida, fundador e presidente da Associação Salvador, instituição particular de solidariedade social dedicada à promoção da integração das pessoas com deficiência motora na sociedade e à melhoria da sua qualidade de vida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A aplicação para telemóveis lançada por esta associação “+Acesso” permite avaliar locais acessíveis e não acessíveis em todo o território nacional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A secretária de Estado para a Inclusão das Pessoas com Deficiência considerou-a “uma excelente iniciativa” e realçou que, através desta aplicação, “as reclamações chegam directamente às entidades com competência para fiscalizar e para aplicar contraordenações”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/QORP/image_content_1479383_20180511205754.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Esta é a chave sorteada do Euromilhões</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/esta-e-a-chave-sorteada-do-euromilhoes-GD3137585</link>
<guid isPermaLink="false">8a290994-28c4-4740-95ea-7dd70edf2b04</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 19:53:28 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/BBRP/image_content_1479376_20180511205328.jpg"&gt;&lt;p&gt;A chave do Euromilhões sorteada esta sexta-feira é composta pelos números 3, 22, 34, 49, 50 e pelas estrelas 8 e 11.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em jogo está um prémio no valor de 17 milhões de euros. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/BBRP/image_content_1479376_20180511205328.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Núcleo sportinguista na Madeira apela a recepção calorosa da equipa no aeroporto</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/nucleo-sportinguista-na-madeira-apela-a-recepcao-calorosa-da-equipa-no-aeroporto-ED3137565</link>
<guid isPermaLink="false">1c893f71-b039-4f9a-8810-79c10fec1a09</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 20:01:42 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x307/0c41/400d225/none/11506/QWKL/image_content_1479370_20180511205920.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Sporting tem chegada prevista à Madeira amanhã pelas 19h15. Um momento para assinalar efusivamente, recomenda o líder do núcleo do Sporting na Região, Duarte Agrela.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Temos que também ser equipa e como tal marcar presença no aeroporto de modo a fazer passar energia positiva ao treinador e jogadores”, refere.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A caravana leonina viaja num voo charter da White e, até a esta hora, não está confirmada a vinda do presidente Bruno de Carvalho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Está previsto um encontro entra as direcções do Marítimo e do Sporting duas horas antes do jogo, para um Madeira de Honra oferecido pelos verde-rubros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O jogo disputa-se às 18h deste domingo nos Barreiros&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x307/0c41/400d225/none/11506/QWKL/image_content_1479370_20180511205920.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Fábio Coentrão repreendido pelo incidente no Dragão</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/fabio-coentrao-repreendido-pelo-incidente-no-dragao-ID3137479</link>
<guid isPermaLink="false">f6696413-9d1a-456e-ab8f-abc90ad082a6</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 19:19:15 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/410x226/4c0/400d225/none/11506/SWJT/image_content_1479340_20180511201916.jpg"&gt;&lt;p&gt;O defesa-esquerdo do Sporting Fábio Coentrão recebeu uma repreensão do Conselho de Disciplina da Federação Portuguesa de Futebol (FPF) na sequência de um desentendimento no jogo com o FC Porto, da 25.ª jornada da I Liga.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No jogo, disputado no passado dia 02 de março, Coentrão desentendeu-se com dois maqueiros de serviço no estádio do Dragão, tendo os três sido alvo de um procedimento disciplinar por “eventual protesto, atitude incorrecta e outras infracções leves, agressões e inobservância de outros deveres”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O CD decidiu assim condenar Coentrão com uma repreensão e a pagar uma multa de 20 euros, enquanto os maqueiros Paulo Alexandre Matos e Filipe Manuel Soares foram condenados a pagar cada um 58 euros de multa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/410x226/4c0/400d225/none/11506/SWJT/image_content_1479340_20180511201916.jpg"/>
</item>
<item>
<title>CMF associou-se a iniciativa solidária para os Sem-Abrigo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/cmf-associou-se-a-iniciativa-solidaria-para-os-sem-abrigo-BD3137452</link>
<guid isPermaLink="false">c4031a3d-e88b-4d20-b498-6c99c347a860</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 19:16:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/MWMK/image_content_1479333_20180511201602.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente da Câmara Municipal do Funchal, Paulo Cafôfo, esteve presente, esta tarde, na apresentação oficial de uma iniciativa solidária da barbearia funchalense Anatomic Tatto Studio &amp;amp; Barbershop, que decorreu nos Paços do Concelho. A vereadora Madalena Nunes esteve igualmente presente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A iniciativa consistiu em proporcionar a 12 pessoas sem-abrigo do concelho uma intervenção em termos de autoestima e uma transformação em termos de imagem, tendo contado com o apoio do Centro de Apoio ao Sem Abrigo (CASA) e da Câmara Municipal do Funchal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paulo Cafôfo congratulou Virgílio Silva, proprietário da Anatomic Tatto Studio &amp;amp; Barbershop, “pelo simbolismo da iniciativa, numa causa muito importante e que nos deve unir a todos, entidades públicas e privadas do concelho” e sublinhou que “a Câmara Municipal do Funchal continuará a desenvolver acções próprias no sentido de responder aos desafios que se colocam às pessoas sem-abrigo e a ser um parceiro para todos quantos se queiram associar a esta resposta.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A exposição alusiva a esta campanha solidária, que reúne cerca de 70 fotografias captadas aos sem-abrigo que quiseram participar, está exposta no átrio dos Paços do Concelho. O objectivo final da campanha é conseguir criar um fundo de urgência para a compra de medicamentos e necessidades de primeira ordem desta população, pelo que cada um dos registos patentes na exposição poderá ser adquirido por um valor simbólico, revertendo a totalidade do lucro para o propósito já explicado.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/MWMK/image_content_1479333_20180511201602.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c13/400d225/none/11506/KWLJ/image_content_1479335_20180511201602.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Paulo Cafôfo recebeu Governadora do Lions Internacional</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/paulo-cafofo-recebeu-governadora-do-lions-internacional-CD3137411</link>
<guid isPermaLink="false">3685e098-87b8-440a-b2e4-2560e904ed2e</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 19:08:24 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/RWMK/image_content_1479327_20180511200825.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente da Câmara Municipal do Funchal, Paulo Cafôfo, recebeu esta tarde, nos Paços do Concelho, a Governadora do Distrito 115 Centro Sul do Lions Internacional, Gabriela Fernandes, que iniciou hoje uma visita oficial de três dias ao Lions Clube do Funchal, de modo a inteirar-se das actividades desenvolvidas por esta entidade em prol dos mais necessitados no concelho. António Viveiros, presidente do Lions Clube do Funchal, esteve igualmente presente. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paulo Cafôfo enalteceu, na ocasião, a presença que o Lions Clube continua a ter na vida da cidade, nomeadamente na ajuda social regular a variadas famílias funchalenses, bem como a relação saudável que sempre tem sido mantida com o Município ao longo dos últimos anos, deixando votos das maiores felicidades a Gabriela Fernandes, pelo fim do seu mandato loinístico, o qual cessa no próximo mês de junho. Na ocasião, trocaram-se, ainda, as habituais lembranças.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/RWMK/image_content_1479327_20180511200825.jpg"/>
</item>
<item>
<title>‘Amigos dos Museus’ com programa intenso de visitas até domingo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/amigos-dos-museus-com-programa-intenso-de-visitas-ate-domingo-ED3137161</link>
<guid isPermaLink="false">58acaebb-cd14-4938-bbed-68dd309c6d2c</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 19:04:05 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x235/0c10/400d225/none/11506/LWOM/image_content_1479313_20180511200341.jpg"&gt;&lt;p&gt;No âmbito da Assembleia-geral da Federação Mundial dos Amigos dos Museus (WFFM), que decorre na Região até ao próximo domingo, os cerca de 100 participantes foram brindados, ao longo desta sexta-feira, com diversas iniciativas, entre as quais se destacam, para além da ‘Declaração do Funchal’ subscrita esta manhã, a visita ao Jardim Botânico da Madeira - Eng. Rui Vieira e o Cocktail que teve lugar, neste fim de tarde, no Museu da Quinta das Cruzes. Dia que foi precedido por uma recepção oficial a todos os participantes, realizada ontem, na Quinta Vigia. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoje, a secretária regional do Ambiente e Recursos Naturais, Susana Prada, recebeu a comitiva no Jardim Botânico, espaço por excelência de preservação e conservação da flora natural da Região.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além das plantas endémicas e indígenas, o Jardim Botânico possui uma colecção de cerca de 3000 espécies e variedades de plantas, oriundas dos cinco continentes e de regiões ecologicamente distintas, das frias às desérticas, que naturalmente surpreendeu os participantes deste Encontro. Já no Museu Quinta das Cruzes e para além da visita ao espaço, houve lugar a um convívio informal que veio reforçar as relações já comuns entre estas organizações e a Associação dos Amigos do Museu da Quinta das Cruzes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A iniciativa, que conta com o alto patrocínio do Presidente da República e com o apoio e envolvimento activo do Governo Regional da Madeira, contempla, até domingo, diversas recepções e actividades, entre as quais ganham especial relevância as visitas guiadas que serão efectuadas aos Museus tutelados pelo Governo Regional, nomeadamente ao Museu da Quinta das Cruzes e ao MUDAS. Museu de Arte Contemporânea, assim como à Sé Catedral, à Igreja do Colégio e ao Convento de Santa Clara.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Acresce dizer que os cerca de 100 participantes são congressistas vindos de diversos pontos do globo, como Austrália e Singapura, acompanhados por jovens amigos dos Museus.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x235/0c10/400d225/none/11506/LWOM/image_content_1479313_20180511200341.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x272/0c10/400d225/none/11506/NWON/image_content_1479322_20180511200341.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x282/0c40/400d225/none/11506/MWJQ/image_content_1479321_20180511200341.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Incêndio em apartamento nas Romeiras mobiliza Bombeiros Sapadores do Funchal </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/incendio-em-apartamento-nas-romeiras-mobiliza-bombeiros-sapadores-do-funchal-DC3136959</link>
<guid isPermaLink="false">c20247ed-ef3b-4f0f-8bc4-b9adaa6eb156</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 18:51:31 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/QORP/image_content_1479296_20180511194901.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um incêndio deflagrou, ainda há pouco, num apartamento nas Romeiras, em Santo António. Os Bombeiros Sapadores do Funchal deslocaram-se ao local e, neste momento, o incêndio já está extinto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A PSP também esteve no local a tomar conta da ocorrência.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De momento, não se sabe se houve feridos nem o que terá motivado o incêndio, cujo fumo causou algum aparato.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Veja o vídeo captado por Horácio Pinto.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/QORP/image_content_1479296_20180511194901.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Jardim recebe amanhã ‘prenda’ de aniversário do PSD</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/jardim-recebe-amanha-prenda-de-aniversario-do-psd-NC3136719</link>
<guid isPermaLink="false">6e7c8f44-9ebd-4624-af4b-098fd8538834</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 18:20:21 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PVMK/image_content_1479267_20180511193734.jpg"&gt;&lt;p&gt;Rui Rio dedicou esta sexta-feira a Beja, cidade que acolherá, já amanhã, as comemorações do 44.º aniversário do Partido Social Democrata.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Este é o momento de encontrarmos os militantes todos, numa festa grande do 44.º aniversário” do Partido Social Democrata, diz António Maló de Abreu, vogal da Comissão Política Nacional, numa entrevista publicada, hoje, nas &lt;a rel="nofollow" href="https://www.youtube.com/watch?v=JRCPRlu3S2M" target="_blank"&gt;plataforma digitais do partido&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A sessão solene do 44º aniversário do PSD lugar, pelas 12 horas, no Teatro Municipal Pax Julia, em Beja, sob o tema das ‘Autonomias Regionais’, com os líderes históricos das regiões autónomas, Alberto João Jardim pela Madeira e João Bosco Mota Amaral pelos Açores, a serem homenageados pela direcção nacional do partido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rui Rio dedicará os próximos dias ao município que recebe as comemorações, visitando empresas, instituições e entidades locais.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PVMK/image_content_1479267_20180511193734.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/IVNQ/image_content_1479291_20180511193734.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HVMK/image_content_1479290_20180511193734.jpg"/>
</item>
<item>
<title>ACIF confirma vinda de António Costa à Madeira no dia 21 de Maio</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/acif-confirma-vinda-de-antonio-costa-a-madeira-no-dia-21-de-maio-MC3136790</link>
<guid isPermaLink="false">458801ea-0fc2-41c7-a683-0d62cda91c8e</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 18:31:22 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/423x225/12c0/400d225/none/11506/RVLM/image_content_1479275_20180511193122.jpg"&gt;&lt;p&gt;A ACIF-Câmara de Comércio e Indústria da Madeira confirma que já recebeu do gabinete do primeiro-ministro, António Costa, a confirmação da sua vinda ao jantar do Dia do Empresário Madeirense, que se realiza no dia 21 de Maio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Uma vez que o senhor primeiro-ministro fará a sua intervenção nesta ocasião, a senhora Ministra do Mar intervirá na sessão comemorativa subordinada ao tema ‘A Economia Sem Fronteiras’, que terá início pelas 14h30, no Centro de Congressos da Madeira”, revela numa nota de imprensa enviada à redacção.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/423x225/12c0/400d225/none/11506/RVLM/image_content_1479275_20180511193122.jpg"/>
</item>
<item>
<title>“O segredo está na massa!”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/videos/o-segredo-esta-na-massa-BC3136366</link>
<guid isPermaLink="false">2ad1a2e4-a74a-4098-a16d-2c569bde47e7</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 18:15:09 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/KUJK/image_content_1479115_20180511191509.jpg"&gt;&lt;p&gt;Quando o assunto são pizzas há uma questão que se impõe: “O segredo está na massa ou no molho?” Para Agostinho Pereira, um dos elementos que integra a Selecção Nacional de Pizzaiolos, não há dúvidas: “O segredo está na massa!” e -- enquanto vai preparando uma das muitas pizzas feitas na hora que os visitantes poderão provar até domingo no Festival Italiano -- acrescenta: “É uma massa fresca, feita por nós”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A esta Selecção, que representará Portugal no Campeonato do Mundo, no próximo mês de Junho, em Nápoles, juntar-se-á o melhor pizzaiolo madeirense, que será eleito no domingo. O ‘Troféu Regional do Pizzaiolo da Madeira’ é precisamente o ponto alto do festival e decorre entre as 12 e as 18 horas, na Praça Almirante Reis. O título será disputado por cerca de vinte participantes, que irão mostrar ao júri, onde pontifica o chef Rui Rodrigues, os seus dotes nas categorias ‘Pizza Arte’ e ‘Pizza Clássica’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O vasto programa de eventos deste ‘Festival Italiano’ arrancou esta sexta-feira, com destaque também para a música italiana, e prossegue ao longo do fim-de-semana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sábado, dia 12, é dia de partilha, com alguns profissionais a proporcionarem workshops sobre os segredos mais bem guardados da arte da pizza napolitana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelas 14 horas realiza-se um workshop de pizza e um almoço solidário com jovens e crianças da Musicarte e do Centro do Canto do Muro. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O programa prossegue com um ‘Laboratório Permanente de Pizza para Crianças’, uma actividade pensada para os mais pequenos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Mercearia dos Avós, que também apoia o festival, vai organizar pelas 15h30 um workshop de massa fresca, ocasião para aprender as técnicas ancestrais de preparação de uma ‘pasta’ única.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A música volta ao final da tarde e dura até noite dentro animando as principais artérias da capital.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No primeiro dia foi visível a afluência ao recinto do festival, sobretudo por parte dos turistas. Segundo o vereador Bruno Martins, que tem o pelouro da Gestão urbanística na Câmara Municipal do Funchal (CMF), são esperadas entre 100 a 200 pessoas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De destacar ainda entre os convidados do evento, o embaixador da pizza napolitana em Portugal, Antonio Mezzero, e do próprio presidente da Associazione Pizzaiuoli Napoletani in Portogallo (organizadora do evento em parceria com a CMF), Michele Mezzero. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/KUJK/image_content_1479115_20180511191509.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Saiba na agenda deste sábado onde pode encontrar António Raminhos para uma conversa sobre filhos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/saiba-na-agenda-deste-sabado-onde-pode-encontrar-antonio-raminhos-para-uma-conversa-sobre-filhos-DE3134270</link>
<guid isPermaLink="false">58e0181a-affd-4252-9a93-89dcf47673c2</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 18:00:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Matilde Abreu</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x600/0c81/400d225/none/11506/QRWN/image_content_1477802_20180511182057.jpg"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1.ª Conferência de Parentalidade: ‘Pais à Maneira’&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Pestana Casino Park Hotel acolhe, neste sábado, a 1.ª Conferência de Parentalidade: Pais à Maneira. Uma iniciativa promovida pelo DIÁRIO, que se realiza das 09h30 às 12h40 e das 14h30 às 17h40. Muitos são os oradores que irão intervir nesta conferência, como Magda Gomes Dias (10 horas - 10h40), Rosário Carmona (11 horas - 11:40) e Costa, Ana Manta (11h40 - 12h20), Ana Varão (14h30 - 15h05), Joana Zino (15h05 - 15h40), Nádia Brazão (16 horas - 16h35) e António Raminhos (16h35 - 17h20). Os bilhetes podem ser adquiridos nas Lojas DIÁRIO, FNAC Madeira, balcão de informações Fórum Madeira, Lojas Flow, Tabacaria Silva &amp;amp; Gomes, Tabacaria Becas, Clube de vídeo Ribeira Brava, Casino da Madeira (na recepção sala de jogo) e online no site ‘iniciativas.dnoticias.pt’. Os ingressos têm um custo de 15 euros, sendo que os assinantes do DIÁRIO pagam 12,5 euros por bilhete individual. Quanto ao bilhete duplo, que dá direito a duas entradas, custa 25 euros. Por cada bilhete vendido, será entregue 1 euro à Associação de Paralisia Cerebral da Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;II Dog Trail em Machico &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O evento vai decorrer neste sábado e terá um percurso de cerca de 3.600 metros com pouco desnível, iniciando-se no Abrigo Municipal de cães e com término junto à Praia de Areia Amarela, percorrendo alguns caminhos e veredas, sendo grande parte do percurso feito na Levada do Desembarcadouro. As partidas são intervaladas por 20 segundos, em formato de contra-relógio. A inscrição no evento pode ser efectuada na AARAM ou na Câmara Municipal de Machico e tem um custo simbólico de dois euros euros, que revertem totalmente para a causa animal. Todos os inscritos recebem uma t-shirt alusiva ao evento e, no final, haverá muitos prémios para os cães. Quem não tem cão também pode participar. O Município de Machico disponibiliza os cães do Abrigo Municipal para a prova e também para quem quiser nos dias anteriores ‘treinar’ com o cão escolhido. De referir que todos os cães do Abrigo Municipal estão prontos para adopção, desparasitados, vacinados e com chip de identificação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Casting para o concurso Madeira Top Model 2018&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O casting terá início às 19h30, no Trap Music Bar. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eis os requisitos: &lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Idade entre os 13 e os 27 anos, com ou sem experiência, disponibilidade e gosto pela moda;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Roupa justa, saltos altos, biquini ou fato de banho;     &lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Fotocópia de documento de identificação&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Menores de idade devem estar acompanhados pelos representantes ou devem trazer autorização assinada pelos mesmos;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Orquestra de Cordas Ensemble XXI actua no Baltazar Dias&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Pelas 18 horas, no Teatro Municipal Baltazar Dias, a Orquestra de Corda Ensemble XXI dará início a um concerto, com a pianista Alina Taraban, que estuda neste momento no Conservatório Real de Antuérpia. Numa parceria com o Lions Clube do Funchal-Madeira, este concerto terá um carácter solidário,sendo que parte da receita reverterá para a Obra Social do Lions Clube do Funchal. Os bilhetes custam entre 5 cinco e dez euros e estão disponíveis na Bilheteira do Teatro Municipal Baltazar Dias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Campeonato Nacional de Patinagem de Velocidade em Pista&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Decorrerá, nos dias 12 e 13 de Maio, o Campeonato Nacional de Patinagem de Velocidade em Pista, nos escalões de Iniciados, Juvenis e Séniores, no patinódromo da Zona de Lazer da Foz da Ribeira do Faial. Nesta prova participarão 102 atletas de 9 clubes, sendo que 54 são regionais e 48 são oriundos de Portugal continental. Ao mesmo tempo, decorrerá também o Torneio Palhinhas, direccionado para os escalões de Escolares e Infantis, que contará com a participação de 45 atletas. No total, estarão no Faial 147 atletas a competir por títulos nacionais. No que concerne às provas, estas decorrerão neste sábado, em três turnos (manhã, tarde e noite) e no domingo de manhã.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Coro de Câmara da Madeira assinala 47 anos com concerto&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Coro de Câmara da Madeira faz, este mês de Maio, 47 anos de existência. Para celebrar a efeméride, será realizado um pequeno concerto, seguido de Solenização Eucarística, na Igreja do Colégio, no Funchal, com início pelas 16h30. A entrada é livre. Após a celebração, realizar-se-á um jantar convívio, para antigos e actuais coralistas, na sede do Coro de Câmara da Madeira, na Travessa das Capuchinhas, no Funchal &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Clube de Campismo da Madeira organiza caminhada&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Clube de Campismo da Madeira, dando continuidade ao programa de actividade para o ano em curso, realiza mais uma caminhada. O percurso escolhido tem início no planalto do Paul da Serra, mais propriamente nos Assobiadores e seguindo a vereda do Fanal, por entre uma vasta mancha de floresta da Laurissilva, em direcção ao Posto Florestal do Fanal. No início do percurso a vegetação é dominada pelo Urzal de altitude, vegetação típica destas cotas mais altas, onde há mais frio e vento. Iniciando a descida pelos degraus de madeira, os primeiros quatrocentos metros desenrolam-se na freguesia do Seixal e o resto do percurso ocorre já na freguesia da Ribeira da Janela. A descida é acompanhada pelos túneis de urzes que aos poucos vão sendo substituídas pelas árvores da Laurissilva. Chegados ao fim da escadaria o grupo vai seguir pela Levada dos Cedros, que tem a sua origem nos afloramentos hídricos do Lombo do Cedro, a 1.000 metros de altitude, localizada na encosta da margem direita da Ribeira da Janela. O traçado da levada dos cedros desenvolve-se sempre pela declivosa encosta da margem direita da Ribeira da Janela até ao sítio da Entrosa, para depois flectir em direcção a norte, até ao final no Curral Falso. Já na estrada regional 209, o grupo prossegue a caminhada pela Vereda da Ribeira da Janela, até ao sítio dos Casais de Cima, na vila da Ribeira da Janela, num percurso desde à serra até à zona populacional. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Visitas encenadas estão de regresso ao Baltazar Dias &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Às 15 horas, o Teatro Municipal Baltazar Dias irá receber as visitas encenadas dedicadas às famílias sob o tema ‘Prazer em conhecer, Baltazar’, uma produção da Câmara Municipal do Funchal com a Associação Cultural – Casa Invisível e com criação e interpretação de Catarina Claro e João Pedro Ramos. Dedicadas especialmente a famílias com crianças a partir dos cinco anos, esta visita para além de ser uma visita guiada é também um momento divertido para conhecer António Ferreira e Augusta Silva e vê-los contar histórias, como aquelas que se contam naquele palco com 130 anos. Nestas visitas encenadas (que de guiadas têm pouco) embarcamos numa viagem no tempo, para desvendar a história de como nasceu o Teatro Municipal e a de quem por aqui tem passado. Por entre mistérios e detalhes, vamos conhecer os cantos à casa que trouxe o Teatro à cidade do Funchal e que marcou a sua história - para sempre. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estas sessões têm lotação máxima de 15 crianças (+ 1 adulto por criança). Os bilhetes custam 7 euros (criança + 1 adulto), 3 euros para adulto extra e 2 euros para criança extra, e estão à venda na bilheteira do Teatro. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Abertura oficial do evento ‘O Mar que respiramos’&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A abertura oficial do evento ‘O Mar que respiramos’ irá decorrer  pelas 15 horas, no corredor central desta unidade comercial. Este é o tema deste ano da Bandeira Azul e dos Centros azuis que têm por objectivo promover a sustentabilidade do meio ambiente e a preservação das várias espécies que habitam nos nossos mares. Neste âmbito, serão desenvolvidas actividades lúdicas de cariz pedagógico onde se pretende que as crianças aprendam temas tão abrangentes como a limpeza dos oceanos, a preservação das espécies, a reutilização do lixo sob a forma de arte e a necessidade imperativa de tomar medidas para a redução do lixo. Por outro lado, esta actividade também faz uma clara aposta na cultura de prevenção e segurança das nossas crianças, jovens e adultos. Neste sentido pretendemos alertar as crianças e pais para os comportamentos de risco que comprometem a segurança de todos nós e transmitir-lhes conhecimentos úteis que podem contribuir para a prevenção de acidentes e mostrar que todos nós podemos salvar vidas. Este projecto educativo baseia-se no princípio de que as crianças e os jovens são importantes agentes de mudança na sociedade com vista a construir uma cultura de segurança que actue na antecipação e reacção a situações de emergência. As actividades a desenvolver incluem: noções de suporte básico de vida, prevenção de morte por afogamento e sensibilização ambiental.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Festival Italiano continua no Funchal &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este sábado, dia 12, é dia de partilha com alguns profissionais a proporcionar workshops sobre os segredos mais bem guardados da arte da pizza napolitana. Pelas 14h00 realiza-se um workshop de pizza e um almoço solidário com jovens e crianças da Musicarte e do Centro do Canto do Muro, da parte da tarde um Laboratório Permanente de Pizza para Crianças, uma actividade pensada para os mais pequenos, para que possam, sob a supervisão de um pizzaiolo da Selecção Portuguesa, expressar o seu talento culinário. Como nem só de pizza se faz a gastronomia italiana, a Mercearia dos Avós, que também apoia o festival, vai organizar pelas 15h30 um workshop de massa fresca, ocasião para aprender as técnicas ancestrais de preparação de uma ‘pasta’ única. A música volta ao final da tarde e dura até noite dentro, animando as principais artérias da ‘capital’ madeirense.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Actividades de promoção da Saúde no Conjunto Habitacional do Hospital &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No âmbito do projecto ‘Viver com Saúde’, a Investimentos Habitacionais da Madeira, EPERAM inicia neste sábado, a partir das 15 horas, no Conjunto Habitacional do Hospital um conjunto de acções e actividades, com o objectivo de estimular a adopção de comportamentos saudáveis, a promoção da saúde e a prevenção de doenças.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Programa:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15 horas - Entrega de espaço para a futura sede da Delegação Regional da Fundação Portuguesa de Cardiologia assinatura de contrato com a presença do professor Manuel Oliveira Carrageta, presidente da Fundação Portuguesa de Cardiologia, António Almada Cardoso, presidente da Delegação Regional da Fundação Portuguesa de Cardiologia e de Vânia Jesus, presidente do Conselho de Administração da IHM, EPERAM. Das 15 horas às 17h30 haverá rastreios gratuitos à população residente no Conjunto Habitacional do Hospital, realizados por equipas da Escola Superior de Enfermagem São José de Cluny.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Concerto da Orquestra Académica do Conservatório no Porto Santo&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A secretária regional do Turismo e Cultura estará presente, pelas 20 horas, no Auditório do Centro Cultural e de Congressos do Porto Santo, local onde terá lugar o Concerto da Orquestra Académica do Conservatório - Escola Profissional das Artes da Madeira, iniciativa que integra o Projecto ‘À Descoberta da Música’, promovido no âmbito das Comemorações alusivas aos 600 Anos do Descobrimento das Ilhas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;16.ª conferência sobre ‘Investigação em Serviços de Saúde’&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A referida conferência realiza-se neste sábado, Dia Internacional do Enfermeiro, na Sala de Conferências do Hotel Four Views Monumental (Lido), entre as 9h30 e as 12h45. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com a participação de:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• Walter Sermeus – Universidade de Lovaina;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• Élvio H. Jesus – Ordem dos Enfermeiros/ Madeira;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• Ana Rita Cavaco – Bastonária da Ordem dos Enfermeiros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;SESARAM promove Curso de Ecografia Peri-operatória&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Neste sábado, o Serviço de Saúde da RAM, promove pela primeira vez na Região Autónoma da Madeira, o Curso de Ecografia Peri-operatória destinada a médicos anestesistas, intensivistas, e cirurgiões cardiotorácicos. No total, são 18 os médicos que irão adquirir competências técnicas e científicas relativas à utilização da ecocardiografia transeosofágica e transtorácica no período peri-operatório. O curso teórico-prático incluirá a abordagem de aspectos básicos relativos aos princípios de funcionamento da ultrassonografia e da anatomia cardíaca e apresentará uma forte componente prática dirigida, essencialmente, para a aplicabilidade em contexto clínico, e ministrado por médicos anestesiologistas com larga experiência técnica e com Certificação Europeia em Ecocardiografia. Integrado no grupo de formadores estão duas médicas do SESARAM, Mara Vieira, anestesiologista e Susana Gomes, cardiologista. No workshop, existirá um simulador para a prática de aquisição de planos de imagem essenciais em ecocardiografia transesofágica e outros modelos para o treino em ecocardiografia transtorácica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Segundo dia da comemoração do aniversário do Comando das Forças Terrestres e da Zona Militar da Madeira&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Realiza-se nos dias 11 e 12 de Maio, na vila Baleira em Porto Santo, as comemorações do 25.º aniversários do Comando das Forças Terrestres e do 182.º aniversário da Zona Militar da Madeira. Neste sábado, pelas 11 horas, na Avenida Dr. Gregório Pestana Júnior, na Vila Baleira, haverá a Cerimónia Militar, presidida pelo representante da República para a&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Região Autónoma da Madeira, juiz conselheiro Ireneu Cabral Barreto, contando com a presença do presidente da Assembleia Legislativa da Região Autónoma da Madeira, José Lino Tranquada Gomes e, em representação do presidente do Governo Regional da Madeira, estará a secretária regional do Turismo e Cultura, Paula Cabaço.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Serviço de Saúde expõe ‘Sala de Operações’ no La Vie&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Serviço de Saúde da Região Autónoma da Madeira associa-se  às comemorações do Dia Internacional do Enfermeiro com uma exposição intitulada ‘Sala de Operações’, cuja abertura oficial terá lugar pelas 12 horas, no centro comercial La Vie, no Funchal, com a presença do secretário regional da Saúde, Pedro Ramos. A iniciativa é promovida pela equipa de enfermagem do Bloco Operatório do Serviço de Saúde da Região e tem como objectivo desmistificar medos e receios associados às intervenções cirúrgicas, promovendo uma maior literacia em saúde. O tema escolhido este ano para o Dia Internacional do Enfermeiro pelo Conselho Internacional dos Enfermeiros  é ‘Saúde é um Direito Humano’. A instituição pretende mostrar que os enfermeiros podem ter um papel fundamental para  garantir uma maior  acesso aos cuidados de saúde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Conferência de imprensa sobre as eleições para as Concelhias do PS-M, para os delegados ao Congresso Nacional e para a liderança do partido a nível nacional&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O PS-Madeira promove uma conferência de imprensa sobre as eleições para as Concelhias do partido a nível regional, para os delegados ao Congresso Nacional e para a liderança do partido a nível nacional, este sábado, dia 12 de Maio, pelas 18h30, na sede regional do PS. A iniciativa terá como porta-voz o secretário-geral do partido, João Pedro Vieira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Adoro.ser.mulher prepara evento ‘Open Day com filhos’&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Comunidade Internacional de Mulheres Empreendedoras na Madeira, Adoro.Ser.Mulher, promove neste sábado, dia 12 de Maio, nas instalações do Helen Doron Funchal, um ‘Open day com filhos’. Esta é uma iniciativa realizada em parceria com o  Centro Helen Doron pensada nas mulheres empreendedoras com filhos, em que os mesmos podem participar neste evento com actividades direccionadas e adequadas às respectivas idades, sob orientação das técnicas técnicas Helen Doron.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Deste modo, as mães podem participar activamente no programa proposto, sem a preocupação de não terem onde deixar os filhos:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15h45 - Recepção das participantes;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;16h00 - Apresentação do projecto Adoro.Ser.Mulher;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;16h30 - Conversa ‘Conciliação vida familiar e carreira’ com a participação das associadas do Adoro.Ser.Mulher Madeira;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;17h30 - Assinatura do Protocolo de Cooperação entre o ASM Madeira e o Helen Doron Funchal;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;17h45 - Visita Guiada ao Centro Helen Doron Funchal, seguida de lanche;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;18h30 - Encerramento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para participar neste evento é obrigatório fazer a inscrição através do e-mail para ‘marisasantos@adorosermulher.com’, com referência se leva crianças e quais as idades. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Primeiro torneio da IV edição do Circuito de Golfe Empresas CGSS / DIÁRIO de Notícias&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O primeiro torneio da IV edição do Circuito de Golfe Empresas CGSS / DIÁRIO de Notícias realiza-se neste sábado, dia 12 de Maio, na modalidade de ‘stableford’, por equipas na variante de Texas Scramble. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Faróis portugueses abertos ao público &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No âmbito das comemorações do Dia da Marinha 2018, encontram-se abertos ao público os faróis portugueses nos dias 12, 13, 16, 19 e 20 de Maio, das 14h às 17h, no continente, Açores e Madeira. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3.ª etapa do Circuito Regional Smashtour 2018&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Ludens Clube Machico organiza nos dias 12 e 13 de Maio de 2018 a 3.ª Etapa do Circuito Regional Smashtour 2018, prova que se realiza nos campos de ténis do Parque Desportivo Água de Pena em Machico e que conta com a participação de 27 atletas femininos e masculinos, em representação do Club Sport Marítimo (2), Clube Ténis Funchal (2), Ludens Clube Machico (10), Madeira Beloura Tennis School (2), Roberto Costa Ténis Clube (10) e Ténis Clube Tomar (1). O Escalão Sub 7 joga no sábado, 12 Maio, com os jogos a iniciarem-se às 10h30 horas. O Escalão Sub 9 joga no mesmo dia com os jogos a iniciarem-se às 13h30 hora e o Escalão Sub 10 joga no domingo, 13 Maio, com os jogos a partir das 10 horas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ireneu Cabral Barreto recebe participantes do encontro ‘Assembleia Geral da WFFM’&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelas 19 horas, o representante da República para a Madeira, juiz conselheiro Ireneu Cabral Barreto, recebe, no Palácio de São Lourenço, os participantes do encontro mundial ‘Assembleia Geral da WFFM - Federação mundial dos amigos dos Museus’. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;CDU aborda problemas de saneamento básico no Funchal&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A CDU promove uma iniciativa política regional pelas 16 horas, na qual abordará a falta de saneamento básico no concelho do Funchal. A iniciativa decorrerá na Estrada da Eira do Serrado, no início da Levada do Pico do Cardo (junto às instalações da Tecnovia).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Reunião do Conselho Regional do PTP&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As  conclusões da reunião do Conselho  Regional do PTP serão feitas às 18 horas, no Hotel Orquídea, Funchal. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x600/0c81/400d225/none/11506/QRWN/image_content_1477802_20180511182057.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Compromissos do Governo para com os porto-santenses estão a ser cumpridos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/compromissos-do-governo-para-com-os-porto-santenses-estao-a-ser-cumpridos-GC3136239</link>
<guid isPermaLink="false">2b498919-34c7-40cc-ba4d-c81cd793536b</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 17:37:44 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Gonçalo Maia</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/MTJK/image_content_1479082_20180511183744.jpg"&gt;&lt;p&gt;As jornadas parlamentares do PSD/Madeira terminaram nesta tarde de sexta-feira, com os deputados a visitarem as obras do liceu do Porto Santo e o centro de saúde local&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bernardo Caldeira, deputado do PSD Porto Santo, salientou que este foi um dia para verificar aqueles que foram os compromissos assumidos pelo Governo Regional para o Porto Santo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foi com muita satisfação que o deputado porto-santense anunciou que os compromissos eleitorais entre 2015 e-2019 serão cumpridos na íntegra por parte do executivo regional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para Bernardo Caldeira a obra da escola professor Francisco Freitas Branco “está com um bom andamento, os prazos estão a ser cumpridos e toda a comunidade educativa terá um espaço fantástico para laborar”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na visita que os deputados do PSD fizeram ao centro de saúde local, que é sempre um sector muito crítico para os porto-santenses, Bernardo Caldeira disse que “foi realmente feita a visita às intervenções que serão feitas pelo Governo Regional, mas também tiramos outras ilações de trabalhos, que vão ser feitos no futuro e será todo um trabalho legislativo que será feito, em conjunto com responsáveis do centro de saúde”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em relação às intervenções que estão a ser feitas na piscina do Porto Santo, o deputado do PSD salientou, “que está ser feito toda uma reconstrução do sistema de funcionamento e que estará em breve a funcionar”. Além disso, quis enaltecer que os porto-santenses ficaram com uma “escola espectacular, com um pavilhão, um polivalente, um ginásio e mais piscina” numa área muito abrangente”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/MTJK/image_content_1479082_20180511183744.jpg"/>
</item>
<item>
<title>“A escola não é só o currículo”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/a-escola-nao-e-so-o-curriculo-KC3136194</link>
<guid isPermaLink="false">68498930-c21f-4a15-a1cf-ca882e9dd11c</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 17:27:38 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c35/400d225/none/11506/HTHJ/image_content_1479008_20180511182634.jpg"&gt;&lt;p&gt;O secretário regional de Educação, Jorge Carvalho, e o secretário regional da Educação e Cultura dos Açores, Avelino de Freitas Meneses, estiveram hoje na sessão de encerramento da Semana da Europa da Escola Básica dos 2.º e 3.º Ciclos de Santo António.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta iniciativa, realizada no âmbito do Ano Europeu do Património Cultural, contou também com a presença do Bispo do Funchal, D. António Carrilho, por ocasião do XIII Encontro Regional dos Cantares do Espírito Santo, em que participaram nove estabelecimentos de ensino.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na oportunidade, Jorge Carvalho felicitou aquela escola por ter associado as comemorações da Europa ao património madeirense, bem como os professores que “dispensam grande parte do seu tempo para valorizar e disseminar a cultura regional junto dos alunos”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A escola não é só o currículo, não é só um ranking, não são só as aulas; é sobretudo para formar cidadãos e isso implica possibilitar o contacto com as nossas raízes”, relevou o governante.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c35/400d225/none/11506/HTHJ/image_content_1479008_20180511182634.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Chipre irá vencer o Festival Eurovisão da Canção de acordo com casas de apostas</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/chipre-ira-vencer-o-festival-eurovisao-da-cancao-de-acordo-com-casas-de-apostas-FC3136070</link>
<guid isPermaLink="false">24c4280a-1ce9-4799-85c4-ed53ec151f33</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 17:16:06 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/RLNQ/image_content_1478998_20180511181607.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Chipre deverá sagrar-se vencedor da 63.ª edição do Festival Eurovisão da Canção, que decorre em Lisboa, a avaliar pela média de várias casas de apostas, calculada pelo ‘site’ eurovisionworld.com, especializado no concurso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Chipre, que concorre com a canção “Fuego”, interpretada por Eleni Foureira, ocupava hoje, pelas 17:30, o primeiro lugar na lista de preferências dos apostadores, no qual se mantém desde terça-feira, dia da primeira semifinal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Até então, o primeiro lugar era ocupado por Israel, com Netta e “Toy”, agora no segundo lugar, que era o país favorito à vitória desde 11 de março.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoje, pelas 17:30, em terceiro lugar estava a Irlanda, que na terça-feira ocupava o 21.º lugar na lista de preferências dos apostadores. O país concorre com o tema “Together”, interpretado por Ryan O’Shaughnessy.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Portugal, que concorre com a canção “O Jardim”, interpretada por Cláudia Pascoal e composta por Isaura, ocupava hoje o 22.º lugar na lista de preferências dos apostadores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A canção que representa Portugal no concurso, um ano depois de o país se ter sagrado vencedor pela primeira vez, com Salvador Sobral e “Amar pelos dois”, foi escolhida a 04 de março, na final do Festival da Canção. No dia 05, a música ocupava o 21.º lugar na lista de preferências dos apostadores, tendo a 22 de março atingido o 16.º lugar. Ao longo o mês de abril, “O Jardim” foi oscilando entre o 17.º e o 19.º lugar, tendo em maio baixado para o 22.º.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No entanto, quando no ‘site’ eurovisionworld.com é perguntado aos internautas quem irá vencer o festival, hoje pelas 17h30 Portugal surgia em terceiro lugar: até hoje 20% escolhem Israel, 11% o Chipre e 06% Portugal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A 63.ª edição do concurso é disputada por 43 países, chegando apenas 26 à final, marcada para sábado na Altice Arena, no Parque das Nações.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Portugal, por ser o país anfitrião teve entrada direta para a final, não tendo de competir nas semifinais, que decorreram na terça e na quinta-feira, também na Altice Arena.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além de Portugal, outros cinco países tiveram entrada direta na final, os chamados ‘Big 5’ - Alemanha, Reino Unido, França, Espanha e Itália -, os países que contribuem com mais verbas para a European Broadcasting Union (EBU, na sigla em inglês), que organiza o concurso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/RLNQ/image_content_1478998_20180511181607.jpg"/>
</item>
<item>
<title>É já este sábado que se realiza a 1.ª Conferência de Parentalidade: Pais à Maneira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/e-ja-este-sabado-que-se-realiza-a-1--conferencia-de-parentalidade-pais-a-maneira-MF3135824</link>
<guid isPermaLink="false">57033f97-b040-476d-8a85-315991a0c246</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 17:10:17 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x600/0c82/400d225/none/11506/ULTN/image_content_1478909_20180511180917.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Pestana Casino Park Hotel acolhe amanhã, dia 12 de Maio, a 1.ª Conferência de Parentalidade: Pais à Maneira. Uma iniciativa promovida pelo DIÁRIO, que se realiza das 09h30 às 12h40 e das 14h30 às 17h40.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Muitos são os oradores que irão intervir nesta conferência, como Magda Gomes Dias (10 horas - 10h40), Rosário Carmona (11 horas - 11:40) e Costa, Ana Manta (11h40 - 12h20), Ana Varão (14h30 - 15h05), Joana Zino (15h05 - 15h40), Nádia Brazão (16 horas - 16h35) e António Raminhos (16h35 - 17h20).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os bilhetes podem ser adquiridos nas Lojas DIÁRIO, FNAC Madeira, balcão de informações Fórum Madeira, Lojas Flow, Tabacaria Silva &amp;amp; Gomes, Tabacaria Becas, Clube de vídeo Ribeira Brava, Casino da Madeira (na recepção sala de jogo) e online no site iniciativas.dnoticias.pt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os ingressos têm um custo de 15 euros, sendo que os assinantes do DIÁRIO pagam 12,5 euros por bilhete individual. Quanto ao bilhete duplo, que dá direito a duas entradas, custa 25 euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por cada bilhete vendido, será entregue 1 euro à Associação de Paralisia Cerebral da Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x600/0c82/400d225/none/11506/ULTN/image_content_1478909_20180511180917.jpg">
<media:title>António Raminhos é um dos oradores.</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Assista a este ‘show’ de pizza acrobática</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/videos/assista-a-este-show-de-pizza-acrobatica-MF3135790</link>
<guid isPermaLink="false">80076e89-2923-4394-9dae-824daba9a715</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 16:22:52 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/LMJK/image_content_1478887_20180511183737.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Festival Italiano decorre até domingo, na Praça do Almirante Reis, no Funchal, com um programa repleto de sabores de Itália.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O espectáculo é aberto a toda a população, que poderá observar ao vivo a arte destes profissionais, provar algumas pizzas e assistir a fascinantes espectáculos de pizza acrobática, como mostramos no vídeo.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/LMJK/image_content_1478887_20180511183737.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Escola Agrícola da Madeira recebe seminário ‘Rede Rural Nacional, Apoio à Cooperação’</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/escola-agricola-da-madeira-recebe-seminario-rede-rural-nacional-apoio-a-cooperacao-HF3135669</link>
<guid isPermaLink="false">eb0e00a5-287d-456f-acf6-ac3ee1a3f023</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 16:15:20 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/VMLJ/image_content_1478848_20180511171447.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Escola Agrícola da Madeira, em São Vicente, acolhe, no próximo dia 14 de Maio, pelas 14H45, o Seminário ‘Rede Rural Nacional, Apoio à Cooperação’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este seminário visa contribuir para a divulgação e dinamização da Rede Rural Nacional (RRN), na Região Autónoma da Madeira, bem como, para promover o apoio do PRODERAM 2020 no âmbito da cooperação. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Rede Rural Nacional constitui uma plataforma de divulgação e partilha de informação, de experiência e de conhecimento que desenvolve a ligação entre agentes, com papel activo no desenvolvimento rural, através da partilha e cooperação dos que querem partilhar as suas experiências e conhecimentos, melhorar o desempenho e obter melhores resultados.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Fundo Europeu Agrícola e de Desenvolvimento Rural (FEADER) apoia a criação e implementação das acções da RRN no continente e nas Regiões Autónomas da Madeira e dos Açores. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na Madeira, o apoio através do PRODERAM 2020 à RRN concretiza-se, essencialmente, na vertente da divulgação e informação tendo em vista a execução do Programa de Desenvolvimento Rural.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Assim, neste âmbito, associa-se a este Seminário a divulgação do apoio do PRODERAM 2020 no âmbito da cooperação.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;No quadro deste apoio do PRODERAM 2020 pretende-se fomentar parcerias de trabalho entre entidades públicas ou privadas, Grupos Operacionais, que se proponham desenvolver um plano de acção visando a inovação, a competitividade e a sustentabilidade no sector agrícola e da silvicultura, de modo a que estas actividades consigam mais, com menos recursos, e se desenrolem em harmonia com o ambiente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pretende-se, assim, promover a ligação entre a investigação, os agricultores, os gestores florestais, as comunidades rurais, as empresas e ONGs, através da constituição de Grupos Operacionais, para que, em cooperação, desenvolvam projectos de inovação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O PRODERAM 2020, na tutela da Secretaria Regional de Agricultura e Pescas, conta para este Seminário com a colaboração de Custódia Correia, Chefe de Divisão da Diversificação da Actividade Agrícola, Formação e Associativismo, da Direcção Geral de Agricultura e Desenvolvimento Rural, Coordenadora Nacional da Rede Rural e da Eng.º Carmo Martins, Secretária Geral do Centro Operacional e Tecnológico Hortofrutícola Nacional, com uma experiência relevante em grupos operacionais e cooperação, dado este Centro estar envolvido com 16 Grupos Operacionais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Seminário contará com a presença do Senhor Secretário Regional de Agricultura e Pescas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A inscrição para o Seminário deve ser efectuado no site do PRODERAM 2020 em https://proderam2020.madeira.gov.pt/.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/VMLJ/image_content_1478848_20180511171447.jpg"/>
</item>
<item>
<title>SESARAM promove Curso de Ecografia Peri-operatória</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/sesaram-promove-curso-de-ecografia-peri-operatoria-KF3135628</link>
<guid isPermaLink="false">2a3252ea-b4fd-474f-8e56-2d925c6d0048</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 15:58:13 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x563/0c201/400d225/none/11506/QYPC/image_content_1478827_20180511165814.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Serviço de Saúde da RAM, promove pela primeira vez na Região Autónoma da Madeira, o Curso de Ecografia Peri-operatória destinada a médicos anestesistas, intensivistas, e cirurgiões cardiotorácicos. No total são 18 os médicos que, com a frequência do curso no dia 12 de maio, no Centro de Simulação Clínica da Madeira, irão adquirir competências técnicas e científicas relativas à utilização da ecocardiografia transeosofágica e transtorácica no período peri-operatório.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A ecocardiografia constitui um meio diagnóstico e de monitorização de fulcral importância no contexto peri-operatório. A diferenciação nessa área, é por isso, de extrema utilidade para todo o clínico envolvido nesse âmbito, em particular o anestesiologista.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O curso teórico-prático incluirá a abordagem de aspectos básicos relativos aos princípios de funcionamento da ultrassonografia e da anatomia cardíaca e apresentará uma forte componente prática dirigida, essencialmente, para a aplicabilidade em contexto clínico, e ministrado por médicos anestesiologistas com larga experiência técnica e com Certificação Europeia em Ecocardiografia. Integrado no grupo de formadores estão duas médicas do SESARAM, Mara Vieira, anestesiologista e Susana Gomes, cardiologista.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No workshop existirá um simulador para a prática de aquisição de planos de imagem essenciais em ecocardiografia transesofágica e outros modelos para o treino em ecocardiografia transtorácica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este curso é da responsabilidade do Centro de Formação do SESARAM em parceria com a Sociedade Portuguesa de Anestesiologia. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O curso foi cofinanciado pelo FSE através do Programa Operacional Madeira 14-20.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A sessão de abertura deste curso está marcada para as 09 horas, 12 de Maio, no Centro de Simulação Clínica da Madeira.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x563/0c201/400d225/none/11506/QYPC/image_content_1478827_20180511165814.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Sanas pretende ser autosustentável </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/sanas-pretende-ser-autosustentavel-FF3135456</link>
<guid isPermaLink="false">7e8f99f9-bb58-4a84-8b7d-203b78dd821f</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 15:55:01 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Madeira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/RRMK/image_content_1478766_20180511165138.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Governo Regional da Madeira, através da Secretaria Regional da Saúde, atribuiu, esta manhã, cerca de 68 mil euros à Associação Madeirense para o Socorro no Mar - SANAS para apoio ao socorro e salvaguarda da vida humana no mar, no âmbito do funcionamento da Rede de Estações de Salvamento Costeiro (RESCO).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na hora de assinar o respectivo contrato-programa, o presidente do Sanas agradeceu a ajuda monetária “significativa” que tem permitido manter a sua operacionalidade em áreas “que vão além da sua obrigação” e manifestou vontade em atingir a “autosustentabilidade”, situação que ainda não é possível alcançar, mas é um objectivo futuro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O secretário Regional da Saúde, que tutela a protecção civil, congratulou-se com mais uma assinatura de um contrato de colaboração com o Sanas, uma entidade que “faz parte da resposta em termos de protecção civil na Madeira”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pedro Ramos salientou que a Madeira “não quer chegar atrasada na saúde, nos planos de resposta municipal, na resposta ao novo hospital e a tudo o que diga respeito à governação”, como se tem  verificado noutras zonas do país, querendo ter todos os meios, recursos e condições para que, em condições de excepção e de vulnerabilidade, a Madeira possa dar uma resposta adequada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Secretário aproveitou para salientar as alterações feitas ao programa deste ano no que diz respeito ao POCIF - Plano Operacional de Combate a Incêndios Florestais, destacando a introdução de estados de alerta e a introdução de uma coordenação diária assegurada por todos os comandantes das corporações de bombeiros da Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O governante destacou a missão da protecção civil, focada na protecção das pessoas, dos seus bens e do património, não só quando as coisas acontecem, mas sobretudo na prevenção e no ‘day aftter’, esperando que essa resposta continue a ser do agrado da população.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/RRMK/image_content_1478766_20180511165138.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Exposição ‘Sala de Operações’ no La Vie visa desmistificar medos associados às intervenções cirúrgicas</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/exposicao-sala-de-operacoes-no-la-vie-visa-desmistificar-medos-associados-as-intervencoes-cirurgicas-LF3135580</link>
<guid isPermaLink="false">973a4ca0-6c4d-49e3-8203-0e79a67935d9</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 15:50:54 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/DNRP/image_content_1478811_20180511164738.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Serviço de Saúde da Região Autónoma da Madeira associa-se às comemorações do Dia Internacional do Enfermeiro com uma exposição intitulada ‘Sala de Operações’, cuja abertura oficial terá lugar, amanhã, dia 12 de Maio, pelas 12 horas, no centro comercial La Vie, no Funchal, com a presença do secretário regional da Saúde, Pedro Ramos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A iniciativa é promovida pela equipa de enfermagem do Bloco Operatório do Serviço de Saúde da Região e tem como objectivo desmistificar medos e receios associados às intervenções cirúrgicas, promovendo uma maior literacia em saúde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O tema escolhido este ano para o Dia Internacional do Enfermeiro pelo Conselho Internacional dos Enfermeiros  é ‘Saúde é um Direito Humano’.  A instituição pretende mostrar que os enfermeiros podem ter um papel fundamental para  garantir uma maior  acesso aos cuidados de saúde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Madeira tem 1705 enfermeiros&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Serviço de Saúde da RAM tem ao serviço da população o total de 1705 enfermeiros, dos quais 520 nos cuidados primários ( Centros de Saúde incluindo os serviços de Urgência e de Internamento destas unidades) e 1185 nos cuidados hospitalares e continuados. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nos últimos dois anos foram contratados 157 novos enfermeiros, estando neste momento a  decorrer o concurso para a contratação de mais 64 enfermeiros. Em Abril, o Governo Regional da Madeira autorizou a contratação imediata de 17 novos enfermeiros para suprir as carências mais urgentes no Serviço de Saúde da Região Autónoma da Madeira. Estes profissionais entraram para substituir os enfermeiros que se encontram ausentes dos serviços por motivo de baixas prolongadas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com o Instituto Nacional de Estatística o rácio de enfermeiros por 1000 habitantes na Madeira  é de 8.4, o mais alto do país,  comparativamente ao Continente  e aos Açores , 6.7 e 8.3, respectivamente e mais próximo do rácio da OCDE de 9.4.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/DNRP/image_content_1478811_20180511164738.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Fogo consome fritadeira no Porto Santo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/fogo-consome-fritadeira-no-porto-santo-DF3135555</link>
<guid isPermaLink="false">9bb6990f-532e-4b3e-89b9-a34969c8f327</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 15:40:18 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x263/0c19/400d225/none/11506/KRVO/image_content_1478793_20180511164019.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os Bombeiros Voluntários do Porto Santo foram alertados esta tarde para extinguir um incêndio que deflagrou na cozinha de um restaurante, na zona da Camacha. O fogo consumiu uma fritadeira mas não fez estragos de maior. Foi extinto com o apoio de uma viatura pesada de combate a incêndios.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x263/0c19/400d225/none/11506/KRVO/image_content_1478793_20180511164019.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Sociedade de Desenvolvimento do Porto Santo realiza protocolos de proximidade</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/sociedade-de-desenvolvimento-do-porto-santo-realiza-protocolos-de-proximidade-NF3135294</link>
<guid isPermaLink="false">06b42209-0d17-4316-8b40-e14d16260eda</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 15:04:52 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Gonçalo Maia</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x269/0c22/400d225/none/11506/VRNU/image_content_1478709_20180511160453.jpg"&gt;&lt;p&gt;A sociedade e Desenvolvimento do Porto Santo (SD Porto Santo) quer iniciar uma política de proximidade com a população local e também com algumas instituições da ilha dourada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nivalda Gonçalves, que tomou posse nas Sociedades de Desenvolvimento há relativamente pouco tempo, está no Porto Santo e confirmou o início dessa política de aproximação “com entidades locais para a valorização da cultura”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Sabendo que existem grupos do Porto Santo, nomeadamente da junta de freguesia e da ACES – Associação Recreativa do Espirito Santo, abrimos um protocolo de utilização do centro de congressos do Porto Santo”, disse a presidente das Sociedades de Desenvolvimento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nivalda Gonçalves disse ainda que já foram “ realizados, hoje, dois protocolos com estas instituições e que permite aos grupos ensaiarem os espectáculos mediante os trâmites destes protocolos de parceria”, acrescentando que “é um trabalho que pensamos que vai de encontro ao objectivo de abertura dos nossos espaços à população e valorização do trabalho que os grupos culturais já fazem na ilha”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A gestora também está realizar visitas a todos os departamentos da Sociedade, com o intuito de conhecer as equipas das mesmas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Já foi resolvido o problema no Campo de Golfe&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesta deslocação, o campo de golfe do Porto Santo foi visitado e a presidente da Sociedade disse que o problema “das bombas de rega do campo de golfe está resolvido, pois acabamos de instalar novas máquinas”. E explicou: ”Quanto a outras manutenções e novos projectos, vamos continuar a trabalhar na perspectiva de corresponder aos anseios quer da população, quer do turismo que nos visita.”&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x269/0c22/400d225/none/11506/VRNU/image_content_1478709_20180511160453.jpg"/>
</item>
<item>
<title>O X Congresso Regional irá realizar-se no início de Dezembro</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/o-x-congresso-regional-ira-realizar-se-no-inicio-de-dezembro-AF3135277</link>
<guid isPermaLink="false">f927a124-1916-488c-ba27-e41478c01de3</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 14:52:07 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/KSMK/image_content_1478688_20180511160143.jpg"&gt;&lt;p&gt;O PCP realizou hoje uma conferência de imprensa, para apresentar os grandes objectivos do X Congresso Regional, que irá realizar-se nos dias 1 e 2 de Dezembro de 2018, na sala de Sessões do Hotel Buganvília, no Funchal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O encontro servirá para definir as principais linhas de orientação política do PCP para os próximos anos, “que apontem para o “novo rumo: a autonomia ao serviço do povo e dos trabalhadores”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/KSMK/image_content_1478688_20180511160143.jpg"/>
</item>
<item>
<title>‘UMa Engenharias’ acontece de 14 a 18 de maio</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/uma-engenharias-acontece-de-14-a-18-de-maio-NF3135249</link>
<guid isPermaLink="false">cf76bf93-0a16-43d1-b80f-1f546ab61a5b</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 14:50:06 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/WKRP/image_content_1478682_20180511155007.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os alunos finalistas dos Mestrados em Engenharia Civil, Engenharia Eletrotécnica-Telecomunicações e Engenharia Informática da Universidade da Madeira (UMa) vão apresentar os seus projectos através de uma exposição de posters, protótipos e demonstrações, patente no átrio de entrada do Campus da Penteada, de 14 a 18 de Maio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A abertura oficial desta exposição, designada ‘UMa Engenharias’, acontece no dia 16 de Maio (quarta-feira), pelas 14h15, e será presidida pelo Reitor da UMa, José Carmo, contando também com a presença da presidente da Faculdade de Ciências Exactas e da Engenharia, Teresa Gouveia. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A programa da abertura consiste, numa primeira parte, na visita à exposição de posters, protótipos e demonstrações.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na segunda parte, já na Sala do Senado, no piso - 2 do Campus da Penteada, três antigos estudantes destes cursos de mestrado irão partilhar a sua experiência académica e profissional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A ‘UMa Engenharias’ tem entrada livre e é particularmente dirigida à comunidade escolar e às empresas.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/WKRP/image_content_1478682_20180511155007.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Número de arguidos do inquérito ‘E-Toupeira’ aumenta para sete</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/numero-de-arguidos-do-inquerito-e-toupeira-aumenta-para-sete-JF3135128</link>
<guid isPermaLink="false">0ab6de28-f864-4a35-94df-92b44f6300b2</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 14:14:36 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/UPNQ/image_content_1478599_20180511151802.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Procuradoria-Geral da República (PGR) afirmou hoje que o inquérito ‘E-Toupeira’ tem sete arguidos, mais dois do que os confirmados pela mesma fonte, em 9 de Março.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sem identificar os novos arguidos, a PGR confirmou à Lusa a informação divulgada pelo Jornal Económico, que, citando fonte próxima do processo, diz tratarem-se de dois oficiais de justiça.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O ‘E-Toupeira’ investiga a utilização abusiva de credenciais informáticas na plataforma Citius de uma magistrada do Ministério Público (MP), que se encontra colocada na coadjuvação da Procuradoria-Geral Distrital de Lisboa (PGDL), e, desta forma, recolher informação relacionada com processos, designadamente envolvendo o Benfica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O inquérito, dirigido pelo Departamento de Investigação e Ação Penal (DIAP) de Lisboa, tem por objecto factos susceptíveis de integrarem crimes de corrupção, peculato, violação do segredo de justiça, favorecimento pessoal, falsidade informática, acesso ilegítimo e burla informática, indica o mesmo comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre os arguidos cuja identidade é conhecida constam o assessor jurídico do Benfica, Paulo Gonçalves, três funcionários judiciais e o agente de futebolistas Óscar Cruz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Após um primeiro interrogatório judicial, a juíza de Instrução Criminal decidiu aplicar a medida de coacção de prisão preventiva ao técnico de informática do Instituto de Gestão Financeira e Equipamento da Justiça (IGFEJ) e a proibição de contacto com os restantes arguidos a Paulo Gonçalves.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesta investigação, o Ministério Público é coadjuvado pela Polícia Judiciária e tem a colaboração do IGFEJ.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/UPNQ/image_content_1478599_20180511151802.jpg">
<media:title>Entre os arguidos cuja identidade é conhecida constam o assessor jurídico do Benfica, Paulo Gonçalves (na foto), três funcionários judiciais e o agente de futebolistas Óscar Cruz. FOTO Filipe Amorim/Global Imagens</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Vídeo mostra os pontos altos do 1.º dia da edição de 2018 do Festival Aqui Acolá na Ponta do Sol</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/video-mostra-os-pontos-altos-do-1--dia-da-edicao-de-2018-do-festival-aqui-acola-na-ponta-do-sol-YF3135111</link>
<guid isPermaLink="false">2471a430-ad07-4e4b-bd8b-d8c2286b7f59</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 14:17:32 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>João Filipe Pestana</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/402x225/1c0/400d225/none/11506/PPOT/image_content_1478590_20180511151732.jpg"&gt;&lt;p&gt;O início do Festival Aqui Acolá na Ponta do Sol, na quinta-feira, coincide com a Festa da Ascensão, uma festa católica em que se reúnem todas as saloias que cantam nas visitas pascais (Espírito Santo) de todo o concelho, num momento muito valorizado pelos residentes e visitantes. Durante as cerimónias são lançadas pétalas de rosa, que os crentes recolhem e levam para deitar sobre as árvores de fruto, pois acreditam que aumenta a fertilidade e conserva os frutos depois de colhidos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foi um dia ainda marcado ainda pela visita aos vários espaços com exposições: a exposição de pintura ‘Três janelas para o sol’, de Alice Sousa, Graça Berimbau e Teresa Jardim, a exposição de fotografia ‘Ponta do Sol, Terra de Encanto’, por Tony Santos, entre outras.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O dia foi caminhando para o fim com o teatro ‘As Barrigas têm dentro’ do Teatro Feiticeiro do Norte e a exibição do filme ‘Colo’, de Teresa Villaverde, acompanhado com uma conversa com o sonoplasta Vasco Pimentel e ainda o concerto dos Madeira Jazz Collective.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aqui fica o resumo em vídeo do primeiro dia do Festival Aqui Acolá.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/402x225/1c0/400d225/none/11506/PPOT/image_content_1478590_20180511151732.jpg"/>
</item>
<item>
<title>‘Declaração do Funchal’ pede mais investimento financeiro nos museus e destes no digital e no público jovem-adulto</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/declaracao-do-funchal-pede-mais-investimento-financeiro-nos-museus-e-destes-no-digital-e-no-publico-jovem-adulto-HF3135090</link>
<guid isPermaLink="false">293c716b-0e24-46c1-a137-8087cee7b845</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 14:19:23 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Paula Henriques</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c16/400d225/none/11506/LPIK/image_content_1478581_20180511151903.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Assembleia-Geral da Federação Mundial dos Amigos dos Museus (WFFM) está a decorrer na Madeira desde ontem com a participação de 85 pessoas de várias partes do mundo, a maior parte deles mecenas. O evento, apoiado pelo Governo Regional através da Secretaria Regional do Turismo e Cultura decorre até domingo com um programa social onde se incluem visitas a vários museus da Madeira e a outros pontos de interesse cultural e patrimonial. Paralelamente, e tirando partido da presença dos representantes internacionais na ilha, foi assinada esta manhã a ‘Declaração do Funchal’ pelos representantes da Federação e do Conselho Internacional dos Museus da Europa (ICOM-E). O documento surge dez anos depois do último e congrega as novas linhas de orientação nesta área.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este ano é o Ano Europeu do Património Cultural, uma ocasião oportuna na opinião de Luís Raposo para juntar uma reflexão sobre novas políticas para os museus através deste documento de orientação de políticas, programático. A necessidade de aumento do financiamento, da aposta no público jovem-adulto e no digital são posições conjuntas assumidas no documento intitulado ‘Museus, lugares sociais emblemáticos’, que passará a ser conhecido como ‘Declaração do Funchal’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As duas organizações não-governamentais são maiores em termos internacionais e representativas a nível mundial dos museus - a Federação inclui associações de amigos e o Conselho é formado por profissionais. Se a de há dez anos a declaração conjunta de intenções foi dedicada ao papel dos Museus no turismo cultural sustentável, e ainda hoje é referido, esta recorda a centralidade e importância dos museus no mundo contemporâneo, deixando algumas linhas possíveis de orientação, quer aos governos, quer aos museus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A questão do investimento nos museus é central. O presidente do ICOM-E constata que o aumento do turismo a nível mundial “não se está a reflectir em benefícios óbvios para os museus e para o património cultural”. Se não houvesse museus e património, não haveria turismo, em grande parte. E pede por isso aos governos que tenham em conta o papel destas estruturas e das suas colecções na cidadania e na promoção do turismo e que invistam mais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já aos museus, a recomendação vai no sentido de que façam mais programas para cativar os jovens-adultos, uma faixa que precisa de mais investimento na opinião de Luís Raposo, assim como também se dediquem mais à hiperconexão e ao digital. O Dia internacional dos Museus que se comemora a 18 de Maio é dedicada este ano ao tema ‘Museus hiperconectados: novas abordagens, novos públicos’, um tema que interessa às duas entidades. “Os museus devem utilizar o mais possível essas tecnologias na perspectiva de permitir à distância ver, preparar as visitas, melhorar as visitas e depois das visitas feitas, levar na memória e perpetuar na memória aquilo que se viu”, defendeu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Madeira durante muitos anos foi a melhor rede de museus portuguesa, referiu o presidente do ICOM-E. “Quem não conhece fica admirado, como é que uma ilha, embora pérola, no meio do Atlântico tem colecções tão notáveis. Claro que depois conhecendo-se a história, conhecendo-se o cosmopolitismo que teve a Madeira na ligação com a Flandres, etc., percebe-se. E com museus de muita qualidade”, elogiou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alguns museus da Madeira estão representados no ICOM. Em Portugal são à volta de 120 museus e entre 300 a 350 membros individuais. A nível internacional, o ICOM tem 35 mil membros e está representado com comités nacionais em 130 países. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O facto de a declaração circular depois por todo o mundo é visto como um facto positivo em termos de promoção da Região, “uma oportunidade excelente de projectar a Madeira do ponto de vista turístico, mas também do ponto de vista cultural. Paula Cabaço esteve presente na cerimónia e referiu o esforço que vem sendo feito na Madeira na valorização dos museus, nomeadamente através das obras que vêm sendo feitas no património, mas não só. A secretária regional do Turismo e Cultura recordou o investimento no Photographia Museu Vicentes, futuro Museu da Fotografia; o lançamento da empreitada do Largo do pelourinho e da Torre do Capitão. Por outro lado, falou também do enriquecimento do espólio com a aquisição de novas obras.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O orçamento da Direcção Regional de Cultura ronda os 8 milhões de euros. Cerca de 70% foi dedicado ao património, revelou Paula Cabaço.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c16/400d225/none/11506/LPIK/image_content_1478581_20180511151903.jpg">
<media:title>Da esquerda para a direita: Ekkerhard Nuemann, presidente da WFFM, Luís Raposo, presidente da ICOM-E, e António Alfaia, presidente da Federação dos Amigos dos Museus de Portugal</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Mafalda Veiga já está a caminho da Madeira para actuar sábado no Festival Aqui Acolá</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/mafalda-veiga-ja-esta-a-caminho-da-madeira-para-actuar-sabado-no-festival-aqui-acola-NE3134971</link>
<guid isPermaLink="false">fec7d502-405c-467c-9b40-2aea1623566d</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 14:06:25 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>João Filipe Pestana</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/HPJK/image_content_1478545_20180511150557.jpg"&gt;&lt;p&gt;A artista portuguesa Mafalda Veiga já está a viajar rumo à Madeira, onde dá concerto, este sábado, na Ponta do Sol, no âmbito do Festival Aqui Acolá.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A caminho da Ponta do Sol. Amanhã tocamos no Festival Aqui Acolá às 22,45h”, escreveu a cantora na sua página do Facebook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Entretanto, confira o programa de hoje do festival na Ponta do Sol:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;19h00 – Húmus – The dead must be killed once again?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• Dança – rua&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Intervenção de dança contemporânea na rua, criado a partir das obras de Raul Brandão e de Herberto Hélder. A coreografia é de Dimitra Poulos e Nuno Sousa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20h30 – Olhos Caídos, Ciclo Tânia Carvalho • Dança – palco 3&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma das mais importantes coreógrafas portuguesas da dança contemporânea celebra este ano 20 anos de carreira. Olhos caídos teve a sua estreia na Bienal de Lyon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;21h45 – Dead Combo • Música – palco 2&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dead Combo é uma das bandas nacionais mais importantes do momento, lançou recentemente o seu 6.º álbum que se encontra no 1º lugar no Top de vendas nacionais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;23h00 – Mercedes Peon • Música – palco 1&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tradicional, étnica, eletrónica são palavas que definem o trabalho Mercedes Peon, vencedora de vários prémios, apresenta um concerto de fusão etno-contemporânea.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;00h30 – Dj Michael Yang • palco 1&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Michael Yang assume-se como um apaixonado por boa música. O disco, deep house e techno são três dos estilos que o inspiram, ele que é fundador da marca Fluid.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/HPJK/image_content_1478545_20180511150557.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Adiada leitura de sentença do caso da morte de menina num insuflável no Caniço</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/adiada-leitura-de-sentenca-do-caso-da-morte-de-menina-num-insuflavel-no-canico-HE3134933</link>
<guid isPermaLink="false">03941d54-bdfc-423f-acf6-b24c899424e2</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 14:06:51 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Miguel Fernandes Luís</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/SDRP/image_content_1478525_20180511150652.jpg"&gt;&lt;p&gt;A leitura da sentença do caso de dois empresários acusados do crime de homicídio por negligência grosseira, que estava agendada para esta tarde no tribunal da Instância Local de Santa Cruz, foi adiada para a próxima quarta-feira, às 15h50. O adiamento foi uma decisão do juiz António Martins.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O caso está relacionado com a morte de uma menina de 8 anos que, a 15 de Maio de 2015, brincava num insuflável montado num bar no Caniço de Baixo. A estrutura foi arrastada pelo vento e veio a cair na estrada de acesso à via-rápida, provocando a morte da menor. Os dois arguidos são um empresário espanhol que explorava o bar e um empresário venezuelano que alugava o referido equipamento insuflável.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/SDRP/image_content_1478525_20180511150652.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Albuquerque quer toda a população da Madeira abrangida pela Medicina Geral</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/albuquerque-quer-toda-a-populacao-da-madeira-abrangida-pela-medicina-geral-LE3134904</link>
<guid isPermaLink="false">cef6a411-d646-44c3-8d4c-889ce5e69f70</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 13:37:17 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/MQNR/image_content_1478473_20180511145751.jpg"&gt;&lt;p&gt;“Vamos conseguir atingir um grande objectivo para o nosso futuro que é termos toda a população da Madeira abrangida em primeiro lugar pela Medicina e Cuidados primários”, afirmou hoje Miguel Albuquerque.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente do Governo Regional da Madeira falava durante a abertura das 30ªs Jornadas de Medicina Familiar da Madeira e Continente, que decorrem hoje, no Hotel Vidamar, no Funchal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As disfunções sexuais no homem e na mulher, bem como a relação comportamental no casal, as novidades na terapêutica e no prognóstico da insuficiência cardíaca, são questões que vão ser debatidas durante as estas jornadas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O evento, presidido por Rosa Afonso, fica marcado exactamente pela comemoração do seu 30.º aniversário, desde logo, com uma palestra de abertura intitulada: ‘MGF: 30 anos depois, evolução e progressos na Madeira’.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/MQNR/image_content_1478473_20180511145751.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Rui Barreto comenta a eliminação da TUP e a “trapalhada monumental” da visita de Costa</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/rui-barreto-comenta-a-eliminacao-da-tup-e-a-trapalhada-monumental-da-visita-de-costa-KE3134826</link>
<guid isPermaLink="false">20b2cd37-19b0-4ba9-b3a6-db807a35db61</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 13:11:47 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x272/0c19/400d225/none/11506/SVVN/image_content_1478363_20180511142658.jpg"&gt;&lt;p&gt;O deputado e vice-presidente do CDS-PP Madeira, Rui Barreto, diz que “em boa hora” o Governo Regional eliminou totalmente a Taxa de Uso Portuário (TUP carga) para a importação, indo assim ao encontro da proposta que o seu partido apresentou há quatro anos, pela primeira vez.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A iniciativa, frisa o centrista , foi repetida nos anos seguintes pelo seu partido, mas com o PSD a votar sempre contra.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rui Barreto regista que o executivo liderado por Miguel Albuquerque tenha vindo agora dar razão ao CDS, mas deixa dois reparos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A isenção da TUP carga é receita dos Portos paga pelos operadores, no valor de 4 milhões de euros, pelo que a sua eliminação deve baixar a factura dos consumidores, não devendo o governo compensar os Portos dessa receita com os impostos dos madeirenses, como aconteceu há um mês ao injectar 21 milhões de euros nos cofres da empresa pública”, refere Barreto na nota hoje dirigida à comunicação social.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por outro lado, diz que “caso o Governo Regional esteja mesmo interessado em ajudar os empresários e contribuir para a melhoria financeira das empresas madeirenses, então aprove a proposta do CDS-PP que se encontra na ALM e que prevê apoios à exportação de produtos regionais até 90 por centos dos custos, como acontece nos Açores”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O dirigente do CDS-PP comentou ainda a anunciada visita do primeiro-ministro à Madeira, no próximo dia 21 de Maio, que classificou de “uma trapalhada monumental”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“António Costa desloca-se à Madeira para participar no Dia do Empresário, que é organizado pela ACIF, mas quem tem anunciado a deslocação é o presidente da Câmara do Funchal, que esta manhã ‘obrigou’ a líder da organização empresarial, Cristina Pedra, a dizer publicamente que não tinha a visita confirmada (...) É acima de tudo um desrespeito para com as instituições. Ora o presidente da Câmara vai a Lisboa dar murros, ora anuncia que vai a Lisboa reunir-se com ministros e secretários de Estado, volta à Madeira sem nada mas ninguém lhe pergunta por resultados práticos dessas reuniões, mas a ânsia de encher páginas de jornais com títulos é tão grande que é ele, o presidente da Câmara, a antecipar-se à entidade organizadora, neste caso a ACIF, e a anunciar a vinda à Madeira do primeiro-ministro”, acusa Rui Barreto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É preciso acabar com esta brincadeira, a política tem que ser feita com dignidade e respeito pelas pessoas e pelas organizações”, remata.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x272/0c19/400d225/none/11506/SVVN/image_content_1478363_20180511142658.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Motociclista ferido em despiste no Funchal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/motociclista-ferido-em-despiste-no-funchal-NE3134852</link>
<guid isPermaLink="false">aea9c1e3-2cf6-42f8-9d43-d9aebeb6cc0d</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 13:17:34 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/IQLJ/image_content_1478433_20180511141700.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um motociclista de 40 anos foi esta manhã transportado para o Serviço de Urgência do Hospital Dr. Nélio Mendonça, após sofrer um acidente de viação. A mota em que seguia despistou-se no Caminho do Amparo e o homem foi projectado, sofrendo ferimentos aparentemente ligeiros. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O socorro à vítima foi prestado pelos Bombeiros Sapadores do Funchal.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/IQLJ/image_content_1478433_20180511141700.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Madeira teve o pior saldo da balança comercial em ano e meio</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/madeira-teve-o-pior-saldo-da-balanca-comercial-em-ano-e-meio-LE3134782</link>
<guid isPermaLink="false">679bc8ad-7fab-4b3f-9092-4c359b2669d5</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 13:13:54 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Francisco José Cardoso</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/398x225/0c0/0d0/none/11506/SCRR/image_content_1478357_20180511141355.jpg"&gt;&lt;p&gt;“De acordo com os dados preliminares referentes ao 1.º trimestre de 2018, o saldo da balança comercial da RAM com o estrangeiro registou um défice de 5 milhões de euros, reflectindo uma taxa de cobertura das importações pelas exportações de 83,5%. Nos primeiros três meses de 2017, o saldo entre exportações e importações havia sido negativo em 1,6 milhões de euros e a taxa de cobertura tinha-se fixado nos 94,7%”, conta a Direcção Regional de Estatística da Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por outro lado, analisando os últimos mais de três anos (13 trimestres, contando os primeiros três meses deste ano), foi o maior saldo negativo desde o 3.º trimestre de 2016, superando negativamente os últimos cinco trimestres (como se pode ver no gráfico).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“No período em referência, o total de exportações de empresas com sede na RAM rondou os 25,4 milhões de euros, 82,8% das quais com destino a países terceiros (fora da União Europeia), enquanto as importações atingiram os 30,5 milhões de euros, 85,9% das quais provenientes da União Europeia”, explica a DREM.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“As exportações de bens registaram uma variação homóloga de -12,8%, enquanto as importações de bens diminuíram 1,2% face ao 1.º trimestre de 2017”, assinala, o que pode ser indiciador de um abrandamento da economia regional.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="398" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/398x225/0c0/0d0/none/11506/SCRR/image_content_1478357_20180511141355.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Meia centena de autores e 25 stands na 44.ª Feira do Livro do Funchal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/meia-centena-de-autores-e-25-stands-na-44--feira-do-livro-do-funchal-JE3134748</link>
<guid isPermaLink="false">18259e4c-5826-4d3a-ae11-e0c1c0b25715</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 12:43:38 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Paula Henriques</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/WVMK/image_content_1478343_20180511182111.jpg"&gt;&lt;p&gt;Este ano a Feira do Livro do Funchal vai contar com a participação de 25 stands e 24 livreiros, um investimento de 140 mil euros da Câmara Municipal do Funchal. A 44.ª edição começa no dia 25 de Maio e termina no dia 3 de Junho dividida entre a Avenida Arriaga e o Teatro Municipal Baltazar Dias, com muitos livros, lançamentos, sessões de autógrafos, conversas, concertos e teatro. Está também prevista a habitual animação para o público infantil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O programa foi apresentado esta manhã. Em números, inclui sete apresentações de livros, cinco lançamentos de edições da CMF, a presença de 17 autores nacionais e de 34 madeirenses, 22 concertos, 13 conversas e três espectáculos de teatro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre os escritores estão Onésimo Teotónio de Almeida (27), João Tordo (27), João Pinto Coelho (27) e Dalila Teles Veras (3), mas também Fátima Lopes (2) e Filipa Gomes (2). Os escritores madeirenses serão promovidos em conversas diárias no Teatro. São dedicadas a Jorge Sumares, António de Marialva, Major Reis Gomes, Luzia, João Gomes Sousa (Feiticeiro da Calheta), Maria do Carmo Rodrigues, Ernesto Leal e o Alfredo Vieira Freitas, para além dos lançamentos e apresentações de obras de vários outros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na música, destacam-se as presenças nacionais de Mico da Câmara Pereira, (25) Joana Alegre (27) e Luís Severo (26), e de um novo projecto madeirense, Carmina Belli (1). A nível internacional, a Feira do Livro integrou este ano uma residência artística com o músico escocês Sandy Kilpatrick (3). Júlio Resende vai combinar a música ao piano com a poesia de Eugénio de Andrade e Gonçalo M Tavares, declamada por Júlio Machado Vaz (1). No programa nota ainda para a presença do humorista Bruno Nogueira (25).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O teatro também passa pela Feira, nomeadamente com a presença do espectáculo ‘Porta com Porta’, com Sofia Alves e João de Carvalho (30 e 31). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mais de 50 pessoas trabalham na edição deste ano. O presidente da Câmara Municipal do Funchal destaca a longa tradição da feira e a aposta do seu executivo. “A Feira do Livro tinha sido transformada numa Festa da Cultura. Aquilo que nós fizemos foi recuperar esta identidade e fazê-la crescer”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo Paulo Cafôfo, há autores a querer vir por sua iniciativa, o que significa, disse, “que chegámos ao rectângulo, isto é, atravessámos a Oceano Atlântico e culturalmente estamos a ter um impacto naquilo que se faz aqui na nossa cidade”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente da Câmara espera agora que o investimento se reflicta nas vendas de livros. E referiu a aposta da sua equipa também na edição.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/WVMK/image_content_1478343_20180511182111.jpg">
<media:title>A Feira do Livro regressa no dia 25 à Avenida Arriaga. Foto DR</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Festival quer aproximar-se da comunidade italiana na Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/fotografias/festival-quer-aproximar-se-da-comunidade-italiana-na-madeira-KE3134729</link>
<guid isPermaLink="false">50b58101-4c89-4a38-8a5c-c9c81af4c41f</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 12:33:03 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/QVJK/image_content_1478334_20180511134219.jpg"&gt;&lt;p&gt;Já arrancou o Festival Italiano no Funchal! Até domingo, a Praça do Almirante Reis veste-se com as cores de Itália para promover a arte, gastronomia e música transalpinas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Organizado pela Associazione Pizzaiuoli Napoletani in Portogallo (APNIP), em parceria com a Câmara Municipal do Funchal (CMF), este festival conta com o apoio da Mercearia dos Avós, Aromas e Sabores de Itália e do chef Rui Rodrigues (que foi jurado no último campeonato realizado em Vila Nova de Gaia).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O município associa-se ao evento com o intuito de diversificar o calendário de eventos e de atrair mais público às ruas da cidade. Tratando-se de um campeonato, é também seu objectivo, estimular a qualidade na restauração como factor diferenciador do Funchal enquanto destino turístico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O festival vai ainda procurar uma aproximação, conforme explicou o vereador Bruno Martins, que tem o pelouro da Gestão urbanística na CMF, uma “aproximação à comunidade italiana na Madeira”, que neste momento conta com cerca de 300 residentes.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/QVJK/image_content_1478334_20180511134219.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/PVJK/image_content_1478335_20180511134219.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/SVJK/image_content_1478336_20180511134219.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c58/400d225/none/11506/RVSK/image_content_1478337_20180511134219.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/MVJK/image_content_1478338_20180511134219.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Já ‘cheira’ a pizza napolitana nestas fotos do ‘Festival Italiano’ no Funchal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/fotografias/ja-cheira-a-pizza-napolitana-nestas-fotos-do-festival-italiano-no-funchal-GE3134697</link>
<guid isPermaLink="false">34d21ca9-c871-43aa-9166-5d57734241c1</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 11:58:40 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/NVJK/image_content_1478324_20180511131054.jpg"&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/NVJK/image_content_1478324_20180511131054.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c46/400d225/none/11506/MVLK/image_content_1478327_20180511131054.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/KVJK/image_content_1478331_20180511131055.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/HVJK/image_content_1478323_20180511131055.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c22/400d225/none/11506/MVNK/image_content_1478326_20180511131055.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/NVJK/image_content_1478325_20180511131055.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c48/400d225/none/11506/SVRK/image_content_1478328_20180511131055.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/RVJK/image_content_1478329_20180511131055.jpg"/>
</item>
<item>
<title>PS considera que taxa de desemprego é exemplo do “falhanço total do modelo de desenvolvimento” do governo regional</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/ps-considera-que-taxa-de-desemprego-e-exemplo-do-falhanco-total-do-modelo-de-desenvolvimento-do-governo-regional-JE3134586</link>
<guid isPermaLink="false">0ed226a6-c1d3-428c-a91e-154e1184a089</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 11:38:49 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Jorge Freitas Sousa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PWMK/image_content_1478231_20180511123844.jpg"&gt;&lt;p&gt;João Pedro Vieira considera que “está na altura de os madeirenses perguntarem ao Governo Regional qual é a sua prioridade”. Em conferência de imprensa, o secretário-geral do PS-Madeira comentou o aumento da taxa de desemprego, na Região que voltou a ultrapassar os 9%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Madeira, refere o dirigente socialista, continua a ser a região do País com a maior taxa de desemprego. “A Região lidera hoje, infelizmente, o desemprego também nos mais jovens. Tem, a maior taxa de desemprego jovem a nível nacional e tem a maior taxa de abandono escolar de toda a Península Ibérica e essa é a maior prova do falhanço total deste modelo de desenvolvimento económico adoptado pelo Governo Regional no passado, ao qual regressa no presente pela liderança de Miguel Albuquerque”, conclui.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;João Pedro Vieira constata, em oposição, a capacidade do governo da República de “gerar mais de 250 mil postos de trabalho nos últimos três anos, de baixar a taxa de desemprego a níveis inferiores a 8% e, simultaneamente, devolver rendimentos aos portugueses”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O dirigente do PS-M constata o regresso do PSD e do Governo Regional a um modelo de desenvolvimento económico “única e exclusivamente baseado nas obras públicas, algumas delas de carácter duvidoso” e que colocam, mais uma vez, a Região no caminho que levou a um plano de ajustamento financeiro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Está na hora de os madeirenses perguntarem se é esse o caminho certo para resolver os seus problemas, se é essa a solução para problemas estruturais como o desemprego, como a falta de qualificação das novas gerações e para o futuro da Região Autónoma da Madeira”, sublinha.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PWMK/image_content_1478231_20180511123844.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Mais de meia centena de acidentes nas estradas da Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/mais-de-meia-centena-de-acidentes-nas-estradas-da-madeira-CE3134422</link>
<guid isPermaLink="false">d0da47a0-eeb2-4127-a099-a05d998ea34c</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 11:15:36 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x713/0c31/400d225/none/11506/SULM/image_content_1478093_20180511121537.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os 58 acidentes ocorridos nas estradas da Madeira na última semana não provocaram feridos graves. No entanto, houve 13 pessoas com ferimentos ligeiros que necessitaram receber tratamento hospitalar, na sequência destes sinistros. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estes dados divulgados pela Polícia de Segurança Pública mostram que o Funchal foi o concelho onde se registaram mais acidentes de viação (33), seguido de Santa Cruz (11) e Câmara de Lobos (5).  Na Ribeira Brava ocorreram 3, Calheta (2), Ponta do Sol (1), São Vicente (1), Santana (1) e Machico (1).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Destes sinistros destacam-se 43 colisões, 10 despistes, 2 atropelamentos e 3 acidentes não especificados.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x713/0c31/400d225/none/11506/SULM/image_content_1478093_20180511121537.jpg">
<media:title>Este foi um dos acidentes ocorridos na última semana. Foto Emanuel Madeira</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Caminhada pelo Caminho Real 25 no próximo dia 20 de Maio</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/caminhada-pelo-caminho-real-25-no-proximo-dia-20-de-maio-KE3134396</link>
<guid isPermaLink="false">9841bb54-b98e-496e-8c57-c8eed044eb07</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 11:10:22 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/VUMK/image_content_1478087_20180511121023.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Associação do Caminho Real da Madeira (ACRM) promove, no próximo dia 20 de Maio, um passeio comemorativo do dia do Caminheiro, convidando os seus associados e outros entusiastas do pedestrianismo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A caminhada será pelo Caminho Real 25, com início no Jardim da Serra e final em São Vicente, com passagem prevista no IV Encontro Regional de Pedestrianismo a acontecer pelo quarto ano consecutivo no Chão dos Louros. O percurso permitirá desfrutar das magníficas vistas sobre o maciço montanhoso central da Madeira, passando pelo miradouro natural da Relvinha ou pelo cenário bucólico do Curral Jangão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A concentração será feita junto à Igreja do Jardim da Serra, com a partida marcada para as 8h30.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O percurso total terá uma distância de 26km&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os interessados poderão se inscrever pelo e-mail direcao@caminhoreal.pt ou na página do Facebook ‘Caminho Real da Madeira’.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/VUMK/image_content_1478087_20180511121023.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Idosa encontrada cadáver na cama em Santa Cruz</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/idosa-encontrada-cadaver-na-cama-em-santa-cruz-EE3134372</link>
<guid isPermaLink="false">fefa28c7-f05a-4e68-83a9-2f10d13c1ab9</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 10:52:35 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/RMRP/image_content_1478081_20180511115236.jpg"&gt;&lt;p&gt;Uma mulher de idade avançada foi esta manhã encontrada cadáver na cama da sua habitação, localizada na zona do Janeiro, em Santa Cruz. Os Bombeiros Municipais de Santa Cruz deslocaram-se ao local juntamente com a Polícia de Segurança Pública mas já nada puderam fazer para salvar a idosa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O delegado de saúde confirmou o óbito.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/RMRP/image_content_1478081_20180511115236.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Turista sofre entorse na Levada das 25 Fontes</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/turista-sofre-entorse-na-levada-das-25-fontes-CE3134343</link>
<guid isPermaLink="false">43309e3b-6b4e-4799-a340-c9e3e18627e6</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 10:46:42 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x265/0c20/400d225/none/11506/LULI/image_content_1478075_20180511114642.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os Bombeiros Voluntários da Calheta estão neste momento a caminho da Levada das 25 Fontes para socorrer um turista que alegadamente sofreu uma entorse quando realizava este percurso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desconhecem-se mais pormenores sobre esta situação.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x265/0c20/400d225/none/11506/LULI/image_content_1478075_20180511114642.jpg"/>
</item>
<item>
<title>JPP denuncia “crime de desobediência qualificada” do governo regional</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/jpp-denuncia-crime-de-desobediencia-qualificada-do-governo-regional-XE3134312</link>
<guid isPermaLink="false">ca7c8792-7bc5-42d8-9540-5e00a06d8e2b</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 10:32:54 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Jorge Freitas Sousa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/NRJK/image_content_1477814_20180511113255.jpg"&gt;&lt;p&gt;O líder parlamentar do Juntos pelo Povo (JPP) deu uma conferência de imprensa em que denunciou o não cumprimento da lei, pelo governo regional, no que diz respeito à colaboração obrigatória a prestar às comissões de inquérito do parlamento regional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Élvio Sousa refere quem, uma vez iniciadas as diligências da Comissão Parlamentar de Inquérito aos serviços prestados pelo SESARAM, “o Governo Regional da Madeira incorre num crime de desobediência qualificada punível nos termos do Código Penal, já que, passado mais de um mês, não deu resposta aos pedidos de documentos e de informações solicitadas”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O deputado lamenta esta “da falta de transparência e de legalidade do Governo Regional da Madeira, que se apresentou como democrático e transparente, e que agora está a bloquear a acção de fiscalização do parlamento”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O JPP vai aguardar “até à próxima segunda-feira, 14 de Maio, para que a Secretaria da Saúde remeta toda a documentação solicitada pela Assembleia, caso contrário vai apresentar um requerimento na Comissão de Inquérito, para que faça chegar uma queixa à Procuradoria- Geral da República”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Comissão Parlamentar de Inquérito aos serviços prestados pelo SESARAM, requerida pelo JPP, pretende obter, consultar e analisar a gestão financeira e aferir os resultados na qualidade e quantidade dos serviços prestados.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/NRJK/image_content_1477814_20180511113255.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Despiste de mota faz um ferido no Caniço</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/despiste-de-mota-faz-um-ferido-no-canico-YE3134247</link>
<guid isPermaLink="false">7621bc22-bb71-4443-9d2b-664a62454909</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 10:27:20 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/RMLJ/image_content_1477796_20180511112720.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um homem ficou ferido esta manhã, na sequência de um despiste de mota ocorrido nas Figueirinhas, no Caniço. Ao que tudo indica, o motociclista perdeu o controlo do veículo e embateu num automóvel que se encontrava estacionado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foi socorrido no local pelos Bombeiros Municipais de Santa Cruz e transportado de ambulância para o Hospital Dr. Nélio Mendonça com suspeita de fractura numa perna.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/RMLJ/image_content_1477796_20180511112720.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Cafôfo diz que ACIF será informada da vinda de António Costa</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/cafofo-diz-que-acif-sera-informada-da-vinda-de-antonio-costa-EE3134204</link>
<guid isPermaLink="false">1a44a954-cf2b-4d35-ad6c-646c600b1317</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 10:25:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Jorge Freitas Sousa-Paula Henriques</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x294/0c34/400d225/none/11506/PMIW/image_content_1477784_20180511112620.jpg"&gt;&lt;p&gt;“O primeiro-ministro vem no âmbito de um convite feito pela ACIF para estar presente num evento de importância maior para a economia regional, visto que enaltece o empresário madeirense”, afirmou, esta manhã, o presidente da Câmara do Funchal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma presença do primeiro-ministro no Dia do Empresário Madeirense, a 21 de Maio que a própria ACIF não confirma, uma vez que aina não teve resposta do convite feito a António Costa, em Janeiro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Se não tem, terá. O senhor primeiro-ministro irá oficiar a ACIF da sua presença”, garantiu Paulo Cafôfo ao DIÁRIO.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O que espero é que esta vinda do primeiro-ministro seja boa para a Madeira. Tenho elevadas expectativas do que ele trará aos madeirenses, aquilo que são problemas que têm de ser resolvidos entre o governo da República e o governo regional. Espero que neste contexto ele possa trazer boas novidades”, afirma.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x294/0c34/400d225/none/11506/PMIW/image_content_1477784_20180511112620.jpg"/>
</item>
</channel>
</rss>