<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
<link>/rss/home.xml</link>
<title>Geral</title>
<description>Secção Home</description>
<atom:link type="application/rss+xml" rel="self" href="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml"/>
<item>
<title>“Mais de 90 mil visitantes” já passaram pelo Pavilhão da Flor</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/mais-de-90-mil-visitantes-ja-passaram-pelo-pavilhao-da-flor-AJ3128763</link>
<guid isPermaLink="false">628103fa-ab5f-41b9-969c-9f54c50ea522</guid>
<pubDate>Thu, 10 May 2018 10:25:37 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Orlando Drumond</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x252/0c13/400d225/none/11506/VKLM/image_content_1475392_20180510113137.jpg"&gt;&lt;p&gt;“Mais de 90 mil visitantes” já passaram pelo Pavilhão da Flor, instalado na Praça do Povo, número que leva Miguel Albuquerque a classificar de “extraordinário” a afluência que esta edição da Festa da Flor tem tido, agora que caminha para o últimos fim de semana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Também porque a ocupação hoteleira foi “boa” e houve “bom feed back” dos visitantes, o presidente do Governo, que falava à margem da visita realizada à Escola das Figueirinhas, adiantou que “a ideia é manter as 4 semanas, mas temos sempre que melhorar”, ressalvou. Nomeadamente alargando e descentralizando” o evento.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x252/0c13/400d225/none/11506/VKLM/image_content_1475392_20180510113137.jpg">
<media:title>FOTO Marco Gouveia</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Cristiano Ronaldo vai ser super-herói de desenhos animados em ‘Striker Force 7’</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/cristiano-ronaldo-vai-ser-super-heroi-de-desenhos-animados-em-striker-force-7-AJ3128705</link>
<guid isPermaLink="false">0ecd21a2-3053-4593-84cb-37e69f7462e5</guid>
<pubDate>Thu, 10 May 2018 10:15:49 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/YCRP/image_content_1475386_20180510111914.jpg"&gt;&lt;p&gt;O futebolista internacional português Cristiano Ronaldo vai ser o rosto do super-herói numa série designada ‘Striker Force 7’, anunciaram hoje as produtoras Graphic India e da VMS Communications.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Sempre fui adepto dos super-heróis e estou entusiasmado com a possibilidade de ajudar a criar esta nova série”, afirmou Ronaldo, em comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cristiano Ronaldo comparou o facto de o futebol unir culturas e pessoas de todo mundo, explicando que as personagens animadas e os heróis “fazem a mesma coisa”, e que, por isso, “quer unir essas paixões” através desta ideia, cuja data de lançamento não foi revelada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O co-autor e produtor da série, Sharad Devarajan, explicou que Cristiano Ronaldo é um super-herói para toda uma geração na vida real e que o ‘Striker Force 7’ vai oferecer um grupo de personagens provenientes de todo o mundo, numa aposta pela diversidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O nome do Cristiano é sinónimo de profissionalismo, dedicação êxito”, disse o responsável de operações da VMS Communications, Diego Guarderas, justificando que é essa a razão pela qual o português “inspira pessoas de todo o mundo”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/YCRP/image_content_1475386_20180510111914.jpg">
<media:title>FOTO Variety</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>União entre os sete que tentam escapar à descida na II Liga</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/uniao-entre-os-sete-que-tentam-escapar-a-descida-na-ii-liga-EJ3128677</link>
<guid isPermaLink="false">d2eaa2bf-f93e-4217-b2c9-2ff8ed555924</guid>
<pubDate>Thu, 10 May 2018 10:09:45 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x317/0c46/400d225/none/11506/QKLM/image_content_1475358_20180510111431.jpg"&gt;&lt;p&gt;Sete equipas procuram na manhã de sábado fugir ao último lugar de despromoção na II Liga de futebol, com o União da Madeira a ser o conjunto em pior situação para evitar a descida ao Campeonato de Portugal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com Real Massamá, Gil Vicente e Sporting B já despromovidos, União da Madeira (44 pontos), Sporting de Braga B (44), Sporting da Covilhã (46), Benfica B (46), Oliveirense (46), Famalicão (47) e Varzim (47) ainda podem descer, sendo que não há nenhum jogo entre estes sete clubes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os madeirenses, que vêm de quatro vitórias consecutivas, dependem sempre dos resultados dos restantes adversários e, em caso de derrota, só um ‘milagre’ os salvará, pois precisam que o Sporting de Braga B seja goleado, por exemplo, por 7-0, se o União perder por 1-0.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para Famalicão e Varzim um ponto chega para se manterem na II Liga, com Sporting da Covilhã, Benfica B e Oliveirense a ficarem automaticamente salvos com um triunfo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma difícil conjugação de resultados poderá fazer com que as sete equipas terminem empatadas com 47 pontos e aí será o Varzim, que, neste momento, é a equipa mais bem colocada da tabela, a descer de divisão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Programa da 38.ª e última jornada:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sábado, 12 de Maio:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Varzim - Académica, 11h15&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oliveirense - Arouca, 11h15&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sporting B - Sporting de Braga B, 11h15&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Académico de Viseu - Santa Clara, 11h15&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Benfica B - FC Porto B, 11h15&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sporting da Covilhã - Penafiel, 11h15&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Famalicão - Leixões, 11h15&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cova da Piedade - União da Madeira, 11h15&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Domingo, 13 de Maio:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nacional - Vitória de Guimarães B, 10h15&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Real Massamá - Gil Vicente, 16 horas&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x317/0c46/400d225/none/11506/QKLM/image_content_1475358_20180510111431.jpg">
<media:title>FOTO Aspress</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Cruz Vermelha socorreu dois homens vítimas de queda no Funchal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/cruz-vermelha-socorreu-dois-homens-vitimas-de-queda-no-funchal-XJ3128635</link>
<guid isPermaLink="false">f61aad71-10d6-43ae-9e65-549b31968a70</guid>
<pubDate>Thu, 10 May 2018 10:27:31 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x458/0c116/400d225/none/11506/DVKS/image_content_1475352_20180510111930.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Cruz Vermelha Portuguesa foi ontem à noite alertada para socorrer dois homens vítimas de queda no Funchal. O primeiro alerta surgiu às 22h39. Os socorristas deslocaram-se ao Caminho do Palheiro Ferreiro para prestar auxílio a um homem que caiu e apresentava uma hemorragia numa perna. Por volta da meia-noite a Cruz Vermelha Portuguesa dirigiu-se à Rua 5 de Outubro para acudir um outro homem que caiu e fez um corte no sobrolho. Ambos foram transportados para o Hospital Dr. Nélio Mendonça.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x458/0c116/400d225/none/11506/DVKS/image_content_1475352_20180510111930.jpg">
<media:title>Foto arquivo</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prevalência da cárie nas crianças baixou 22% com o Programa Regional de Saúde Oral</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/prevalencia-da-carie-nas-criancas-baixou-22-com-o-programa-regional-de-saude-oral-EJ3128611</link>
<guid isPermaLink="false">ec097f21-ac16-4dee-a87a-a6c634194165</guid>
<pubDate>Thu, 10 May 2018 10:04:06 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Orlando Drumond-Fotos Orlando Drumond</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/YJRP/image_content_1475339_20180510110741.jpg"&gt;&lt;p&gt;O decréscimo significativo foi salientado por Miguel Albuquerque, que esta manhã marcou presença na Escola das Figueirinhas, no Caniço, no âmbito do programa ‘Madeira a Sorrir’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente do Governo Regional destacou a importância e o papel relevante deste projecto, que já abrange mais de 9 mil crianças da pré e do 1 Ciclo.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/YJRP/image_content_1475339_20180510110741.jpg">
<media:title>O projecto já abrange mais de 9 mil crianças da pré e do 1 Ciclo na Madeira.</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Tristão, Perestrelo e Zarco desembarcam no La Vie na próxima semana</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/tristao-perestrelo-e-zarco-desembarcam-no-la-vie-na-proxima-semana-BJ3128553</link>
<guid isPermaLink="false">04cfdf0c-bfff-4e64-8682-4a671ed0cbad</guid>
<pubDate>Thu, 10 May 2018 09:38:10 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/618x225/109c0/400d225/none/11506/EVEV/image_content_1475327_20180510104904.jpg"&gt;&lt;p&gt;Entre os dias 14 e 20 de Maio, o Centro Comercial La Vie irá receber a exposição itinerante ‘Herdeiros dos Capitães-Donatários’, sobre os primeiros Capitães-donatários da Madeira, Tristão, Perestrelo e Zarco.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A mostra insere-se no âmbito do projecto Mercado Quinhentista, da Escola Básica e Secundária de Machico, e pretende dar a conhecer quem foram os homens que lideraram o processo de povoamento destas ilhas atlânticas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A iniciativa serve também para assinalar e comemorar os 600 anos da Madeira.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/618x225/109c0/400d225/none/11506/EVEV/image_content_1475327_20180510104904.jpg"/>
</item>
<item>
<title>PPM Madeira preocupado com “pouca evolução” no combate aos fogos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/ppm-madeira-preocupado-com-pouca-evolucao-no-combate-aos-fogos-FJ3128520</link>
<guid isPermaLink="false">abb6b847-9142-43b2-892f-c253ffe5c2b8</guid>
<pubDate>Thu, 10 May 2018 09:27:46 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/SIRP/image_content_1475320_20180510103715.jpg"&gt;&lt;p&gt;Num comunicado hoje dirigido à imprensa, o PPM Madeira manifestou a sua preocupação “com a pouca evolução no que concerne ao combate aos fogos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A constante substituição dos comandantes da protecção prova bem que algo continua muito errado”, acusa João Noronha, lamentando que o regime republicano continue “a menosprezar um problema que diz respeito a todos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A prevenção e combate aos fogos “não pode continuar a ser apenas um tema de discussão política, mas sim, uma realidade que deve ser combatida”, reforça o dirigente do PPM, que considera que continuam a faltar meios no combate aos incêndios.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A nota termina com uma questão do PPM (partido de matriz ecologista): “Quando é que este dilema nacional deixe de ser o que mais parece um negócio?”&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/SIRP/image_content_1475320_20180510103715.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Humberto Vasconcelos realça importância dos fundos europeus na Agricultura</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/humberto-vasconcelos-realca-importancia-dos-fundos-europeus-na-agricultura-MJ3128385</link>
<guid isPermaLink="false">330b7c43-8508-4214-8bdb-762467b3a119</guid>
<pubDate>Thu, 10 May 2018 09:04:34 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/UJMK/image_content_1475285_20180510101254.jpg"&gt;&lt;p&gt;No âmbito das comemorações do dia da Europa, a escola Dr. Horácio Bento Gouveia comemora uma semana dedicada à Europa e ao Ano Europeu do Património Cultural.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No auditório da escola, realizou-se uma conferência-painel sobre a importância dos programas de apoio comunitário à agricultura (PRODERAM 2020), abordando algumas temáticas como o vinho, banana, bordados, entre outras. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este painel, dirigido aos alunos do 9.º ano de escolaridade, contou com a intervenção do secretário Regional da Agricultura e Pescas, Humberto Vasconcelos, que sublinhou a importância dos fundos europeus para a Agricultura.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante toda a semana estará patente a toda a comunidade escolar uma exposição alusiva ao ‘Ano Europeu do Património Cultural’, a qual resultou do desafio lançado aos alunos pelos professores da disciplina de Geografia.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/UJMK/image_content_1475285_20180510101254.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Rússia apela à moderação após ataques a infraestruturas iranianas na Síria</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/russia-apela-a-moderacao-apos-ataques-a-infraestruturas-iranianas-na-siria-LJ3128368</link>
<guid isPermaLink="false">70eb9578-b6ac-4c5c-a509-0b36ea7214ee</guid>
<pubDate>Thu, 10 May 2018 09:10:33 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x229/0c2/400d225/none/11506/SJLF/image_content_1475279_20180510101035.jpg"&gt;&lt;p&gt;O vice-ministro das Relações Exteriores russo, Mikhail Bogdanov, mostrou-se hoje preocupado e apelou à “moderação” na sequência dos ataques israelitas contra infraestruturas iranianas na Síria.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nós estabelecemos contactos com cada uma das partes e a todos apelámos à moderação”, disse o diplomata a agências de notícias russas, que disse estar” muito preocupado” com a situação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As forças iranianas na Síria dispararam na noite de quarta-feira duas dezenas de projéteis contra as forças israelitas na parte dos montes Golã ocupada por Israel, declarou o exército israelita.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os projéteis, alguns dos quais foram intercetados pelo sistema de defesa antimíssil israelita, não causaram vítimas e o exército israelita retaliou, indicou aos jornalistas o porta-voz do exército israelita.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As Forças Armadas de Israel bombardearam “quase todas” as infraestruturas iranianas na Síria em resposta aos ataques sírios contra posições nos Montes Golan, disse hoje o ministro da Defesa israelita, Avigdor Lieberman.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Espero que este episódio esteja fechado e que eles tenham compreendido”, acrescentou o ministro da Defesa de Israel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O governo de Damasco conta com o apoio do Irão na luta contra os grupos armados da oposição e as organizações extremistas islâmicas.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x229/0c2/400d225/none/11506/SJLF/image_content_1475279_20180510101035.jpg">
<media:title>Foto REUTERS/Omar Sanadiki</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Ciclo Jovens Solistas dá palco a Alina Taraban</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/ciclo-jovens-solistas-da-palco-a-alina-taraban-DJ3128342</link>
<guid isPermaLink="false">8aa603e2-3682-4c7a-846c-2a0be3507e6e</guid>
<pubDate>Thu, 10 May 2018 09:01:41 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Paula Henriques</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x261/0c18/400d225/none/11506/IJWM/image_content_1475272_20180510100143.jpg"&gt;&lt;p&gt;A jovem pianista Alina Taraban é a convidada do próximo concerto da Orquestra Clássica da Madeira, vai actuar com a Orquestra de Cordas Ensemble XX no sábado, pelas 18 horas, no Teatro Municipal Baltazar Dias. Este é mais um concerto integrado no Ciclo Jovens Solistas e na temporada artística da clássica madeirense, com a particularidade de parte das verbas reverterem para o trabalho social do Lions Clube do Funchal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alina fez primeiro formação musical no Conservatório - Escola Profissional das Artes da Madeira sob a orientação da pianista Cristina Pliousnina e continuou depois na Bélgica, onde está neste momento a frequentar no Conservatório Real de Antuérpia a classe da professora Polina Leschenko.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O programa para o concerto inclui obras de Bach e Hamerik, mais precisamente a Ária da Suite em Ré e o Concerto para Piano e Orquestra No. 1 de Johann Sebastian Bach; e a Sinfonia Nº6 Symphonie Spirituelle de Asger Hamerik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Ensemble XXI é formado por 12 músicos de violino, viola, violoncelo e contrabaixo. São eles Yuriy Kyrychenko, que é responsável pela direcção artística, Joana Costa, Olga Proudnikova, Vladimir Proudnikov, Maxim Taraban, Anahit Dalakyan, Rostyslav Kuts, Treneddy Maggiorani, Stella Silvian, Mikolaij Lewkowicz, Marcello Romagnuolo e Joseph Straker.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x261/0c18/400d225/none/11506/IJWM/image_content_1475272_20180510100143.jpg">
<media:title>Alina Taraban é a pianista convidada.</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x315/0c58/400d225/none/11506/OJSN/image_content_1475274_20180510100143.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Pequim avisa que vai manter posição nas negociações com Washington sobre comércio</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/pequim-avisa-que-vai-manter-posicao-nas-negociacoes-com-washington-sobre-comercio-IJ3128318</link>
<guid isPermaLink="false">ce24232a-0414-44ae-b8b6-791c475dd6f0</guid>
<pubDate>Thu, 10 May 2018 08:12:01 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x283/0c0/400d225/none/11506/SJNF/image_content_1475266_20180510091202.jpg"&gt;&lt;p&gt;A China advertiu hoje que vai manter a posição na próxima ronda de negociações com os Estados Unidos, que visa encontrar uma solução para as crescentes disputas comerciais entre as duas maiores economias do mundo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A posição chinesa é muito clara: opomo-nos ao unilateralismo e ao protecionismo comercial. Os EUA devem retirar as suas ameaças”, disse Gao Feng, porta-voz do Ministério dos Negócios Estrangeiros chinês.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na véspera de uma delegação chinesa, chefiada pelo vice-primeiro-ministro Liu He, retomar as negociações com o secretário de Tesouro norte-americano, Steven Mnuchin, em Washington, Gao advertiu: “A posição chinesa não mudou e não mudará”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O porta-voz disse esperar que a nova ronda de negociações permita que a China e EUA “avancem, em conjunto, no desenvolvimento da cooperação económica e comercial e que alcance benefícios mútuos para os povos de ambos os países e do mundo”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A viagem de Liu a Washington segue-se a uma primeira ronda de conversações, realizada na semana passada, em Pequim, entre uma delegação norte-americana chefiada por Mnuchin, e da qual não resultaram acordos concretos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cumprindo com uma das suas principais promessas eleitorais, o Presidente norte-americano, Donald Trump, exigiu à China uma redução do crónico défice comercial dos EUA com o país, em “pelo menos” 200.000 milhões de dólares, até 2020. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trump quer ainda taxas alfandegárias chinesas equivalentes às praticadas pelos EUA e que Pequim termine com subsídios estatais para certos setores industriais estratégicos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Caso estas exigências não sejam satisfeitas, Trump ameaçou subir os impostos sobre um total de 150.000 milhões de dólares de exportações chinesas para os EUA.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pequim ameaçou retaliar com uma subida nos impostos sobre uma lista de produtos dos EUA que, no conjunto, representaram igual valor nas importações chinesas, no ano passado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta semana, o Presidente chinês, Xi Jinping, abordou as tensões comerciais com o homólogo norte-americano, Donald Trump, numa conversa por telefone em que o líder chinês apelou ao diálogo.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x283/0c0/400d225/none/11506/SJNF/image_content_1475266_20180510091202.jpg">
<media:title>Foto REUTERS/Jason Lee</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Nuvens certas e pequena descida da temperatura máxima previstas</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/nuvens-certas-e-pequena-descida-da-temperatura-maxima-previstas-GJ3128293</link>
<guid isPermaLink="false">a2b74d9d-cd0e-4544-b570-c18700f1752d</guid>
<pubDate>Thu, 10 May 2018 08:06:54 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Paula Henriques</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/TJMK/image_content_1475221_20180510090656.jpg"&gt;&lt;p&gt;Períodos de céu muito nublado são previsões e partilhadas para a Madeira em geral e também para a zona do Funchal, com os termómetros a descer aos 20ºC na temperatura máxima. No quadro do arquipélago, estão previstos ainda aguaceiros, em especial nas vertentes Norte e terras altas, até meio da manhã, vento fraco a moderado (10 a 30 km/h) predominando de Nordeste, antecipa o Instituto Português do Mar e da Atmosfera e temperaturas. A mínima será de 16ºC.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No Funchal, além dos períodos de céu muito nublado, há possibilidade de ocorrência de aguaceiros fracos até meio da manhã e vento fraco (inferior a 15 km/h).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No mar, as ondas na costa Norte serão de Noroeste com 1,5 a 2,5 metros; na costa Sul não vão ultrapassar os 1,5 metros.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/TJMK/image_content_1475221_20180510090656.jpg">
<media:title>Foto Shutterstock</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Sporting e Benfica decidem segundo lugar da I Liga</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/sporting-e-benfica-decidem-segundo-lugar-da-i-liga-KJ3128268</link>
<guid isPermaLink="false">9dbdac84-53a6-4b4a-876f-6ea01b73fb72</guid>
<pubDate>Thu, 10 May 2018 07:54:25 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x268/0c0/400d225/none/11506/QJNJ/image_content_1475215_20180510085425.jpg"&gt;&lt;p&gt;Sporting e Benfica decidem no domingo o segundo lugar da I Liga portuguesa de futebol, já conquistada pelo FC Porto, ao defrontarem o Marítimo e o Moreirense, respetivamente, na 34.ª e última jornada da prova.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os dois clubes estão empatados, com 78 pontos, mas o Sporting tem vantagem no confronto direto, apesar de se terem registado empates nos jogos entre ambos (1-1, na Luz, e 0-0, em Alvalade, na ronda anterior), uma vez que conseguiu marcar no estádio do Benfica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Sporting, que na época passada empatou 2-2 na Madeira, manter-se-á no segundo lugar se obtiver o mesmo resultado, ou melhor, que o Benfica na receção ao Moreirense, mas, se o desfecho for uma derrota, poderá cair para a quarta posição, atrás do Benfica e do Sporting de Braga.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Braga, quarto classificado, está a três pontos do Sporting e do Benfica e não poderá terminar a prova no segundo lugar -- o último que pode proporcionar a qualificação para a Liga dos Campeões -, mesmo que ganhe no estádio do Rio Ave, também no domingo, e as duas equipas de Lisboa percam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os minhotos poderão, no máximo, ser terceiros colocados, pois, apesar de estarem em vantagem no confronto direto com o Sporting, estão em situação inversa em relação ao Benfica. Uma igualdade entre os três, terminaria com o Benfica no segundo lugar, o Braga em terceiro e o Sporting em quarto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Enquanto o Marítimo, sétimo posicionado, ficou impossibilitado na jornada anterior de poder atingir o quinto posto - que pode dar acesso à próxima edição da Liga Europa e já foi garantido pelo Rio Ave -, o Moreirense, 14.º, ainda precisa de assegurar a manutenção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No Benfica, o defesa central Jardel foi suspenso por um jogo e o colega de posição Rúben Dias foi punido com dois encontros de suspensão, no âmbito de um auto de flagrante delito, por agressão ao sportinguista Gelson Martins, no dérbi lisboeta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O avançado brasileiro Jonas, melhor marcador do campeonato, com 33 golos, regressou à competição no encontro com o Sporting, tendo entrado em campo aos 81 minutos, após quatro jogos de ausência, devido a uma lesão na região lombar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apesar de ainda não ter assegurado a permanência, o Moreirense é a equipa em posição mais favorável para o conseguir, possuindo dois pontos de vantagem sobre o Feirense e o Paços de Ferreira e três sobre Vitória de Setúbal e o Estoril Praia, ambos em zona de despromoção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os setubalenses, que recebem o Tondela (10.º), são os únicos que dependem de terceiros, pois até o Estoril terá a possibilidade de assegurar a manutenção por si, na visita ao estádio do Feirense, no domingo, enquanto o Paços de Ferreira desloca-se ao recinto do Portimonense (12.º).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O FC Porto, que, após quatro anos sem conquistar o título, se sagrou campeão na ronda passada, na sequência do empate entre Sporting e Benfica, encerra a participação no campeonato no sábado, no estádio do Vitória de Guimarães (oitavo).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Programa da 34.ª jornada:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Sexta-feira, 11 mai:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desportivo das Aves - Desportivo de Chaves, 20:30&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Sábado, 12 mai:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vitória de Guimarães - FC Porto, 16:00&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Boavista - Belenenses, 20:00&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Domingo, 13 mai:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rio Ave - Sporting de Braga, 18:00&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Benfica - Moreirense, 18:00&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Marítimo - Sporting, 18:00&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Feirense - Estoril Praia, 18:00&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vitória de Setúbal -- Tondela, 18:00&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Portimonense - Paços de Ferreira, 18:00&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x268/0c0/400d225/none/11506/QJNJ/image_content_1475215_20180510085425.jpg">
<media:title>Foto Jorge Amaral / Global Imagens</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Madeira e várias regiões do país com níveis de exposição UV muito elevado</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/madeira-e-varias-regioes-do-pais-com-niveis-de-exposicao-uv-muito-elevado-FJ3128227</link>
<guid isPermaLink="false">23cefbdb-5eb1-4f2e-a516-28414396b8c6</guid>
<pubDate>Thu, 10 May 2018 07:50:15 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/KJMK/image_content_1475203_20180510084935.jpg"&gt;&lt;p&gt;Todas as regiões do país apresentam hoje um risco muito elevado e elevado de exposição à radiação ultravioleta (UV), segundo o Instituto Português do Mar e da Atmosfera (IPMA).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com o IPMA, todas as regiões do continente (com excepção de Faro que está com níveis elevados) estão hoje com risco muito elevado de exposição à radiação UV. A ilha da Madeira está com níveis muito elevados e o Porto Santo elevados e nos Açores todas as ilhas estão com níveis muito elevado, com excepção do Corvo e Flores (moderado).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os índices UV variam entre 1 e 2, em que o UV é baixo, 3 a 5 (moderado), 6 a 7 (elevado), 8 a 10 (muito elevado) e superior a 11 (extremo).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ainda hoje, sete distritos de Portugal continental estão sob aviso amarelo devido à previsão de agitação marítima forte. De acordo com o IPMA, os distritos de Viana do Castelo, Braga, Porto, Aveiro, Leiria, Coimbra e Lisboa vão estar sob aviso amarelo a partir das 15 horas e até ao final do dia devido à agitação marítima, prevendo-se ondas de Noroeste com 4 metros.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/KJMK/image_content_1475203_20180510084935.jpg">
<media:title>Foto Shutterstock</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Hospital Santa Maria sem capacidade para doentes com cancro e já adiou tratamentos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/hospital-santa-maria-sem-capacidade-para-doentes-com-cancro-e-ja-adiou-tratamentos-YJ3128199</link>
<guid isPermaLink="false">e247c941-32b4-4394-8ca4-4bb54f8f413a</guid>
<pubDate>Thu, 10 May 2018 07:40:15 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/OIMK/image_content_1475197_20180510084017.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Hospital de Santa Maria está sem capacidade para tratar os doentes com cancro que têm procurado os seus serviços, já adiou tratamentos e está prestes a abrir uma lista de espera, admite o diretor da Oncologia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em entrevista à rádio TSF, o diretor do serviço de Oncologia de Santa Maria, Luís Costa, diz que tem aumentado a procura por causa da lei que abre a hipótese de o doente escolher o hospital onde quer ser tratado e queixa-se de falta de espaço e de meios humanos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estou quase a abrir [lista de espera] porque não tenho médicos para tantos doentes nem tenho espaço. (...) Começámos na semana passada, não conseguimos tratar os doentes que estavam previstos e tivemos que adiar [os tratamentos] uma semana”, afirma Luís Costa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O responsável da Oncologia do Hospital de Santa Maria reconhece que nunca houve qualquer situação de falta de medicação, mas diz que tem pouco espaço e meios humanos para tratar tantos doentes, sublinhando que todos os tratamentos nesta área são urgentes e que uma eventual lista de espera “não deixa ninguém sossegado”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Se não tenho espaço nem pessoas suficientes para fazer o trabalho, o que vou fazer?”, questiona o responsável na entrevista à TSF, reconhecendo que com o aumento da procura daquele serviço os médicos estão “atrapalhadíssimos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Os médicos pensam menos tempo sobre os doentes que têm e, como é óbvio, [nestas circunstâncias] tomam piores decisões”, afirma.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luís Costa diz que toda a gente concorda com a hipótese, criada pelo Governo, de dar ao doente a opção de escolha do hospital onde quer ser tratado, mas que tal só resulta se for possível adequar os meios de resposta ao aumento da procura.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Falta a alocação de recursos para as necessidades que foram criadas”, considera o responsável, frisando que o serviço de oncologia de Santa Maria precisa de mais médicos para responder aos doentes que chegam e que é preciso abrir mais vagas para que os internos possam ficar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O responsável sublinha que os 12 internos do serviço que dirige têm “muita qualidade”, que “alguns são excecionalmente bons” e lamenta não ter capacidade de competição para os manter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Tenho pessoas que queriam ficar no meu serviço, mas não são abertas vagas para isso. Estou cada vez com mais doentes, preciso de mais médicos, há médicos que querem ficar no serviço com o ordenado que é oferecido no sistema nacional de saúde e não são abertas vagas para as pessoas poderem ficar. Hoje despedimo-nos de uma delas, que vai embora”, lamenta.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/OIMK/image_content_1475197_20180510084017.jpg">
<media:title>Foto Angelo Lucas / Global Imagens</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prémio Nacional de Reabilitação Urbana 2018 distingue 10 projetos em 5 cidades</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/premio-nacional-de-reabilitacao-urbana-2018-distingue-10-projetos-em-5-cidades-BJ3128175</link>
<guid isPermaLink="false">2fbbe220-fc02-4195-abd9-45382ce41075</guid>
<pubDate>Thu, 10 May 2018 07:28:35 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/WINQ/image_content_1475191_20180510082835.jpg"&gt;&lt;p&gt;As cidades de Lisboa, Porto, Matosinhos, Marco de Canaveses e Arouca acolhem os 10 projetos distinguidos na sexta edição do Prémio Nacional de Reabilitação Urbana (PNRU) 2018, sendo que estiveram a concurso 76 candidatos de duas dezenas de concelhos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os vencedores foram anunciados na cerimónia que decorre desde o início da noite de quarta-feira no Bom Jesus, em Braga, sendo que o galardão visa “reconhecer, premiar e divulgar a excelência” na renovação das cidades portuguesas, afirmando-se “atualmente como a mais prestigiada distinção” na área da reabilitação do edificado e requalificação dos territórios em Portugal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É com muita satisfação que congratulamos os vencedores do Prémio Nacional de Reabilitação Urbana e agradecemos também a todos os candidatos nesta nova edição. São estes projetos que fazem as nossas cidades mais bonitas, mais vivas e mais produtivas”, disse o diretor da Vida Imobiliária, entidade coorganizadora do Prémio Nacional de Reabilitação Urbana, António Gil Machado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo adiantou, “concorreram este ano projetos de mais de 20 concelhos de todo o país, intervenções de pequena dimensão, mas também com grande escala, e todo o tipo de projetos, desde moradias particulares a grandes condomínios, hotéis, escritórios, igrejas, museus ou escolas”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Assim, a República 37 (Lisboa) recebeu aquele galardão nas categorias Residencial, Reabilitação Estrutural e ainda o Prémio Nacional de Reabilitação Urbana - Cidade de Lisboa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Real Vinícola (Matosinhos) e a Escola Básica Maria Barroso (Lisboa) receberam ‘ex-aequeo’ a vertente Impacto Social, tendo sido entregue o PNRU Comercial &amp;amp; Serviços à Sede Abreu Advogados (Lisboa).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O PNRU - Turismo foi ganho pelo Verride Palácio Santa Catarina (Lisboa) e a vertente Intervenção inferior a mil metros quadrados pela Quinta de Catapeixe (freguesia de Bem Viver, Marco de Canaveses).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já o prémio na categoria Restauro foi entregue à Quinta Alegre e a categoria Melhor Solução de Eficiência Energética à Quintãs - Farm Houses (Arouca).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por fim o Prémio Nacional de Reabilitação Urbana - Cidade do Porto foi ganho pelo projeto dos Albergues Noturnos do Porto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Criado em 2013, o Prémio Nacional de Reabilitação Urbana 2018 já recebeu mais de 350 projetos, tendo sido premiadas nas cinco edições anteriores um total de 42 intervenções em Lisboa, Sintra, Oeiras, Cascais, Porto, Matosinhos, Braga, Guimarães, Melgaço, Coimbra, Évora e Carvoeiro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coorganizado pela Vida Imobiliária e a pela Promevi, o Prémio Nacional de Reabilitação Urbana conta com o Alto Patrocínio do Governo de Portugal, concedido através da Direção Geral do Património Cultural, entidade tutelada pelo Ministério da Cultura. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta é uma iniciativa à qual a SECIL se associa de forma ampla e que reúne um vasto apoio do setor empresarial, institucional e da sociedade civil, contando este ano também com o “forte apoio” da Câmara Municipal de Braga, cidade que foi, pela primeira vez, a anfitriã da entrega do galardão.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/WINQ/image_content_1475191_20180510082835.jpg">
<media:title>Uma imagem da recuperação da Real Vinícola, em Matosinhos.   Foto DR</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Sismo de magnitude 2,6 na escala de Richter a 18 quilómetros de Estremoz</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/sismo-de-magnitude-2-6-na-escala-de-richter-a-18-quilometros-de-estremoz-KJ3128149</link>
<guid isPermaLink="false">7ad8b978-d612-4acf-81c6-5e2d94d17d84</guid>
<pubDate>Thu, 10 May 2018 07:20:29 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/409x226/0c0/400d225/none/11506/KINL/image_content_1475185_20180510082016.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um sismo de magnitude 2,6 na escala de Richter foi hoje sentido e teve epicentro a 18 quilómetros de Estremoz, distrito de Évora, sem causar danos pessoais ou materiais, segundo o Instituto do Mar e da Atmosfera.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em comunicado, o Instituto Português do Mar e da Atmosfera (IPMA) adiantou que o sismo foi registado nas estações da Rede Sísmica do Continente com uma magnitude 2,6 na escala de Richter e o epicentro localizou-se a cerca de 18 quilómetros Oeste-Sudoeste de Estremoz, distrito de Évora.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este sismo, de acordo com a informação disponibilizada pelo IPMA, não causou danos pessoais ou materiais e foi sentido com intensidade máxima III (escala de Mercalli modificada) na região de Arraiolos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os sismos são classificados segundo a sua magnitude como micro (menos de 2,0), muito pequeno (2,0-2,9), pequeno (3,0-3,9), ligeiro (4,0-4,9), moderado (5,0-5,9), forte (6,0-6,9), grande (7,0-7,9), importante (8,0-8,9), excecional (9,0-9,9) e extremo (superior a 10).&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/409x226/0c0/400d225/none/11506/KINL/image_content_1475185_20180510082016.jpg">
<media:title>Foto Shutterstock</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Ministério Público chamado à operação ferry</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/ministerio-publico-chamado-a-operacao-ferry-EJ3128035</link>
<guid isPermaLink="false">a09998ab-cbe1-4f18-bbef-83c96b924761</guid>
<pubDate>Thu, 10 May 2018 06:00:53 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x223/0c0/0d0/none/11506/YMRR/image_content_1475147_20180509225526.jpg"&gt;&lt;p&gt;Bom dia caro leitor. A notícia que faz manchete no DIÁRIO desta quinta-feira dá-lhe conta de que o Ministério Público é chamado a intervir na operação ferry entre o continente e o arquipélago da Madeira, tudo porque o Grupo Sousa estranha que elementos processuais protegidos, que constam da proposta da Empresa de Navegação Madeirense (ENM), tenham vindo para a praça pública. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O vice-presidente do Governo, Pedro Calado, garante que nem o júri do concurso para atribuir a linha marítima, nem o Executivo, revelaram “informação reservada”. Uma matéria que pode ser consultada em maior detalhe na página 13 do seu matutino.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Outro dos assuntos em destaque surge em tons dourados. A entidade organizadora dos ‘Óscares’ do Turismo quer Ronaldo na gala de 2019, tudo porque o vice-presidente da World Travel Awards está a preparar, na Região, o evento do próximo ano, que vai trazer mais de 300 profissionais da hotelaria, operadores turísticos e companhias aéreas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A medalha de Jardim, que será votada em Plenário, a instalação de uma ETAR por parte da CMF no Curral dos Romeiros ou a aprovação de sapador florestal por parte do Governo Regional são outros assuntos que podem ser consultados numa edição de 44 páginas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tudo isto e muito mais na edição impressa número 46.633 do seu DIÁRIO. Já sabe que poderá acompanhar toda a actualidade informativa através da nossa aplicação ‘mobile’, que pode descarregar confortavelmente através da ‘PlayStore’ ou ‘APP Store’, introduzindo para tal no motor de busca a seguinte app: dnoticias.pt. Pode ainda visitar o nosso site, que se encontra em permanente actualização, ou acompanhar-nos via rádio, nomeadamente na TSF-Madeira, sintonizando a frequência 100.0 FM.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se ainda não é assinante, saiba de todas as vantagens e planos que temos para si &lt;a rel="nofollow" href="http://assinaturas.dnoticias.pt/" target="_blank"&gt;aqui&lt;/a&gt;. A equipa do DIÁRIO deseja-lhe uma excelente quinta-feira e faz votos de que se mantenha sempre informado/a.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="223" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x223/0c0/0d0/none/11506/YMRR/image_content_1475147_20180509225526.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Instabilidade laboral é o factor mais marcante para o adiamento da natalidade</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/instabilidade-laboral-e-o-factor-mais-marcante-para-o-adiamento-da-natalidade-CC3127664</link>
<guid isPermaLink="false">a91ccd2b-2d3b-47d8-8f9e-9a814aac4bce</guid>
<pubDate>Thu, 10 May 2018 05:32:11 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/KHMK/image_content_1475028_20180509205410.jpg"&gt;&lt;p&gt;O ministro do Trabalho, Solidariedade e Segurança Social, Vieira da Silva, disse ontem que a instabilidade dos percursos profissionais é actualmente o factor mais marcante para o adiamento da decisão de ter filhos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vieira da Silva, que falava hoje na conferência “Natalidade: Como fazer crescer Portugal” que decorreu em Lisboa, defende que o reforço da estabilidade das relações profissionais tem de ser assumido como um objectivo nacional para ultrapassar a crise de natalidade existente no país. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Se nós não assumirmos como objectivo nacional um reforço da estabilidade das relações profissionais principalmente nos jovens e nas famílias jovens teremos mais dificuldade em ultrapassar esta limitação que temos hoje e que é um factor de diminuição do bem-estar social”, disse o ministro. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo os últimos dados do Instituto Nacional de Estatística, a população em Portugal diminuiu em 2017, pelo nono ano consecutivo, uma vez que o número de mortes continua a ser superior ao de nascimentos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo as “Estatísticas Vitais”, em 2017, nasceram com vida (nados-vivos) 86.154 crianças de mães residentes em Portugal, menos 972 crianças relativamente ao ano anterior, o que representa um decréscimo de 1,1%.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/KHMK/image_content_1475028_20180509205410.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Cerca de 75% das grávidas foram vacinadas contra a tosse convulsa em 2017</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/cerca-de-75-das-gravidas-foram-vacinadas-contra-a-tosse-convulsa-em-2017-AC3127398</link>
<guid isPermaLink="false">4c08d18a-4898-43cc-8864-6ed5c203bb74</guid>
<pubDate>Thu, 10 May 2018 04:28:07 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/OHMK/image_content_1475012_20180509203925.jpg"&gt;&lt;p&gt;Cerca de 75% das grávidas foram vacinadas contra a tosse convulsa em 2017, revela o Boletim Programa Nacional de Vacinação, segundo o qual foi atingido o objectivo de 95% de vacinação para todas as vacinas até aos sete anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Programa Nacional de Vacinação (PNV) passou, no início do ano passado, a ter novos esquemas vacinais gerais, em função da idade e do estado vacinal anterior e ainda esquemas vacinais específicos para grupos de risco ou em circunstâncias especiais. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A vacina contra a tosse convulsa passou a ser recomendada a grávidas entre as 20 e as 36 semanas de gestação, como forma de garantir a imunidade do bebé até que este possa fazer a primeira dose da vacina, recomendada aos dois meses de idade, refere o boletim, divulgado hoje pela Direcção-Geral da Saúde (DGS).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No ano em que se comemoram os 10 anos de vacinação contra o cancro do colo do útero, “continuam a vacinar-se mais de 85% das jovens até aos 14 anos”, salienta a DGS. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Boletim Programa Nacional de Vacinação destaca que “foi atingido o objectivo de 95% de vacinação para todas as vacinas avaliadas até aos 7 anos de idade”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aos três meses de idade cerca de 95% das crianças já tinham cumprido o esquema recomendado para as vacinas em estudo (1ª dose das vacinas contra S. pneu¬moniae e contra tosse convulsa). No entanto, aos 13 meses, 16% das crianças ainda não estavam protegidas contra o sarampo, e 15% não estavam protegidas contra a doença invasiva por Neisseria meningitidis C, refere o boletim, salientando que “estes resultados revelam uma melhoria em relação ao ano de 2016”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“De uma forma geral, a avaliação efectuada dá conta dos excelentes resultados na aplicação do PNV, fruto do compromisso e dedicação dos profissionais de saúde, bem como da forte adesão dos cidadãos”, salienta a DGS. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estima-se que em 2017, tenham sido administradas, em campanha, mais cerca de 40.000 doses de vacinação contra o sarampo, parotidite epidémica e rubéola (VASPR), em comparação com o ano anterior (21%), a maioria (79%) a adultos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os dados indicam que a cobertura vacinal para a primeira dose da vacina contra o sarampo, avaliada aos dois anos, foi de 98%, e para a segunda dose, nos menores de 18 anos, variou entre 96% e 98%, coberturas mais elevadas do que as verificadas no ano anterior. “No entanto, continuam a registar-se valores abaixo da meta em algumas áreas do país”, observa. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os surtos de sarampo que ocorreram em Portugal no último ano vieram chamar a atenção para a importância da vacinação atempada, especialmente até aos 12 meses, tendo sido “intensificados os esforços do Programa para convocar todas as pessoas com esquema vacinal em atraso”, acrescenta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O boletim salienta que “a elevada cobertura vacinal e a implementação precoce de medidas de controlo contribuíram para a rápida interrupção da transmissão” da doença nas regiões do Algarve e de Lisboa e Vale do Tejo, onde foram registados sete e 20 casos, respectivamente, “menos de dois meses após detecção dos primeiros casos, respeitando-se assim os critérios para a manutenção do estatuto de eliminação do sarampo em Portugal”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Defende ainda que para a contenção e interrupção da circulação do vírus do sarampo, é crucial uma elevada cobertura vacinal, “uma vigilância epidemiológica efectiva e a implementação precoce de medidas de controlo”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/OHMK/image_content_1475012_20180509203925.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Portuguesa reclama justiça para filho morto numa prisão francesa</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/portuguesa-reclama-justica-para-filho-morto-numa-prisao-francesa-XC3127374</link>
<guid isPermaLink="false">e2a2fdeb-37c5-4c08-a634-1ff94b50c095</guid>
<pubDate>Thu, 10 May 2018 03:26:06 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/SHMK/image_content_1475006_20180509202655.jpg"&gt;&lt;p&gt;A portuguesa Filomena Gonçalves quer levar a tribunal a morte do seu filho que teria sido assassinado na noite do passado domingo para segunda-feira, na prisão de Fresnes, nos arredores de Paris, uma semana antes de ser liberto. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A cidadã portuguesa de Bragança contou à Lusa que lhe telefonaram da cadeia, na segunda-feira, para a informar que o filho, Valentim Gonçalves, de 33 anos, tinha morrido de ataque cardíaco, mas o seu advogado soube que o jovem “foi morto com uma faca no coração”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Eu quero justiça, saber porque morreu o meu filho e porque me mentiram. Ele acabou por morrer no Hospital de la Pitié-Salpêtrière e ninguém nos avisou para o poder ver com vida. Quero fazer valer os direitos do meu filho, dos meus netos que têm 2, 09 e 12 anos e da minha nora”, afirmou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Valentim Gonçalves tinha sido condenado a um ano de prisão por ter sido “apanhado a conduzir sem carta de condução, depois de ter sido apanhado várias vezes”, mas ia sair da cadeia a 15 de Maio por “bom comportamento” e morreu alegadamente de domingo para segunda-feira, de acordo com o que responsáveis da prisão disseram à mãe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Filomena Gonçalves acrescentou que vai ser aberto um inquérito e pediu uma autópsia que vai ser realizada pelo Instituto de Medicina Legal de Paris, cujos resultados só deverão ser entregues dentro de seis meses.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ele já tinha dito que tinha problemas lá, mas não quis explicar. Vimos que tinha pisaduras nos braços. Como o meu filho, haverá muitos que estão lá a sofrer e que não têm ninguém”, continuou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Lusa contactou o centro penitenciário de Fresnes, mas não conseguiu uma reacção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em novembro, vários advogados de pessoas detidas na prisão de Fresnes recorreram ao Tribunal Europeu dos Direitos do Homem para denunciar condições de detenção “desumanas e degradantes”, de acordo com a agência de notícias France Presse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Um relatório da Controladora-Geral francesa de locais de privação de liberdade, Adeline Hazan, datado de final de 2016, indicava que Fresnes acolhe mais do dobro de presos do que o previsto e que é frequente ver mais de 25 pessoas num espaço de 45 metros quadrados”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A 19 de Abril, um relatório da Direcção da Administração Penitenciária francesa indicava que as prisões francesas têm uma “sobrelotação crónica” ao acolher 70.367 pessoas face a uma capacidade para receber 59.459 e Fresnes apresenta uma taxa de ocupação de 200%.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/SHMK/image_content_1475006_20180509202655.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Identificados quatro menores por furto de 25 mil euros</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/identificados-quatro-menores-por-furto-de-25-mil-euros-FC3127351</link>
<guid isPermaLink="false">4992e22f-5e42-493a-bc21-bfcc6edfaf0e</guid>
<pubDate>Thu, 10 May 2018 02:21:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/408x225/4c0/400d225/none/11506/RHJJ/image_content_1475000_20180509202302.jpg"&gt;&lt;p&gt;A GNR identificou quatro menores suspeitos de furto em interior de residência no concelho do Marco de Canaveses, informou a hoje a autoridade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo a GNR, os suspeitos, com idades entre os 15 e 16 anos, frequentavam a casa da vítima e, durante as várias visitas, foram subtraindo dinheiro, numa quantia de 25.000 euros. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com o dinheiro, os suspeitos adquiriram quatro telemóveis e uma máquina fotográfica, objetos que foram apreendidos pela GNR.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os factos foram remetidos ao Tribunal Judicial de Marco de Canaveses.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/408x225/4c0/400d225/none/11506/RHJJ/image_content_1475000_20180509202302.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Presidente da República veta lei sobre identidade e expressão de género</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/presidente-da-republica-veta-lei-sobre-identidade-e-expressao-de-genero-FC3127326</link>
<guid isPermaLink="false">e46e5ec8-5a3d-4a5d-9759-083d550f9c74</guid>
<pubDate>Thu, 10 May 2018 01:19:21 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/KPMK/image_content_1474994_20180509202014.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente da República vetou ontem o decreto que estabelece o directo à autodeterminação da identidade e expressão de género e permite a mudança da menção do sexo no registo civil a partir dos 16 anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta decisão foi anunciada através de uma nota publicada no portal da Presidência da República na Internet, na qual se lê que o chefe de Estado, Marcelo Rebelo de Sousa, “devolveu, sem promulgação” este decreto à Assembleia da República.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta lei, que estabelece também o direito à protecção das características sexuais de cada pessoa, foi aprovada no parlamento no dia 13 de abril, com votos a favor de PS, BE, PEV e PAN e da deputada social-democrata Teresa Leal Coelho, a abstenção do PCP e votos contra de PSD e CDS-PP.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O diploma, resultante de uma proposta do Governo e de projetos de BE e PAN, alarga aos menores com idade entre 16 e 18 anos a possibilidade de requerer um “procedimento de mudança da menção do sexo no registo civil e da consequente alteração de nome próprio”, através dos seus representantes legais, sem necessidade de um relatório médico.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/KPMK/image_content_1474994_20180509202014.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Assembleia-geral da TAP aprova contas de 2017</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/assembleia-geral-da-tap-aprova-contas-de-2017-AC3127301</link>
<guid isPermaLink="false">4c993768-073f-42a9-9ff0-ffcf3ea405e2</guid>
<pubDate>Thu, 10 May 2018 00:16:31 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/TPMK/image_content_1474987_20180509201748.jpg"&gt;&lt;p&gt;A assembleia-geral da TAP SGPS aprovou hoje as contas de 2017, ano que terminou com um resultado líquido de 21,2 milhões de euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fonte oficial da transportadora aérea disse à agência Lusa que a assembleia-geral anual teve uma participação superior a 95% do capital social da TAP SGPS. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na reunião “foram aprovados os pontos usuais da assembleia-geral anual, designadamente o relatório de gestão e as contas, em base consolidada e individual, referentes ao exercício que terminou em 31 de dezembro de 2017”, disse a mesma fonte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Todas as deliberações foram aprovadas, assegurou ainda a mesma fonte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A TAP SGPS finalizou 2017 com um resultado líquido positivo de 21,2 milhões de euros, montante que representa uma melhoria de 49 milhões de euros face ao prejuízo de 27,7 milhões registados em 2016.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O consórcio Atlantic Gateway, de Humberto Pedrosa e David Neeleman, detém 45% do Grupo TAP (TAP SGPS), o Estado através da Parpública 50% e os restantes 5% estão nas mãos dos trabalhadores.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/TPMK/image_content_1474987_20180509201748.jpg"/>
</item>
<item>
<title>EUA instam Nicolás Maduro a restaurar democracia na Venezuela</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/eua-instam-nicolas-maduro-a-restaurar-democracia-na-venezuela-MJ3128086</link>
<guid isPermaLink="false">8c62e7d9-88d9-4c12-bab1-892dc0a68723</guid>
<pubDate>Wed, 09 May 2018 23:43:43 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x294/0c24/400d225/none/11506/OIHW/image_content_1475159_20180509230010.jpg"&gt;&lt;p&gt;O vice-Presidente dos Estados Unidos, Mike Pence, instou ontem o Presidente venezuelano, Nicolás Maduro, a restaurar a democracia na Venezuela, avisando que Washington “não ficará de braços cruzados” enquanto o país entra em “colapso, ditadura e opressão”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Fazemos um apelo ao regime de Nicolás Maduro para que restaure as instituições democráticas, ponha de lado as eleições simuladas que se aproximam (presidenciais previstas para 20 de maio), restabeleça a democracia e abra o país à ajuda humanitária”, declarou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mike Pence falava aos jornalistas no âmbito de um encontro com representantes do Centro de Estudos do Conselho das Américas, que teve lugar em Washington, durante o qual vincou que mais de dois milhões de venezuelanos já emigraram por questões médicas, privação e fome. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O Presidente Donald Trump está absolutamente comprometido com fazer o necessário, em conjunto com os nossos aliados na região, para restaurar a democracia na Venezuela”, disse o vice-presidente.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x294/0c24/400d225/none/11506/OIHW/image_content_1475159_20180509230010.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Um milhão de venezuelanos cruzaram a fronteira com a Colômbia para fugir da crise</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/um-milhao-de-venezuelanos-cruzaram-a-fronteira-com-a-colombia-para-fugir-da-crise-ID3126846</link>
<guid isPermaLink="false">f12a1808-e9f3-4369-a932-08597f40a70a</guid>
<pubDate>Wed, 09 May 2018 23:14:32 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c19/400d225/none/11506/UPVJ/image_content_1474942_20180509200031.jpg"&gt;&lt;p&gt;As autoridades colombianas estimam que um milhão de venezuelanos cruzaram a fronteira, desde meados de 2017, em direcção à vizinha Colômbia, para fugir da crise que afecta a Venezuela.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os números fazem parte dos dados das autoridades de imigração da Colômbia e da Federação Internacional de Sociedades da Cruz Vermelha e incluem os venezuelanos que regressaram ao seu país ou que migraram para outros países da região.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por outro lado, um comunicado da Presidência da República da Colômbia, dá conta de que 203.989 venezuelanos se inscreveram oficialmente no Registo Administrativo de Migrantes Venezuelanos na Colômbia (RAMV), activado desde há um mês pelas autoridades colombianas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre os inscritos estão 3.914 mulheres grávidas, 48.164 crianças ou adolescentes e 17.255 indígenas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo Felipe Muñoz, gerente colombiano da fronteira com a Venezuela foram habilitados 753 pontos de inscrição em 27 departamentos (estados) e 188 municípios da Colômbia, que operam em coordenação com a Organização Internacional para as Migrações (OIM), com USAID e o ACNUR.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Do total de venezuelanos inscritos, 52.549 trabalham de maneira informal, 46.888 são independentes e 34.935 estão desempregados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Norte de Santander e a Guajira são as regiões colombianas que têm maior número de venezuelanos registados oficialmente (48.393 e 44.472 respectivamente), seguindo-se Bogotá com 20.584, Arauca com 19.080 e Magdalena com 13.340.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c19/400d225/none/11506/UPVJ/image_content_1474942_20180509200031.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Orçamento da Eurovisão ronda os 20 milhões de euros</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/orcamento-da-eurovisao-ronda-os-20-milhoes-de-euros-LD3126805</link>
<guid isPermaLink="false">73b7d305-0413-4fcf-9c40-5a7d85794ae0</guid>
<pubDate>Wed, 09 May 2018 22:22:08 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x260/0c17/400d225/none/11506/NPHL/image_content_1474935_20180509195745.jpg"&gt;&lt;p&gt;A 63.ª edição do Festival Eurovisão da Canção, que está a decorrer em Lisboa, com um orçamento estimado entre os 19,7 milhões e os 20,1 milhões de euros, é a mais barata desde 2008, anunciou hoje a organização.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O valor gasto este ano é o mais baixo desde 2008, ano em que começou a haver duas semifinais”, afirmou hoje o supervisor executivo do Festival Eurovisão da Canção, Jon Ola Sand, numa conferência de imprensa no Parque das Nações, em Lisboa, onde foi montado o ‘quartel-general’ do concurso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A 63.ª edição do festival, que se realiza em Lisboa pela primeira vez, porque Portugal se sagrou vencedor no ano passado com Salvador Sobral e a canção “Amar pelos dois”, é organizada pela European Broadcasting Union (EBU) em parceria com a RTP.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com o produtor executivo desta edição, João Nogueira, está previsto um orçamento entre “19,7 e 20,1 milhões de euros”, cujo valor final “depende dos próximos dias, nomeadamente da desmontagem do concurso”. “Temos de retirar em quatro dias o que demorou semanas a montar”, referiu.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x260/0c17/400d225/none/11506/NPHL/image_content_1474935_20180509195745.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Coro de Câmara da Madeira assinala 47.º aniversário</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/coro-de-camara-da-madeira-assinala-47--aniversario-XJ3128110</link>
<guid isPermaLink="false">0f5efc2a-528a-4a7a-93f9-2f7db77ce48f</guid>
<pubDate>Wed, 09 May 2018 22:02:33 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x566/0c45/400d225/none/11506/TIOM/image_content_1475165_20180509230234.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Coro de Câmara da Madeira cumpre neste mês de Maio 47 anos de existência. Para celebrar a efeméride será realizado um pequeno concerto, seguido de Solenização Eucarística, na Igreja do Colégio, no Funchal, com início pelas 16h30 horas deste sábado, dia 12 de Maio, com entrada livre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Após a celebração, realizar-se-á um jantar convívio, para antigos e actuais coralistas, na sede do Coro de Câmara da Madeira, na Travessa das Capuchinhas, no Funchal.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x566/0c45/400d225/none/11506/TIOM/image_content_1475165_20180509230234.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Presidente do Supremo da Venezuela no exílio envia cartas para detenção de Maduro</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/presidente-do-supremo-da-venezuela-no-exilio-envia-cartas-para-detencao-de-maduro-CJ3128062</link>
<guid isPermaLink="false">7496662c-bcac-462e-9cc7-ae92f878e17a</guid>
<pubDate>Wed, 09 May 2018 21:58:15 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/OIMK/image_content_1475153_20180509225816.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente do Supremo Tribunal de Justiça (STJ) da Venezuela no exílio, Miguel Angel Martin, enviou hoje cartas ao comando militar e policial venezuelano pedindo a detenção do presidente Nicolas Maduro por alegado envolvimento num caso de corrupção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O caso está relacionado com a empresa brasileira Odebrecht e Martin disse que as cartas derivam de uma resolução daquele tribunal, datada da semana passada, que “declara a suspensão” de Maduro como presidente e a sua desqualificação para exercer cargos públicos no âmbito da investigação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nas cartas enviadas ao ministro da Defesa, Vladimir Padrino Lopez, e ao director do Serviço Bolivariano de Inteligência Nacional (Sebin), Gustavo Gonzalez Lopez, o presidente do STJ “legítimo” insta-os a deterem Maduro como “medida preventiva”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na resolução, os magistrados já tinham solicitado à Guarda Nacional Bolivariana para deter Maduro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em março, o mesmo tribunal admitiu uma acção da ex-procuradora-geral Luísa Ortega (também exilada) na qual Maduro é acusado de crimes de corrupção relacionados com a construtora Odebrecht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A denúncia de Ortega relaciona-se com “pagamentos feitos a funcionários públicos e empresas fantasmas por parte da construtora” brasileira.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/OIMK/image_content_1475153_20180509225816.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Conheça a chave vencedora do Totoloto</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/conheca-a-chave-vencedora-do-totoloto-XJ3128011</link>
<guid isPermaLink="false">ef4a9de0-d512-49e0-ada7-b9f048333244</guid>
<pubDate>Wed, 09 May 2018 21:31:05 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FMRP/image_content_1475141_20180509223106.jpg"&gt;&lt;p&gt;A chave vencedora do concurso 037/2018 do Totoloto, sorteada hoje, é composta pelos números 5 - 15 - 36 - 37 - 40. O número da sorte é 13 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em jogo, no primeiro prémio, está um ‘jackpot’ no valor de dois milhões e 200 mil euros.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FMRP/image_content_1475141_20180509223106.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Real Madrid sem Ronaldo cai em Sevilha</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/real-madrid-sem-ronaldo-cai-em-sevilha-XC3127981</link>
<guid isPermaLink="false">c58581a5-90d5-4439-9c59-35452fbcf534</guid>
<pubDate>Wed, 09 May 2018 21:24:58 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x258/0c16/400d225/none/11506/LIIW/image_content_1475111_20180509221916.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Real Madrid perdeu esta noite frente ao Sevilha, por 3-2, no reduto dos andaluzes, em jogo alusivo à 36.ª jornada da Liga Espanhola.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os merengues, terceiros classificados, e sem Cristiano Ronaldo, que está lesionado, não conseguiram superar a qualidade de jogo apresentada pelos pupilos de Joaquin Caparros, ficando cada vez mais difícil alcançar o segundo lugar da tabela classificativa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ben Yedder (26) e Layun (45) construíram a vantagem do Sevilha antes das equipas recolherem aos balneários. Já no segundo tempo, e depois de Sérgio Ramos falhar uma grande penalidade, foi o próprio defesa-central madridista que aos 84 minutos introduziu a bola na própria baliza fazendo o 3-0 e sentenciando a partida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O espanhol Borja Mayoral reduziu a diferença ao minuto 87, sendo que Sérgio Ramos, já no tempo de descontos, marcou o segundo golo do Real Madrid, insuficiente para evitar esta a sexta derrota no campeonato dos comandados de Zinedine Zidane.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com este resultado o Real Madrid continua em terceiro, com 72 pontos, a três do Atlético de Madrid, segundo classificado. O Sevilha, por seu turno, ascende ao 7.º lugar, com 54 pontos, ‘agarrando’ a duas jornadas do final do campeonato a última vaga de acesso a uma competição europeia, que ainda não está garantida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No outro jogo realizado esta tarde, o campeão Barcelona aplicou ‘chapa 5’ frente ao Vilarreal (5-1).&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x258/0c16/400d225/none/11506/LIIW/image_content_1475111_20180509221916.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Pedro Calado participa no fórum ‘Conversas Mútuas’</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/pedro-calado-participa-no-forum-conversas-mutuas-LC3127940</link>
<guid isPermaLink="false">b8fbcd9a-7fa9-4652-beab-b88ff9bbcfec</guid>
<pubDate>Wed, 09 May 2018 20:44:26 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/UHNR/image_content_1475099_20180509214427.jpg"&gt;&lt;p&gt;O vice-presidente do Governo Regional, Pedro Calado, preside à cerimónia de abertura do fórum ‘Conversas Mútuas’, organizado pela Lisgarante - Sociedade de Garantia Mútua S.A. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este encontro, que se realiza amanhã, a partir das 09h30, no Hotel Four Views Monumental Lido, decorre sob a temática ‘Crescimento económico: o papel das regiões para a competitividade’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;À tarde, pelas 16h30, o vice-presidente estará presente na inauguração da primeira boutique Nespresso da Região, no MadeiraShopping.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/UHNR/image_content_1475099_20180509214427.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Pedro Ramos visita amanhã o Centro de Saúde do Santa da Serra</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/pedro-ramos-visita-amanha-o-centro-de-saude-do-santa-da-serra-MC3127916</link>
<guid isPermaLink="false">145fc17a-a0c4-4bac-a3aa-2b635f3d28bd</guid>
<pubDate>Wed, 09 May 2018 20:40:20 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/DARP/image_content_1475093_20180509214021.jpg"&gt;&lt;p&gt;Em comunicado enviado à imprensa, o gabinete de comunicação da Secretaria Regional da Saúde (SRS) informou que Pedro Ramos visita amanhã, amanhã, pelas 11 horas, o centro de Saúde do Santo da Serra. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Este centro de saúde é uma das extensões do Centro de Saúde de Machico, composto por mais duas extensões: o centro de saúde do Caniçal e o centro de saúde do Porto da Cruz. Tem 2.252 utentes inscritos, um médico de família e três enfermeiros. Funcionando todos os dias úteis das 8 às 18 horas e aos sábados das 8h30 às 12h30”, informou a SRS.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/DARP/image_content_1475093_20180509214021.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Marcelo Rebelo de Sousa usou o veto político pela nona vez em dois anos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/marcelo-rebelo-de-sousa-usou-o-veto-politico-pela-nona-vez-em-dois-anos-JC3127812</link>
<guid isPermaLink="false">99f42eb4-8eae-4504-85b7-969eb7d0f863</guid>
<pubDate>Wed, 09 May 2018 20:28:15 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/SHMK/image_content_1475086_20180509212816.jpg"&gt;&lt;p&gt;Marcelo Rebelo de Sousa usou hoje o veto político pela nona vez nos dois anos e dois meses em funções como Presidente da República, devolvendo ao parlamento a lei sobre identidade e expressão de género.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde que tomou posse, em 09 de março de 2016, ainda não recorreu ao Tribunal Constitucional, mas vetou três diplomas no primeiro ano de mandato, dois em 2017 e quatro em 2018, até agora -- nove, no total, sete decretos da Assembleia da República e dois do Governo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Destes nove diplomas vetados, três eram sobre transportes: os termos da transferência da Carris para a Câmara Municipal de Lisboa, os estatutos da STCP e do Metro do Porto e a regulação da actividade de multinacionais como a Uber e Cabify. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O chefe de Estado vetou também diplomas sobre a gestação de substituição, informação a prestar pelos bancos à Autoridade Tributária, o estatuto da GNR, o financiamento dos partidos e a possibilidade de engenheiros assinarem projectos de arquitectura.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O mais recente veto, à lei que estabelece o direito à autodeterminação da identidade e expressão de género, aprovada no dia 13 de Abril, com votos a favor de PS, BE, PEV e PAN, a abstenção do PCP e votos contra de PSD e CDS-PP, foi acompanhado de uma mensagem ao parlamento para que “pondere a inclusão de relatório médico prévio à decisão sobre a identidade de género antes dos 18 anos de idade”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em janeiro de 2017, Marcelo Rebelo de Sousa definiu-se como um Presidente que não recorre frequentemente ao Tribunal Constitucional como “uma espécie de defesa”, mas que exerce “sem complexo nenhum” o veto político, perante fortes divergências.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em março passado, ao completar dois anos em funções, considerou que tem havido “um número muito pequeno de vetos” face à quantidade de diplomas que lhe chegaram e descreveu o seu relacionamento com os outros órgãos de soberania como “muito pacífico -- mais do que pacífico, muito cordial”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/SHMK/image_content_1475086_20180509212816.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Pedro Proença entrega troféu de campeão da II Liga ao Nacional da Madeira no domingo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/pedro-proenca-entrega-trofeu-de-campeao-da-ii-liga-ao-nacional-da-madeira-no-domingo-HC3127786</link>
<guid isPermaLink="false">7442261b-084c-4eed-a290-ec68c6aac4c9</guid>
<pubDate>Wed, 09 May 2018 20:21:40 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HHMK/image_content_1475068_20180509212141.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente da Liga Portuguesa de Futebol Profissional, Pedro Proença, entregar no domingo, no Estádio da Madeira, o troféu de campeão da II Liga de futebol ao Nacional, que subiu à I Liga no último fim de semana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O emblema madeirense está a preparar uma grande festa na sua cidade desportiva, antes e depois do encontro da 38.ª e última jornada da II Liga, frente ao Vitória de Guimarães B, a disputar às 10:15 de domingo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A entrega do troféu de campeão terá lugar no final do jogo.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HHMK/image_content_1475068_20180509212141.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Gil Vicente não será integrado na I Liga na próxima época</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/gil-vicente-nao-sera-integrado-na-i-liga-na-proxima-epoca-AC3127640</link>
<guid isPermaLink="false">820657d9-fd9d-403c-b797-4e5823a296c4</guid>
<pubDate>Wed, 09 May 2018 19:50:57 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/IHMK/image_content_1475022_20180509205058.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente da Liga Portuguesa de Futebol Profissional (LPFP), Pedro Proença, anunciou hoje que o Gil Vicente não será integrado na próxima época na I Liga de futebol.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A decisão foi tomada esta tarde, em Coimbra, durante a II Cimeira de Presidentes dos clubes das I e II ligas, que durou cerca de quatro horas, sem a presença do líder do Sporting, Bruno de Carvalho..&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O Conselho de Presidentes decidiu manter o atual regulamento de competições, que preconiza que o Gil Vicente será integrado na época 2019/20”, disse Pedro Proença, no final da reunião.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O dirigente adiantou ainda que a proposta de alteração do modelo de governação da LPFP foi aceite com muita “positividade e que haverá uma alteração estatutária até ao final da presente época”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/IHMK/image_content_1475022_20180509205058.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Subcomissão de Ética vai analisar critério de fixação de residência dos deputados</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/subcomissao-de-etica-vai-analisar-criterio-de-fixacao-de-residencia-dos-deputados-BC3127232</link>
<guid isPermaLink="false">672ae18e-5a54-40df-bfaf-095322ad3df3</guid>
<pubDate>Wed, 09 May 2018 19:15:37 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/WPMK/image_content_1474980_20180509201539.jpg"&gt;&lt;p&gt;A subcomissão de Ética vai analisar o critério de fixação de residência dos deputados, revelou hoje o deputado do PS Pedro Delgado Alves, manifestando a disponibilidade para contribuir para “regras claras”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Regras claras para os cidadãos, claras para os serviços, são sempre preferíveis quando existam zonas cinzentas. Portanto, caso se conclua pelo mesmo caminho [dos abonos às viagens dos deputados das regiões autónomas] que é necessário fazer essa revisão, da parte do PS sempre manifestámos essa vontade e disponibilidade para o fazer”, afirmou Pedro Delgado Alves.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Falando aos jornalistas, no parlamento, o deputado do PS revelou que foram pedidos pareceres à subcomissão de Ética sobre o critério da fixação de domicílio, na sequência de notícias recentes, designadamente, uma reportagem da RTP. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não é uma matéria em que não existam regras, elas existem, são conhecidas há muito tempo e, à partida, os casos que foram conhecidos, tomaram por base parte dessas regras e parte daquilo que era prática parlamentar e de que os serviços iam dando nota”, afirmou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O deputado socialista sublinhou que o critério da fixação de morada é uma questão distinta das viagens, uma vez que não houve nenhuma alteração legal que obrigue a uma eventual harmonização com regras da Assembleia da República, como é o caso da legislação produzida em 2008 e 2015 para o subsídio de mobilidade dos residentes insulares, que não foi adaptada às regras do parlamento de atribuição de abono aos deputados das regiões autónomas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “O exercício de atividades parlamentares pressupõe para muitas pessoas que não residam em Lisboa no momento em que são eleitos, a necessidade de fixação de residência em Lisboa para o período em que estão em atividade parlamentar, mas isso não desonera estas pessoas de continuarem a ter o centro da sua vida familiar, da sua vida social, da sua vida política, no círculo pelo qual foram eleitos”, sustentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A posição do PS é que os deputados devem continuar a indicar “aquela que é a sua morada e em que continua a ter essa ligação ao núcleo social, familiar, profissional”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“´É, aliás, a isso que corresponde de uma forma ou de outra, a maior parte dos casos que têm sido noticiados”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Relativamente ao parecer hoje revelado acerca dos apoios concedidos aos deputados residentes nas regiões autónomas dos Açores e da Madeira, Delgado Alves reiterou que o parlamento deve refletir sobre um regime de apoio às deslocações dos deputados em geral.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Abrindo-se um processo de olhar para esta matéria a propósito desta situação, não se pode deixar de ter em conta que todos os deputados, residam nas regiões autónomas, no território do continente, devem ter um regime adequado, claro, que não gere dúvidas de interpretação quer na Assembleia quer junto da população”, declarou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para o PS, “alguns dos problemas que estão identificados em relação aos residentes das regiões autónomas são exatamente os mesmos que se colocam a outros pontos do país e a outras formas de transporte”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O parecer da subcomissão de Ética concluiu que os abonos dos deputados da Madeira e dos Açores têm a natureza de um subsídio e são distintos dos apoios às viagens dos deputados que vivem em território nacional, propõe que o valor de referência “deve ser o da taxa máxima de esforço legalmente fixada para residentes” e aponta vários caminhos para uma eventual alteração da forma de atribuição.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A subcomissão de Ética considera que uma “eventual opção pelo suporte direto pelos serviços dos custos relativos às passagens de avião, semelhante ao regime vigente para os deputados eleitos pelos círculos fora do território nacional, teria de acautelar um tratamento personalizado, deputado a deputado, por forma a serem respeitadas as exigências diferenciadas dos calendários e dos horários de envolvimento político-parlamentar de cada deputado”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente da Assembleia da República, Eduardo Ferro Rodrigues, pediu à subcomissão de Ética e à comissão eventual da Transparência uma interpretação conjugada da resolução do parlamento que regula os apoios às viagens dos deputados das regiões autónomas e da legislação do subsídio de mobilidade de todos os residentes insulares, bem como que se pronunciassem sobre uma eventual necessidade de alteração legal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O pedido de Ferro Rodrigues foi feito na sequência de uma notícia do semanário Expresso, segundo a qual os deputados dos círculos eleitorais das regiões autónomas dos Açores e da Madeira beneficiam da duplicação de apoios estatais ao transporte entre o continente e as ilhas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Deputados eleitos por aqueles círculos, além de disporem de 500 euros semanais fixos para eventuais deslocações, optariam por gozar do subsídio de mobilidade concedido a todos os residentes insulares, mediante um sistema de reembolso das passagens de avião.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta notícia levou a um pedido de desculpa e à renúncia ao mandato do deputado BE eleito pela Madeira Paulino Ascenção. Pelo PS, estarão nesta situação o líder da bancada socialista, Carlos César, e os deputados Lara Martinho, João Azevedo Castro, Luís Vilhena e Carlos Pereira, e, pelo PSD, parlamentares como Berta Cabral, Costa Neves, Sara Madruga da Costa e Paulo Neves.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/WPMK/image_content_1474980_20180509201539.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Alex Ferguson deixa cuidados intensivos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/alex-ferguson-deixa-cuidados-intensivos-IC3127208</link>
<guid isPermaLink="false">4ab952f2-27a7-4501-bb37-0742301ec251</guid>
<pubDate>Wed, 09 May 2018 19:10:08 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/RPLJ/image_content_1474974_20180509201010.jpg"&gt;&lt;p&gt;O escocês Alex Ferguson, antigo treinador do Manchester United, deixou os cuidados intensivos, depois de ter sido operado de urgência no sábado a uma hemorragia cerebral, informou hoje o clube da liga inglesa de futebol.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Sir Alex já não precisa de cuidados intensivos e vai permanecer internado para continuar a sua reabilitação”, lê-se numa mensagem publicada nas redes sociais do clube.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com os ‘red devils’, a família de Ferguson agradece o enorme apoio recebido, mas pede para que se continue a respeitar a privacidade do escocês durante o resto da recuperação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ferguson, de 76 anos, terminou a carreira de treinador em 2013, após quase 27 anos no comando técnico dos ‘red devils’ -- que assumiu em 1986 -, durante os quais conquistou 39 títulos, entre os quais 13 campeonatos de Inglaterra e duas Ligas dos Campeões, em 1999 e 2008.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/RPLJ/image_content_1474974_20180509201010.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Camião despistou-se e derramou 12 toneladas de chocolate</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/camiao-despistou-se-e-derramou-12-toneladas-de-chocolate-ND3126870</link>
<guid isPermaLink="false">a30a90ca-dc89-4a07-83d6-8c75c8391fc7</guid>
<pubDate>Wed, 09 May 2018 19:07:43 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x226/0c0/400d225/none/11506/PPNT/image_content_1474954_20180509200743.jpg"&gt;&lt;p&gt;É caso para dizer que foi um acidente muito doce. Aconteceu hoje, na Polónia, quando um pesado se despistou em plena auto-estrada. O camião transportava cerca de 12 toneladas de chocolate, que foi derramando no pavimento após o veículo se ter virado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Devido à temperatura ambiente o chocolate foi solidificando e toda a situação foi controlada com o recurso a correntes de água quente, usadas para derreter o chocolate e assim lavar o pavimento.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x226/0c0/400d225/none/11506/PPNT/image_content_1474954_20180509200743.jpg">
<media:title>Foto EPA</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>CTT escolheu duas pontes da Madeira para emissão de selos única</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/ctt-escolheu-duas-pontes-da-madeira-para-emissao-de-selos-unica-YD3126735</link>
<guid isPermaLink="false">a4f596bd-93dc-4c63-9c08-08e48c698aa9</guid>
<pubDate>Wed, 09 May 2018 19:41:39 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x382/0c78/400d225/none/11506/KPQQ/image_content_1474914_20180509204139.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os CTT apresentam hoje a emissão filatélica ‘Europa Pontes’, tendo seleccionado seis exemplares marcantes do nosso País. A Ponte Romana de Trajano, a Ponte Vasco da Gama, a Ponte dos Oito Arcos, a Ponte Despe-te-que-suas, a Ponte da Ribeira da Metade (São Roque do Faial) e a Ponte dos Socorridos (Câmara de Lobos) ficam imortalizadas nesta emissão dos CTT, que celebra estes ex-libris arquitectónicos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A ponte romana de Trajano, em Chaves, é uma obra em pedra sobre o Tâmega, com 12 arcos. Construída entre o final do sec. I e o início do sec. II d.C., serviu de acesso à cidade até aos anos 50 do século XX. É a ponte mais antiga de Portugal, funcionando ainda como travessia pedonal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Inaugurada em 1998, a Ponte Vasco da Gama é um símbolo do Portugal contemporâneo. Com 12,3km, liga a margem sul de Lisboa ao Parque das Nações. Foi construída para suportar um sismo violento e ventos até 250 km/h.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na Ilha de São Miguel, no concelho da Ribeira Grande, freguesia da Matriz, fica localizada a Ponte dos Oito Arcos. Construída entre 1888 e 1895, foi projectada pelo engenheiro militar António Augusto de Sousa e Silva e é considerada uma das maiores obras viárias açorianas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Também em São Miguel, temos a ponte Despe-te-que-suas, a mais extensa e mais alta dos Açores: são 385 metros de comprimento e 160 de altura. Inaugurada em 2011, deve o seu nome à ribeira que atravessa, assim baptizada pelo esforço que exigia a quem subia a encosta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na Madeira, a Ponte da Ribeira da Metade é uma construção em alvenaria de pedra que liga as freguesias do Faial e São Roque do Faial, no nordeste da ilha. Num território geograficamente acidentado, assegura o acesso do Funchal ao norte da Madeira desde os anos 40 do século XX. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Ponte dos Socorridos, no concelho de Câmara de Lobos, na Madeira, inaugurada em 1993, foi a primeira ponte de tirantes com suspensão axial edificada no país, num projecto assinado por Armando Pereira e António Reis. Os pilares chegam aos 120 metros de altura.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta emissão filatélica é composta por seis selos e um bloco filatélico com dois selos, todos para envio europeu até 20 gramas. As pontes continentais têm uma tiragem de 135 mil exemplares, tal como as açorianas. As pontes madeirenses têm uma tiragem de 155 mil exemplares. O Bloco Filatélico tem as três versões, cada uma com 40 mil exemplares. A colecção de selos tem o formato 40x30,6mm, enquanto o Bloco tem o formato 125x95mm. As ilustrações ficaram a cargo de André Chiote.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As obliterações de primeiro dia serão feitas nas lojas dos Restauradores em Lisboa, Munícipio no Porto, Zarco  no Funchal e Antero de Quental  em Ponta Delgada.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x382/0c78/400d225/none/11506/KPQQ/image_content_1474914_20180509204139.jpg"/>
</item>
<item>
<title>SESARAM diz que adesão à greve dos médicos no turno da tarde rondou os 35%</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/sesaram-diz-que-adesao-a-greve-dos-medicos-no-turno-da-tarde-rondou-os-35-AD3126570</link>
<guid isPermaLink="false">75aa16dc-b229-431c-90e8-9d09e33530bc</guid>
<pubDate>Wed, 09 May 2018 18:27:34 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c37/400d225/none/11506/UQJK/image_content_1474882_20180509192457.jpg"&gt;&lt;p&gt;O SESARAM revela que, no turno da tarde, a adesão à greve dos médicos nos cuidados de saúde hospitalares rondou os 31,28% e nos cuidados de saúde primários situou-se nos 36,54%, tendo sido de 30,60% e de 36,54%, no turno da manhã, respectivamente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recorde-se que a greve dos médicos termina amanhã.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Importa, no entanto, salientar que todas as situações urgentes estão a ser atendidas e os serviços mínimos estão a ser salvaguardados.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c37/400d225/none/11506/UQJK/image_content_1474882_20180509192457.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Albuquerque inaugurou novo empreendimento de Alojamento Local</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/albuquerque-inaugurou-novo-empreendimento-de-alojamento-local-KD3126480</link>
<guid isPermaLink="false">eadf3a14-1abe-43c8-86ba-ea18b2e83631</guid>
<pubDate>Wed, 09 May 2018 18:03:57 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Rúben Santos</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c34/400d225/none/11506/NQIK/image_content_1474829_20180509190358.jpg"&gt;&lt;p&gt;Na inauguração de um novo empreendimento de Alojamento Local, no Campanário, Miguel Albuquerque salientou que este tipo de investimento “é importante”, porque “cria postos de trabalho e tem efeitos na economia local”, tendo a particularidade de ser na Ribeira Brava”, o que acaba por “descentralizar” o mercado, indicador “muito importante para o desenvolvimento sustentado da nossa oferta turística”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Este empreendimento está situado numa zona com uma beleza única, do ponto de vista paisagístico, e abarca duas das principais componentes, o mar e a serra. Tem um potencial de oferta muito grande. Hospitalidade e segurança são valores fundamentais que devemos preservar e fico muito satisfeito por este empreendimento ter ocorrido”, salientou Miguel Albuquerque.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O ‘The View Guesthouse’ trata-se de um investimento do empresário alemão Dieter Beck que ascende a perto de um milhão de euros.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c34/400d225/none/11506/NQIK/image_content_1474829_20180509190358.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Abertura de festival cultural na Ponta do Sol é assunto que merece atenção na agenda desta quinta-feira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/abertura-de-festival-cultural-na-ponta-do-sol-e-assunto-que-merece-atencao-na-agenda-desta-quinta-feira-CE3125361</link>
<guid isPermaLink="false">4e14e80a-fc10-4970-8d0d-685b331d94d4</guid>
<pubDate>Wed, 09 May 2018 18:00:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Matilde Abreu</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/DJRP/image_content_1474326_20180509175516.jpg"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Abertura do Festival Aqui Acolá na Ponta do Sol&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Festival Aqui Acolá acontece pelo quarto ano consecutivo e pretende continuar o campo da reflexão sobre a criação, arte, cultura e tradição, com uma programação multidisciplinar. Este ano, acontece de 10 a 13 de Maio, e congrega música, dança, teatro, cinema, literatura, fotografia entre outros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Programa desta quinta-feira&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;17h00 - Abertura oficial – Visita a exposições &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;19h30 – ‘As Barrigas Têm dentro’ – Teatro - palco 3&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Teatro Feiticeiro do Norte é uma das companhias de teatro com mais actividade da região, apresenta a sua última produção com Paula Erra e Élvio Camacho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;21h30 –  ‘Colo’ de Teresa Villaverde – Cinema - palco 3&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Teresa Villaverde marcou o cinema Português com filmes como os Mutantes, é projectada a sua mais recente longa-metragem com a presença de Vasco Pimentel, diretor de som.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;22h30 – Madeira Jazz Colective – Música - palco 1&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Músicos de Jazz da Madeira juntam-se neste ambicioso projecto de originais. Cada músico compôs um tema e têm tocado nos melhores festivais. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;UMa dá as boas-vindas aos estudantes Erasmus+&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A recepção aos cerca de 38 estudantes estrangeiros que vêm frequentar a Universidade da Madeira (UMa), no segundo semestre do ano lectivo 2017/2018, ao abrigo do Programa Erasmus+, vai ter lugar nesta quinta-feira. Na recepção, agendada para as 16h30, na Sala do Pátio 1, no Edifício da Reitoria da UMa, vão estar presentes a vice-reitora para as Relações Externas, Elsa Fernandes, a vice-reitora para os Assuntos Académicos, Custódia Drumond, e a presidente do Conselho Pedagógico Universitário, Rita Vasconcelos. No primeiro semestre do ano lectivo 2017/ 2018, a UMa recebeu cerca de 41 alunos ao abrigo do Programa Erasmus+. Na tabela dos cinco países que mais estudantes enviaram para a UMa, estão a Eslovénia, Espanha, Itália, República Checa e a Polónia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Lisgarante realiza na Madeira fórum ‘Conversas Mútuas’&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Lisgarante - Sociedade de Garantia Mútua S.A., realiza, a partir das 09h30, no Hotel Four Views Monumental Lido, a 1.ª edição de 2018 do fórum ‘Conversas Mútuas’, sob a temática ‘Crescimento económico: o papel das regiões para a competitividade’. Neste ano, em que a agência comercial da Lisgarante na Região comemora o seu 10.º aniversário, o Fórum centra-se sobre a importância estratégica do financiamento para o crescimento e competitividade das PME’s, em particular através de soluções de financiamento com recurso à garantia mútua, cujo objectivo é facilitar a obtenção de crédito em condições adequadas aos investimentos e ciclos de actividades das empresas. Durante a ‘Open Session’, representantes da Lisgarante e da Sociedade Portuguesa de Garantia Mútua (SPGM), juntamente com empresas e empresários locais, debatem sobre as potencialidades do investimento no actual ciclo económico e a sua importância para o crescimento Regional. A sessão de abertura conta com a presença do presidente do conselho de Administração e da Comissão Executiva da Lisgarante, bem como com o presidente do conselho directivo do Instituto de Desenvolvimento Empresarial da Madeira (IDE, IP-RAM) e o vice-presidente do Governo Regional da Madeira, Pedro Calado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Região participa em exercício de cibersegurança&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este é o segundo dia em que a Região está a participar na primeira edição do Exercício Nacional de Cibersegurança 2018. O evento, promovido pelo Centro Nacional de Cibersegurança, simula o acolhimento em larga escala de refugiados por Lusitânia (país fictício) e onde se verificam reações extremadas por parte de grupos de hacktivistas, nomeadamente no ciberespaço, o que resulta em ciberincidentes. A iniciativa tem como principal objectivo exercitar e avaliar a capacidade de resposta do país face à ocorrência de ciberataques pelas entidades dos sectores público e privado, avaliando o grau de preparação e a maturidade das diversas entidades para lidarem com incidentes de grande dimensão. Neste sentido, houve lugar à criação de um conjunto de respostas concertadas por parte de várias entidades, incluindo do Governo Regional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Inauguração do alargamento da vereda da Ribeira da Caixa&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Câmara Municipal de Câmara de Lobos procede, pelas 10 horas, à inauguração do alargamento da vereda da Ribeira da Caixa, na freguesia do Estreito de Câmara de Lobos. A empreitada de alargamento de um troço da vereda das Escadinhas da Ribeira da Caixa foi iniciada no passado mês de Setembro de 2017, encontrando-se agora concluídas. Os trabalhos realizados resultaram na abertura de um novo arruamento, com um traçado de três metros de largura, devidamente infra-estruturado com redes de água potável, águas pluviais, esgoto e iluminação pública, que envolveu investimento na ordem dos 190 mil euros, totalmente suportado pelo orçamento municipal. O novo troço de estrada vem corresponder a uma reivindicação antiga da população, vindo beneficiar em especial uma vasta e importante área agrícola, bem como a acessibilidade a algumas moradias localizadas naquela zona.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Quarto dia da Semana da Europa na Escola Dr. Eduardo Brazão&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Clube Europeu da Escola Básica de 2.º e 3.º Ciclos Dr. Eduardo Brazão,  dinamizado pela professora Susana Alves e pelo professor Filipe Silva, assinala a Semana da Europa de 7 a 11 de Maio com um programa que visa divulgar a importância do nosso património cultural. Nesta quinta-feira, pelas 10 horas, o director regional dos Assuntos Europeus, Bruno Pereira, dará uma conferência sobre ‘O património cultural madeirense como forma de identificação da Madeira no plano europeu’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Entrega de prémios dos Concursos de Produção Florícola Regional e de Arranjos Florais&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelas 15 horas, o presidente do Governo Regional da Madeira, Miguel Albuquerque, estará na entrega dos prémios, na Praça do Povo, dos Concursos de Produção Florícola Regional e de Arranjos Florais. Antes, às 10 horas, visitará a Escola EB1/PE das Figueirinhas, Concelho de Santa Cruz, no âmbito do Estratégia Regional de Promoção da Saúde Oral ‘Madeira a Sorrir’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Reunião de câmara da autarquia do Funchal&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelas 13 horas, no Salão Nobre dos Paços do Concelho do Funchal, haverá a recolha de declarações do Executivo, após a Reunião de Câmara semanal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Reunião do Conselho de Governo&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesta quinta-feira, dia 10 de Maio, terá lugar a reunião de Conselho de Governo, sendo que as conclusões serão apresentadas pelas 17 horas, na sala de imprensa da Quinta Vigia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Conferência de imprensa do JPP &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A conferência de imprensa do JPP terá início às 10h, junto ao cemitério de Santa Cruz e abordará o constrangimento rodoviário nas imediações do cemitério. O deputado Paulo Alves é o porta-voz da iniciativa. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;CDU apresenta mais uma das Obras de Santa Engrácia da RAM&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A CDU realiza, pelas 11h00, no Poço Barral, São Martinho, junto às instalações que estavam destinadas para o Laboratório de Veterinária, uma iniciativa política para apresentar mais uma das Obras de Santa Engrácia da RAM.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Jornadas Parlamentares do PSD no Porto Santo&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Grupo Parlamentar do PSD/M inicia, nesta quinta-feira, as suas quintas Jornadas Parlamentares, desta vez no Porto Santo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/DJRP/image_content_1474326_20180509175516.jpg">
<media:title>Foto Shutterstock</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Câmara entrega cadeira de medicina dentária, Governo retirou Raio X do Porto Moniz</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/camara-entrega-cadeira-de-medicina-dentaria-governo-retirou-raio-x-do-porto-moniz-GD3126383</link>
<guid isPermaLink="false">d64bbfed-2abc-4ce8-b2f3-41dc1dc47c70</guid>
<pubDate>Wed, 09 May 2018 17:37:26 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Victor Hugo</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x533/0c154/400d225/none/11506/CUME/image_content_1474650_20180509183512.jpg"&gt;&lt;p&gt;No dia em que foi entregue a cadeira de medicina dentária no Centro de Saúde do Porto Moniz, o presidente da autarquia não gostou de saber que o equipamento de Raio X tivesse sido “transferido” para outra unidade de saúde de outro concelho [São Vicente] com a justificação que o município tem pouca expressão demográfica quando comparado com outros concelhos limítrofes. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Emanuel Câmara lamenta que a população seja “discriminada” muito menos tratada como se fossem números: “Não posso aceitar só por sermos poucos sermos preteridos por esta ou por outra opção governamental”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A declaração do autarca socialista aconteceu esta tarde na presença do secretário regional da Saúde e da presidente do Conselho de Administração do SESARAM: “A população tem os mesmos direitos e as mesmas condições que as outras populações dos outros concelhos têm”, expressou saindo em defesa dos munícipes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Se, esse Raio X, que estava cá, que era nosso, estava afecto a esta unidade, que por razões de funcionamento teve de ser deslocado para zona ou outro concelho para acudir à saúde oral desse concelho, penso que esse autarca deveria fazer o esforço de adquirir esse equipamento”, atirou sem desvendar a quem se referia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De qualquer modo, o edil frisou que a edilidade tem condições para “adquirir” um equipamento do género.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em resposta, o secretário regional da Saúde desdramatizou a crítica do autarca –que chegou a ser colega de equipa de futebol, aliás o governante ironizou que Câmara fora extremo-direito quando ele era defesa – lembrando não fazer sentido ter Raio X se não existia a cadeira de medicina dentária, daí que justificasse que tivesse sido transferida para o Centro de Saúde de São Vicente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De qualquer modo, Pedro Ramos sublinhou que em nenhum momento “a população ficou desprotegida”, apenas existiu um constrangimento durante o período em que o Centro de Saúde do Porto Moniz não disponha de cadeira.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x533/0c154/400d225/none/11506/CUME/image_content_1474650_20180509183512.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Declaração do Funchal pede mais investimento em museus após anos de cortes</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/declaracao-do-funchal-pede-mais-investimento-em-museus-apos-anos-de-cortes-BD3126030</link>
<guid isPermaLink="false">d9348fc0-96c1-4506-9cc8-5a4334974384</guid>
<pubDate>Wed, 09 May 2018 17:03:01 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/GERP/image_content_1474595_20180509180549.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Federação Mundial de Amigos dos Museus (WFFM, na sigla em inglês) e a Aliança Europeia do Conselho Internacional de Museus (ICOM Europa) apelam para que as autoridades públicas invistam mais nos museus, depois de anos de austeridade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Numa declaração acordada pelas duas instituições, a ser apresentada na sexta-feira, no âmbito da assembleia-geral anual da WFFM, que começa na quinta-feira, no Funchal, as duas entidades defendem que, “depois de anos de cortes orçamentais e em tempo de recuperação económica, as autoridades públicas, as instituições de tutela e os administradores de museu, devem melhorar o nível do financiamento aos museus, para lhes assegurar uma melhor prestação dos seus serviços à comunidade”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na intitulada Declaração do Funchal, sob o lema de ‘Museus, lugares sociais emblemáticos’, são feitas seis recomendações, a começar pelo aumento do investimento nos museus, passando pela necessidade de as autoridades encararem aqueles espaços como “catalisadores do desenvolvimento económico local” até à proposta de que os museus se devem “esforçar por alargar os seus públicos, dedicando especial atenção à adesão de jovens adultos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maior sensibilização dos cidadãos e mais medidas para “fomentar a participação das comunidades” são outras das recomendações, que terminam com a necessidade de “uma nova agenda de políticas públicas” centrada na “incentivação do trabalho em rede e [na inclusão de] exposições itinerantes, partilha de serviços, assim como de recursos e maior uso das novas tecnologias”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Depois de anos de cortes orçamentais e em tempo de recuperação económica, as autoridades públicas, as instituições de tutela e os administradores de museu devem melhorar o nível do financiamento aos museus, para lhes assegurar uma melhor prestação dos seus serviços à comunidade”, consideram as duas instituições.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma semana antes do Dia Internacional dos Museus, e numa altura em que a União Europeia assinala o Ano Europeu do Património Cultural, a WFFM e a ICOM Europa realçam que 2018 “poderá oferecer oportunidades para entender melhor o presente através de uma compreensão comum e mais enriquecedora do passado”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Os museus promovem e comunicam valores universais. Se bem que enraizados localmente, eles contam histórias de importância global e são percepcionados e apreciados em todo o lado como lugares emblemáticos de referência. [...] São instituições dinâmicas, inclusivas e democráticas, que tocam todos os agregados da população, desde as grandes metrópoles às pequenas vilas e aldeias, e todos os grupos sociais, desde os mais favorecidos e enraizados aos mais carenciados e vulneráveis, onde os imigrantes são por vezes o elemento dominante”, pode ler-se no documento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A assembleia-geral anual da WFFM começa na quinta-feira e decorre até domingo, no Funchal.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/GERP/image_content_1474595_20180509180549.jpg">
<media:title>O Jardim Botânico da Madeira vai receber a visita desta comitiva. Foto ASPRESS</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Fogo consome mato no Campanário</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/fogo-consome-mato-no-campanario-HE3125955</link>
<guid isPermaLink="false">42efdbc2-04b1-4d0a-9d41-15edf05dc2e0</guid>
<pubDate>Wed, 09 May 2018 17:02:45 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x249/0c12/400d225/none/11506/HLMW/image_content_1474589_20180509180245.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os Bombeiros Voluntários da Ribeira Brava foram chamados a extinguir um incêndio que deflagrou esta tarde na zona do Lugar da Serra, no Campanário. Para o local foram mobilizados três elementos apoiados por uma viatura de combate a incêndios.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x249/0c12/400d225/none/11506/HLMW/image_content_1474589_20180509180245.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Visitas regressam ao Baltazar Dias no sábado</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/visitas-regressam-ao-baltazar-dias-no-sabado-YE3125890</link>
<guid isPermaLink="false">8cd7b744-f465-4793-b77d-aececab19b18</guid>
<pubDate>Wed, 09 May 2018 16:51:11 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/RMLJ/image_content_1474485_20180509175528.jpg"&gt;&lt;p&gt;No próximo dia 12 de Maio, às 15 horas, o Teatro Municipal Baltazar Dias irá receber visitas encenadas dedicadas às famílias, sob o tema ‘Prazer em conhecer, Baltazar’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trata-se de uma produção da Câmara Municipal do Funchal com a Associação Cultural – Casa Invisível, com criação e interpretação de Catarina Claro e João Pedro Ramos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dedicadas especialmente a famílias com crianças a partir dos 5 anos, esta visita para além de ser uma visita guiada é também um momento divertido para conhecer António Ferreira e Augusta Silva e vê-los contar histórias, como aquelas que se contam naquele palco com 130 anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nestas visitas encenadas (que de guiadas têm pouco) os participantes são convidados a embarcar numa ‘viagem no tempo’, para desvendar a história de como nasceu o Teatro Municipal e a de quem por aqui tem passado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estas sessões têm lotação máxima de 15 crianças (+ 1 adulto por criança). Os bilhetes custam sete euros (criança + 1 adulto), três euros por adulto extra e dois euros por criança extra, e estão à venda na bilheteira do Teatro. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/RMLJ/image_content_1474485_20180509175528.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Cafôfo nas comemorações de aniversário da Estação Radar N.º4</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/cafofo-nas-comemoracoes-de-aniversario-da-estacao-radar-n-4-GE3125796</link>
<guid isPermaLink="false">f5a12dc2-63db-4235-8cb4-eefa807281c4</guid>
<pubDate>Wed, 09 May 2018 16:44:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/VMNQ/image_content_1474459_20180509174902.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Presidente da Câmara Municipal do Funchal, Paulo Cafôfo, acompanhou, esta manhã, a cerimónia que celebrou o 5º aniversário de funcionamento da Estação Radar N.º4 (ER4), localizada no Pico do Areeiro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A cerimónia militar foi presidida pelo Tenente-Geral Comandante Aéreo Joaquim Borrego e incluiu, no seu programa, o Hastear das Bandeiras Nacional e da Força Aérea, as Honras Militares e a histórica rendição do Porta-Estandarte da Unidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Estação Radar N.º4 é parte integrante do projecto ‘Sistema de Comando e Controlo Aéreo de Portugal’ (SICCAP), e está operante 24 horas por dia, durante todo o ano, permitindo ampliar o alcance da defesa aérea nacional. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paulo Cafôfo considerou, na ocasião, “determinante” o papel da Força Aérea Portuguesa em termos de eficácia e segurança no cumprimento de missões de interesse público, bem como em termos de prontidão dos meios de vigilância e detecção, sublinhando a importância para a Região da Estação Radar N.º4.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/VMNQ/image_content_1474459_20180509174902.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Salas de cinema perderam quase um milhão de espectadores até Abril</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/salas-de-cinema-perderam-quase-um-milhao-de-espectadores-ate-abril-EE3125754</link>
<guid isPermaLink="false">885321ae-eea7-4790-be94-3ad52787c961</guid>
<pubDate>Wed, 09 May 2018 16:39:17 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/EIRP/image_content_1474444_20180509174231.jpg"&gt;&lt;p&gt;As salas de cinema portuguesas perderam quase um milhão de espectadores até Abril deste ano, comparando com o mesmo período de 2017, segundo dados estatísticos do Instituto do Cinema e Audiovisual (ICA) divulgados hoje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre Janeiro e Abril, os cinemas nacionais contabilizaram 4,8 milhões de espectadores, ou seja, menos 16,9% (979.401 espectadores) do que nos mesmos meses de 2017.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quanto a receitas brutas de bilheteira, a quebra foi de 15,3%, descendo de 30,5 milhões de euros para 25,9 milhões de euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde o início do ano, a presença de espectadores portugueses na rede de exibição comercial tem sofrido descidas consecutivas, com Abril a registar o pior valor do ano: 1,1 milhões de bilhetes emitidos e 5,9 milhões de euros de receita de bilheteira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O filme mais visto pelos portugueses continua a ser ‘As cinquentas sombras livres’, de James Foley, com 429 mil espectadores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o ICA, até abril estrearam-se comercialmente dez longas-metragens portuguesas. ‘Bad investigate’, de Luís Ismael, continua a ser o filme português mais visto com 45 mil espectadores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;‘Soldado Milhões’, de Jorge Paixão da Costa e Gonçalo Galvão Teles, que se estreou a 12 de Abril, segue em segundo lugar com cerca de 20 mil espectadores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quanto à distribuição de cinema, o ICA recorda que se mantém “a concentração de mercado em duas empresas, a NOS Lusomundo Audiovisuais e Big Picture 2 Films, representando estes dois distribuidores 90,2% da quota de mercado em termos de espectadores”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/EIRP/image_content_1474444_20180509174231.jpg">
<media:title>‘As Cinquentas Sombras Livre’ foi o filme mais visto nos primeiros meses do ano a nível do país. Foto DR</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>PSD questiona Câmara de Santa Cruz sobre custos de obras no Campo de Padel </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/psd-questiona-camara-de-santa-cruz-sobre-custos-de-obras-no-campo-de-padel-BE3125704</link>
<guid isPermaLink="false">50d4cd72-fdd8-45a7-8e16-669b8dad34e7</guid>
<pubDate>Wed, 09 May 2018 16:33:32 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home.xml">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/537x225/69c0/400d225/none/11506/WMWN/image_content_1474433_20180509173809.jpg"&gt;&lt;p&gt;O PSD questionou a Câmara Municipal de Santa Cruz (CMSC) sobre as obras adicionais realizadas no Campo de Padel do Caniço. O requerimento foi enviado hoje pelos deputados municipais sociais-democratas ao presidente da Autarquia, que estranham o facto de, passado meio ano após a conclusão da obra, o Campo de Padel não estar ao serviço da população.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A bem da “transparência” e pelo “dever de o Município informar como aplica os dinheiros públicos”, Bruno Camacho, representante dos deputados do PSD, quer saber: qual o motivo das obras suplementares, quem as autorizou e qual o montante total gasto naquela infra-estrutura.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É estranho o Campo de Padel estar pronto há mais de cinco meses e ainda não estar ao serviço da população”, acrescentou Bruno Camacho, que no requerimento enviado ao presidente da CMSC, pediu ainda esclarecimentos sobre a concessão daquele espaço, perguntando se o Campo de Padel será concessionado através de concurso público ou por ajuste directo.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/537x225/69c0/400d225/none/11506/WMWN/image_content_1474433_20180509173809.jpg"/>
</item>
</channel>
</rss>