<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
<link>/rss/home.xml</link>
<title>Geral</title>
<description>Secção Home</description>
<atom:link type="application/rss+xml" rel="self" href="http://www.dnoticias.pt/rss/home"/>
<item>
<title>Espectáculo ‘As artes pela causa oncológica’ realiza-se a 27 de Maio no Funchal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/espectaculo-as-artes-pela-causa-oncologica-realiza-se-a-27-de-maio-no-funchal-LF3171386</link>
<guid isPermaLink="false">2f690e95-1043-479b-bf7f-56625772be22</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 11:52:47 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra Ascensão Silva</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/642x238/0c12/400d225/none/11506/RVMU/image_content_1495081_20180519125249.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Núcleo Regional da Madeira Liga Portuguesa Contra o Cancro (NRM – LPCC) e o Conservatório – Escola Profissional das Artes da Madeira, Eng.º Luiz Peter Clode, associaram-se em prol da solidariedade dos que sofrem com o flagelo do cancro, realizando um espectáculo denominado ‘As artes pela causa oncológica’, no próximo dia 27 de Maio às 17 horas, no Auditório do Casino da Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante o intervalo do espectáculo, haverá um sorteio de um quadro, pintado ao vivo, pela artista plástica Helena Berenguer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os bilhetes custam 10 € para adultos e 5 € para criança (6 aos 12 anos) e podem ser adquiridos no Casino da Madeira, no Conservatório – Escola de Artes e na Liga Portuguesa Contra o Cancro&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/642x238/0c12/400d225/none/11506/RVMU/image_content_1495081_20180519125249.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Veja a chegada de Meghan Markle e de alguns convidados à capeta de Saint-George</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/fotografias/veja-a-chegada-de-meghan-markle-e-de-alguns-convidados-a-capeta-de-saint-george-AF3171345</link>
<guid isPermaLink="false">c988060d-d15a-42e1-a573-57daaf325edf</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 11:42:48 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra Ascensão Silva</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x270/0c45/400d225/none/11506/OVOL/image_content_1495051_20180519124259.jpg"&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x270/0c45/400d225/none/11506/OVOL/image_content_1495051_20180519124259.jpg"/>
<media:content medium="image" width="159" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/159x225/0c0/0d0/none/11506/RCRW/image_content_1495052_20180519124259.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x262/0c26/400d225/none/11506/PVJO/image_content_1495053_20180519124300.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x276/0c25/400d225/none/11506/WVIK/image_content_1495054_20180519124300.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/VVMK/image_content_1495055_20180519124300.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x260/0c17/400d225/none/11506/PVHL/image_content_1495070_20180519124301.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x265/0c20/400d225/none/11506/HVLI/image_content_1495069_20180519124301.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x465/0c99/400d225/none/11506/IVNO/image_content_1495068_20180519124301.jpg"/>
<media:content medium="image" width="186" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/186x225/0c0/0d0/none/11506/CBRU/image_content_1495067_20180519124302.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x244/0c9/400d225/none/11506/TVWQ/image_content_1495066_20180519124302.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x279/0c27/400d225/none/11506/VVKT/image_content_1495065_20180519124303.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x325/0c100/400d225/none/11506/GCNG/image_content_1495064_20180519124303.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x406/0c20/400d225/none/11506/PVLJ/image_content_1495063_20180519124303.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x600/0c35/400d225/none/11506/VVHN/image_content_1495062_20180519124304.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x567/0c35/400d225/none/11506/UVHL/image_content_1495061_20180519124304.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x567/0c67/400d225/none/11506/UVOL/image_content_1495060_20180519124305.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x556/0c35/400d225/none/11506/OVHO/image_content_1495059_20180519124305.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x255/0c15/400d225/none/11506/MVJJ/image_content_1495058_20180519124306.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x255/0c15/400d225/none/11506/RVJJ/image_content_1495057_20180519124306.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/SVMK/image_content_1495056_20180519124306.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Bebeto, “orgulhoso” com época no Marítimo, lembra período difícil de adaptação</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/bebeto-orgulhoso-com-epoca-no-maritimo-lembra-periodo-dificil-de-adaptacao-YF3171256</link>
<guid isPermaLink="false">398ca73a-0985-4d6f-b223-f084b922b608</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 11:13:02 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/RFRP/image_content_1495029_20180519121303.jpg"&gt;&lt;p&gt;O defesa do Marítimo Bebeto, eleito futebolista da época na Gala do clube ‘verde rubro’, realizada na sexta-feira à noite, mostrou-se “orgulhoso” com a temporada realizada e falou sobre as dificuldades iniciais na adaptação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em declarações à agência Lusa, o jogador que fez mais minutos (3.681) esta época no plantel do Marítimo revê com muita felicidade o último ano que passou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estou muito feliz com esta época. Em termos individuais e coletivos, foi muito boa. Quando tu vens para um clube novo, esperas sempre o melhor e eu cheguei com o objetivo de jogar e de jogar bem para ajudar o Marítimo, que é uma equipa que me abriu as portas na Europa e tenho que agradecer a Deus, à minha família e ao Marítimo”, afirmou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bebeto, de 28 anos, chegou no verão de 2017 à Madeira, proveniente do Moto Clube, do terceiro escalão do futebol brasileiro, e acabou por se tornar numa das revelações não só da equipa de Daniel Ramos, como também do próprio campeonato português, tendo recebido a distinção de defesa do mês de setembro da Liga.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Fico muito orgulhoso, sabendo o quão difícil é chegar ao final da época e ser tão valorizado como estou a ser. Sempre acreditei no meu potencial, tal como o meu empresário sempre acreditou, por isso, ele trouxe-me para aqui”, referiu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ainda assim, os primeiros meses da sua primeira experiência no futebol europeu não foram fáceis e Bebeto destacou o trabalho do ‘staff’ maritimista na sua aprendizagem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“No começo, tive dificuldades de adaptação ao estilo de jogo, que é um pouco diferente, mas, com o decorrer do tempo, aprendi como é o futebol aqui. Tenho de agradecer à equipa técnica, que me ajudou bastante ao corrigir-me para o meu bem e o da equipa”, recordou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com o mercado de transferências do verão prestes a abrir, torna-se uma incógnita a continuidade dos jogadores nas suas respetivas equipas, mas o lateral-direito, que tem mais dois anos de contrato, revelou a sua intenção em continuar no emblema insular.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Eu estou muito bem. Estou muito focado no Marítimo. Se houver propostas, vamos ver, vamos conversar. Tem de ser bom para os dois lados. Não pode ser só bom para mim ou só bom para o Marítimo. O meu pensamento passa por ficar. O Marítimo é uma equipa que me abriu as portas e eu estou grato a eles porque eu sei de onde vim e estar aqui é motivo de orgulho e de felicidade”, comentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bebeto realizou 41 jogos nesta temporada, 32 na I Liga, quatro na Liga Europa, quatro na Taça da Liga e um na Taça de Portugal, com dois golos apontados, ambos no campeonato.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/RFRP/image_content_1495029_20180519121303.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Meghan Markle chega à capela de Saint-George</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/meghan-markle-chega-a-capela-de-saint-george-XF3171231</link>
<guid isPermaLink="false">f6f26e14-188b-48a7-b446-4fbf231d91e6</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 11:01:14 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/QVMK/image_content_1495020_20180519120046.jpg"&gt;&lt;p&gt;O casamento do príncipe Harry, sexto na linha de sucessão ao trono britânico, e da norte-americana Meghan Markle, realiza-se hoje na capela de Saint-George, no castelo de Windsor, a oeste de Londres. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A cerimónia religiosa está prevista começar às 12:00 locais (mesma hora em Lisboa) e será conduzida pelo deão de Windsor, o reverendo David Conner. Será, no entanto, o arcebispo da Cantuária, Justin Welby, a oficializar a união entre Harry, de 33 anos, e Meghan Markle, de 36 anos.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/QVMK/image_content_1495020_20180519120046.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x271/0c23/400d225/none/11506/UVOL/image_content_1495024_20180519120046.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x269/0c22/400d225/none/11506/SVNU/image_content_1495023_20180519120047.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x246/0c10/400d225/none/11506/RVOH/image_content_1495022_20180519120047.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Sporting marca conferência de imprensa para as 13 horas </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/sporting-marca-conferencia-de-imprensa-para-as-13-horas-DF3171207</link>
<guid isPermaLink="false">ae748203-cdc9-4a49-be3b-5280cf4482e4</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 10:53:25 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x600/0c301/400d225/none/11506/ECOE/image_content_1495014_20180519115326.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Sporting marcou uma conferência de imprensa para as 13 horas de hoje, 19 de Maio. A informação é avançada pela Sport TV que desconhece os motivos da conferência.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Relembre-se que o Sporting disputa amanhã, domingo, a final da Taça de Portugal frente ao Desportivo das Aves, no Estádio do Jamor.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x600/0c301/400d225/none/11506/ECOE/image_content_1495014_20180519115326.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Primeira-ministra britânica felicita princípe Harry e Meghan Markle pelo casamento</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/primeira-ministra-britanica-felicita-principe-harry-e-meghan-markle-pelo-casamento-JF3171182</link>
<guid isPermaLink="false">63801a63-4687-4ff0-b597-fb8bbad69c47</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 10:47:17 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PVMK/image_content_1495008_20180519114718.jpg"&gt;&lt;p&gt;A primeira ministra britânica, Theresa May, expressou hoje os seus “melhores desejos” para o príncipe Harry e Meghan Markle, que hoje se casam na capela de São Jorge, no Castelo de Windsor, nos arredores de Londres.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Os meus melhores desejos para o príncipe Harry e Meghan Markle no dia do seu casamento”, escreveu a primeira-ministra, numa mensagem publicada na sua conta oficial na rede social Twitter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Para todos aqueles que vão juntar-se a esta celebração nacional em festas de rua e outros eventos, passai um magnífico dia”, acrescentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tal como o resto dos políticos britânicos e internacionais, May não foi convidada para o enlace real, já que os noivos procuraram que seja um dia para o povo, convidando 1.200 cidadãos provenientes de todos as regiões do reino.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na passada quarta-feira, no parlamento, a primeira-ministra já tinha desejado felicidades e “o melhor para o futuro” ao casal, felicitações a que também se juntou o líder da oposição, o trabalhista Jeremy Corbyn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O filho mais novo do príncipe Carlos e da falecida Diana de Gales, de 33 anos, recebeu hoje o título de duque de Sussex, concedido pela sua avó, a rainha Isabel II, para celebrar o seu enlace com a ex-actriz norte-americana Meghan Markle, de 36 anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A cerimónia religiosa está prevista para as 12:00 locais (mesma hora em Lisboa) e será conduzida pelo deão de Windsor, o reverendo David Conner. Será, no entanto, o arcebispo da Cantuária, Justin Welby, a oficializar a união entre Harry, de 33 anos, e Meghan Markle, de 36 anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma hora depois, está previsto que os recém-casados deixem a capela numa carruagem e integrem um cortejo que irá percorrer algumas ruas de Windsor, retomando depois para o castelo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A pitoresca cidade de Windsor, localizada a cerca de 30 quilómetros a oeste da capital britânica e conhecida por ser a residência de fim de semana da rainha Isabel II, transformou-se nos últimos dias numa autêntica fortaleza.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde a madrugada de hoje que fans britânicos tomaram de assalto os comboios e outros meios de transporte para Windsor, onde são esperadas cerca de 100.000 pessoas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O casamento oferece um momento de pausa e de alegria aos britânicos, divididos pelo Brexit, mas unidos à volta da família real, com festas organizadas um pouco por todo o lado para seguir a cerimónia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Perante tal cenário, o dispositivo de segurança nesta cidade está a ser preparado há vários meses.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O número de polícias mobilizados não foi revelado, mas serão “provavelmente vários milhares”, segundo um antigo chefe da unidade contraterrorismo da polícia britânica, citado pelas agências internacionais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoje, todas as estações de transportes estarão sob vigilância, os veículos serão inspecionados e as pessoas serão revistadas por agentes policiais. Nenhum drone (aparelho aéreo não tripulado) pode sobrevoar sobre a zona de Windsor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foram igualmente colocadas diversas barreiras de seguranças, câmaras de vigilância e várias estradas estarão encerradas.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PVMK/image_content_1495008_20180519114718.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Mariano Rajoy expressa “solidariedade e afecto” para com povo cubano</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/mariano-rajoy-expressa-solidariedade-e-afecto-para-com-povo-cubano-AF3171130</link>
<guid isPermaLink="false">5ca91a71-cc5f-4d5d-8cc4-1e071e6cf672</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 10:42:21 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x272/0c44/400d225/none/11506/KNNN/image_content_1494996_20180519114222.jpg"&gt;&lt;p&gt;O primeiro-ministro espanhol manifestou hoje “solidariedade e afeto” com o povo cubano e endereçou condolências aos familiares das vítimas do acidente com um avião da Companhia Cubana de Aviação, que transportava 104 passageiros e seis tripulantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na sua conta na rede social Twitter, Mariano Rajoy escreveu esta noite: “Espanha envia ao povo cubano a sua solidariedade e afeto pelo trágico acidente aéreo que causou dezenas de mortos. Enviamos também as nossas condolências às famílias das vítimas”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O acidente ocorreu quando um Boeing-737 alugado pela Companhia Cubana de Aviação à Companhia Mexicana Global Air, pouco depois de descolar do aeroporto José Martí, em Havana, rumo à cidade oriental de Holguin, se despenhou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As autoridades cubanas, que ainda não precisaram a nacionalidade das vítimas, estão a analisar as causas do acidente. Três pessoas sobreviveram e encontram-se internadas em estado grave.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A bordo do aparelho, um Boeing 737, estavam 110 pessoas, entre passageiros e tripulantes, indicou, entretanto, a agência norte-americana Associated Press (AP). As informações iniciais sobre o acidente indicavam que a bordo do avião estavam 104 passageiros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O avião envolvido no desastre pertencia à companhia mexicana Damojh, segundo a diretora de Transporte Aéreo de Cuba, Mercedes Vázquez, citada pela agência estatal Prensa Latina.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A tripulação do aparelho era constituída por estrangeiros, acrescentou a televisão estatal cubana, sem dar mais pormenores. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em declarações no local do acidente, o Presidente de Cuba, Miguel Diaz-Canel, afirmou que o desastre teria causado um “número elevado” de vítimas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Um lamentável acidente aéreo aconteceu. As notícias não são animadoras, parece que há um número elevado de vítimas”, disse Diaz-Canel, em declarações a alguns jornalistas presentes no local do acidente.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x272/0c44/400d225/none/11506/KNNN/image_content_1494996_20180519114222.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Três feridos em acidente na Madalena do Mar</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/tres-feridos-em-acidente-na-madalena-do-mar-YF3171111</link>
<guid isPermaLink="false">0f86b88a-b47a-44f1-add2-3a835bc54682</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 10:44:29 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PNMK/image_content_1494990_20180519114429.jpg"&gt;&lt;p&gt;Três pessoas ficaram feridas, ontem à noite, na sequência de um acidente de viação entre duas viaturas ligeiras, ocorrido no túnel da Madalena do Mar, no sentido Calheta-Ponta do Sol. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para o local foram mobilizadas duas ambulâncias dos Bombeiros Voluntários da Ribeira Brava e uma dos Bombeiros Voluntários da Calheta. As vítimas foram assistidas por volta das 23 horas e transportadas para o Hospital Dr. Nélio Mendonça, onde ficaram em observação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apesar da informação ser escassa, ao que tudo indica as três pessoas apresentavam ferimentos aparentemente ligeiros. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quanto aos automóveis sofreram danos materiais consideráveis. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Polícia de Segurança Pública esteve no local e tomou conta da ocorrência.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PNMK/image_content_1494990_20180519114429.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Concentração de enfermeiros arranca a ‘conta gotas’</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/concentracao-de-enfermeiros-arranca-a-conta-gotas-YF3171076</link>
<guid isPermaLink="false">1865468e-c1c4-458e-b59b-0b640fb90f8a</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 10:12:51 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Francisco Cardoso</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/MNJK/image_content_1494983_20180519111252.jpg"&gt;&lt;p&gt;A concentração de enfermeiros, marcada para esta manhã, junto à entrada do Hospital Dr. Nélio Mendonça, no Funchal, arrancou a ‘conta gotas’. Marcada para as 11 horas, são poucos os profissionais que aderiram ao apelo nacional, para reivindicar os seus direitos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os enfermeiros eram esperados em grande escala, mas conta, até ao momento, com pouco mais de 14 pessoas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A acção de protesto está prevista terminar junto ao Palácio de São Lourenço, no Funchal, residência oficial do Representante da República na Madeira.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/MNJK/image_content_1494983_20180519111252.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Avião que caiu em Cuba com 110 pessoas a bordo construído em 1979</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/aviao-que-caiu-em-cuba-com-110-pessoas-a-bordo-construido-em-1979-FF3171052</link>
<guid isPermaLink="false">9aee5c1b-97bb-48f7-a17e-e55b4434944b</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 09:59:02 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/594x225/97c0/400d225/none/11506/JNIH/image_content_1494971_20180519105903.jpg"&gt;&lt;p&gt;As autoridades mexicanas anunciaram que o Boeing 737-201 que caiu hoje em Cuba, com 110 pessoas a bordo, foi construído em 1979, explicando que o avião foi alugado pela companhia estatal cubana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Um comunicado do Departamento de Transportes do México salienta que o piloto era o capitão Jorge Luis Nunez Santos e o copiloto o primeiro oficial Miguel Angel Arreola Ramirez, acrescentando que as comissárias de bordo eram Maria Daniela Rios, Abigail Hernandez Garcia e Beatriz Limon, e que Marco Antonio Lopez Perez, da manutenção, também estava a bordo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O avião foi alugado pela transportadora estatal cubana”, explica, referindo que pertence à companhia mexicana Damojh, que também é conhecida por Global Air.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O avião despenhou-se momentos depois da descolagem do aeroporto Internacional José Martí, em Havana, com 110 pessoas a bordo, 104 passageiros e seis membros da tripulação, informaram as autoridades no local.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Quatro sobreviventes foram transportados para o hospital de Havana e três deles continuam vivos”, afirmou o diretor do hospital, Martinez Blanco, em declarações à televisão estatal de Cuba, com informações que estão em estado crítico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As autoridades ainda não confirmaram oficialmente o número de vítimas mortais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os familiares das pessoas a bordo do avião estão a ser encaminhadas para uma zona privada do aeroporto em Havana, enquanto aguardam por informações.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Existe um número elevado de pessoas que morreram. As coisas estão organizadas, as chamas foram apagadas e os restos mortais estão a ser identificados”, disse o Presidente cubano, Miguel Diaz-Canel, que está no local do acidente.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/594x225/97c0/400d225/none/11506/JNIH/image_content_1494971_20180519105903.jpg">
<media:title>Modelo do avião que caiu em Havana. </media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Cuba decreta dois dias de luto devido a queda de avião</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/cuba-decreta-dois-dias-de-luto-devido-a-queda-de-aviao-FF3171025</link>
<guid isPermaLink="false">faad442b-e79f-46b1-a607-c2d3a39c7bdb</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 09:55:32 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PNMK/image_content_1494965_20180519105533.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Governo cubano decretou hoje dois dias de luto, na sequência do acidente aéreo ocorrido na sexta-feira em Havana, do qual resultou a morte de 107 pessoas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O Conselho de Estado da República de Cuba decidiu decretar luto oficial desde as 06:00 (locais) do dia 19 de maio até as 12:00 da noite de 20 de maio”, informaram hoje os media estatais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O avião, um Boeing 737 alugado pela companhia aérea cubana à operadora mexicana Global Air, despenhou-se a meio do dia de sexta-feira, momentos depois da descolagem do aeroporto Internacional José Martí, em Havana, com 110 pessoas a bordo, 104 passageiros e seis membros da tripulação, informaram as autoridades no local.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com a Efe, existem três sobreviventes, que se encontram em estado crítico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A maioria das vítimas são cubanas, embora haja cinco estrangeiros, dos quais dois são de nacionalidade argentina.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A estes, somam-se os seis tripulantes, todos mexicanos.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PNMK/image_content_1494965_20180519105533.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Todas as regiões de país com risco elevado e muito elevado de exposição UV</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/todas-as-regioes-de-pais-com-risco-elevado-e-muito-elevado-de-exposicao-uv-ME3170961</link>
<guid isPermaLink="false">f128d92c-2113-469c-a9f2-e7360efd623b</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 09:45:05 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/443x225/22c0/400d225/none/11506/WNLH/image_content_1494947_20180519104506.jpg"&gt;&lt;p&gt;Todas as regiões de país apresentam hoje um risco elevado e muito elevado de exposição à radiação ultravioleta (UV), segundo o Instituto Português do Mar e da Atmosfera (IPMA).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com o IPMA, estão em risco muito elevado de exposição aos raios UV os distritos de Viana do Castelo, Vila Real, Porto, Bragança, Guarda, a Região Autónoma da Madeira e a ilha Terceira, nos Açores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  As restantes regiões do país estão em risco elevado, refere a informação publicada no ‘site’ do instituto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para as regiões com risco muito elevado e elevado, o IPMA recomenda o uso de óculos de sol com filtro UV, chapéu, ‘t-shirt’, guarda-sol e protetor solar, além de desaconselhar a exposição das crianças ao sol.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os índices UV variam entre 1 e 2, em que o UV é baixo, 3 a 5 (moderado), 6 a 7 (elevado), 8 a 10 (muito elevado) e superior a 11 (extremo).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O IPMA prevê para hoje céu em geral pouco nublado, aumentando temporariamente de nebulosidade a partir do final da manhã, com condições favoráveis à ocorrência de aguaceiros e trovoada, em especial durante a tarde e no interior das regiões Centro e Sul. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O vento soprará em geral fraco do quadrante leste, soprando moderado (20 a 35 km/h) nas terras altas até meio da manhã, tornando-se de noroeste a partir da tarde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prevê-se ainda neblina ou nevoeiro matinal no litoral oeste a sul do Cabo Carvoeiro e subida da temperatura máxima no litoral a sul do Cabo Carvoeiro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para a Madeira, as previsões apontam para céu geralmente muito nublado, com abertas nas vertentes sul da ilha, e possibilidade de ocorrência de aguaceiros fracos nas vertentes norte e terras altas.   O vento soprará moderado (15 a 30 km/h) do quadrante norte, soprando por vezes forte (até 40 km/h) nas terras altas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nas ilhas dos Açores, o céu apresentar-se-á muito nublado, havendo possibilidade de chuva fraca ou chuviscos, sendo o vento oeste fraco a bonançoso (05/20 km/h).&lt;/p&gt;&lt;p&gt; As temperaturas máximas previstas são de 27 graus celsius para Lisboa e Faro, 25 em Sagres e 21 na Guarda, 21 no Funchal e 22 em Ponta Delgada.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/443x225/22c0/400d225/none/11506/WNLH/image_content_1494947_20180519104506.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Príncipe Harry e Meghan Markle casam-se hoje no castelo de Windsor</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/principe-harry-e-meghan-markle-casam-se-hoje-no-castelo-de-windsor-JE3170856</link>
<guid isPermaLink="false">de583696-ffb7-4683-9f09-e7760f58b86e</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 09:22:30 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FORP/image_content_1494917_20180519102231.jpg"&gt;&lt;p&gt;O casamento do príncipe Harry, sexto na linha de sucessão ao trono britânico, e da norte-americana Meghan Markle, realiza-se hoje na capela de Saint-George, no castelo de Windsor, a oeste de Londres. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A cerimónia religiosa está prevista começar às 12:00 locais (mesma hora em Lisboa) e será conduzida pelo deão de Windsor, o reverendo David Conner. Será, no entanto, o arcebispo da Cantuária, Justin Welby, a oficializar a união entre Harry, de 33 anos, e Meghan Markle, de 36 anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma hora depois, está previsto que os recém-casados deixem a capela numa carruagem e integrem um cortejo que irá percorrer algumas ruas de Windsor, retomando depois para o castelo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A pitoresca cidade de Windsor, localizada a cerca de 30 quilómetros a oeste da capital britânica e conhecida por ser a residência de fim de semana da rainha Isabel II, transformou-se nos últimos dias numa autêntica fortaleza.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O casamento real, por muitos considerado como um dos eventos do ano, deverá atrair para Windsor mais de 100 mil pessoas do mundo inteiro, segundo indicou a polícia local em finais de março.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Perante tal cenário, o dispositivo de segurança nesta cidade com pouco mais de 300 mil habitantes está a ser preparado há vários meses.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O número de polícias mobilizados não foi revelado, mas serão “provavelmente vários milhares”, segundo um antigo chefe da unidade contraterrorismo da polícia britânica, citado pelas agências internacionais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoje, todas as estações de transportes estarão sob vigilância, os veículos serão inspecionados e as pessoas serão revistadas por agentes policiais. Nenhum drone (aparelho aéreo não tripulado) pode sobrevoar sobre a zona de Windsor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foram igualmente colocadas diversas barreiras de seguranças, câmaras de vigilância e várias estradas estarão encerradas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O custo da operação de segurança, suportado pelos contribuintes britânicos, também não foi revelado. Em 2011, no casamento do príncipe William, segundo na linha de sucessão ao trono britânico, e de Kate Middleton, o valor ascendeu aos 6,3 milhões de libras (7,2 milhões de euros), segundo a agência Press Association.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Família Real inglesa pagará o casamento, incluindo a cerimónia, a música, as flores e a receção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No terreno, e para fazer a cobertura mediática do evento, estarão também cerca de cinco mil jornalistas credenciados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na lista de convidados constam 600 pessoas, que foram convidadas para assistir à cerimónia do casamento, bem como para uma receção, que inclui um almoço, oferecida pela rainha britânica no castelo de Windsor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma receção mais restrita será oferecida, hoje à noite, pelo pai de Harry, o príncipe Carlos (o primeiro na linha de sucessão ao trono britânico), na mansão de Frogmore House, situada a cerca de um quilómetro do castelo de Windsor. Duzentas pessoas foram convidadas para este evento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A par destes convidados, 2.640 pessoas foram convidadas para assistir no parque do castelo de Windsor à chegada do príncipe Harry, de Meghan Markle e dos respetivos convidados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estas pessoas também vão assistir ao início do cortejo que os noivos vão participar após a cerimónia religiosa. Entre estes convidados constam 1.200 pessoas de todo o Reino Unido e 200 membros de organizações de solidariedade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nos últimos dias foram revelados vários pormenores relacionados com a cerimónia. O mais recente é o facto do pai da atriz norte-americana, Thomas Markle, não estar presente na cerimónia. Será o príncipe Carlos a levar Meghan Markle ao altar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O novo casal real, que viverá numa casa campestre situada nos terrenos do palácio de Kensington, em Londres, comprometeu-se após mais de um ano de namoro. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FORP/image_content_1494917_20180519102231.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Príncipe Harry de Inglaterra recebe título de duque de Sussex antes do casamento</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/principe-harry-de-inglaterra-recebe-titulo-de-duque-de-sussex-antes-do-casamento-HE3170832</link>
<guid isPermaLink="false">f5cc5fe7-cffa-49ba-af09-390ef74b2a98</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 09:04:16 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x240/0c7/400d225/none/11506/QNIU/image_content_1494911_20180519100417.jpg"&gt;&lt;p&gt;A rainha Isabel II de Inglaterra concedeu hoje o título de Duque de Sussex a Harry de Gales, horas antes do casamento do príncipe com a norte-americana Meghan Markle, anunciou o Palácio de Buckingham.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O príncipe, sexto na ordem de sucessão ao trono britânico, tornou-se igualmente conde de Dumbarton e barão de Kilkeel, títulos relativos à Escócia e à Irlanda do Norte, precisou a Casa Real.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O príncipe Harry torna-se Sua Alteza Real o duque e de Sussex e Meghan Markle tornar-se-á pelo seu casamento Sua Alteza Real a duquesa de Sussex”, precisou o Palácio, numa nota.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este título é um dos poucos que ainda estava vago e a sua origem remonta a 1801, quando o então rei Jorge III (1738-1820) outorgou o ducado de Sussex a um dos seus 15 filhos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A monarca também atribuiu os títulos de duque de Cambridge ao príncipe William, antes do seu casamento com Kate Middleton, em 2011.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Harry casa hoje em Windsor com a atriz norte-americana Meghan Markle, de 36 anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O casamento terá início às 12:00 (mesma hora em Lisboa) numa cerimónia na Basílica de Windsor durante a qual a ex-actriz não prometerá obediência ao seu marido, a exemplo do que aconteceu com a cunhada, a duquesa de Cambridge, e com a Diana de Gales, mãe de Harry.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para a cerimónia estão convidadas 2.460 pessoas e para cobrir o evento estão acreditados cerca de 5.000 membros de meios de comunicação social britânicos e internacionais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Após a cerimónia, os noivos efetuarão um desfile de 25 minutos pelos lugares mais emblemáticos da localidade, com cerca de 30.000 habitantes, mas que hoje tem nas ruas largas dezenas de milhar de pessoas que querem assistir de mais perto ao enlace.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os noivos acompanharão depois os convidados num banquete no salão de São Jorge, usado para ceias de Estado. Posteriormente haverá uma segunda refeição para familiares e amigos íntimos em Frogmore House, uma casa de campo adjacente ao Castelo de Windsor, que terá como anfitrião o príncipe Carlos, pai de Harry e primeiro na linha de sucessão ao trono britânico.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x240/0c7/400d225/none/11506/QNIU/image_content_1494911_20180519100417.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Mais de 20,5 milhões de venezuelanos chamados a eleger o próximo Presidente</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/mais-de-20-5-milhoes-de-venezuelanos-chamados-a-eleger-o-proximo-presidente-ME3170806</link>
<guid isPermaLink="false">8b68c949-c3bf-4e12-a422-28def3ea4c2c</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 09:01:49 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/RNMK/image_content_1494905_20180519100150.jpg"&gt;&lt;p&gt;Mais de 20,5 milhões de venezuelanos vão no domingo às urnas para eleger o próximo Presidente, que entre 2019 e 2025 dirigirá os destinos da Venezuela.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Há quatro candidatos, entre os quais está o atual Presidente Nicolás Maduro. Na lista figuram Henri Falcón (dissidente do chavismo), o pastor evangélico Javier Bertucci e o engenheiro Reinaldo Quijada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A aliança opositora Mesa de Unidade Democrática não apresentou qualquer candidato.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nas mesmas eleições, os venezuelanos vão ainda eleger mais de 500 membros dos concelhos legislativos regionais dos 23 estados do país, com exceção do Distrito Capital, Caracas, onde não existe tal figura.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o Conselho Nacional Eleitoral, 20.526.978 de venezuelanos estão habilitados para votar. No estrangeiro estão recenseados 101.595 eleitores a maioria deles em países da Europa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foram instaladas 34.143 mesas eleitorais em 14 mil centros de votação da Venezuela, que vão abrir pelas 06:00 horas locais e encerrar pelas 18:00 horas locais (mais quatro horas e meia em Lisboa), permanecendo abertos os que tenham eleitores à espera para votar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O processo eleitoral vai ser acompanhado por missões de observadores de Angola, Etiópia, Mali, Moçambique, Palestina, República Dominicana, Rússia, África do Sul e Suriname.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No país encontra-se também o ex-presidente do Governo de Espanha José Luís Rodríguez Zapatero.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As fronteiras com a Colômbia, a Guiana e o Brasil foram encerradas desde a noite de sexta-feira, em hora local e vão ser reabertas na noite de segunda-feira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trezentos mil oficiais das Forças Armadas Venezuelanas têm a missão de garantir a segurança do material eleitoral e dos centros de votação, ao abrigo da operação Plano República, na qual participa também o Ministério Público.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entretanto as autoridades proibiram a venda de bebidas alcoólicas e o porte de armas.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/RNMK/image_content_1494905_20180519100150.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Prepare-se para um fim-de-semana cinzento na Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/prepare-se-para-um-fim-de-semana-cinzento-na-madeira-EE3170622</link>
<guid isPermaLink="false">7d357f3c-4f0c-4060-a601-d2db9ff121e6</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 08:31:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra Ascensão Silva</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/QOMK/image_content_1494842_20180518231657.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Instituto Português do Mar e da Atmosfera (IPMA) prevê um fim-de-semana nublado para a ilha da Madeira. as previsões apontam para céu muito nublado, com abertas nas vertentes sul da Região e aguaceiros fracos para as zonas montanhosas, em especial a norte do Arquipélago.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O vento será moderado (20 a 30 km/h) de norte, soprando por vezes forte (até 40 km/h) nas zonas montanhosas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estado do mar para hoje&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Costa Norte: Ondas de nordeste com 2 metros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Costa Sul: Ondas de sueste com 1 metro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Temperatura da água do mar: 19ºC&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/QOMK/image_content_1494842_20180518231657.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Países muçulmanos querem força de protecção nos Territórios Palestinianos Ocupados</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/paises-muculmanos-querem-forca-de-proteccao-nos-territorios-palestinianos-ocupados-NE3170539</link>
<guid isPermaLink="false">f0d39cc9-afac-4176-a253-ad9422be44a5</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 07:58:23 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/WOMK/image_content_1494830_20180518230556.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os países muçulmanos apelaram hoje ao envio de uma “força de proteção internacional” para os Territórios Palestinianos Ocupados e condenaram Israel pelo banho de sangue em Gaza, durante uma cimeira em Istambul. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os representantes dos 57 países-membros da Organização da Cooperação Islâmica apelaram a “uma proteção internacional para o povo palestiniano, incluindo com o envio de uma força de proteção internacional”, segundo o comunicado final. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A OCI condenou “as ações criminosas das forças israelitas nos Territórios Palestinianos Ocupados, designadamente na Faixa de Gaza, onde cerca de 60 palestinianos foram mortos na segunda-feira pelos militares israelitas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;No texto acusa-se o Governo dos EUA “de apoiar os crimes de Israel, incluindo através do apoio que lhe dá no Conselho de Segurança da ONU”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os norte-americanos são ainda criticados pela transferência da sua embaixada para Jerusalém, vendo nela “um ato de provocação e hostilidade contra a nação islâmica”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por outro lado, a OCI apelou à ONU para que crie uma “comissão de inquérito internacional” para esclarecer o banho de sangue em Gaza. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/WOMK/image_content_1494830_20180518230556.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Jovens exigem que deputados mantenham lei da identidade do género</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/jovens-exigem-que-deputados-mantenham-lei-da-identidade-do-genero-DE3170498</link>
<guid isPermaLink="false">e7f57ed5-b4dd-438c-82a5-035af55bf81e</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 07:21:37 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x268/0c29/400d225/none/11506/MOUU/image_content_1494818_20180518230053.jpg"&gt;&lt;p&gt;Dezenas de pessoas concentraram-se hoje em frente da Assembleia da República para pedir aos deputados que mantenham inalterada a lei sobre autodeterminação e identidade de género que o Presidente da República vetou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com cartazes onde se lia “ser trans não é uma doença” ou “só eu sei o meu género”, os manifestantes, quase todos muito jovens, protestavam contra o veto presidencial da lei aprovada pelo Parlamento a 13 de abril com os votos do PS, BE, PEV e PAN e a abstenção do PCP.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A lei estabelece o direito à autodeterminação da identidade e expressão de género e permite a mudança da menção do sexo no registo civil a partir dos 16 anos. O Presidente pediu à Assembleia que pondere a inclusão de um relatório médico no caso dos menores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estamos a protestar contra “o veto ideológico” do Presidente e a exigir aos nossos representantes, os deputados, que “se mantenham firmes na decisão que tomaram a 13 de abril”, disse à Lusa Alice Cunha, do coletivo Transmissão -- Associação Trans.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No entender da ativista, que convocou a manifestação de hoje e à qual se juntaram várias outras associações, a sugestão de que a lei contemple um relatório médico quando são menores a querer mudar de identidade não faz sentido, “porque os jovens têm todos os direitos, como os adultos, e não lhes deve ser exigido um relatório injusto e falso”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Trata-se de uma alteração de registo civil, não faz sentido exigir-se um relatório médico”, disse a responsável, lembrando que a lei que o Parlamento aprovou prevê o consentimento parental para os jovens entre os 16 e os 18 anos que queiram fazer essa alteração, e concluindo: “as pessoas sabem perfeitamente quem são muito antes dos 16 anos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A questão do relatório médico também não tem o apoio de dois dos partidos que aprovaram a lei, PS e BE, como explicaram à Lusa as deputadas Isabel Moreira (PS) e Sandra Cunha (BE), que estiveram a apoiar a manifestação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As duas reafirmaram as posições dos partidos, com Sandra Cunha a frisar que “não faz sentido um diagnóstico clínico para um ato meramente civil”, como “não faz sentido partir a lei em duas e consagrar direitos aos adultos e não aos menores”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No entanto o BE, disse, está aberto a outro tipo de soluções que acautelem as propostas do Presidente, porque ao contrário do que os manifestantes exigem os partidos que aprovaram a lei não estão em condições de confirmar o diploma por não terem maioria para tal, “a não ser que o PCP mudasse o sentido de voto”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Isabel Moreira reafirmou que o PS “não concorda com nenhum tipo de relatório médico para menores de 16 anos” mas que perante o veto do Presidente é preciso, com os outros partidos, “chegar a uma solução”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Porém, disse, uma coisa é certa, a lei que será aprovada será sempre mais avançada do que a lei que está atualmente em vigor.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x268/0c29/400d225/none/11506/MOUU/image_content_1494818_20180518230053.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Movimento pelo Interior exige “rapidez e coragem” ao poder político</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/movimento-pelo-interior-exige-rapidez-e-coragem-ao-poder-politico-FE3170474</link>
<guid isPermaLink="false">9c79bb30-f3d0-4bd5-b1bc-9d5c3b7a7989</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 06:55:13 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/VOMK/image_content_1494810_20180518225010.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Movimento pelo Interior (MPI) exigiu em Lisboa, “rapidez e coragem” ao parlamento, ao Governo e aos partidos políticos no processo de decisão das medidas para “dar uma nova esperança ao Interior de Portugal”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Façam as reflexões que sejam devidas, firmem os entendimentos que sejam necessários, estabeleçam os pactos políticos que sejam adequados, alterem o que entenderem alterar, mas decidam com rapidez e coragem”, afirmou um dos proponentes do MPI Álvaro Amaro, presidente da Câmara Municipal da Guarda e presidente dos Autarcas Social Democratas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O apelo foi feito no âmbito da cerimónia de apresentação do relatório final do MPI, que decorreu em Lisboa, com a presença do Presidente da República, Marcelo Rebelo de Sousa, do primeiro-ministro, António Costa, e do presidente da Assembleia da República, Ferro Rodrigues.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com o autarca da Guarda, a coesão do território está dependente de “mais economia, mais emprego, em suma, mais pessoas”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Neste sentido, o MPI defende que é preciso “dar vida, estimular a mobilidade e fixar gente” no Interior, indicou o proponente Álvaro Amaro, referindo que são necessárias “políticas públicas com medidas audazes e que, por isso, requerem vontade e coragem política”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É preciso ousar, inovar e ambicionar, desafiando o engenho, forçando a coragem, recusando a rotina e afastando a lógica do politicamente correto”, reforçou o proponente do MPI, apresentado as 24 medidas para a valorização do Interior, que se concentram nas áreas de política fiscal, de educação e de ocupação do território pelo Estado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No âmbito fiscal, o movimento quer “melhorar o atual benefício de 12,5% do IRC, libertando-o das duas limitações existentes, ou seja, retirar o limite de 15.000 euros da matéria coletável e o limite de dimensão da empresa, desde que cumpra a condição exclusiva do Interior”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Relativamente à área da Educação, Álvaro Amaro destacou a criação de um programa de Erasmus Nacional do Litoral para o Interior, para “aumentar em seis anos a taxa atual do número de estudantes no ensino superior de 11% para 25%”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em termos de ocupação do território pelo Estado, o MPI sugere a deslocalização de “25 serviços públicos, ao ritmo de dois por ano, com início em 2020”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além destas três áreas, o movimento considera necessário criar o Programa Operacional para o Interior (POPI), no quadro das negociações com vista à preparação do programa Portugal 2020/2030.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Aproveitem esta oportunidade para dar uma nova esperança ao Interior de Portugal, aproveitem esta oportunidade para traduzir em ação efetiva e rápida um pensamento que é estruturado e uma causa que é nacional, aproveitem esta oportunidade para decidir com determinação e aprovar com espírito mobilizador”, apelou o proponente do MPI, dirigindo-se ao parlamento, ao Governo e aos partidos políticos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O MPI foi criado no final do ano passado exclusivamente com o objetivo de apresentar um conjunto de medidas para corrigir os desequilíbrios estruturais do país, após o que se extinguirá.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O movimento integra o ex-presidente do Conselho Económico e Social (CES) José Silva Peneda, o presidente da Câmara de Vila Real e líder dos autarcas socialistas, Rui Santos, o presidente da Câmara da Guarda e dos Autarcas Social-Democratas, Álvaro Amaro, o presidente do Conselho de Reitores, António Fontaínhas Fernandes, o presidente do Conselho Coordenador dos Institutos Politécnicos, Nuno Mangas, o presidente do Grupo Visabeira, Fernando Nunes, e o fundador do Grupo Delta, Rui Nabeiro.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/VOMK/image_content_1494810_20180518225010.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Dagong Global melhora avaliação de crédito do Novo Banco</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/dagong-global-melhora-avaliacao-de-credito-do-novo-banco-YE3170450</link>
<guid isPermaLink="false">15943a28-614b-4e01-9b1d-fc1241ec1983</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 06:18:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/460x225/0c0/400d225/none/11506/RONP/image_content_1494804_20180518224735.jpg"&gt;&lt;p&gt;A agência de ‘rating’ chinesa Dagong Global melhorou a avaliação de crédito de longo e curto prazo do Novo Banco para “B”, foi hoje comunicado ao mercado. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A Dagong Global efetuou o ‘upgrade’ [melhoria] do ‘rating’ [avaliação] de crédito de longo prazo do Novo Banco para “B” com ‘outlook’ [perspetiva] estável. O ‘rating’ de crédito de curto prazo foi alvo de ‘upgrade’ para “B””, lê-se no comunicado enviado pela instituição financeira à Comissão do Mercado de Valores Mobiliários (CMVM). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com a informação remetida ao mercado, esta decisão reflete “o facto do Novo Banco já não ser um banco de transição e das injeções de capital efetuadas pela Lone Star”, bem como da contribuição pelo Fundo de Resolução terem permitido “manter um elevado nível de capital”. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/460x225/0c0/400d225/none/11506/RONP/image_content_1494804_20180518224735.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Agenda com 21 assuntos para o primeiro-ministro</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/home/agenda-com-21-assuntos-para-o-primeiro-ministro-DE3170647</link>
<guid isPermaLink="false">76dcbe3b-c023-40ad-b932-3f4c42d2dad3</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 06:00:41 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra Ascensão Silva</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x242/0c8/400d225/none/11506/ROVS/image_content_1494848_20180518234558.jpg"&gt;&lt;p&gt;O encontro entre o presidente do Governo Regional, Miguel Albuquerque, e o primeiro-ministro, António Costa, agendado para a próxima segunda-feira, 21 de Maio, na Quinta Vigia,  terá 21 assuntos na agenda. A notícia faz manchete na edição de hoje do DIÁRIO e dá conta da intenção de Albuquerque em quer clarificar as matérias pendentes com a República. Saúde, mobilidade e finanças são os alguns dos temas que vão estar em cima da mesa. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Mundo está de olhos postos nas eleições presidenciais marcadas para este domingo na Venezuela. A comunidade portuguesa residente naquele país da América latina não acredita na reviravolta política.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;É ainda notícia na edição impressa deste matutino a denúncia do Secretário-geral do CDS para a existência de contas ocultas no partido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Saiba que o humorista português Fernando Mendes traz o novo espectáculo a solo ‘Insónia’ ao Centro de Congressos da Madeira no próximo mês de Junho e os ‘Homens-pássaro’ vão invadir céus da Madeira, entre os dias 23 e 26 de Maio, no âmbito do festival de ‘base jump’ denominado ‘MadAIR’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estas e outras notícias estão disponíveis no seu DIÁRIO de Notícias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Boa leitura!&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x242/0c8/400d225/none/11506/ROVS/image_content_1494848_20180518234558.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Governo revela novos investimentos da China em Portugal na área da indústria</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/governo-revela-novos-investimentos-da-china-em-portugal-na-area-da-industria-EE3170402</link>
<guid isPermaLink="false">196722d3-5dc6-4609-aa36-b65663df7f90</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 05:59:42 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/WIRP/image_content_1494798_20180518224256.jpg"&gt;&lt;p&gt;O ministro dos Negócios Estrangeiros, Augusto Santos Silva, revelou hoje que analisou com o homólogo chinês, em visita a Portugal, “novas oportunidades de investimento de empresas chinesas em Portugal, designadamente industrial”.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Após “uma reunião muito proveitosa” com o Conselheiro de Estado e ministro dos Negócios Estrangeiros da República Popular da China, Wank Yi, o membro do Governo português anunciou também a possibilidade de aumentar as exportações portuguesas para aquele mercado asiático. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Também estão em curso na China processos de inspeção sanitária muito importantes para o desenvolvimento das exportações portuguesas para o mercado chinês, designadamente produtos na área agropecuária e alimentar”, referiu Augusto Santos Silva, acrescentando que espera que “esse processo esteja concluído ainda este ano”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Augusto Santos Silva afirmou também que Portugal “está muito interessado em participar na grande iniciativa desenvolvida pela China, conhecida como nova Rota da Seda”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O ministro português aludiu às “razões geográficas e económicas” do país para afirmar que Portugal “pode ser um bom ponto de encontro entre a faixa terrestre e a rota marítima da nova Rota da Seda”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Assinalando que o país asiático “é o sexto fornecedor de bens a Portugal”, o governante realçou que “o aumento das exportações portuguesas para a China significará que ambos os países beneficiam de uma relação comercial cada vez mais importante”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Santos Silva declarou que “as relações entre os dois países são excelentes”, sustentando que a “razão dessa excelência” funda-se “na mesma visão sobre a ordem internacional baseada em regras, baseada no multilateralismo”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Portugal e China estão unidos na defesa de uma globalização inclusiva que todos possam beneficiar, na defesa do comércio internacional, na resistência ao regresso de formas de protecionismo comercial”, disse. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Augusto Santos Silva ressalvou “a importância” que ambas as nações dão “às agendas essenciais para o futuro da humanidade, a agenda do Acordo de Paris e a agenda do Clima ou a agenda dos Objetivos do Desenvolvimento Sustentável”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O ministro afirmou que tem uma visita prevista para a China “no próximo outono”, também para preparar a estada do Presidente da República Popular da China, Xi Jinping, em Portugal no fim deste ano. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nessa ocasião, visitarei também a Região Administrativa de Macau porque o Fórum de Macau é o instrumento certo para promover a cooperação entre a China, Portugal e os países africanos de língua portuguesa”, vincou, sem ter comentado a Oferta Pública de Aquisição chinesa da elétrica portuguesa EDP.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Augusto Santos Silva limitou-se a dizer que “se trata de uma operação de mercado que dever ser acompanhada pelas entidades reguladoras competentes”, sem se ter referido a hipotética alteração à lei que facilita a OPA chinesa na EDP.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Conselheiro de Estado e ministro dos Negócios Estrangeiros da China, Wang Yi frisou que “China e Portugal ficam nos dois extremos do continente euro-asiático, mas as relações e laços entre os dois países são estreitas”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wang Yi assinalou que, “especialmente nos últimos anos”, Portugal tem mostrado “espírito de abertura e inclusão” e em “expandir a cooperação e fazer com que a Parceria Estratégica Global seja elevada para um novo patamar”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Vamos manter a nossa cooperação e aumentar a nossa confiança política, para consolidar a relação bilateral”, afirmou Yi, manifestando agrado pela possibilidade de Portugal, que goza de “uma posição privilegiada”, constituir “um parceiro para a construção de uma rota da seda” e “formar Portugal como país estratégico”.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Salientando a “abertura mais aberta e inclusiva chinesa a investimentos estrangeiros”, Wang Yi notou que a China pretende “aumentar a importação de produtos agrícolas de Portugal e explorar novas oportunidades na área da energia e do financiamento”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Portugal e China estabeleceram uma Parceria Estratégica Global em 09 de dezembro de 2005, para reforço da cooperação em vários domínios, com especial enfoque para o diálogo político, a economia, a língua, a cultura e a educação, a ciência e tecnologia, a justiça e a saúde.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/WIRP/image_content_1494798_20180518224256.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Accionistas da Martifer aprovam Pedro Duarte para o cargo de presidente executivo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/accionistas-da-martifer-aprovam-pedro-duarte-para-o-cargo-de-presidente-executivo-KE3170378</link>
<guid isPermaLink="false">f7fbe041-716b-421d-933e-aa7243e2f3f3</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 05:28:57 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/402x226/0c0/400d225/none/11506/QPNS/image_content_1494792_20180518223921.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os acionistas da Martifer, reunidos em assembleia-geral, aprovaram Pedro Duarte para o cargo de presidente executivo da empresa, substituindo Carlos Martins que se mantém apenas como presidente do Conselho de Administração, foi hoje comunicado ao mercado. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o comunicado enviado à Comissão do Mercado dos Valores Mobiliários (CMVM), a presidência executiva do grupo de construção metálica fica entregue a Pedro Miguel Rodrigues Duarte que, até agora, presidia o Conselho de Administração da Martifer Construções Metalomecânicas e era também responsável pela área de negócio naval.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como diretor financeiro, assume funções Pedro Nuno Abreu Moreira. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por sua vez, preside à mesa da assembleia-geral José Joaquim Nunes de Oliveira, tendo Luís Leitão Vale Lima e Luís Neiva Nunes de Oliveira como vice-presidente e secretário, respetivamente.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já o conselho fiscal fica composto por Paulo Sérgio das Neves (presidente), Américo Marins Pereira (vogal), Mária de Barros Peixoto (vogal) e António Baia Engana (suplente). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como revisor oficial de contas efetivo fica a PricewaterhouseCoopers.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante a assembleia-geral foi também aprovado o relatório de gestão e as contas individuais e consolidadas de 2017, a proposta de aplicação de resultados do exercício de 2017, a apreciação-geral da administração e fiscalização da sociedade. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Adicionalmente foi deliberado a alteração parcial dos estatutos da sociedade e a aquisição e alienação de ações próprias, tendo sido ambas aprovadas.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Martifer, cuja atividade está centrada no setor da construção metálica, passou de um prejuízo de 43,6 milhões de euros em 2016 a um lucro de 6,5 milhões de euros em 2017, anunciou hoje a 16 de abril.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No período de referência, o resultado antes de impostos, juros, depreciações e amortizações (EBITDA) subiu 5% para 8,5 milhões de euros. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já os proveitos operacionais fixaram-se em 185,6 milhões de euros. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por sua vez, a dívida líquida recuou 47 milhões de euros, em comparação com dezembro de 2016, para 189 milhões de euros.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/402x226/0c0/400d225/none/11506/QPNS/image_content_1494792_20180518223921.jpg"/>
</item>
<item>
<title>GNR apreende 188 quilos de pescado nos Açores</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/gnr-apreende-188-quilos-de-pescado-nos-acores-AE3170354</link>
<guid isPermaLink="false">07d5f4c5-5ed4-466d-943b-5527ab281fc8</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 04:56:10 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/DJRP/image_content_1494786_20180518223705.jpg"&gt;&lt;p&gt;A GNR deteve na ilha de São Miguel uma embarcação que estava a descarregar o pescado sem passar pelo controlo da lota, tendo sido apreendidos 170 quilos de chicharro e 18 quilos de cavala.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo uma nota de imprensa, foram identificados dois homens de 48 e 52 anos, sendo que os 18 quilos de cavala “não possuíam o tamanho mínimo necessário para ser comercializada”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A apreensão do pescado surgiu no decorrer de uma operação de fiscalização da GNR no âmbito da fuga à lota nos portos de pesca de Ponta Delgada e Vila Franca do Campo.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/DJRP/image_content_1494786_20180518223705.jpg"/>
</item>
<item>
<title>BE exige intervenção do Estado no caso de poluição provocada por fábrica no Alentejo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/be-exige-intervencao-do-estado-no-caso-de-poluicao-provocada-por-fabrica-no-alentejo-FE3170304</link>
<guid isPermaLink="false">0b98cf9f-f95c-47c9-ad4d-9960aa57c31e</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 04:18:41 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Público</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x263/0c19/400d225/none/11506/MPVO/image_content_1494779_20180518223355.jpg"&gt;&lt;p&gt;A líder do Bloco de Esquerda exigiu hoje a intervenção do Estado no caso “inaceitável” de poluição provocada por uma fábrica e que afeta uma aldeia no Alentejo e anunciou que o partido vai levar o tema ao Parlamento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em causa está a poluição provocada pela AZPO - Azeites de Portugal, que labora desde 2009 e está situada perto da aldeia de Fortes, no concelho de Ferreira do Alentejo, no distrito de Beja, onde Catarina Martins esteve hoje para visitar a fábrica e falar com a população.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estamos no Alentejo, num dia de céu limpo”, mas “estamos no meio de uma nuvem” de fumo, está “um cheiro insuportável” e “não há quem não esteja aqui com a garganta ou os olhos irritados”, disse Catarina Martins, que esteve sempre a lacrimejar durantes as declarações aos jornalistas devido aos fumos emitidos pelas chaminés da fábrica e que invadiam a aldeia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não é comoção. Estou aqui há pouco tempo e já estou a sentir bem os efeitos de toda esta poluição. De facto, tenho vindo a sentir a alergia [nos olhos] de que me falavam e a sentir na pele como é complicado aqui estar”, explicou, considerando “absolutamente inaceitável” a situação e a poluição provocadas pela fábrica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A situação “é absolutamente inaceitável”, porque “temos uma fábrica aqui que trabalha com bagaço de azeitona, que sabe, porque já têm indicações oficiais, que tem de mudar as chaminés, a forma como acumula os resíduos e como os resíduos circulam dentro da fábrica”, mas “ainda não mudou nada, a produção está a aumentar muito a cada ano e estas populações veem a sua saúde pública posta em causa”, lamentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Se não muda, é preciso que o Estado intervenha e atue para obrigar” a AZPO a fazer as mudanças necessárias, disse, frisando: “O que é essencial aqui é exigir que, efetivamente, sejam cumpridas as regras para garantir a qualidade ambiental e a saúde pública nesta população”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo Catarina Martins, “uma coisa é certa: nenhuma fábrica pode laborar no país sem cumprir as regras e, se não cumpre as regras, não pode laborar” e, por isso, o Bloco de Esquerda vai levar o caso ao Parlamento, onde irá apresentar “um projeto de resolução para que o Governo atue” e “a lei seja cumprida”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Bloco de Esquerda vai levar o caso ao Parlamento porque “é importante que haja uma palavra da Assembleia da República clara a dizer ao Governo que tem de fazer um estudo tanto da qualidade ambiental como da saúde pública para que tenha instrumentos mais fortes para agir quando as regras não estão a ser cumpridas”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os habitantes de Fortes e outros cidadãos “já fizeram, e bem, queixas” no Ministério Público e o Bloco de Esquerda vai “levar o tema ao Parlamento”, porque a situação “é absolutamente inaceitável” e quer “que seja feito um estudo sobre a qualidade ambiental e a saúde pública” da população.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Catarina Martins disse que responsáveis da AZPO “reconhecem” que a fábrica tem “problemas”, porque, durante a vista, lhe garantiram que, após o fim da atual campanha e antes da próxima, vão substituir as atuais chaminés por “uma maior que cumpra as regras”, fazer um armazém para os resíduos que, atualmente, estão a céu aberto e, “com o vento, se espalham por todo o lado”, e alterar a forma como os resíduos circulam no interior das instalações.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Portanto, estão a reconhecer que têm problemas”, mas, como os habitantes da aldeia dizem, “todos os anos prometem que vão corrigir para a próxima campanha e, ano após ano, não é corrigido e as pessoas vivem cada vez pior e com problemas de saúde que se acumulam”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Bloco de Esquerda “não aceita a chantagem de que para haver emprego aqui as pessoas tenham de viver nestas condições”, porque “a tecnologia permite que haja emprego e que haja qualidade de vida”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O que acontece é que há quem queira fazer muito dinheiro em pouco tempo e não esteja a cumprir as regras ambientais exigíveis”, disse, defendo que “é “essencial que, rapidamente, esta situação pare e seja corrigida e que se façam as obras necessárias para que se seja possível viver” em Fortes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo Catarina Martins, “é preciso apoiar” a população de Fortes e “uma intervenção forte, pública” sobre o caso.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x263/0c19/400d225/none/11506/MPVO/image_content_1494779_20180518223355.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Parlamentares africanos da francofonia defendem harmonização das leis sobre migrações</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/parlamentares-africanos-da-francofonia-defendem-harmonizacao-das-leis-sobre-migracoes-DE3170234</link>
<guid isPermaLink="false">86d6bfe5-4541-4ef9-b06d-6c2d1c1a37a4</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 03:50:27 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>em Paris</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/WPMK/image_content_1494761_20180518222320.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os parlamentares dos países africanos da francofonia defenderam hoje, na cidade da Praia, a harmonização das leis sobre migrações, desafiando os congéneres de outros espaços linguísticos “a abraçarem” este desafio, promovendo a sensibilização para os direitos dos migrantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta é uma das principais conclusões da “Declaração da Praia”, aprovada no último de dois dias de trabalhos da 26.ª Assembleia Parlamentar Regional de África da Francofonia, que se realizou pela primeira vez em Cabo Verde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No encontro participaram 19 delegações de países africanos francófonos, bem como o presidente da Assembleia Parlamentar da Francofonia (APF), o canadiano Jacques Chagnon, que em junho acolherá, no Quebeque, a reunião geral da organização.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os parlamentares encorajaram ainda os países francófonos a manter a “tradição de hospitalidade” como “terras de acolhimento ou de trânsito de migrantes”, bem como os seus governos a implementarem “políticas públicas ambiciosas de descentralização” com vista à redução dos movimentos de populações das zonas rurais para as zonas urbanas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A declaração aponta como prioritária a educação “para a tolerância, o sentido cívico e a cultura de integração no respeito pela diversidade” e sublinha a necessidade de “não usar as questões das migrações como fator de divisões e de conflitos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A reunião da assembleia teve como tema principal a questão das migrações e dos direitos humanos em África, mas debateu igualmente a segurança, o terrorismo e a gestão de conflitos, bem como a francofonia como uma ponte para a integração de Cabo Verde no continente africano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente da Assembleia Nacional de Cabo Verde e anfitrião do encontro, Jorge Santos, defendeu, no discurso de encerramento, a necessidade de discutir a questão das migrações “com maior profundidade”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Sabemos que é uma abordagem difícil para os países do Norte, mas temos de ser diplomatas pragmáticos e negociar sempre na lógica da corresponsabilidade”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jorge Santos defendeu também a necessidade de trabalhar para que a francofonia seja “uma comunidade de povos muito mais que um espaço de encontro de políticos”, considerando, para isso, fundamental resolver a questão dos transportes e da comunicação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ou resolvemos a questão dos transportes e das comunicações para facilitar os contactos entre as nossas populações ou a utilidade das nossas organizações regionais fica reduzida e pouco eficaz”, sustentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cabo Verde aderiu à Organização Internacional da Francofonia em 1996, tendo o parlamento cabo-verdiano integrado a Assembleia Parlamentar da Francofonia em 2003.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta é a primeira vez que Cabo Verde acolhe um encontro desta organização&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Criada em 1970, a Organização Internacional da Francofonia (OIF) é composta por 84 Estados (58 membros e 26 observadores), totalizando uma população de mais de 890 milhões de pessoas, 274 milhões das quais são falantes de francês.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A organização integra uma conferência ministerial, um conselho permanente, a Assembleia Parlamentar da Francofonia, além da Agência Universitária da Francofonia (AUF), da TV5Monde, da Associação Internacional de Presidentes Francófonos de Câmaras Municipais (AIMF) e da Universidade Senghor de Alexandria. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A OIF, com sede em Paris, tem como missão promover a língua francesa e a diversidade cultural e linguística, a paz, a democracia e os direitos humanos, apoiar a educação, formação, ensino superior e investigação e colocar a cooperação ao serviço do desenvolvimento.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/WPMK/image_content_1494761_20180518222320.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Alunos do Porto conseguem segundo prémio em Feira Internacional de Ciências e Engenharia</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/alunos-do-porto-conseguem-segundo-premio-em-feira-internacional-de-ciencias-e-engenharia-KE3170185</link>
<guid isPermaLink="false">70752e60-2f79-4d59-a13b-243e319467d6</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 03:23:25 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/BFRP/image_content_1494748_20180518221855.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os alunos do Colégio Luso-Francês, no Porto, conseguiram o segundo prémio na área da microbiologia na Feira Internacional de Ciências e Engenharia, que decorre nos Estados Unidos, desenvolvendo um fungicida natural à base de extratos de algas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Foram quatro os projetos que este ano representaram Portugal na mais prestigiada Feira Internacional de Ciências e Engenharia (Intel ISEF) em Pittsburgh, na Pensilvânia. Para Portugal vem o 2.º Prémio atribuído pela Society for Science &amp;amp; the Public ao projeto de Ciências do Ambiente desenvolvido por Eduardo Nogueira, Francisca Martins e Gabriel Silva, do Colégio Luso-Francês, no Porto”, refere a Fundação da Juventude em comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os jovens estudantes do Porto conquistaram o segundo prémio da categoria de microbiologia com o projeto “ShealS - Sea Heals Soil”, desenvolvido na área da Ciências.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Os jovens cientistas desenvolveram um fungicida natural à base de extratos de algas da costa portuguesa para combate” a um dos 100 fitopatogénicos exóticos invasores mais prejudiciais a nível mundial, explica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Francisco Maria Balsemão, Presidente da Fundação da Juventude, considerou que é importante que “apoiar e fomentar” o desenvolvimento científico em Portugal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estes jovens provam que se pode começar bem cedo nas escolas. Apesar de sermos um país pequeno já alcançámos uma quota de participação significativa”, afirmou.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/BFRP/image_content_1494748_20180518221855.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Chefe do governo regional da Catalunha pede reunião incondicional a PM espanhol</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/chefe-do-governo-regional-da-catalunha-pede-reuniao-incondicional-a-pm-espanhol-YE3170144</link>
<guid isPermaLink="false">7fe740bb-f511-41b1-9aaa-ac8590882e8f</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 02:59:05 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x289/0c32/400d225/none/11506/VPOK/image_content_1494740_20180518221330.jpg"&gt;&lt;p&gt;O novo chefe do governo regional da Catalunha, o independentista Quim Torra, pediu hoje ao primeiro-ministro espanhol, Mariano Rajoy, uma “reunião sem condições” e “para falar de tudo”, esperando que ela possa realizar-se “nos próximos dias”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Numa carta endereçada a Rajoy, Torra, que assumiu na quinta-feira o cargo, insta a um recurso ao diálogo perante o “conflito político entre a Catalunha e o Estado espanhol que só deverá ser solucionado por via política”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estou disponível para iniciar o diálogo já amanhã. Sem condições, no respeito institucional mútuo que é devido, disposto a falar de tudo, sem limite de tempo e no formato que considerarmos o mais oportuno”, prosseguiu o dirigente catalão, que espera “poder concretizar a reunião nos próximos dias”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quim Torra e Mariano Rajoy tinham anunciado na terça-feira a intenção de se reunirem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O primeiro objetivo do novo governo catalão é propor o diálogo ao Governo espanhol”, afirmou então Torra, em Berlim, onde se deslocou para visitar Carles Puigdemont, o seu antecessor na liderança da Catalunha, destituído por Madrid após a tentativa de secessão desta região autónoma espanhola no outono de 2017.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Puigdemont encontra-se em liberdade condicional na Alemanha enquanto aguarda que seja analisado um pedido para a sua extradição.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Por favor, defina uma data e um local” para um encontro, pediu Torra a Rajoy, ao que este respondeu que aceitava.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É claro que vou receber o presidente da Generalitat (governo autónomo catalão), se ele mo pede”, declarou o primeiro-ministro conservador espanhol, embora acrescentando: “Mas não haverá república na Catalunha”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quim Torra tomou posse como chefe do governo catalão na quinta-feira em Barcelona sem jurar respeitar a Constituição espanhola, mas apenas “a vontade do povo catalão”, numa cerimónia à qual não assistiu qualquer representante do Governo central.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este editor de 55 anos, recém-chegado à política, considera-se um “presidente em exercício” enquanto se espera o regresso daquele que Torra designa como “o presidente legítimo no exílio”, Carles Puigdemont.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x289/0c32/400d225/none/11506/VPOK/image_content_1494740_20180518221330.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Câmara de Lisboa quer combater abusos no trabalho voluntário</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/camara-de-lisboa-quer-combater-abusos-no-trabalho-voluntario-AE3170121</link>
<guid isPermaLink="false">25033e8a-bdcd-4c3a-968a-a57f5fb13e77</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 02:18:33 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/SPJK/image_content_1494734_20180518220744.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Câmara de Lisboa quer combater abusos das entidades que recorrem ao banco de voluntariado da cidade e definir a linha onde a “generosidade e a solidariedade não se cruzam com a exploração”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta é a base da “Estratégia do Banco de Voluntariado da Cidade de Lisboa” até 2020, que foi hoje a apresentada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;À margem da apresentação da estratégia, o vereador da Câmara de Lisboa para os Direitos Sociais, Ricardo Robles (BE), disse à agência Lusa que a autarquia vai “apresentar um contrato que vincula as entidades” que recorrem ao banco de voluntariado da cidade com o compromisso de não “utilizar este voluntariado com fins económicos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O autarca referiu que “é importante definir a linha onde a generosidade e a solidariedade não se cruzam com a exploração” e vincou que “a Câmara Municipal de Lisboa (CML) não pode permitir isso”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante a apresentação do plano para o voluntariado na capital, o vereador bloquista lembrou o festival musical ‘Rock in Rio’, que utiliza um grande número de voluntários, que muitas vezes se voluntariam porque têm “uma carência económica” e recorrem ao voluntariado para assistir aos concertos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Um dos pontos da estratégia é a implementação de “um sistema de contrapartidas de âmbito municipal para os voluntários ativos do banco”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com base nesta ideia, Ricardo Robles defendeu a criação de um acordo com o ‘Rock in Rio’ para, por exemplo, “ceder 3.000 mil bilhetes” a “jovens carenciados”, como contrapartida para as isenções de taxas que a autarquia dá ao evento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 2014, foi aprovada pela Assembleia Municipal de Lisboa uma proposta para isenção das taxas relativas às 7.ª e 8.ª edições do ‘Rock in Rio’ (2016 e 2018), de cerca de 3,5 milhões em cada ano. A isenção é relativa a taxas de ocupação do espaço público e a mão-de-obra, como, por exemplo, eletricistas e jardineiros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A estratégia visa a “definição de critérios” até 2020 para os grandes eventos que recorrem a voluntariado, mas Ricardo Robles espera “efeitos imediatos”, uma vez que “querem estabelecer desde já que estes critérios estão em funcionamento” e que o trabalho corresponde “aos objetivos aos quais [os voluntários] se candidataram”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O vereador frisou ainda que “a CML, na sua política de isenções ou de apoios a entidades, eventos na cidade de Lisboa, deve ter um critério sobre o uso e abuso de voluntariado” e sobre “as condições de trabalho das pessoas que estão a trabalhar nestes eventos”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Deve haver um critério claro de que não há abusos quando a CML está a apoiar estes projetos”, finalizou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A “Estratégia do Banco de Voluntariado da Cidade de Lisboa” para os próximos quatro anos visa também mudar o “enquadramento político e legislativo desatualizado” do trabalho voluntário, “aprofundar o conhecimento sobre o voluntariado em Lisboa” e a criação de uma “rede municipal de voluntariado com os parceiros estratégicos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Um plano de formação de voluntários e de gestores de voluntariado também está equacionado, assim como o “apoio à investigação acerca do voluntariado”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;No final foi também apresentada a nova plataforma “Voluntariado Lisboa”, que procura simplificar a burocracia associada a esta atividade. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Banco de Voluntariado de Lisboa existe desde 2003 e, de acordo com um inquérito conduzido pela Faculdade Ana Delicado do Instituto de Ciências Sociais da Universidade de Lisboa, o repositório conta com 5460 voluntários, dos quais 74% são mulheres. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/SPJK/image_content_1494734_20180518220744.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Mulheres pedem ao Parlamento urgência na clarificação da Procriação Medicamente Assistida</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/mulheres-pedem-ao-parlamento-urgencia-na-clarificacao-da-procriacao-medicamente-assistida-JE3170029</link>
<guid isPermaLink="false">84d0f73c-002d-4398-bc3e-55098e80a9a0</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 01:53:51 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/465x225/33c0/400d225/none/11506/QPMM/image_content_1494706_20180518220136.jpg"&gt;&lt;p&gt;Algumas dezenas de mulheres concentraram-se hoje em frente da Assembleia da República numa iniciativa convocada nas redes sociais para pedir urgência aos deputados na clarificação da lei de Procriação Medicamente Assistida (PMA). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“PMA para todas”, “Sou mulher e não tenho medo” e “Tenho vergonha do meu país” eram algumas das frases inscritas em cartazes das manifestantes, que basicamente pediam à Assembleia da República que rapidamente clarifique a lei, como disse à Lusa Márcia Santana, uma das organizadoras do protesto. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em causa está um acórdão do Tribunal Constitucional (TC) sobre a lei de PMA, que considerou inconstitucionais algumas normas da lei, nomeadamente o anonimato dos dadores de gâmetas e a gestação de substituição. Processos de PMA foram suspensos porque muitos doadores preferem manter o anonimato.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com as alterações da lei “há pontos fundamentais a clarificar”, disse Márcia Santana, acrescentando que por exemplo há dúvidas sobre os efeitos retroativos do não anonimato das doações.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Na prática, isto implica que atualmente mulheres e casais que tenham o sonho de alargar a família se sintam desprotegidos e com sérias dúvidas relativamente ao processo que já haviam iniciado”, dizem as mulheres num manifesto que entregaram aos deputados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É urgente uma clarificação de todos os pontos que estão em dúvida e pedimos encarecidamente que a Assembleia da República volte a debater este tema e que redefina as bases da lei, de modo a que os cidadãos e cidadãs possam exercer o direito de virem a ser pais e mães”, diz-se no manifesto, a que a Lusa teve acesso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As deputadas Sandra Cunha, do BE, e Isabel Moreira, do PS, estiveram a apoiar o propósito das manifestantes, com Isabel Moreira a dizer depois à Lusa que está “profundamente revoltada” por ter caído por terra “uma conquista que demorou décadas”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A decisão do TC é chocante, é retrógrada, é um ataque direto às mulheres que têm filhos sem terem homens e essencialmente é um ataque às lésbicas. O TC negou a sua própria jurisprudência para fazer este ataque”, disse a deputada socialista à Lusa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A decisão “é uma forma de esterilizar socialmente as mulheres”, acrescentou, citando Paulo Côrte-Real, da associação ILGA.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;É preciso encontrar uma solução, porque “os doadores vão diminuir drasticamente” (com a quebra de anonimato), e é preciso “um novo diploma”, disse a deputada, que manifestou profunda solidariedade com as mulheres e particularmente com as mulheres lésbicas.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/465x225/33c0/400d225/none/11506/QPMM/image_content_1494706_20180518220136.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Vimioso valoriza a biodiversidade e as ruralidades através do Parque Ibérico de Natureza e Aventura</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/vimioso-valoriza-a-biodiversidade-e-as-ruralidades-atraves-do-parque-iberico-de-natureza-e-aventura-FM3169968</link>
<guid isPermaLink="false">9afb7cc6-0cf1-4806-bfb9-d5a992091e9a</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 01:20:35 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/456x225/28c0/400d225/none/11506/PQVL/image_content_1494695_20180518215559.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente da Câmara de Vimioso, Jorge Fidalgo, disse hoje que o PINTA - Parque Ibérico de Natureza e Aventura pretende ser um equipamento que vai valorizar as ruralidades, as tradições e a natureza do concelho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Este equipamento foi hoje inaugurado, uma década depois de ter sido idealizado e tem a dimensão do próprio concelho, num investimento de um milhão de euros que pretende promover os valores naturais, culturais, patrimoniais e humanos deste território raiano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “O PINTA é um ponto de partida para a descoberta e também um lugar de aprendizagem e educação. Este projeto é ambicioso e só o poderíamos concluir com recurso a fundos comunitários, e estes processos levam o seu tempo”, explicou o autarca transmontano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Segundo os promotores do PINTA, o concelho de Vimioso tem 40% da sua área em Rede Natura 2000, “que é preciso aproveitar e interpretar em benefício deste território”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; O PINTA conta com o Centro Expositivo da Rede Natura 2000, considerado um recurso de apoio e uma plataforma de incentivo à visitação do território do concelho de Vimioso, no distrito de Bragança.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “Quem pretender visitar Vimioso, onde a biodiversidade, as tradições e suas gentes são singulares, poderão orientar-se a partir do PINTA. O equipamento está dotado de vários equipamentos multimédia que ajudam a perceber o território, contemplando uma montra dos produtos endógenos e artesanato”, indicou Jorge Fidalgo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Outra das atrações do PINTA é o Centro de Atividades Lúdico-pedagógicas do Burro de Miranda, que pretende dar a conhecer esta raça protegida e ser uma espaço de lazer e aprendizagem para conhecer estes animais e os seus benefícios na utilização de processos terapêuticos, como é caso asinoterapia e asinomeditação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Para a secretária de Estado do Ordenamento do Território e da Conservação da Natureza, Célia Ramos, que esteve presente na cerimónia, o PINTA é uma homenagem às pessoas de Vimioso e aos transmontanos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “Os habitantes deste território conseguiram acreditar de forma prescrevente que o património que construíam com as suas atividades um dia seria reconhecido. De facto, vale a pena fazer quilómetros para aqui chegar e logo percebemos a grande diversidade de uma terra que não está abandonada, já que há sobreiros, castanheiros e lavoura”, observou a governante.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; O projeto do parque Ibérico contou, recentemente, com a aprovação de uma candidatura a fundos do Portugal 2020, no montante de 250 mil euros que contribuiu para a criação do centro expositivo da Rede Natura 2000 e para a promoção da marca “Vales de Vimioso” com a oferta de várias atividades turísticas e de lazer ao longo de todo ano.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/456x225/28c0/400d225/none/11506/PQVL/image_content_1494695_20180518215559.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Peixes do rio Vouga vão ter selo de origem no próximo ano</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/peixes-do-rio-vouga-vao-ter-selo-de-origem-no-proximo-ano-EN3168987</link>
<guid isPermaLink="false">c99a0360-7705-4c25-af81-2d1415d17176</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 00:52:48 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c42/400d225/none/11506/JUHK/image_content_1494276_20180518200903.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os peixes capturados no rio Vouga vão passar a ter um selo de origem a partir do próximo ano, no âmbito do projeto “Life Águeda”, que foi hoje apresentado e cujo investimento ascende a 3,3 milhões de euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O projeto, coordenado pela Universidade de Évora, tem como objetivo principal a reabilitação de habitat para os peixes migradores na bacia do rio Vouga, a par com a gestão sustentável e valorização económica da pesca.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O selo de origem será colocado pela Docapesca, que está a desenvolver um protótipo de um veículo com as funções de “Lota Móvel” para chegar às comunidades piscatórias das águas interiores, onde não há obrigatoriedade de o peixe passar pela lota.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Fazer com que o produto de pesca passe pelo circuito oficial de venda é uma mais-valia para todos. Os consumidores vão perceber que o que estão a consumir foi capturado com regras que não põem em causa a sustentabilidade e a conservação das espécies e é uma garantia de salubridade”, disse à Lusa o investigador Pedro Raposo Almeida, coordenador do projeto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O projeto “Life Águeda” contempla ainda a alteração da regulação da pesca, tendo em vista a salvaguarda a conservação das espécies migradoras, como a lampreia ou o sável, sem prejudicar o rendimento dos pescadores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Achamos que podemos fazer conservação das espécies de peixes migradores não impedindo que todos os outros intervenientes no ecossistema deixem de usufruir dos bens e serviços que lhes são proporcionados, quer seja para a agricultura, para a indústria, para o consumo doméstico, ou para a pesca”, explicou o investigador.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pedro Raposo Almeida disse que estas ideias “têm vindo a ser acarinhadas por parte dos pescadores profissionais”, adiantando que “há outras comunidades piscatórias noutros rios que também querem este modelo de gestão”, nomeadamente no Douro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Os pescadores começam a perceber que não pescando tanto, passado poucos anos, têm mais peixe no rio e além disso têm um rendimento superior”, sublinhou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O projeto “Life Águeda” inclui ainda a construção de dezenas de passagens para peixes nos rios Águeda e Alfusqueiro, com o objetivo de reduzir o efeito barreira causado pela existência de estruturas como os açudes, e a renaturalização das margens, com a eliminação das espécies exóticas, como as acácias, e a plantação de espécies autóctones.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Para já estamos a desenvolver os projetos de intervenção. Só quando chegarmos a acordo com todos os proprietários que têm intervenção na utilização da água e das margens é que avançamos com a obtenção do licenciamento”, disse Pedro Raposo Almeida, estimando que as intervenções no terreno comecem na primavera do próximo ano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Está ainda prevista a instalação em Águeda de um centro interpretativo com aquários a explicar a importância dos rios e as suas espécies mais comuns.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O projeto que teve início em agosto do ano passado e vai durar cinco anos, conta com um orçamento de cerca 3,3 milhões de euros e é financiado a 60% pelo Programa para o Ambiente e a Ação Climática (LIFE).&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c42/400d225/none/11506/JUHK/image_content_1494276_20180518200903.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Presidente da Vista Alegre reconduzido no cargo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/presidente-da-vista-alegre-reconduzido-no-cargo-HN3168898</link>
<guid isPermaLink="false">a15bbbd7-8682-475d-8383-e6236bbe5f5c</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 00:38:52 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/ECRP/image_content_1494267_20180518195738.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os acionistas da Vista Alegre, reunidos em assembleia-geral, reconduziram hoje o presidente do Conselho de Administração, Nuno Rodrigues Terras Marques, para um novo mandato, foi hoje comunicado ao mercado.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com a informação remetida à Comissão do Mercado de Valores Mobiliários (CMVM), como vogais foram reeleitos Alexandra Lopes, Nuno Barra, Paulo Soares e Alda Costa. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para a mesa da assembleia-geral foram renomeados José Correia, para o cargo de presidente, e Marta Temudo como secretária. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;No que se refere ao Conselho Fiscal, volta a ser eleito Alberto Lopes como presidente e António Trabulo e Maria João Ferreira Leite como vogais. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por sua vez, a liderar a comissão de remunerações ficou a Visabeira Indústria, representada por Carlos Valverde. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo a informação enviada à CMVM, foi também aprovada a proposta de aplicação do resultado líquido de 4.217.667,60 euros, que será transferido “para a conta de resultados transitados”.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em cima da mesa esteve ainda deliberar sobre relatório de gestão e contas individuais e consolidadas de 2017, a atribuição de um voto de confiança aos órgãos da administração e fiscalização, bem como a declaração apresentada pela comissão de remunerações relativa à política de pagamentos dos membros de administração e fiscalização da sociedade, tendo sido ambas aprovadas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O lucro da Vista Alegre mais que duplicou (142%) no ano passado, face a 2016, para 4,2 milhões de euros, comunicou ao mercado, em 14 de março, a empresa de cristal e porcelana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No período em análise, o volume de negócios subiu 13%, para 85 milhões de euros, e o resultado antes de impostos, juros, depreciações e amortizações (EBITDA) evoluiu 42% para 13,6 milhões de euros, “tendo a sua margem crescido 3,3 pontos percentuais face ao ano de 2016, alcançando os 16% em 2017”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/ECRP/image_content_1494267_20180518195738.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Cento Hospitalar do Tâmega e Sousa reforça quadro com 15 médicos especialistas</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/cento-hospitalar-do-tamega-e-sousa-reforca-quadro-com-15-medicos-especialistas-KN3168840</link>
<guid isPermaLink="false">a69e560e-25e9-43ee-ab63-7cf54b971c58</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 00:08:01 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/IULJ/image_content_1494250_20180518194928.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Centro Hospitalar do Tâmega e Sousa (CHTS), com sede em Penafiel, anunciou hoje a contratação de 15 novos médicos, de várias especialidades, para reforçar as diferentes equipas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo um comunicado enviado à Lusa, foram admitidos especialistas de anestesiologia, cirurgia geral, infeciologia, medicina interna, nefrologia, otorrinolaringologia, patologia clínica, pediatria e pneumologia, áreas com carências no centro hospitalar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O CHTS vê assim minorada a carência de especialistas e pode continuar o combate às listas de espera de cirurgia e consulta externa”, assinala-se no comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Admite-se também que “subsistem ainda algumas limitações em várias especialidades”, mas ressalva-se que a contratação agora anunciada “é um momento de satisfação”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No comunicado destaca-se que, pela primeira vez, foi contratado para o CHTS um especialista de infeciologia, “dando assim mais um passo na diferenciação dos cuidados prestados à população”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/IULJ/image_content_1494250_20180518194928.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Proposta de Lei das Finanças Locais responsabiliza directamente autarcas por mau uso de dinheiro</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/proposta-de-lei-das-financas-locais-responsabiliza-directamente-autarcas-por-mau-uso-de-dinheiro-KN3168815</link>
<guid isPermaLink="false">1e845d8f-508a-4bd6-96c6-cf93b7112937</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 23:44:21 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/450x225/25c0/400d225/none/11506/NUKJ/image_content_1494242_20180518194601.jpg"&gt;&lt;p&gt;A proposta da nova Lei das Finanças Locais, entregue para apreciação no parlamento, responsabiliza diretamente autarcas e dirigentes que pratiquem atos de mau uso do dinheiro público na administração local, informou hoje o Ministério da Administração Interna. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;   O gabinete do ministro Eduardo Cabrita, responsável pela área das autarquias locais, explicou, numa nota à comunicação social, que a proposta de nova Lei das Finanças Locais, aprovada em Conselho de Ministros, atribui a responsabilização financeira no exercício de funções “ao vereador da área financeira, ao diretor financeiro ou ao vereador que praticou os atos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Substituiu-se assim a lei anterior, que era iníqua e de duvidosa constitucionalidade, ao permitir a responsabilização objetiva e independente de culpa de vereadores sem pelouro ou até da oposição, mesmo que não tivessem qualquer intervenção nos atos”, acrescentou a mesma nota.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o ministério, “o Governo dá assim cumprimento ao compromisso assumido em 2017 de identificar, na Lei das Finanças Locais, em quem recai a responsabilidade financeira”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A proposta de lei 131/XIII, entregue na terça-feira no parlamento, estabelece que, nas autarquias locais, a responsabilidade prevista na lei que regula a organização e processo do Tribunal de Contas “recai sobre o membro do órgão executivo das autarquias locais responsável pela área financeira e sobre o ou os dirigentes responsáveis pela área financeira”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A responsabilidade “recai, igualmente, sobre o membro do órgão executivo das autarquias locais competente em razão da matéria e sobre o ou os respetivos dirigentes”, acrescenta-se no artigo da proposta de lei.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Lusa tentou obter um comentário da Associação Nacional de Municípios Portugueses (ANMP), em relação à alteração proposta pelo Governo, o que não foi possível, embora a questão possa ser analisada na próxima reunião do conselho diretivo da organização representativa das autarquias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Numa nota de apreciação do anteprojeto de Lei das Finanças Locais, enviado ao Governo, a ANMP considerou que a responsabilização apenas dos eleitos e dirigentes da área financeira poderia não resolver o problema.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Além de nos órgãos executivos poder haver mais de um responsável financeiro (vários membros podem ter competências para autorizar despesas), é também verdade que o funcionário dirigente responsável pela área financeira pode não ter nada a ver com a questão em concreto”, referiu a ANMP na nota, a que a Lusa teve acesso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No documento apontava-se a “situação de um contrato adicional a uma empreitada que, depois de autorizado pela câmara municipal, não é enviado ao Tribunal de Contas”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Embora a responsabilidade formal pela remessa seja do presidente da câmara, a verdade é que será um dirigente o responsável por fazer essa comunicação, de acordo com a organização de cada município, devendo este preparar a documentação e respetivo envio”, notou a ANMP.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesse sentido, a associação concluiu que a solução prevista no anteprojeto devia “ser clarificada, incidindo sobre o responsável pela execução das diferentes tarefas, de acordo com a organização própria de cada município”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A questão da alteração da responsabilidade financeira dos autarcas suscitou críticas no parlamento durante a discussão da proposta do Orçamento do Estado para 2017 (OE2017), por o documento incluiu uma norma que equiparava os autarcas a titulares de cargos políticos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O então ministro Adjunto, Eduardo Cabrita, assegurou na altura que não se pretendia afastar “nenhum quadro de responsabilidade” e que o objetivo passava por dar aos eleitos locais “o mesmo regime de responsabilidade civil, criminal, financeira” do que os restantes titulares de cargos políticos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A medida foi na altura criticada pelo Bloco de Esquerda e pelo CDS-PP, por entenderem, na sequência de posições de responsáveis do Tribunal de Contas e da Procuradoria-Geral da República, que as alterações se poderiam traduzir numa desresponsabilização dos eleitos locais.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/450x225/25c0/400d225/none/11506/NUKJ/image_content_1494242_20180518194601.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Veleiro ‘Wind’ com avaria no leme pede apoio para chegar ao Porto Santo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/veleiro-wind-com-avaria-no-leme-pede-apoio-para-chegar-ao-porto-santo-LE3170683</link>
<guid isPermaLink="false">64755dc0-6299-4765-8977-b1ad496cb0e4</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 22:56:33 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/POJK/image_content_1494860_20180518235634.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Capitão do Porto do Porto Santo em articulação com o Subcentro de Coordenação de Busca e Salvamento Marítimo do Funchal (MRSC Funchal) e apoio do Centro de Coordenação de Busca e Salvamento Marítimo de Lísboa (MRCC Lisboa), coordenou deste o final do dia de ontem, 17 de Maio, uma operação de assistência a um veleiro de bandeira da Serra Leoa, denominado ‘WIND’, com 13168 metros de comprimento, que se encontrava a cerca de 147 milhas (272km) a leste da Ilha do Porto Santo, com seis tripulantes a bordo. O socorro foi solicitado para o MRSC Funchal em virtude de se encontrar com avaria no leme, encontrando-se desta forma incapacitado de enitrar na Marina do Porto Santo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O alerta foi recebido por volta das 22h58m desta quinta-feira no MRSC Funchal, tendo sido efectuado contacto com o veleiro, tendo o mesmo confirmado que tinha largado do Funchal no dia 16 Maio com destino a Gíbraltar, mas, devido a uma avaria no leme, tencionava regressar à Marina do Porto Santo. Confirmou ainda não necessitar de assistência imediata, pois iria manter-se a navegar até à entrada da marina, necessitando apenas de apoio na manobra de entrada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Atendendo à tonelagem e comprimento do veleiro, foi necessário que a manobra de reboque fosse executada pela embarcação dos pilotos ‘Comandante Cristiano Sousa’ da Administração dos Portos da Região da Madeira (APRAM) de acordo com o protocolo de cooperação entre a Marinha, a Autoridade Marítima Nacional e em cumprimento do Plano Integrado de Salvamento Marítimo da Região Autónoma da Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foi também activada a embarcação salva-vidas AMN-10-SG ‘BARRACUDA’ da Capitama do Porto do Porto Santo que acompanhou toda a operação de reboque, tendo o veleiro ‘WIND’ atracado em segurança pelas 21h55. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os seis tripulantes, quatro de nacionalidade russa e dois de nacionalidade ucraniana encontravam-se bem de saúde, sem necessidade de qualquer tipo de assistência médica,&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/POJK/image_content_1494860_20180518235634.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Albuquerque garante manutenção dos apoios ao Desporto</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/albuquerque-garante-manutencao-dos-apoios-ao-desporto-EE3170666</link>
<guid isPermaLink="false">7d838ee8-890e-4942-b61f-2e0d99e6de7c</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 22:38:58 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/UOMK/image_content_1494854_20180518233858.jpg"&gt;&lt;p&gt;“Nós somos claros. Nós somos consistentes naquilo que fazemos. Nós apoiamos o desporto, porque entendemos que o desporto é fundamental para a formação da nossa juventude e para a formação das novas gerações”. As declarações foram proferidas por Miguel Albuquerque, que falava esta noite, na Gala do Marítimo onde agradeceu “aos atletas, dirigentes e agentes do clube, o contributo que têm dado para a formação desportiva regional e para o prestígio da Região ao longo destes anos.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No evento foram distinguidos os melhores do ano em todas as modalidades do clube.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/UOMK/image_content_1494854_20180518233858.jpg"/>
</item>
<item>
<title>EUA anunciam sanções contra o segundo homem mais forte do chavismo na Venezuela</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/eua-anunciam-sancoes-contra-o-segundo-homem-mais-forte-do-chavismo-na-venezuela-BE3170210</link>
<guid isPermaLink="false">be2e7f06-82bf-4fb8-9bd8-25c54d579186</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 21:20:41 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c22/400d225/none/11506/VPNJ/image_content_1494754_20180518222042.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Departamento do Tesouro dos EUA adicionou o vice-presidente do Partido Socialista Unido da Venezuela, Diosdado Cabello, na lista de funcionários do Governo venezuelano sancionados pelos Estados Unidos, por alegada corrupção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As sanções vão ser aplicadas pelo Departamento de Controlo de Ativos Estrangeiros (Ofac) e abrangem ainda o irmão, a mulher daquele que é tido como o segundo homem mais forte do chavismo, José David Cabello Rondón e Marleny Contreras, respetivamente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os sancionados são suspeitos de serem “figuras-chave numa rede de corrupção” liderada por Diosdado Cabello, que teria designado o empresário Rafael Alfredo Sarria Diaz, como testa-de-ferro”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estamos a impor sanções a figuras como Diosdado Cabello, que usam as suas posições oficiais para juntar-se ao narcotráfico, branquear capitais, desviar fundos estatais e outras atividades corruptas”, explica o secretário do Tesouro, Steven T. Munchin, em comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O documento explica que os EUA estão empenhados em “responsabilizar os responsáveis por violar a confiança do povo venezuelano” e que continuarão “a bloquear as tentativas de abuso do sistema financeiro dos EUA.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Estados Unidos pretendem “usar todas as ferramentas diplomáticas e económicas disponíveis para responsabilizar funcionários corruptos e apoiar os esforços do povo venezuelano para restaurar a sua democracia”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;É referido, ainda, no documento, que os EUA “continuarão a tomar as medidas apropriadas, incluindo novas sanções, para responder à situação na Venezuela, à medida que se desenvolve”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O OFAC detetou várias empresas norte-americanas em nome do testa-de-ferro e propriedades dos sancionados nos EUA.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A 22 de janeiro último Diosdado e outros sete funcionários do Governo venezuelano foram sancionados pela União Europeia, que terá ordenado congelar ativos em território europeu.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c22/400d225/none/11506/VPNJ/image_content_1494754_20180518222042.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Gala do Marítimo com ‘casa cheia’</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/gala-do-maritimo-com-casa-cheia-AM3169772</link>
<guid isPermaLink="false">95202fb9-a957-4bd4-ac7d-4a6d99932b5a</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 20:50:36 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Emanuel Rosa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x252/0c13/400d225/none/11506/QQLM/image_content_1494677_20180518215037.jpg"&gt;&lt;p&gt;Pedro Proença, presidente da Liga, está presente na Gala do Marítimo,  que decorre esta noite na Sala de Congressos do Casino da Madeira. Na festa maritimista, com ‘casa cheia’, marcam presença também o presidente do Governo Regional, Miguel Albuquerque e o presidente da Assembleia Regional, Tranquada Gomes. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesta Gala, que exalta a alma verde- rubra, serão distinguidos melhores do ano em todas as modalidades do clube. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x252/0c13/400d225/none/11506/QQLM/image_content_1494677_20180518215037.jpg">
<media:title>Foto Hélder Santos/Aspress</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Apostador de Setúbal venceu o M1lhão</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/apostador-de-setubal-venceu-o-m1lhao-FM3169755</link>
<guid isPermaLink="false">86b3fe81-7389-4206-bc32-5293e42c0295</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 20:51:37 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/DIRP/image_content_1494683_20180518215103.jpg"&gt;&lt;p&gt;A combinação vencedora do concurso 20/2018 do M1lhão, sorteada hoje, é VKN 07709.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O prémio, no valor de um milhão de euros, saiu a um apostador do distrito de Setúbal.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/DIRP/image_content_1494683_20180518215103.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Conheça os números do euromilhões desta sexta-feira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/conheca-os-numeros-do-euromilhoes-desta-sexta-feira-DM3169731</link>
<guid isPermaLink="false">b4cebc67-2cda-4a67-afea-995b6b93f9e8</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 20:48:03 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/RHRP/image_content_1494671_20180518214804.jpg"&gt;&lt;p&gt;A combinação vencedora do concurso 40/2018 do Euromilhões, sorteada hoje, é composta pelos números 05 - 08 - 10 - 13 - 31  e as estrelas 03 e 06. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em jogo está um “jackpot” no valor de 37 milhões de euros. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/RHRP/image_content_1494671_20180518214804.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Encontro de jovens talentos arrancou com casa cheia na Praça do Povo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/encontro-de-jovens-talentos-arrancou-com-casa-cheia-na-praca-do-povo-LM3169591</link>
<guid isPermaLink="false">e91dba03-6148-4911-81f3-ecd617989c39</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 20:46:25 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/TQJK/image_content_1494657_20180518214626.jpg"&gt;&lt;p&gt;Foi com ‘casa cheia’ e sob o olhar atento de muitos turistas e residentes que arrancou, esta noite, o Projecto ‘Quarto Crescente - Encontro de Jovens Talentos’, na Praça do Povo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma iniciativa integrada nas Comemorações alusivas aos 600 Anos do Descobrimento das Ilhas, fazendo com que mais de 300 jovens talentos subam ao palco, esta sexta e sábado, 18 e 19 de Maio, prometendo surpreender a plateia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Presente no evento, a Secretária Regional do Turismo e Cultura, Paula Cabaço, congratulou-se com a participação registada e sublinhou “a importância deste tipo de projectos na maior valorização, promoção e projecção dos vários talentos que, felizmente, existem na Região, dando-os a conhecer à população, residente e visitante”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Refira-se que, para o desenvolvimento desta acção, foram convidados a participar o Conservatório – Escola das Artes e o Gabinete Coordenador de Educação Artística (GCEA) e duas Escolas Particulares – o Estúdio 21 e o GIG – Escola das Artes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os espectáculos apresentam um repertório  versátil, diversificado e diferenciado e incidem sobre vários géneros e estilos musicais, desde a música erudita à música tradicional, passando pelo jazz e pelo pop-rock.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O evento prossegue esta sexta-feira, até à meia-noite, encerrando amanhã, dia 19 de Maio, com um programa novamente variado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Programa Dia 19 de maio&lt;/b&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;21h – Ensemble de Acordeões, DSEAM&lt;/p&gt;&lt;p&gt;21h30 – Formação da escola Estúdio 21&lt;/p&gt;&lt;p&gt;22h – Si Que Brade, DSEAM&lt;/p&gt;&lt;p&gt;22h30 – Formação da escola Estúdio 21&lt;/p&gt;&lt;p&gt;23h – Combo de Jazz, CEPAM&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/TQJK/image_content_1494657_20180518214626.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x264/0c19/400d225/none/11506/UQVH/image_content_1494664_20180518214627.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x304/0c39/400d225/none/11506/RQTO/image_content_1494663_20180518214627.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/LQJK/image_content_1494662_20180518214628.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/NQJK/image_content_1494661_20180518214629.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Governador do Texas diz que tiroteio em escola de Santa Fé matou 10 pessoas e feriu 10</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/governador-do-texas-diz-que-tiroteio-em-escola-de-santa-fe-matou-10-pessoas-e-feriu-10-JM3169469</link>
<guid isPermaLink="false">77460170-5bd2-443e-b72d-41b0dce7f49e</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 20:16:51 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x500/0c137/400d225/none/11506/FBJF/image_content_1494363_20180518211652.jpg"&gt;&lt;p&gt;O governador do Texas, Greg Abbott, disse que 10 pessoas morreram e outras 10 ficaram feridas na sequência do tiroteio ocorrido hoje numa escola em Santá Fé, no Estado norte-americano do Texas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O tiroteio de hoje foi “um dos ataques mais hediondos a que já se assistimos na história das escolas do Texas”, disse Greg Abbott.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Acrescentou que foram encontrados explosivos, incluindo um ´cocktail Molotov` na residencia do suspeito do atentado assim como um veículo suspeito que se encontrava estacionado nas proximidades da escola.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O governador disse que o suspeito terá confessado às autoridades que tencionava suicidar-se, mas que acabou por se entregar às autoridades por não ter tido coragem para pôr termo à vida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Abbott acrescentou que estão a ser interrogadas “uma ou duas pessoas” a propósito do atentado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Um rapaz de 16 anos que diz considerar Dimitrios Pagourtz como amigo diz que o suspeito do tiroteio no Texas está interessado em armas de fogo e videogames de simulação de guerra, mas que nunca falou em matar pessoas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As autoridades locais identificaram o autor do tiroteio que provocou hoje pelo menos 10 mortos e dezenas de feridos numa escola no Estado do Texas como sendo Dimitrios Pagourtzis, um estudante de 17 anos, informou a televisão CBS. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pagourtzis é o presumível assassino de nove estudantes e de um professor, que são até agora as vítimas mortais do tiroteio ocorrido numa escola secundária em Santa Fé, cidade localizada 55 quilómetros a sudeste de Houston.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Imagens divulgadas nas contas de Pagourtzis em várias redes sociais, publicadas por vários meios, mostram este jovem com armas, símbolos nazis e uma camisola com o lema ‘Born to Kill’ (’Nascido para Matar’, em inglês). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Donald Trump já classificou o ocorrido como um “ataque horrível”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O incidente de hoje acontece cerca de três meses depois de um outro num liceu em Parkland, na Florida (sul dos Estados Unidos), onde um jovem de 19 anos abateu a tiro 17 alunos e funcionários.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os acontecimentos em Parkland geraram então uma vaga de protestos a nível nacional, liderada pelos próprios estudantes daquele liceu, contra a legislação relacionada com o porte de armas nos Estados Unidos e os interesses associados ao setor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em abril passado em Dallas, Donald Trump e Mike Pence discursaram na convenção anual da Associação Nacional de Armas (NRA, na sigla em inglês).&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x500/0c137/400d225/none/11506/FBJF/image_content_1494363_20180518211652.jpg">
<media:title>Este é o suspeito de ter matado 10 pessoas e ferido outras 10. Foto Reuters</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Pelo menos três pessoas sobreviveram à queda de avião em Cuba, segundo ‘media’ estatais</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/pelo-menos-tres-pessoas-sobreviveram-a-queda-de-aviao-em-cuba-segundo-media-estatais-LM3169049</link>
<guid isPermaLink="false">ef989182-0006-4935-9b40-7b1790b6b9f9</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 19:15:39 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/MUMK/image_content_1494284_20180518201540.jpg"&gt;&lt;p&gt;Pelo menos três pessoas sobreviveram ao desastre aéreo ocorrido hoje em Havana com um aparelho fretado pela companhia aérea Cubana, que caiu momentos depois da descolagem com mais de 100 pessoas a bordo, segundo informaram os ‘media’ estatais cubanos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os feridos estão em estado crítico e foram hospitalizados, informou o diário estatal Granma.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O aparelho despenhou-se momentos depois de descolar no aeroporto Internacional José Martí, em Havana, segundo relatou a televisão estatal cubana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A bordo do aparelho, um Boeing 737, estavam 113 pessoas, entre passageiros e tripulantes, indicou, entretanto, a agência norte-americana Associated Press (AP). As informações iniciais sobre o acidente indicavam que a bordo do avião estavam 104 passageiros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O avião envolvido no desastre pertence à companhia mexicana Damojh, segundo a diretora de Transporte Aéreo de Cuba, Mercedes Vázquez, citada pela agência estatal Prensa Latina.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A tripulação do aparelho era constituída por estrangeiros, acrescentou a televisão estatal cubana, sem dar mais pormenores. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em declarações no local do acidente, o Presidente de Cuba, Miguel Diaz-Canel, afirmou que o desastre teria causado um “número elevado” de vítimas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Um lamentável acidente aéreo aconteceu. As notícias não são animadoras, parece que há um número elevado de vítimas”, disse Diaz-Canel, em declarações a alguns jornalistas presentes no local do acidente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/MUMK/image_content_1494284_20180518201540.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Açores e Madeira intensificam cooperação na Saúde e na Protecção Civil</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/acores-e-madeira-intensificam-cooperacao-na-saude-e-na-proteccao-civil-EN3168622</link>
<guid isPermaLink="false">d05fd3df-952d-4d1a-960d-07842327da3d</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 18:34:31 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/470x353/56c55/400d225/none/11506/SBPA/image_content_1494214_20180518193432.jpg"&gt;&lt;p&gt;As regiões autónomas dos Açores e da Madeira continuam a intensificar a cooperação em áreas como a saúde e a protecção civil. Isto mesmo, garante o secretário regional da Saúde, Pedro Ramos, que aproveitou hoje, 18 de Maio, a sua deslocação à ilha de São Miguel, para participar nas 7.º Jornadas da Radioncologia e consolidar a estratégia de cooperação, nas áreas da sua tutela.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Assim, num encontro com o homólogo açoriano ficou acertada a candidatura conjunta dos Açores e da Madeira em dois projectos europeus, no âmbito do espaço atlântico da Macaronésia, nomeadamente o projecto RescUE na área da protecção civil e o retomar das Jornadas Médicas das Ilhas Atlânticas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estes projectos serão, inclusivamente apresentados na IX Jornadas Parlamentares Atlânticas, que decorrerão de 17 a 20 de Junho nos Açores,  em que participarão as regiões da Macaronésia (Cabo Verde, Canárias, Açores e Madeira).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No horizonte ficou também acertada a vinda de médicos especialistas em medicina geral e familiar para formação e treino no Centro de Simulação Clínica do Hospital Central do Funchal. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pedro Ramos encontra-se nos Açores para participar a convite da organização, como comentador nas 7º Jornadas da Radioncologia, num painel sobre a insularidade e investimento em oncologia e que teve lugar esta tarde. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/470x353/56c55/400d225/none/11506/SBPA/image_content_1494214_20180518193432.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Noite Europeia dos Museus é motivo de consulta da agenda deste sábado </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/noite-europeia-dos-museus-e-motivo-de-consulta-da-agenda-deste-sabado-GX3167668</link>
<guid isPermaLink="false">ef24f31a-8e34-4c5f-8698-59f84141e0c7</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 18:00:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Matilde Abreu</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/QVJK/image_content_1493659_20180518174628.jpg"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Noite Europeia dos Museus assinalada na Madeira&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Um dia depois dos espaços museológicos tutelados pelo Governo Regional se associarem às Comemorações do Dia Internacional dos Museus – assinaladas, nesta sexta-feira, dia 18 de Maio, com entradas gratuitas, visitas guiadas e muitas outras actividades, destinadas a vários públicos – eis que a Madeira volta a integrar as celebrações da Noite Europeia dos Museus, funcionando num horário alargado e gratuito que contempla inúmeras iniciativas, em três espaços: Museu Quinta das Cruzes, MUDAS. Museu de Arte Contemporânea da Madeira e Universo de Memórias. Assim, neste sábado, dia 19 de Maio, o Museu Quinta das Cruzes funcionará no seu horário normal (10.00 – 12.30 horas /14.00 -17.30 horas) reabrindo depois, entre as 19.00 horas e a meia-noite, para assinalar a data, sendo, neste período nocturno, as entradas gratuitas. O programa tem início pelas 19h30, com uma visita guiada às colecções do Museu, ao que se segue, pelas 20h30, um Concerto de Orquestrofone e, pelas 21 horas, a actuação musical do Grupo de Fados da Associação Académica da UMa “Fatum, ambos a ter lugar nos Jardins do Museu. Às 21h30 e às 22 horas, terão lugar duas visitas-jogo destinadas ao público infantojuvenil, entre os 6 e os 12 anos, tendo por base a visita ao Museu através de uma plataforma digital, actividade que carece de pré-inscrição através de telefone (291 740 670) ou por e-mail (mqc.drc.sretc@gov-madeira.pt). A acção finaliza com mais uma visita guiada, destinada ao público em geral, pelas 22.30 horas. Já no MUDAS, a Noite Europeia dos Museus celebra-se com entradas gratuitas, a partir das 17 horas e com um Concerto de Guitarra Clássica, pelas 19h30 horas, a cargo do compositor, guitarrista e intérprete húngaro Sándor Mester, onde serão interpretadas composições de Balint Bakfark, Bela Bartok, Carlos Seixas e Alain Oulman, entre outros. Concerto de Entrada Livre que será transmitido, em direto, na página do Facebook do Museu. Durante o dia, haverá lugar para a III Edição da Oficina Criativa de Conto CONTARTE, destinada às crianças e famílias (entre as 11h15 e as 12h15 e para uma visita orientada, pelas 17h45, gratuita mas com necessidade de inscrição através do telefone 291820900 ou e-mail: mudas@madeira.gov.pt. Finalmente, o Universo de Memórias João Carlos Abreu associa-se a esta comemoração abrindo portas em horário alargado, com duas Exposições que poderão ser vistas no espaço, além de outras iniciativas e apontamentos musicais previstos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Concerto de Primavera sábado na Casa da Luz&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Museu da Electricidade da Madeira – Casa da Luz foi o palco escolhido pelo Orfeão Madeirense para a realização do seu Concerto de Primavera. A actuação está prevista para as 19 horas, no auditório deste espaço cultural do Funchal. Apresenta-se nesta ocasião com o Coro Stimme e com o Coro Sénior acompanhados a piano por João Caldeira e dirigidos pela Maestrina Maria João Caires.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Jovens Talentos actuam na Praça do Povo&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No âmbito das Comemorações alusivas aos 600 Anos do Descobrimento das Ilhas, a Secretaria Regional do Turismo e Cultura promove, nos dias 18 e 19 de Maio, o evento ‘Quarto Crescente – Encontro de Jovens Talentos’, na Praça do Povo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Reapresentação do Caderno N.º 4, da Colecção ‘O Trilho’, intitulado ‘Eleutério Gonçalves Martins de Nóbrega – Uma Enciclopédia Viva’&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Grupo de Folclore e Etnográfico da Boa Nova irá reapresentar, pelas 10h, na Junta de Freguesia de São Gonçalo (paróquia do homenageado), o Caderno N.º 4, da Colecção ‘O Trilho’, do Núcleo Museológico de Arte Popular, intitulado ‘Eleutério Gonçalves Martins de Nóbrega – Um Enciclopédia Viva’ – Mourisca com História, Autor: Danilo José Fernandes, Prefácio: Thierry Proença dos Santos, edição do Grupo de Folclore e Etnográfico da Boa Nova.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Funchal recebe IV Jornadas da Educação do SIPE com a proposta de educar para o futuro &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O SIPE – Sindicato Independente de Professores e Educadores realiza, no Funchal, as IV Jornadas da Educação, que decorrem a partir das 09h00, no Hotel Four Views Monumental. A iniciativa, sob o tema ‘Educar para o futuro, flexibilidade curricular e tecnologia educativa’, pretende debater o tipo de educação que se pretende para o futuro, assente na flexibilidade curricular e na tecnologia, e capaz de motivar uma pedagogia de mudança. A quarta edição das Jornadas da Educação do SIPE contará com a participação do antigo ministro da Educação, Marçal Grilo, do secretário regional de Educação, Jorge Carvalho, do presidente da Câmara Municipal do Funchal, Paulo Cafôfo, do director regional de Educação da Região Autónoma da Madeira, Marco Gomes, da professora da Universidade de Lisboa, Neuza Pedro, do presidente da Escola Básica e Secundária Dr. Ângelo Silva, Armando Barreira, e do director da Escola Básica Padre Ribeiro Dias, Paulo Vitória.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;OCM realiza concerto no Salão Nobre da Assembleia Legislativa da Madeira&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Orquestra Clássica da Madeira (OCM) realiza, pelas 18 horas, um concerto no Salão Nobre da Assembleia Legislativa da Madeira (ALM). O espectáculo irá contar com o maestro convidado Nuno Coelho e com a solista convidada Astrig Siranossian. Os bilhetes custam entre 5 e 20 euros e estão disponíveis no La Vie Funchal Shopping Center - Loja Naturalmente Português (Piso 1), das 09 às 22 horas, e no dia do concerto, a partir das 14 horas, na ALM.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;8.ª corrida tradicional de carros no Porto Santo  &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;São esperados 30 pilotos nesta oitava edição de carrinhos tradicionais, que vão o percurso entre o Pedregal e a Serra de Dentro, onde é esperado muito público, entre as 15h e 17h. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Professores e educadores em frente à Assembleia Legislativa Regional&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Sindicato dos Professores da Madeira informa que terá lugar, pelas 15 horas, uma manifestação de professores e educadores, exigindo o respeito pela dignidade da sua carreira profissional, principalmente no que diz respeito aos seguintes aspectos:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- recuperação do tempo de serviço congelado;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- justa vinculação dos docentes contratados;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- horários adequados ao exercício da actividade profissional docente;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- medidas que combatam e previnam o desgaste e o envelhecimento profissional;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- aposentação justa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta jornada de luta terá início às 15h00, com uma concentração junto à Assembleia Legislativa Regional, à qual se seguirá uma caminhada de protesto, até à Residência Oficial do presidente do Governo Regional, onde será entregue uma Resolução aprovada pelos docentes presentes nesta manifestação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Debate ‘Pensar a Freguesia do Monte – Segurança, Intervenções Prioritárias, Futuro’&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O vice-presidente do Governo Regional, Pedro Calado, participa, a partir das 15h00, num debate ‘Pensar a Freguesia do Monte – Segurança, Intervenções Prioritárias, Futuro’, promovido pela junta de freguesia do Monte.  Esta iniciativa, integrada nas comemorações do 450.º aniversário da freguesia do Monte, decorrerá no salão multiusos do Colégio Infante Dom Henrique.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Tomada de posse das Concelhias do PS-Madeira&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Decorre, este sábado, a tomada de posse das Concelhias do Partido Socialista – Madeira. A cerimónia terá lugar pelas 17h00, na sede regional do PS-M.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;BE promove contactos com as pessoas no centro do Funchal&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No sábado, pelas 10h, o BE promove contactos com as pessoas no centro do Funchal, com ponto de encontro e declaração política junto à entrada do Palácio de são Lourenço.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Jornadas Parlamentares do JPP sobre a saúde&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Jornadas Parlamentares do JPP sobre a Saúde decorrem durante toda a manhã, no auditório do Hotel Orquídea. As declarações à comunicação social estão previstas para as 11h. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;PCP aborda a prometida obra da ETAR dos Reis Magos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; O PCP realiza, pelas 11h, na promenade da praia dos Reis Magos, freguesia do Caniço, uma iniciativa política para abordar a tão aguardada e prometida obra da ETAR dos Reis Magos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;PSD visita  Museu Etnográfico da Ribeira Brava&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No âmbito das Jornadas Temáticas sobre Património Cultural, será realizada uma Visita ao Museu Etnográfico da Ribeira Brava, com declarações à comunicação social pelas 15h45. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/QVJK/image_content_1493659_20180518174628.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Bombeiros accionados devido a queda de muro em São Roque</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/bombeiros-accionados-devido-a-queda-de-muro-em-sao-roque-MN3168284</link>
<guid isPermaLink="false">0ad93307-89fe-41fe-baee-c7105a8e7b26</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 17:57:15 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreia Dias Ferro</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x252/0c13/400d225/none/11506/JVLM/image_content_1494141_20180518185716.jpg"&gt;&lt;p&gt;Foi no Caminho do Salão, em São Roque, que um muro caiu e levou a que fosse necessário accionar os bombeiros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Bombeiros Sapadores do Funchal foram alertados pelas 18h30, sendo que quando chegaram ao local perceberam que as pedras desse muro tinham atingido o quintal de uma habitação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O local foi sinalizado por essa corporação e não há feridos a registar.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x252/0c13/400d225/none/11506/JVLM/image_content_1494141_20180518185716.jpg">
<media:title>Foto Arquivo</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Avião cai em Havana, Cuba</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/aviao-cai-em-havana-cuba-NX3167960</link>
<guid isPermaLink="false">d10917c9-e719-420b-8878-480253687813</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 17:21:29 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/453x225/48c0/400d225/none/11506/MHVO/image_content_1493871_20180518182333.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um avião da companhia aérea Cubana despenhou-se hoje, momentos depois de descolar, no aeroporto Internacional José Martí, em Havana, segundo a agência oficial de Cuba, citada por agências noticiosas internacionais. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A agência Prensa Latina referiu que houve “um acidente” no aeroporto José Marti, e outros órgãos de comunicação referem que um Boeing 737 se despenhou pouco depois de descolar, dando ainda conta de uma espessa coluna de fumo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A bordo seguiam 104 passageiros, não havendo para já informação sobre vítimas.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/453x225/48c0/400d225/none/11506/MHVO/image_content_1493871_20180518182333.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Complexo Balnear da Barreirinha e praia de São Tiago encerrados para obras</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/complexo-balnear-da-barreirinha-e-praia-de-sao-tiago-encerrados-para-obras-YN3168067</link>
<guid isPermaLink="false">139c6dff-aa24-4a4b-b0ce-b3770a0dbd54</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 17:39:37 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/SWMK/image_content_1494019_20180518183938.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Frente MarFunchal informa, na sua página do facebook, que o Complexo Balnear da Barreirinha e a Praia de São Tiago estarão encerrados a partir do dia 21 de Maio, devido à realização de diversas obras de recuperação do solário e pintura das infraestruturas danificadas pelo último temporal que assolou a orla costeira, do Funchal. A abertura está prevista para o dia 1 de Julho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já o complexo balnear do Lido reabre ao público na próxima quarta-feira, dia 23 de Maio. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por esta razão, a Frente MarFunchal lamenta o incómodo que esta situação possa causar aos frequentadores dos complexos baleares e salienta a necessidade das obras em curso  que constituirão uma melhoria significativa dos complexos, preparando-os para receber todos os utentes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Preparando com afinco a época balnear que se inicia em breve, a empresa adianta ainda que está a efectuar a regularização do calhau da Praia Formosa, no sentido de dar maior conforto aos seus utilizadores.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/SWMK/image_content_1494019_20180518183938.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Reunião entre Costa e Albuquerque na Quinta Vigia</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/reuniao-entre-costa-e-albuquerque-na-quinta-vigia-KN3168084</link>
<guid isPermaLink="false">fd71430c-5ad4-4cf9-8815-0eb7cb2d5cae</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 17:38:37 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Ricardo Miguel Oliveira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/QERP/image_content_1494025_20180518183501.jpg"&gt;&lt;p&gt;A reunião de trabalho entre o primeiro-ministro e o presidente do Governo Regional vai realiza-se, segunda-feira, pelas 17h, na Quinta Vigia, apurou o DIÁRIO junto de fontes dos dois governos.&lt;br /&gt;Prevaleceu a posição de princípio da Região que recusou que reunião ocorresse no Palácio de São Lourenço, conforme noticiou em primeira mão o DIÁRIO.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/QERP/image_content_1494025_20180518183501.jpg"/>
</item>
</channel>
</rss>