<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
<link>/rss/home.xml</link>
<title>Geral</title>
<description>Secção Home</description>
<atom:link type="application/rss+xml" rel="self" href="http://www.dnoticias.pt/rss/home"/>
<item>
<title>Noite Europeia dos Museus é motivo de consulta da agenda deste sábado </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/noite-europeia-dos-museus-e-motivo-de-consulta-da-agenda-deste-sabado-GX3167668</link>
<guid isPermaLink="false">ef24f31a-8e34-4c5f-8698-59f84141e0c7</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 18:00:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Matilde Abreu</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/QVJK/image_content_1493659_20180518174628.jpg"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Noite Europeia dos Museus assinalada na Madeira&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Um dia depois dos espaços museológicos tutelados pelo Governo Regional se associarem às Comemorações do Dia Internacional dos Museus – assinaladas, nesta sexta-feira, dia 18 de Maio, com entradas gratuitas, visitas guiadas e muitas outras actividades, destinadas a vários públicos – eis que a Madeira volta a integrar as celebrações da Noite Europeia dos Museus, funcionando num horário alargado e gratuito que contempla inúmeras iniciativas, em três espaços: Museu Quinta das Cruzes, MUDAS. Museu de Arte Contemporânea da Madeira e Universo de Memórias. Assim, neste sábado, dia 19 de Maio, o Museu Quinta das Cruzes funcionará no seu horário normal (10.00 – 12.30 horas /14.00 -17.30 horas) reabrindo depois, entre as 19.00 horas e a meia-noite, para assinalar a data, sendo, neste período nocturno, as entradas gratuitas. O programa tem início pelas 19h30, com uma visita guiada às colecções do Museu, ao que se segue, pelas 20h30, um Concerto de Orquestrofone e, pelas 21 horas, a actuação musical do Grupo de Fados da Associação Académica da UMa “Fatum, ambos a ter lugar nos Jardins do Museu. Às 21h30 e às 22 horas, terão lugar duas visitas-jogo destinadas ao público infantojuvenil, entre os 6 e os 12 anos, tendo por base a visita ao Museu através de uma plataforma digital, actividade que carece de pré-inscrição através de telefone (291 740 670) ou por e-mail (mqc.drc.sretc@gov-madeira.pt). A acção finaliza com mais uma visita guiada, destinada ao público em geral, pelas 22.30 horas. Já no MUDAS, a Noite Europeia dos Museus celebra-se com entradas gratuitas, a partir das 17 horas e com um Concerto de Guitarra Clássica, pelas 19h30 horas, a cargo do compositor, guitarrista e intérprete húngaro Sándor Mester, onde serão interpretadas composições de Balint Bakfark, Bela Bartok, Carlos Seixas e Alain Oulman, entre outros. Concerto de Entrada Livre que será transmitido, em direto, na página do Facebook do Museu. Durante o dia, haverá lugar para a III Edição da Oficina Criativa de Conto CONTARTE, destinada às crianças e famílias (entre as 11h15 e as 12h15 e para uma visita orientada, pelas 17h45, gratuita mas com necessidade de inscrição através do telefone 291820900 ou e-mail: mudas@madeira.gov.pt. Finalmente, o Universo de Memórias João Carlos Abreu associa-se a esta comemoração abrindo portas em horário alargado, com duas Exposições que poderão ser vistas no espaço, além de outras iniciativas e apontamentos musicais previstos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Concerto de Primavera sábado na Casa da Luz&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Museu da Electricidade da Madeira – Casa da Luz foi o palco escolhido pelo Orfeão Madeirense para a realização do seu Concerto de Primavera. A actuação está prevista para as 19 horas, no auditório deste espaço cultural do Funchal. Apresenta-se nesta ocasião com o Coro Stimme e com o Coro Sénior acompanhados a piano por João Caldeira e dirigidos pela Maestrina Maria João Caires.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Jovens Talentos actuam na Praça do Povo&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No âmbito das Comemorações alusivas aos 600 Anos do Descobrimento das Ilhas, a Secretaria Regional do Turismo e Cultura promove, nos dias 18 e 19 de Maio, o evento ‘Quarto Crescente – Encontro de Jovens Talentos’, na Praça do Povo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Reapresentação do Caderno N.º 4, da Colecção ‘O Trilho’, intitulado ‘Eleutério Gonçalves Martins de Nóbrega – Uma Enciclopédia Viva’&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Grupo de Folclore e Etnográfico da Boa Nova irá reapresentar, pelas 10h, na Junta de Freguesia de São Gonçalo (paróquia do homenageado), o Caderno N.º 4, da Colecção ‘O Trilho’, do Núcleo Museológico de Arte Popular, intitulado ‘Eleutério Gonçalves Martins de Nóbrega – Um Enciclopédia Viva’ – Mourisca com História, Autor: Danilo José Fernandes, Prefácio: Thierry Proença dos Santos, edição do Grupo de Folclore e Etnográfico da Boa Nova.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Funchal recebe IV Jornadas da Educação do SIPE com a proposta de educar para o futuro &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O SIPE – Sindicato Independente de Professores e Educadores realiza, no Funchal, as IV Jornadas da Educação, que decorrem a partir das 09h00, no Hotel Four Views Monumental. A iniciativa, sob o tema ‘Educar para o futuro, flexibilidade curricular e tecnologia educativa’, pretende debater o tipo de educação que se pretende para o futuro, assente na flexibilidade curricular e na tecnologia, e capaz de motivar uma pedagogia de mudança. A quarta edição das Jornadas da Educação do SIPE contará com a participação do antigo ministro da Educação, Marçal Grilo, do secretário regional de Educação, Jorge Carvalho, do presidente da Câmara Municipal do Funchal, Paulo Cafôfo, do director regional de Educação da Região Autónoma da Madeira, Marco Gomes, da professora da Universidade de Lisboa, Neuza Pedro, do presidente da Escola Básica e Secundária Dr. Ângelo Silva, Armando Barreira, e do director da Escola Básica Padre Ribeiro Dias, Paulo Vitória.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;OCM realiza concerto no Salão Nobre da Assembleia Legislativa da Madeira&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Orquestra Clássica da Madeira (OCM) realiza, pelas 18 horas, um concerto no Salão Nobre da Assembleia Legislativa da Madeira (ALM). O espectáculo irá contar com o maestro convidado Nuno Coelho e com a solista convidada Astrig Siranossian. Os bilhetes custam entre 5 e 20 euros e estão disponíveis no La Vie Funchal Shopping Center - Loja Naturalmente Português (Piso 1), das 09 às 22 horas, e no dia do concerto, a partir das 14 horas, na ALM.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;8.ª corrida tradicional de carros no Porto Santo  &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;São esperados 30 pilotos nesta oitava edição de carrinhos tradicionais, que vão o percurso entre o Pedregal e a Serra de Dentro, onde é esperado muito público, entre as 15h e 17h. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Professores e educadores em frente à Assembleia Legislativa Regional&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Sindicato dos Professores da Madeira informa que terá lugar, pelas 15 horas, uma manifestação de professores e educadores, exigindo o respeito pela dignidade da sua carreira profissional, principalmente no que diz respeito aos seguintes aspectos:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- recuperação do tempo de serviço congelado;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- justa vinculação dos docentes contratados;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- horários adequados ao exercício da actividade profissional docente;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- medidas que combatam e previnam o desgaste e o envelhecimento profissional;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- aposentação justa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta jornada de luta terá início às 15h00, com uma concentração junto à Assembleia Legislativa Regional, à qual se seguirá uma caminhada de protesto, até à Residência Oficial do presidente do Governo Regional, onde será entregue uma Resolução aprovada pelos docentes presentes nesta manifestação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Debate ‘Pensar a Freguesia do Monte – Segurança, Intervenções Prioritárias, Futuro’&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O vice-presidente do Governo Regional, Pedro Calado, participa, a partir das 15h00, num debate ‘Pensar a Freguesia do Monte – Segurança, Intervenções Prioritárias, Futuro’, promovido pela junta de freguesia do Monte.  Esta iniciativa, integrada nas comemorações do 450.º aniversário da freguesia do Monte, decorrerá no salão multiusos do Colégio Infante Dom Henrique.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Tomada de posse das Concelhias do PS-Madeira&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Decorre, este sábado, a tomada de posse das Concelhias do Partido Socialista – Madeira. A cerimónia terá lugar pelas 17h00, na sede regional do PS-M.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;BE promove contactos com as pessoas no centro do Funchal&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No sábado, pelas 10h, o BE promove contactos com as pessoas no centro do Funchal, com ponto de encontro e declaração política junto à entrada do Palácio de são Lourenço.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Jornadas Parlamentares do JPP sobre a saúde&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Jornadas Parlamentares do JPP sobre a Saúde decorrem durante toda a manhã, no auditório do Hotel Orquídea. As declarações à comunicação social estão previstas para as 11h. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;PCP aborda a prometida obra da ETAR dos Reis Magos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; O PCP realiza, pelas 11h, na promenade da praia dos Reis Magos, freguesia do Caniço, uma iniciativa política para abordar a tão aguardada e prometida obra da ETAR dos Reis Magos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;PSD visita  Museu Etnográfico da Ribeira Brava&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No âmbito das Jornadas Temáticas sobre Património Cultural, será realizada uma Visita ao Museu Etnográfico da Ribeira Brava, com declarações à comunicação social pelas 15h45. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/QVJK/image_content_1493659_20180518174628.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Bombeiros accionados devido a queda de muro em São Roque</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/bombeiros-accionados-devido-a-queda-de-muro-em-sao-roque-MN3168284</link>
<guid isPermaLink="false">0ad93307-89fe-41fe-baee-c7105a8e7b26</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 17:57:15 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreia Dias Ferro</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x252/0c13/400d225/none/11506/JVLM/image_content_1494141_20180518185716.jpg"&gt;&lt;p&gt;Foi no Caminho do Salão, em São Roque, que um muro caiu e levou a que fosse necessário accionar os bombeiros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Bombeiros Sapadores do Funchal foram alertados pelas 18h30, sendo que quando chegaram ao local perceberam que as pedras desse muro tinham atingido o quintal de uma habitação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O local foi sinalizado por essa corporação e não há feridos a registar.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x252/0c13/400d225/none/11506/JVLM/image_content_1494141_20180518185716.jpg">
<media:title>Foto Arquivo</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Avião cai em Havana, Cuba</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/aviao-cai-em-havana-cuba-NX3167960</link>
<guid isPermaLink="false">d10917c9-e719-420b-8878-480253687813</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 17:21:29 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/453x225/48c0/400d225/none/11506/MHVO/image_content_1493871_20180518182333.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um avião da companhia aérea Cubana despenhou-se hoje, momentos depois de descolar, no aeroporto Internacional José Martí, em Havana, segundo a agência oficial de Cuba, citada por agências noticiosas internacionais. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A agência Prensa Latina referiu que houve “um acidente” no aeroporto José Marti, e outros órgãos de comunicação referem que um Boeing 737 se despenhou pouco depois de descolar, dando ainda conta de uma espessa coluna de fumo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A bordo seguiam 104 passageiros, não havendo para já informação sobre vítimas.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/453x225/48c0/400d225/none/11506/MHVO/image_content_1493871_20180518182333.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Complexo Balnear da Barreirinha e praia de São Tiago encerrados para obras</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/complexo-balnear-da-barreirinha-e-praia-de-sao-tiago-encerrados-para-obras-YN3168067</link>
<guid isPermaLink="false">139c6dff-aa24-4a4b-b0ce-b3770a0dbd54</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 17:39:37 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/SWMK/image_content_1494019_20180518183938.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Frente MarFunchal informa, na sua página do facebook, que o Complexo Balnear da Barreirinha e a Praia de São Tiago estarão encerrados a partir do dia 21 de Maio, devido à realização de diversas obras de recuperação do solário e pintura das infraestruturas danificadas pelo último temporal que assolou a orla costeira, do Funchal. A abertura está prevista para o dia 1 de Julho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já o complexo balnear do Lido reabre ao público na próxima quarta-feira, dia 23 de Maio. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por esta razão, a Frente MarFunchal lamenta o incómodo que esta situação possa causar aos frequentadores dos complexos baleares e salienta a necessidade das obras em curso  que constituirão uma melhoria significativa dos complexos, preparando-os para receber todos os utentes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Preparando com afinco a época balnear que se inicia em breve, a empresa adianta ainda que está a efectuar a regularização do calhau da Praia Formosa, no sentido de dar maior conforto aos seus utilizadores.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/SWMK/image_content_1494019_20180518183938.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Reunião entre Costa e Albuquerque na Quinta Vigia</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/reuniao-entre-costa-e-albuquerque-na-quinta-vigia-KN3168084</link>
<guid isPermaLink="false">fd71430c-5ad4-4cf9-8815-0eb7cb2d5cae</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 17:38:37 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Ricardo Miguel Oliveira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/QERP/image_content_1494025_20180518183501.jpg"&gt;&lt;p&gt;A reunião de trabalho entre o primeiro-ministro e o presidente do Governo Regional vai realiza-se, segunda-feira, pelas 17h, na Quinta Vigia, apurou o DIÁRIO junto de fontes dos dois governos.&lt;br /&gt;Prevaleceu a posição de princípio da Região que recusou que reunião ocorresse no Palácio de São Lourenço, conforme noticiou em primeira mão o DIÁRIO.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/QERP/image_content_1494025_20180518183501.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Maioria dos utentes com doença venosa na Madeira e nos Açores nunca foi tratado</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/maioria-dos-utentes-com-doenca-venosa-na-madeira-e-nos-acores-nunca-foi-tratado-GX3167901</link>
<guid isPermaLink="false">9eeccf1c-cec2-4078-b7e4-26c307e049d0</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 17:14:38 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x276/0c25/400d225/none/11506/IHIK/image_content_1493859_20180518181439.jpg"&gt;&lt;p&gt;Resultados preliminares de um estudo nacional sobre a Doença Venosa Crónica realizado pela Faculdade de Medicina do Porto mostra que 74% dos participantes com sintomas da patologia residentes na Madeira e nos Açores nunca recebeu tratamento médico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É alarmante que a enorme maioria das pessoas que responderam ao questionário, e que apresentavam sintomas característicos da doença, tenham referido nunca terem sido tratadas ou referenciadas e não tinham qualquer informação sobre o assunto”, disse à Lusa o docente da Faculdade de Medicina da Universidade do Porto Armando Mansilha, responsável pelo trabalho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesta primeira fase do estudo REVEAL-CEAP, que envolveu 1.333 utentes dos Cuidados de Saúde Primários nos arquipélagos da Madeira e dos Açores, verificou-se que 60% dos doentes sofre de sinais de Doença Venosa Crónica (DVC), desde as pequenas varizes às úlceras venosas e que a esmagadora maioria queixa-se de sintomas associados à patologia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo indicou, os dados preliminares deste estudo indicam igualmente que a Doença Venosa Crónica, que tem como fatores principais o sedentarismo, a obesidade e os antecedentes familiares, é mais prevalente em mulheres, com mais de 50 anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este trabalho, cujos primeiros resultados foram apresentados hoje na Porto Vascular Conference, na FMUP, tem como objetivo determinar a prevalência e caracterizar epidemiologicamente aqueles que têm DVC, nos cuidados de saúde primários.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Do ponto de vista clínico, percebemos, agora factualmente, que esta é uma doença subestimada e, por isso, subtratada levando a que a doença progrida. Aquilo que hoje é uma variz com indicação para operar, amanhã é uma pele com infeção ou úlcera aberta”, explicou o docente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na sua opinião, é necessário dar uma maior atenção a estes doentes com DVC, disponibilizar mais informação sobre a patologia, efetuar um melhor diagnóstico e promover o tratamento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dessa forma, é possível evitar a progressão da doença para estádios mais avançados ou crónicos, nos quais “já não há possibilidade de reverter na totalidade o quadro clínico, apesar do fortíssimo impacto que tem na qualidade de vida das pessoas”, referiu o docente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O docente acrescentou ainda que a modificação de alguns hábitos de vida para contrariar o sedentarismo e o excesso de peso - como uma alimentação adequada, a prática de exercício físico e cuidados posturais - são determinantes para controlar a patologia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com o responsável, além das direções-gerais de saúde da Madeira e dos Açores, o estudo REVEAL-CEAP vai envolver todas as Administrações Regionais de Saúde (ARS) do continente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pretende-se que, no fim do estudo, tenham sido incluídos no projeto seis mil utentes, “tornando este num dos maiores estudos epidemiológicos efetuados a nível europeu e internacional”, acrescentou Armando Mansilha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para a realização deste estudo, a FMUP conta com a parceria da Escola Nacional de Saúde Pública, da Sociedade Portuguesa de Angiologia e Cirurgia Vascular e da Associação Portuguesa de Medicina Geral e Familiar.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x276/0c25/400d225/none/11506/IHIK/image_content_1493859_20180518181439.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Ministra do Mar nas comemorações do Dia do Empresário Madeirense</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/ministra-do-mar-nas-comemoracoes-do-dia-do-empresario-madeirense-YX3167809</link>
<guid isPermaLink="false">2d0ce857-d73f-43b0-8439-713cb9aa1e33</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 17:01:43 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/443x225/19c0/400d225/none/11506/MHWK/image_content_1493806_20180518180144.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Ministra do Mar, Ana Paula Vitorino, marcará presença, no dia 21 de Maio, segunda-feira, às 15h45, nas comemorações do Dia do Empresário Madeirense, evento que terá lugar no Centro de Congressos da Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A intervenção de Ana Paula Vitorino está agendada para as 15h45, assinalando a sessão de encerramento do evento, que decorre entre os dias 20 e 21 de Maio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com esta presença, a Ministra do Mar reconhece a importância do papel dos empresários madeirenses na dinamização da economia regional e nacional. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;À margem das comemorações, Ana Paula Vitorino realizará ainda encontros com diferentes entidades regionais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PROGRAMA:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dia 20 de Maio&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;09h00: Torneio de Golf 600 anos da Descoberta da Madeira ACIF / SGF – Clube de Golf do Santo da Serra&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dia 21 de Maio&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12h00: Almoço – Quinta Vigia&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;14h00: Recepção dos convidados da Sessão Comemorativa – A Economia Sem Fronteiras – Centro de Congressos da Madeira&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;14h30: Sessão de abertura&lt;/p&gt;&lt;p&gt;               Presidente da Direção da ACIF-CCIM – Cristina Pedra Costa&lt;/p&gt;&lt;p&gt;               Presidente do Governo Regional da Madeira – Miguel Albuquerque&lt;/p&gt;&lt;p&gt;                                                                                                                                             &lt;/p&gt;&lt;p&gt;15h30: Homenagem ao Empresário&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15h45: Sessão de encerramento&lt;/p&gt;&lt;p&gt;               Senhora Ministra do Mar – Ana Paula Vitorino&lt;/p&gt;&lt;p&gt;               Senhor Representante da República – Ireneu Barreto&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;16h20: Coffee – break&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;16h40: Debate: A Economia Sem Fronteiras&lt;/p&gt;&lt;p&gt;              Administrador Executivo do Millennium bcp - Rui Manuel Teixeira &lt;/p&gt;&lt;p&gt;              Partner PwC - Rosa Areias&lt;/p&gt;&lt;p&gt;              Criadora de moda - Fátima Lopes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;              Presidente do Conselho de Administração da Douro Azul - Mário Ferreira &lt;/p&gt;&lt;p&gt;            &lt;/p&gt;&lt;p&gt;             Moderação: Porto Canal – Júlio Magalhães&lt;/p&gt;&lt;p&gt;             RTP Madeira – Cesário Camacho&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;19h30: Jantar de gala – Pestana Casino Park – Restaurante Panorâmico&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/443x225/19c0/400d225/none/11506/MHWK/image_content_1493806_20180518180144.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Número de empresas não financeiras na Madeira cresceram em 2016 face a 2015</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/numero-de-empresas-nao-financeiras-na-madeira-cresceram-em-2016-face-a-2015-CX3167712</link>
<guid isPermaLink="false">5beaf0a4-2e72-44ff-9c17-5338aec17c64</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 16:47:56 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/682x225/281c0/400d225/none/11506/UEHW/image_content_1493725_20180518174409.jpg"&gt;&lt;p&gt;A DREM disponibiliza hoje no seu portal de estatísticas oficiais, um conjunto de quadros relativos às empresas financeiras e não financeiras com sede na RAM, com informação para o período 2008-2016.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 2016, existiam 25 351 empresas com sede na RAM, 243 das quais financeiras e 25 108 não financeiras. No total de empresas da RAM trabalhavam 65 276 pessoas, 64 881 das quais nas empresas não financeiras e os restantes 395 nas empresas financeiras.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Face a 2015, o número de empresas não financeiras cresceu 3,1%, enquanto o pessoal ao serviço aumentou 4,2%. Este aumento resulta do acréscimo de pessoal ao serviço nas sociedades (+4,3%) e nas empresas individuais (+3,9%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em termos de dimensão, as empresas regionais pertencem quase exclusivamente (99,94%) ao grupo das PME. Dentro destas, a maior parte são microempresas (96,4% das PME). O número de empresas não financeiras de média dimensão fixava-se, em 2016, nas 112 não sofrendo alterações em relação a 2015, existindo 15 de grande dimensão, mais três que no ano precedente. No caso particular das sociedades, as de dimensão micro também são dominantes (89,0% do total de sociedades), enquanto a percentagem de sociedades de pequena e média dimensão fixava-se em 9,5% e 1,4% do total, respectivamente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Volume de Negócios (VVN) das empresas não financeiras regionais aumentou 4,9% entre 2015 e 2016, para os 4,1 mil milhões de euros. O Valor Acrescentado Bruto (VAB), que grosso modo corresponde à diferença entre a produção e os consumos intermédios aumentou 10,5% para os 1,3 mil milhões de euros. O Resultado Líquido do período apresenta também uma performance positiva face a 2015 crescendo 72,9% para os 418,4 milhões de euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Atendendo à série disponível (2008-2016), é de frisar que no caso do pessoal ao serviço e VAB das empresas não financeiras o valor de 2016 é o mais alto dos últimos 5 anos. No caso do VVN, o valor do ano em referência é um máximo dos últimos 4 anos, enquanto que o Resultado Líquido do período é o mais elevado da série publicada (2008-2016).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A análise por sector de actividade económica evidencia que o sector do “Alojamento, restauração e similares” é aquele que se destaca como principal gerador do VAB empresarial. Com efeito, este sector concentra 23,3% do VAB (302,2 milhões de euros). Segue-se o “Comércio” com 17,1% (221,1 milhões de euros), os “Transportes e Armazenagem” com 11,3% (146,1 milhões de euros) e a “Construção” com 9,5% (122,5 milhões de euros).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O número de estabelecimentos de empresas não financeiras na Região em 2016 ascendia a 26 705, +3,4% que em 2015. O pessoal ao serviço nestes estabelecimentos atingia os 72 978, evidenciando um crescimento de 3,8% entre 2015 e 2016. Por sua vez, o volume de negócios fixou-se em 4,8 mil milhões de euros, crescendo 5,7% face a 2015.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/682x225/281c0/400d225/none/11506/UEHW/image_content_1493725_20180518174409.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Costa anuncia redução “substancial” do IRC para empresas do interior </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/costa-anuncia-reducao-substancial-do-irc-para-empresas-do-interior-HX3167687</link>
<guid isPermaLink="false">b33a07e2-a0f7-4299-9be1-b9ccdb1c5ea8</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 16:37:35 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/405x225/5c0/400d225/none/11506/PWKO/image_content_1493715_20180518173736.jpg"&gt;&lt;p&gt;O primeiro-ministro anunciou hoje a intenção do Governo de baixar substancialmente o IRC para empresas instaladas no interior do país, podendo atingir uma “colecta zero” em função do número de postos de trabalho criados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Iremos rever o quadro fiscal aplicável, reforçando a discriminação positiva do interior. Entre outras medidas, tencionamos que as empresas dos territórios de mais baixa densidade populacional possam beneficiar de reduções substanciais do IRC, podendo chegar até a uma colecta zero, em função do número de postos de trabalho”, declarou o líder do executivo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;António Costa falava na cerimónia de apresentação do relatório do Movimento pelo Interior, no antigo Museu dos Coches, tendo a escuta-lo na primeira fila da plateia o chefe de Estado, Marcelo Rebelo de Sousa, e o presidente da Assembleia da República, Eduardo Ferro Rodrigues.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na sua intervenção, o primeiro-ministro voltou a criticar a intenção da Comissão Europeia de cortar verbas ao fundo de coesão, salientou a abertura do Governo para ponderar as propostas do Movimento pelo Interior, mas avançou ainda com outras medidas que o seu executivo tenciona adoptar a curto prazo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Vamos lançar uma linha de crédito no montante de 100 milhões de euros, destinada exclusivamente a pequenas e microempresas situadas no interior, para financiamento de projectos de criação, expansão ou modernização de unidades produtivas”, declarou também o primeiro-ministro. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na primeira fila da plateia estavam ainda a ouvir as palavras do primeiro-ministro os líderes do PSD, Rui Rio, e do CDS-PP, Assunção Cristas, o presidente da Associação Nacional dos Municípios Portugueses (ANMP), Manuel Machado, assim como os ministros da Presidência (Maria Manuel Leitão Marques), das Infraestruturas e Planeamento (Pedro Marques), Adjunto (Pedro Siza Vieira) e da Administração Interna (Eduardo Cabrita).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Após breves discursos proferidos pelos presidentes das Câmaras de Vila Real, o socialista Rui Santos, e da Guarda, o social-democrata Álvaro Amaro, o primeiro-ministro fez um balanço da atividade até agora desenvolvida pela Unidade de Missão para o Interior nomeada pelo seu executivo em dezembro de 2015.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No que respeita ao processo de revisão do Programa Nacional para a Coesão Territorial, que se concretizará na próxima semana, António Costa referiu que uma das linhas centrais passará pela continuação da aposta “na atração de investimento criador de emprego, para assim fixar população nos territórios do interior”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Na reprogramação do Portugal 2020 - e no âmbito dos sistemas de incentivos ao investimento empresarial exclusivamente dirigidos aos territórios do interior - teremos um programa para apoiar investimentos de 1700 milhões de euros no período de 2019 a 2021. Para além de incentivos ao investimento em capital fixo, como no atual modelo, este programa apoiará igualmente a criação de postos de trabalho, por forma a apoiar não apenas indústrias de capital intensivo, mas também actividades mais associadas à criação de emprego qualificado no interior”, adiantou ainda o primeiro-ministro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na sua intervenção, António Costa sustentou que, desde que o seu executivo iniciou funções, os sistemas de incentivos ao investimento empresarial em territórios de baixa densidade já atraíram 1840 milhões de euros de investimento privado para os territórios do interior, criadores de 8500 postos de trabalho. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Apostámos na atracção de investimento estrangeiro, com programas específicos dirigidos ao interior, que já captaram 375 milhões de euros”, disse, antes de traçar uma linha de demarcação face ao anterior Governo, apontando que nos últimos anos foram reabertos 20 tribunais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Criámos 43 juízos de proximidade, beneficiando mais de 800 mil pessoas, criámos um programa de atracção de médicos para territórios carenciados, mantivemos abertas 400 turmas com menos de 21 alunos, aumentámos a oferta de vagas no Ensino Superior no interior. Criámos dez lojas do cidadão e 215 espaços do Cidadão no interior”, acrescentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/405x225/5c0/400d225/none/11506/PWKO/image_content_1493715_20180518173736.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Colisão na rotunda do Pilar provoca avultados danos materiais</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/colisao-na-rotunda-do-pilar-provoca-avultados-danos-materiais-EX3167600</link>
<guid isPermaLink="false">d5f35315-e286-43e2-9003-fb7207149a16</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 16:16:56 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreia Dias Ferro</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/OUJK/image_content_1493580_20180518171553.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um acidente ocorrido esta tarde, na rotunda do Pilar, em São Martinho, provocou elevados danos nas viaturas envolvidas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao que tudo indica, uma colisão entre duas viaturas ligeiras fez com que uma delas acabasse por embater na parede de um estabelecimento comercial, localizado nas imediações da rotunda.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com o que foi possível apurar, não foi necessária a intervenção dos bombeiros, mas a PSP esteve no local a disciplinar o trânsito, que esteve bastante condicionado.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/OUJK/image_content_1493580_20180518171553.jpg">
<media:title>Foto Paulo Pereira</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/SVJK/image_content_1493604_20180518171553.jpg">
<media:title>Foto Paulo Pereira</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x533/0c154/400d225/none/11506/BEMF/image_content_1493603_20180518171553.jpg">
<media:title>Foto Paulo Pereira</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x534/0c171/400d225/none/11506/CELY/image_content_1493602_20180518171553.jpg">
<media:title>Foto Paulo Pereira</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Grupo ‘Dolcemente’ assinala 10.º aniversário com um concerto</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/grupo-dolcemente-assinala-10--aniversario-com-um-concerto-CX3167576</link>
<guid isPermaLink="false">19f3ff79-4680-4b5b-b0dd-954c20906bcc</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 16:04:16 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x283/0c0/400d225/none/11506/TUNG/image_content_1493530_20180518170417.jpg"&gt;&lt;p&gt;No âmbito da Temporada Artística ‘2018, uma iniciativa da Secretaria Regional de Educação, o grupo ‘Dolcemente’, da Direção Regional de Educação / Direcção de Serviços de Educação Artística e Multimédia (DSEAM), assinala o seu 10.º aniversário com um concerto no domingo, dia 20 de maio, no Centro de Promoção Cultural de São Vicente, pelas 17 horas. Este concerto é gratuito e aberto ao público.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O ‘Dolcemente’ é um grupo composto por professores da DSEAM, nomeadamente Sara Faria (flautas de bisel); Teresa Leão (bandolim); Iryna Bandura (violoncelo) e José António Silva (guitarra). A escolha deste nome advém das características tímbricas dos instrumentos envolvidos, no que diz respeito à delicadeza do som.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para este concerto, o grupo contará com a presença de quatro convidados: Catarina Canhoto (soprano), Fábio Ferro (tenor), Eduardo Fernandes (percussão) e Roberto Moritz (viola de arame. Serão interpretadas obras que compreendem os séculos XV, XVI, XVII e XVIII. A adjectivar este momento musical estarão sentimentos como devoção, diversão, melancolia, tristeza e paixão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este grupo foi criado em 2008 e dedica-se, quase em exclusivo, à interpretação de música de câmara antiga, dos períodos medievais ao barroco. Desde a sua formação, destaca-se a participação em concertos da Temporada Artística da DSEAM, em simbiose com outros grupos desta instituição, a participação no Mercado Quinhentista de Machico, na cerimónia oficial de abertura dos 500 Anos da Diocese do Funchal e no projeto de homenagem a Zeca Afonso, “O que faz falta”, em 2015 e 2016.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dada a constituição instrumental atípica do grupo, as músicas escolhidas são adaptadas e cada elemento, além de acompanhador, representa também o papel de solista, resultando, deste modo, numa sonoridade única com características igualmente originais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x283/0c0/400d225/none/11506/TUNG/image_content_1493530_20180518170417.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Tiroteio em escola do Texas faz número indeterminado de mortos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/tiroteio-em-escola-do-texas-faz-numero-indeterminado-de-mortos-EX3167457</link>
<guid isPermaLink="false">829c927e-8707-4525-98c7-3aa1f7654786</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 15:40:16 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PSMK/image_content_1493360_20180518164017.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um tiroteio ocorrido hoje de manhã na escola secundária de Santa Fé, no estado norte-americano do Texas, fez um número ainda por determinar de mortos e feridos, indicaram fontes policiais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O xerife do condado de Harris, onde se situa Santa Fé, Ed González, indicou na sua conta da rede social Twitter que “há vários mortos” em consequência do ataque com arma de fogo cujo autor, que não foi identificado, se encontra detido, segundo informação prévia da polícia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“As equipas de socorro estão a tratar dos feridos. A informação ainda é preliminar, mas há vários mortos”, escreveu González, sem fornecer mais pormenores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PSMK/image_content_1493360_20180518164017.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Juiz declara “sem efeito” constituição de Manuel Pinho como arguido no processo EDP</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/juiz-declara-sem-efeito-constituicao-de-manuel-pinho-como-arguido-no-processo-edp-KX3167396</link>
<guid isPermaLink="false">252b8bd6-6c1a-469e-a3e5-755c4fd551e5</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 15:28:06 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x226/0c0/400d225/none/11506/MSNU/image_content_1493351_20180518162807.jpg"&gt;&lt;p&gt;O juiz de instrução criminal Ivo Rosa considerou “sem efeito” a constituição como arguido do ex-ministro da Economia Manuel Pinho no processo da EDP, após aceitar ter existido uma irregularidade, revelou hoje o advogado Ricardo Sá Fernandes.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo adianta uma nota de Ricardo Sá Fernandes enviada à agência Lusa, em consonância com a decisão de considerar “sem efeito” a constituição de Manuel Pinho como arguido, o juiz determinou ainda a “extinção do termo de Identidade e Residência (TIR)”, medida de coação a que o antigo ministro estava sujeito.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Manuel Pinho foi constituído arguido no processo EDP em 03 de julho de 2017, não lhe tendo sido então tomadas declarações, nem comunicados os factos concretos que lhe eram imputados, lembrou o advogado, que pediu a nulidade da constituição do ex-ministro como arguido considerando que “não respeitou princípios fundamentais do processo penal”. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x226/0c0/400d225/none/11506/MSNU/image_content_1493351_20180518162807.jpg"/>
</item>
<item>
<title>“Uma floresta segura depende de toda a população”, diz Susana Prada</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/uma-floresta-segura-depende-de-toda-a-populacao-diz-susana-prada-HX3167328</link>
<guid isPermaLink="false">d6f92758-8d39-42b9-ad12-5684ecca275b</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 15:19:31 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/404x225/2c0/400d225/none/11506/MRLN/image_content_1493288_20180518161932.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Governo Regional, através da Secretaria Regional do Ambiente e Recursos Naturais, está a proceder uma intervenção florestal preventiva numa área de 55 hectares, tradicionalmente utilizada pela população para convívios no Verão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;E, por isso, está a ser efectuada a limpeza de giesta e carqueja, plantas invasoras altamente combustíveis, e o desbaste de árvores, sendo que, a partir de Outubro, serão plantadas espécies mais resistentes aos fogos como loureiros, carvalhos e castanheiros, num total de 25 mil plantas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Susana Prada, secretária regional do Ambiente e Recursos Naturais, relembrou que “uma floresta segura depende de toda a população”. E, por isso, considera que estas acções de limpeza são de extrema importância.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A governante revelou que, este ano, foram limpos um total de 80 hectares e cerca de 300, no ano passado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/404x225/2c0/400d225/none/11506/MRLN/image_content_1493288_20180518161932.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Advogado diz que arguidos se deslocaram à academia do Sporting para falar com os jogadores</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/advogado-diz-que-arguidos-se-deslocaram-a-academia-do-sporting-para-falar-com-os-jogadores-AX3167345</link>
<guid isPermaLink="false">c6cbec02-b13f-4b37-b380-cbe3b1fc02c9</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 14:58:14 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/RRNR/image_content_1493294_20180518155814.jpg"&gt;&lt;p&gt;A deslocação dos adeptos do Sporting envolvidos nos incidentes de terça-feira na academia do clube, em Alcochete, terá sido convocada apenas com o intuito de conversar com os jogadores, defendeu hoje o advogado de um dos 23 arguidos detidos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Guilherme Oliveira falava aos jornalistas à entrada para o tribunal do Barreiro, onde já foram retomados os trabalhos de inquirição de quatro dos nove arguidos que decidiram prestar declarações&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com o advogado, o grupo terá sido convocado através do WhatsApp, uma aplicação de mensagens para telemóveis, e deslocou-se à academia do Sporting para falar com os jogadores, a exemplo do que será prática comum, não só entre adeptos do Sporting, mas também de outros clubes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Guilherme Oliveira deixou em aberto a possibilidade de alguns elementos do grupo poderem ter ido à academia com outras intenções, mas defendeu que não seria esse o objecto da iniciativa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Confrontado com o facto de os arguidos se terem apresentado de cara tapada, o advogado defendeu que esse facto só por si não significa que os suspeitos fossem com intenção de agredir alguém, admitindo que alguns deles o poderão ter feito apenas para de proteger a identidade e não serem prejudicados no trabalho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A comunicação social é intimidatória e eu se pudesse também preferia estar aqui de cara tapada”, disse Guilherme Oliveira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Antes do primeiro treino para a final da Taça de Portugal, em que o Sporting defronta o Desportivo das Aves, a equipa de futebol foi atacada na academia de Alcochete, na terça-feira, por um grupo de cerca de 50 alegados adeptos encapuzados, que agrediram técnicos e jogadores. A GNR deteve 23 dos atacantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paralelamente, a Polícia Judiciária deteve na quarta-feira quatro pessoas na quarta-feira sequência de denúncias de alegada corrupção em jogos de andebol, incluindo o diretor desportivo do futebol, André Geraldes, que foi libertado sob caução e impedido de exercer funções desportivas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O cenário agravou-se com as demissões na quinta-feira da Mesa da Assembleia-Geral, em bloco, e da maioria dos membros do Conselho Fiscal e Disciplinar, instando o presidente do Sporting a seguir o seu exemplo, mas Bruno de Carvalho anunciou ao fim do dia que se irá manter no cargo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/RRNR/image_content_1493294_20180518155814.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Operação ‘CashBall’ com sete arguidos </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/operacao-cashball-com-sete-arguidos-LX3167287</link>
<guid isPermaLink="false">af118886-f54c-4fb1-9abf-596fc1d937f7</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 14:48:11 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/IRMK/image_content_1493267_20180518154812.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Ministério Público constituiu mais três arguidos no âmbito da operação ‘CashBall’ que investiga a viciação de resultados desportivos, aumentando para sete, indicou hoje à agência Lusa a Procuradoria-Geral da República (PGR).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Numa resposta enviada à Lusa, a PGR refere que “a designada Operação CashBall tem sete arguidos constituídos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta operação tinha até ao momento quatro arguidos, designadamente o diretor para o futebol do Sporting, André Geraldes, e os empresários Paulo Silva e João Gonçalves, além de Gonçalo Rodrigues, igualmente funcionário do clube ‘leonino’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/IRMK/image_content_1493267_20180518154812.jpg"/>
</item>
<item>
<title>“O Rali de Santa Cruz não é uma iniciativa da Câmara Municipal de Santa Cruz”, esclarece a autarquia</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/home/o-rali-de-santa-cruz-nao-e-uma-iniciativa-da-camara-municipal-de-santa-cruz-esclarece-a-autarquia-FX3167142</link>
<guid isPermaLink="false">c62a676e-8e6e-474d-b1b4-d972478b30fd</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 14:36:39 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x265/0c20/400d225/none/11506/JRLI/image_content_1493259_20180518153345.jpg"&gt;&lt;p&gt;Uma vez que a organização culpa a autarquia pela não realização do rali, a Câmara esclarece que “o Rali de Santa Cruz não é uma iniciativa da Câmara Municipal de Santa Cruz”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não sendo uma iniciativa da autarquia, não nos responsabilizamos pela sua não realização, nem podemos ser responsabilizados.  Pelas mesmas razões, é completamente inaceitável que a organização planeie e defina o que chama de padrões de exigência para depois exigir que os mesmos sejam pagos por terceiras entidades, nomeadamente por organismos públicos que têm regras de financiamento e de gestão”, aponta numa nota de imprensa enviada à redacção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A autarquia de Santa Cruz diz ainda que “organizar eventos de excelência com o dinheiro do povo” não parece “uma organização racional ou justa”. “Referimos, a propósito, que uma das exigências da organização deixaria o socorro à população completamente deficitário, uma vez que o número de ambulâncias exigido pela organização era irracional e impraticável”, acrescenta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além disso, refere que “a organização pede desculpas à população de Santa Cruz. Pois a Câmara Municipal também pede desculpas pelo que se fez no passado, em que entidades externas à Câmara organizava eventos para o povo pagar, o que levou esta autarquia à falência”. “Esta situação não se vai repetir enquanto o JPP estiver na autarquia de Santa Cruz. Ou seja, não vamos patrocinar cegamente eventos, que pedem meios e dinheiro, sem explicar muito bem para quê”, diz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Câmara Municipal de Santa Cruz afirma, de igual forma, que “qualquer um faz eventos de sucesso com o dinheiro que é de todos, o difícil é tornar sustentável os eventos, sem ficar a contar com dinheiro e meios pedidos, via mail, em vésperas das organizações dos eventos e sem respeitar prazos e formas de financiamento”. “Lembramos que a Câmara Municipal de Santa Cruz tem regras para a atribuição de dinheiros públicos, as quais estão devidamente regulamentadas”, acrescenta ainda.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x265/0c20/400d225/none/11506/JRLI/image_content_1493259_20180518153345.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Professores e educadores manifestam-se este sábado</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/professores-e-educadores-manifestam-se-este-sabado-FX3167117</link>
<guid isPermaLink="false">7e58155c-e2a0-49c9-807d-cd7f96a13175</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 14:19:32 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/UGRP/image_content_1493253_20180518151933.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Sindicato dos Professores da Madeira revela, numa nota de imprensa enviada à redacção, que se realiza amanhã, dia 19 de Maio, pelas 15 horas, uma manifestação de professores e educadores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A iniciativa visa exigir o respeito pela dignidade da sua carreira profissional, principalmente no que diz respeito à recuperação do tempo de serviço congelado; justa vinculação dos docentes contratados; horários adequados ao exercício da actividade profissional docente; medidas que combatam e previnam o desgaste e o envelhecimento profissional e aposentação justa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Refira-se que, esta jornada de luta, inicia-se com uma concentração junto à Assembleia Legislativa Regional rumo à residência oficial do presidente do Governo Regional, onde será entregue uma resolução aprovada pelos docentes presentes nesta manifestação.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/UGRP/image_content_1493253_20180518151933.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Escola Gonçalves Zarco realiza iniciativa para alunos e desempregados</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/escola-goncalves-zarco-realiza-iniciativa-para-alunos-e-desempregados-LX3167085</link>
<guid isPermaLink="false">a60caf98-b825-4a5c-901d-683754e95c66</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 14:09:18 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/TBRP/image_content_1493227_20180518150821.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Escola Gonçalves Zarco, através deste Polo de Emprego e da Coordenação de Modalidades Profissionalizantes, organiza, nos próximos dias 21 e 22 de Maio, pelas 10h15, no átrio da escola um evento alusivo à orientação escolar e profissional destinado a alunos e a desempregados que se intitula ‘Traçar Caminhos para o Futuro’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As actividades, que incluem uma demonstração de combate em áreas edificadas pelo exército, com a simulação de uma operação de resgate, visam, para aqueles que estão a concluir os estudos e que pretendem integrar o mercado trabalho ou prosseguir estudos a nível superior, promover a exploração das oportunidades que existem. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por outro lado, para aqueles que se encontram em situação de desemprego, as actividades serão voltadas para as questões relacionadas com o recrutamento e selecção e, sobretudo, qual o perfil desejado pelo empregador.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O programa da actividade, na parte da manhã, do dia 21 de Maio, abarca demonstrações da Equipa Cinotécnica da GNR, uma actividade de Demonstração de Combate em áreas Edificadas pelo Exército. Estarão ainda presentes empresas de recrutamento bem como instituições de Ensino Superior, o Instituto Superior de Administração e Línguas – Isal e a Universidade da Madeira – UMa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na parte da tarde, pelas 15 horas, estão previstas sessões no âmbito do recrutamento e selecção sobre os serviços disponibilizados pelos Polos de Emprego, bem como os programas disponibilizados pelo Instituto de Emprego da Madeira e, por fim, uma sessão acerca das Políticas Municipais de Emprego no Funchal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No dia 22 de Maio, a manhã será destinada à temática ‘Transição para a Vida Activa’, onde ex-alunos da Escola Gonçalves Zarco darão o seu testemunho. Por fim, na parte da tarde, realizam-se sessões subordinadas ao Programa Eurodisseia, ao Voluntariado Europeu e à Rede Eures – Mobilidade Laboral na Europa.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/TBRP/image_content_1493227_20180518150821.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Acidente na via rápida no Funchal fere motociclista</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/acidente-na-via-rapida-no-funchal-fere-motociclista-MX3167068</link>
<guid isPermaLink="false">947f4e4d-6920-4c8b-b7b9-984efcfd9c03</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 13:59:22 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreia Dias Ferro</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/HRJK/image_content_1493221_20180518145923.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um motociclista ficou ferido, pelas 13h50 de hoje, após uma colisão com uma viatura ligeira, à saída da via rápida, em Santo António.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Bombeiros Municipais de Machico socorreram o motociclista, uma vez que o acidente ocorreu no sentido Funchal-Santa Cruz. A ambulância da corporação machiquense retornava do hospital, quando se apercebeu do acidente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O sinistrado apresentava várias escoriações e queixava-se de dores no corpo. A vítima estava consciente e orientada e foi transportada ao Hospital Dr. Nélio Mendonça.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/HRJK/image_content_1493221_20180518145923.jpg"/>
</item>
<item>
<title>CDU denuncia agressão ambiental promovida pela Câmara do Funchal e Governo Regional</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/cdu-denuncia-agressao-ambiental-promovida-pela-camara-do-funchal-e-governo-regional-IX3167039</link>
<guid isPermaLink="false">f574afb6-0897-4a65-bbd0-66b96d896181</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 13:54:47 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c25/400d225/none/11506/HRIJ/image_content_1493215_20180518145438.jpg"&gt;&lt;p&gt;A CDU acusou hoje a Câmara do Funchal de ser conivente com o Governo Regional pela praga das pedreiras e britadeiras que constituem a grande agressão à paisagem e ao ambiente no Funchal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Na porta de entrada do Parque Ecológico do Funchal, a Câmara Municipal do Funchal mostra-se incapaz de tomar medidas para resolver aquela agressão paisagística e ambiental”, disse Edgar Silva, coordenador regional da CDU.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O porta-voz apontou que “aquela mancha na paisagem, que invade o Parque Ecológico, é uma “demonstração evidente do modo como a governação se verga a interesse económicos, pondo em causa valores ambientais e o interesse público”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É da exclusiva responsabilidade dos governantes, aquela agressão ambiental, que é contrária às prioridades ecologistas de um justo desenvolvimento local e regional”, referiu.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c25/400d225/none/11506/HRIJ/image_content_1493215_20180518145438.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Nova investigação confirma deficiência de selénio em Portugal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/nova-investigacao-confirma-deficiencia-de-selenio-em-portugal-KY3166936</link>
<guid isPermaLink="false">47581ff5-624b-442a-8e44-0299a658ece8</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 13:50:11 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/423x225/12c0/400d225/none/11506/IRLM/image_content_1493209_20180518145012.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Pharma Nord, um dos maiores fabricantes de suplementos alimentares da Europa, organizou ontem no hotel Meliá Madeira Mare, uma sessão de esclarecimento com o objectivo de alertar para a carência de selénio nos solos portugueses e consequências para a saúde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A sessão, que teve como convidados Catarina Galinha, engenheira biológica e investigadora do Instituto Superior Técnico de Lisboa, e Miguel Baião, médico especialista em Medicina Geral e Familiar, Medicina Integrativa e Ortomolecular, contou com uma audiência de mais de 70 convidados entre médicos, farmacêuticos e nutricionistas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A primeira intervenção foi de Catarina Galinha, que fez parte da equipa de investigadores do Instituto Superior Técnico de Lisboa responsável pela realização de um estudo que procurou avaliar a concentração de selénio nos solos portugueses. Para a realização do estudo foram recolhidas amostras de solo em várias regiões do país, principalmente conhecidas pela cultura de cereais, uma vez que o trigo é o principal cereal consumido pelos portugueses e uma fonte de selénio presente diariamente na alimentação, através das massas e do pão. Foram recolhidas amostras de Trás-os-Montes, Beira Alta, Baixo Alentejo e Alto Alentejo. Das amostras recolhidas os níveis mais altos de selénio encontrados no solo foram em Trás-os-Montes (225 µg kg-1) e, mesmo esses, revelaram-se baixos, uma vez que os solos deviam conter, no mínimo, 600 µg kg-1 para que o trigo pudesse apresentar um nível adequado de selénio. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Confrontados com os baixos resultados, os investigadores estudaram, numa segunda fase, se seria possível aumentar a quantidade de selénio presente no trigo através da adição ao solo e da adição através da rega. Os resultados foram positivos e confirmaram que a adição através da rega é a forma mais eficaz, permitindo aumentar a quantidade de selénio no grão de trigo até 40 vezes. Contudo, em Portugal não existe uma lei que obrigue os agricultores a utilizar fertilizantes com selénio, quer através do sistema de rega quer directamente nos solos, o que faz com que o problema persista. Havendo baixos níveis de selénio no trigo nacional podemos concluir que existe uma deficiência deste mineral na população.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este não é um problema apenas de Portugal, estima-se que cerca de 20% da população europeia não obtém a quantidade diária recomendada de selénio (55 µg), a diferença é que nos outros países já foram implementadas acções para contrariar este problema. Na Finlândia a legislação obriga ao uso de selénio nos fertilizantes. Portugal ainda está longe desta realidade e, por isso, uma forma eficaz e segura de garantir a ingestão adequada deste mineral é através de suplementos alimentares.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A segunda intervenção da noite ficou a cargo de Miguel Baião, que explicou a importância do selénio para a saúde e potenciais consequências da sua deficiência. O selénio é um mineral que, apesar de necessário em pequenas quantidades, tem um papel essencial ao nível do sistema imunitário, tem funções antioxidantes e de regulação de glândulas, como a tiróide. Os primeiros sinais de falta de selénio são unhas enfraquecidas e cabelo baço, podendo levar ainda a um aumento do risco de doenças cardiovasculares ou de cancro. Apesar de a dose diária recomendada de selénio estar estabelecida nos 55 µg, grupos de risco, como fumadores, doentes celíacos ou pessoas que apresentem uma disfunção da tiróide, têm necessidade de ingerir níveis superiores, na ordem dos 100 µg&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/423x225/12c0/400d225/none/11506/IRLM/image_content_1493209_20180518145012.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Marta Soares diz que Bruno de Carvalho “é cada vez mais um homem só”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/marta-soares-diz-que-bruno-de-carvalho-e-cada-vez-mais-um-homem-so-IY3166912</link>
<guid isPermaLink="false">6f19b116-d781-43a4-b07e-376383384674</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 13:29:19 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/WJRP/image_content_1493081_20180518142920.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente demissionário da Mesa da Assembleia Geral (MAG) do Sporting, Jaime Marta Soares, disse hoje à Lusa que Bruno de Carvalho “é cada vez mais um homem só”, que age como se fosse dono do clube lisboeta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É cada vez mais um homem só e deveria pensar bem o mal que está a fazer ao Sporting. Não há nenhum diretor que possa ostentar a propriedade do clube que é isso que parece que Bruno de Carvalho está a fazer neste momento”, sustentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Marta Soares, que se demitiu na quinta-feira, em conjunto com os restantes membros da MAG sportinguista, reafirmou que a “resolução definitiva do problema” deve passar pela convocação “a breve prazo” de uma Assembleia Geral com nota de culpa para a destituição da direcção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Se Bruno de Carvalho entender continuar a não querer demitir-se, teremos de avançar com aquilo que os estatutos permitem que é a marcação de uma Assembleia Geral para a destituição dos órgãos sociais que restam”, assinalou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Marta Soares advertiu que a intransigência de Bruno de Carvalho e de vários membros do Conselho Directivo do Sporting em manter-se em funções “está a criar situações muito graves, que podem tornar-se irreversíveis”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“[Bruno de Carvalho] merece não sair empurrado. Deve sair pelo seu próprio pé e criar condições para que se ouçam os sócios, que são eles os donos do clube”, defendeu o presidente demissionário da MAG do clube de Alvalade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A polémica que envolve o Sporting agravou-se nos últimos dias, depois da derrota da equipa de futebol no domingo, no último jogo da I Liga de futebol, frente ao Marítimo, que fez o clube de Alvalade perder o segundo lugar para o Benfica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Antes do primeiro treino para a final da Taça de Portugal, em que o Sporting defronta o Desportivo das Aves, a equipa de futebol foi atacada na academia de Alcochete, na terça-feira, por um grupo de cerca de 50 alegados adeptos encapuzados, que agrediram técnicos e jogadores. A GNR deteve 23 dos atacantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paralelamente, a Polícia Judiciária deteve na quarta-feira quatro pessoas na sequência de denúncias de alegada corrupção em jogos de andebol, incluindo o diretor desportivo do futebol, André Geraldes, que foi libertado sob caução e impedido de exercer funções desportivas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O cenário agravou-se com as demissões na quinta-feira da Mesa da Assembleia Geral, em bloco, e da maioria dos membros do Conselho Fiscal e Disciplinar, instando o presidente do Sporting a seguir o seu exemplo, mas Bruno de Carvalho anunciou ao fim do dia que se irá manter no cargo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/WJRP/image_content_1493081_20180518142920.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Miguel Silva Gouveia na sessão de abertura do programa municipal ‘Promover o Empreendedorismo’</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/miguel-silva-gouveia-na-sessao-de-abertura-do-programa-municipal-promover-o-empreendedorismo-GY3166888</link>
<guid isPermaLink="false">aeabd93a-3a16-4934-9f0a-09a1389e570a</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 13:25:25 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/SPLJ/image_content_1493075_20180518142432.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Vice-Presidente da Câmara Municipal do Funchal, Miguel Silva Gouveia, esteve presente, esta manhã, na abertura do programa de formação ‘Promover o Empreendedorismo’, enquadrado na estratégia Municipal ‘Funchal Empreende’, e que visa capacitar e incentivar o empreendedorismo no concelho. O primeiro módulo, entre os três a serem leccionados até julho, aborda a temática do Alojamento Local, e decorre ao longo de todo o dia nos Paços do Concelho, tendo a Presidente da ACIF, Cristina Pedra, como formadora principal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Miguel Silva Gouveia realçou, na ocasião, que “o Funchal é, neste momento, a terceira melhor cidade do país para visitar, e a 13ª melhor cidade para investir. O Alojamento Local acaba por ser a fusão perfeita destas duas realidades, tendo sido possível assistir, nos últimos anos, a um crescimento significativo deste fenómeno.” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O autarca prosseguiu, considerando que “uma cidade, para ser economicamente sólida, depende sobretudo da robustez do seu tecido empresarial. Para a economia de uma cidade conseguir suplantar as crises que são, infelizmente, cíclicas, é, por isso, necessário existir um tecido empresarial forte. E para sermos mais fortes, precisamos de conhecer o meio e estudar os contextos, para podermos sempre acrescentar competitividade a toda a cadeia de valor.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Por vezes nota-se alguma preocupação, por parte de alguns agentes de mercado, sobre a possibilidade de o Alojamento Local vir a desvirtuar os destinos, por saturação do mercado. Uma das maiores características da cidade do Funchal é, contudo, ter as portas abertas ao mundo. Foi assim que crescemos e somos precisamente uma fusão de culturas. Em termos de Alojamento Local, a regra é a mesma e considero positivo continuarmos de portas abertas, considerando igualmente o impacto desta actividade em termos de Reabilitação Urbana, que é uma das estratégias fundamentais para o actual executivo. A Reabilitação Urbana permite, afinal, um ecossistema virtuoso de investimentos, reabilitando o património, edificado e criando emprego, com recurso à mão de obra especializada”, acrescentou ainda.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Vice-Presidente finalizou avançando que, “em termos de IFRRU, o Instrumento Financeiro para a Reabilitação e Revitalização Urbanas, apoiado pela Comissão Europeia, já temos registadas, no Funchal, 18 intenções de candidaturas. Este é um instrumento financeiro capitalizado por fundos comunitários, em que os municípios têm um papel fundamental na emissão das licenças prévias e, mercê do trabalho que enquanto Autarquia também temos sabido fazer, estes 18 pedidos reflectem, neste momento, cerca de 45 milhões de euros de investimento potencial na cidade do Funchal. São 45 milhões de capital a ser acrescentado à nossa economia, que se concretizarão também em termos de empregos e de bem-estar social e individual.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/SPLJ/image_content_1493075_20180518142432.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Rali de Santa Cruz foi cancelado</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/rali-de-santa-cruz-foi-cancelado-NY3166852</link>
<guid isPermaLink="false">edc54f75-6fce-41a5-b79d-706b06bd86c5</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 13:18:14 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x289/0c32/400d225/none/11506/VPOK/image_content_1493068_20180518141816.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Comissão Organizadora do Rali Município de Santa Cruz, da responsabilidade do Automóvel Clube de Santa Cruz (ACCS), informa que, “por não estarem reunidas as condições para a realização prova, decidiu adiar o evento para uma data a anunciar brevemente”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Os padrões de exigência que o ACCS coloca à realização das suas provas, não se coadunam com as condições actualmente permitidas pelas entidades públicas do Concelho”, refere o clube em comunicado, fazendo ainda questão de pedir a “todos os concorrentes/equipas, adeptos, comunicação social e população de Santa Cruz, desculpas”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A quarta prova do Campeonato da Madeira Coral de Ralis deveria realizar-se nos dias 8 e 9 de Junho. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao que tudo indica a prova deverá realizar-se no mês de Outubro, antes da última prova do calendário&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x289/0c32/400d225/none/11506/VPOK/image_content_1493068_20180518141816.jpg"/>
</item>
<item>
<title>CDS critica posição do Governo na questão da ADSE</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/cds-critica-posicao-do-governo-na-questao-da-adse-YY3166809</link>
<guid isPermaLink="false">c3d9f111-c274-4d2b-8b50-5c410a373f56</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 12:41:02 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Paula Henriques</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/OPNQ/image_content_1493011_20180518133805.jpg"&gt;&lt;p&gt;O CDS não deixou cair a discussão sobre o subsistema de saúde dos funcionários públicos que esteve esta semana em debate na Assembleia Legislativa da Madeira e voltou, através de Rui Barreto, ao tema para criticar a actuação do Governo Regional, que na opinião dos centristas não está a prestar “um mau serviço” a todos os madeirenses. Era melhor no  tempo de Alberto João Jardim, afirmou o deputado e vice-presidente do CDS-PP/M.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A ADSE abrange 46 mil beneficiários na Madeira e é financiada pelos 19 mil trabalhadores que descontam 13,5%, apontou. Se antes os utentes iam a uma consulta e tinham logo depois o reembolso, hoje a realidade é completamente diferente. De há três anos a esta parte o Governo “abdicou da autonomia”, criticou o centrista, ou seja de pagar directamente os reembolso da ADSE, preferindo enviando facturas e receitas para Lisboa para a partir de lá ser processado o pagamento. “Não só os beneficiários quando entregam já demoram meses para receber, como agora nem sabem o valor do reembolso”, lamentou Rui Barreto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O deputado não compreende como é que o executivo abdicou de uma matéria que considera de maior importância. “O CDS não pode estar mais em desacordo com o PSD e se havia matéria em que o Governo tinha de ser firme nas suas convicções e no valor da autonomia, era esta”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No documento partilhado com as redacções, o deputado critica ainda a falta de investimento na Madeira numa rede de prestadores de cuidados convencionada, que diz ser praticamente inexistente. E exemplificou: no continente se um beneficiário da ADFE for a um médico convencionado paga 3,99, aqui tem de pagar 55 euros e recebe 20,45 passados meses. Se fizer uma TAC, tem que adiantar os 200 euros; no continente apenas paga os 55 euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na era de Alberto João Jardim, comparou o deputado, os utentes “iam a uma consulta e recebiam o reembolso a pronto”, sem esperar meses e sem a incerteza dos valores a recuperar.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/OPNQ/image_content_1493011_20180518133805.jpg">
<media:title>Foto DR</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Afinal dono do bar onde criança morreu em insuflável só apanha 2 anos de prisão suspensa</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/afinal-dono-do-bar-onde-crianca-morreu-em-insuflavel-so-apanha-2-anos-de-prisao-suspensa-CY3166721</link>
<guid isPermaLink="false">863701ce-00f7-4f1d-a4c1-643496886cc2</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 12:18:55 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Miguel Fernandes Luís</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x263/0c32/400d225/none/11506/KHOO/image_content_1492935_20180518131629.jpg"&gt;&lt;p&gt;O tribunal de Santa Cruz aplicou dois anos de prisão, com pena suspensa, pelo crime de homicídio por negligência grosseira ao empresário espanhol Juan Gomez, que explorava o bar do Caniço onde uma criança morreu na queda de um insuflável que foi arrastado pelo vento em 15 de Maio de 2015. A informação consta da sentença cedida ao DIÁRIO pela advogada do arguido e vem corrigir todas as notícias divulgadas anteontem, dia da leitura da decisão do juiz António Martins, que apontavam para a condenação do empresário a cinco anos de prisão, além do pagamento de uma indemnização de 112 mil euros à família da criança.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Deste modo, os dois anos de prisão (com pena suspensa) acabam por ser uma pena leve, visto que a moldura penal do crime de homicídio por negligência grosseira vai de 1 mês a 5 anos de prisão.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x263/0c32/400d225/none/11506/KHOO/image_content_1492935_20180518131629.jpg">
<media:title>Imagem RTP-Madeira</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Miguel Albuquerque promove trilho no Rabaçal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/miguel-albuquerque-promove-trilho-no-rabacal-CY3166703</link>
<guid isPermaLink="false">095cefe3-2b2d-47b6-8311-20257b60f70d</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 12:08:20 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x285/0c30/400d225/none/11506/IIMW/image_content_1492875_20180518130820.jpg"&gt;&lt;p&gt;O sábado não vai ser de descanso para o presidente do Governo Regional que marca presença pela manhã na abertura do percurso recomendado da Lagoa do Vento, no Rabaçal depois da intervenção e á noite no Encontro de Jovens Talentos Quarto Crescente, na Praça do povo. No domingo Miguel Albuquerque também tem agenda, vai estar na Festa da Cebola, no Caniço.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O fim-de-semana para o chefe do Executivo madeirense mistura lazer com trabalho a começar amanhã pelas 11 horas no Rabaçal, onde vai percorrer o percurso da Lagoa do Vento, um caminho há muito conhecido, mas que sofreu melhoramentos e entra agora para a lista dos percursos recomendados. À noite vai estar no Encontro de Jovens Talentos Quarto Crescente, uma prova de talentos com alunos de várias instituições da Madeira e que está integrada nas comemorações dos 600 Anos do povoamento da Madeira e do Porto Santo. Pelas 21 horas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A visita à Festa da Cebola é no domingo, às 16 horas.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x285/0c30/400d225/none/11506/IIMW/image_content_1492875_20180518130820.jpg">
<media:title>Foto Arquivo</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Tendershore já lançou o ‘teaser’ da grande festa no Lido</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/videos/tendershore-ja-lancou-o-teaser-da-grande-festa-no-lido-EY3166666</link>
<guid isPermaLink="false">6ec2d199-637e-4601-a63d-cca829f86fb8</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 11:57:12 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Rúben Santos</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c42/400d225/none/11506/SWHJ/image_content_1492612_20180518125713.jpg"&gt;&lt;p&gt;A segunda edição da Tendershore volta-se de frente para o Oceano Atlântico, em pleno Complexo Balnear do Lido, no próximo dia 16 de Junho, dando as boas-vindas ao Verão com um sofisticado toque electrónico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Laura Jones, Emanuel Juanito e Miguel Macedo são o trio de luxo que dita as batidas numa matiné a decorrer entre as 19 e as 2 horas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Até lá, fique com o teaser lançado pela organização.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c42/400d225/none/11506/SWHJ/image_content_1492612_20180518125713.jpg"/>
<media:content>
<media:player url="https://youtu.be/c4SCyfgCpmQ"/>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Conselho Regional de Educação e Formação Profissional ainda não é realidade</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/conselho-regional-de-educacao-e-formacao-profissional-ainda-nao-e-realidade-FY3166623</link>
<guid isPermaLink="false">b8e818b2-7055-4a56-a984-22ebd5961f05</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 11:55:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Paula Henriques</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/TWNQ/image_content_1492601_20180518125451.jpg"&gt;&lt;p&gt;Para quando a reactivação do Conselho Regional de Educação e Formação Profissional (CREFP)? A questão é levantada pelo PS em documento enviado à redacção, dando conta dos passos que foram dados no plenário madeirense para o regresso deste órgão consultivo do Governo Regional em matéria de educação e alertando para a falta de concretização, passados seis meses desde a aprovação do diploma.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O CREFP é um órgão consultivo criado com o objectivo de colaborar na definição das políticas educativas e de formação profissional em 1998 e que funcionou até 2005.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“No plano político, o PS considera essencial que as linhas orientadoras e estratégias para a Educação e Formação Profissional sejam discutidas e definidas contando com os contributos de diversos actores da sociedade, promovendo-se assim uma democracia mais participada, não limitada ao Parlamento Regional”, defende Sofia Canha, chamando a atenção para a importância de colocar este órgão a trabalhar no sentido de alargar a discussão de temas actuais, como a reorganização da rede de escolas, a acção social escolar, o combate ao abandono escolar, o ensino profissional e profissionalizante, a formação ao longo da vida, as respostas sociais da escola aos alunos e famílias, as condições de trabalho dos docentes, as suas carreira e avaliação, a articulação entre as instituições educativas e as famílias, o combate ao insucesso e a avaliação do sistema educativo, entre outras, identificou em nome do grupo parlamentar do PS.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/TWNQ/image_content_1492601_20180518125451.jpg">
<media:title>Foto Arquivo</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>20,5 milhões elegem domingo um dos quatro candidatos presidenciais na Venezuela</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/20-5-milhoes-elegem-domingo-um-dos-quatro-candidatos-presidenciais-na-venezuela-DY3166599</link>
<guid isPermaLink="false">0df56e4c-0274-4011-b4d1-635d11154207</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 11:33:42 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PTMK/image_content_1492552_20180518123532.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Venezuela vai a eleições presidenciais no domingo, um processo para o qual estão convocados mais de 20,5 milhões de eleitores para escolherem entre quatro propostas distintas para governar o país.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No centro da campanha eleitoral esteve a crise política, económica e social que afeta o país, com todos os candidatos, inclusive Nicolás Maduro - que espera ser reeleito Presidente da Venezuela para o período 2019-2015 -, prometerem melhorar a economia do país.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para além do Presidente da República, os venezuelanos vão eleger os membros dos conselhos legislativos em 23 Estados do país. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Milhares de militares vigiam os mais de 14 mil centros eleitorais que se prevê estarem abertos entre as 06:00 e as 18:00 horas locais (entre as 11:00 e as 23:00 em Lisboa).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O principal candidato e atual Presidente, Nicolás Maduro, prometeu convocar um grande diálogo nacional e fazer “uma revolução económica dentro da revolução”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Diz manter-se fiel ao legado do falecido Hugo Chávez (Presidente entre 1999 e 2013), promete grandes mudanças económicas para solucionar a crise, usando o redesenhado “Plano da Pátria 2025” impulsionado pelo anterior líder socialista.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por outro lado, prometeu impulsar a produção nacional, “proteger” o povo com programas de assistência social, educação, habitação, distribuição de alimentos, medicamentos e a atribuição de bónus económicos através do “cartão da pátria” impulsado pelo Partido Socialista Unido da Venezuela.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O segundo candidato que concentra mais simpatias, para a imprensa local, é Henri Falcón, um dissidente do chavismo que acusa Nicolás Maduro de ter políticas económicas “erradas”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Falcón promete dolarizar a economia para equilibrar os salários e combater a hiperinflação no país, bem como pedir assistência ao Banco Mundial e ao Fundo Monetário Internacional para obter financiamento de forma a impulsar a atividade económica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No entanto, um importante setor da oposição tem apelado à abstenção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Falcón está apoiado pelo partido de esquerda Avançada Progressista e promete devolver aos donos as empresas expropriadas, assim como criar um “cartão solidário” com subsídios diretos para anciãos e crianças que frequentem às aulas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Promete ainda subsídios aos venezuelanos que suspenderam os seus estudos e emigraram, caso regressem ao país.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pela presidência da Venezuela concorre ainda o pastor evangélico Javier Bertucci, do partido ‘Esperança por um Câmbio’, que quer “contribuir” para reconstruir a Venezuela.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Acusado de candidatar-se para legitimar as eleições, propõe a abertura de um canal humanitário internacional de alimentos e medicamentos, melhorar os serviços públicos, a saúde, combater o desemprego, impulsar a construção de habitações sociais e dar segurança social aos venezuelanos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por outro lado, propõe reestruturar o sistema educativo, modernizar a saúde, impulsar a produção, combater a insegurança e profissionalizar os funcionários policiais. Quer ainda impulsar o turismo e restituir as relações internacionais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Também acusado de buscar legitimar as eleições, Reinaldo Quijada, do partido Unidade Política Popular 89, quer reconstruir política, institucional e economicamente a Venezuela.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O candidato diz querer um Banco Central da Venezuela completamente independente e autónomo, para poder vencer a crise e recuperar a economia venezuelana, defendendo que todos os poderes públicos venezuelanos devem ser autónomos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quijada acredita que é possível recuperar o setor produtivo, trabalhar em conjunto com os empresários e industriais, refinanciar a dívida pública e deter a emissão de dinheiro inorgânico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por fim, quer ainda abrir o país a investimentos estrangeiros e terminar com o sistema de controlo cambial que desde 2003 vigora no país e impede a livre obtenção local de moeda estrangeira.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PTMK/image_content_1492552_20180518123532.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Concorrência sem obstáculos à distribuição comum de medicamentos pela Plural e Farmadeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/concorrencia-sem-obstaculos-a-distribuicao-comum-de-medicamentos-pela-plural-e-farmadeira-YY3166573</link>
<guid isPermaLink="false">8d054634-28b4-4d9d-9a46-54b81b6d395a</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 11:31:31 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x265/0c20/400d225/none/11506/QTLI/image_content_1492546_20180518123132.jpg"&gt;&lt;p&gt;A criação de uma empresa comum da cooperativa de distribuição de medicamentos Plural Farmacêutica, sediada em Coimbra, e da Farmadeira, grupo de farmacêuticos/farmácias da Madeira, tem o aval da Autoridade da Concorrência (ADC), segundo um aviso publicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A decisão de não oposição da AdC a esta operação de concentração foi tomada na quinta-feira, em resposta a um pedido das empresas feito em finais de janeiro, alegando a autoridade que a operação de concentração não é suscetível de criar entraves significativos à concorrência.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Farmadeira foi criada em 1962, por um grupo de farmacêuticos e farmácias, para colmatar dificuldades no abastecimento das farmácias da Região Autónoma da Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Plural - que resultou da fusão em 2006 da Cofarbel, Farcentro e Farbeira - dedica-se ao comércio por grosso de medicamentos e outros produtos de saúde, em todo o território continental português e de forma esporádica e residual nos territórios das Regiões Autónomas da Madeira e Açores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No final do ano passado, em declarações à imprensa em Coimbra, o presidente da Plural, Miguel Silvestre, anunciou o desejo de a empresa chegar a todo o território nacional em dois a três anos, ultrapassando a atual cobertura de 75% do território nacional continental.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo esse responsável, a Plural já tinha como cooperadores na empresa, no final do ano passado, mais de um terço das farmácias portuguesas e registava 1.238 cooperadores entre as cerca de três mil farmácias existentes no país.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x265/0c20/400d225/none/11506/QTLI/image_content_1492546_20180518123132.jpg"/>
</item>
<item>
<title>5G “vai dar mais tempo e ferramentas” aos utilizadores das redes móveis</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/5g-vai-dar-mais-tempo-e-ferramentas-aos-utilizadores-das-redes-moveis-CY3166488</link>
<guid isPermaLink="false">b8876a70-d93c-4214-b2dc-a241d4e9936e</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 16:37:43 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Matilde Abreu</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/XDRP/image_content_1492479_20180518115101.jpg"&gt;&lt;p&gt;Após a sessão de apresentação da Rede do Futuro na Madeira, que decorreu ontem no Centro de Congressos, a NOS esteve na manhã desta sexta-feira na Universidade da Madeira (UMa), numa conversa com alunos sobre a evolução da tecnologia para um serviço revolucionário. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na sessão, Luís Miguel Santo, elemento da direcção de Engenharia de Rede Móvel e Terminais da NOS Comunicações, explicou aos alunos que a tecnologia 5G é o próximo a dar nas comunicações móveis, sendo que o 4.5G  vai ajudar a preparar o mercado para a chegada da mais recente tecnologia. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O 5G é uma tecnologia que nos dará melhorias na velocidade com que usamos o nosso ‘smartphone’, mas não só. Vai, também, permitir que liguemos, através de sensores, máquinas e aplicações de muito baixa latência”, realidade que ainda não é possível atingir com o 4G. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em termos práticos, a nova tecnologia “vai dar mais tempo e ferramentas” aos utilizadores das redes móveis. Pondo isto num contexto específico, “hoje por vezes, queremos ver um vídeo e, às vezes, ele não funciona bem em todos os pontos da ilha e objectivo do 5G é permitir que este vídeo, como exemplo de aplicação mais exigente, esteja fluído em qualquer parte”, explicou Luís Santo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em relação às máquinas, ainda “exploramos muito pouco a informação que temos nelas e estas tecnologias vão nos permitir utilizar informações de sensores para melhorarmos negócios, mas também aplicações no ‘smartphone’ para mais conforto e controlo nas nossas casas, para mais eficiência energética, traduzindo-se em benefícios financeiros para as pessoas”, concluiu. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/XDRP/image_content_1492479_20180518115101.jpg">
<media:title>Luís Santo, elemento da direcção de Engenharia de Rede Móvel e Terminais da NOS falou  com os alunos da UMa sobre os benefícios do 5G. </media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Juntos Pelo Povo aborda saúde com profissionais</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/juntos-pelo-povo-aborda-saude-com-profissionais-AY3166525</link>
<guid isPermaLink="false">d9e01b8d-e046-4eb0-bd47-24770139823d</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 10:39:16 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x330/0c0/400d225/none/11506/TTNN/image_content_1492519_20180518113840.jpg"&gt;&lt;p&gt;O partido Juntos Pelo Povo (JPP) promove amanhã as suas jornadas sobre a Saúde no auditório do Hotel Orquídea. O programa decorre durante a manhã e conta com a participação de parlamentares e de profissionais ligados à área.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A sessão de abertura é às 9h30, com o presidente do JP, Filipe Sousa. Patrícia Spínola também intervém antes do início do fórum, marcado para as 10 horas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Miguel Ferreira, médico e ex-presidente do conselho de administração do SESARAM, António Quintal, médico assistente de Cirurgia Geral, o enfermeiro-chefe Abel Viveiros e a farmacêutica hospitalar Beatriz Fernandes são os intervenientes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O encerramento das jornadas da saúde será com Rafael Macedo, coordenador do grupo da Saúde do JPP.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na próxima segunda-feira o partido será recebido pela Ministra do Mar, Ana Paula Vitorino. Em cima da mesa está a ligação por ferry ao continente, a questão da continuidade territorial e solidariedade, as directrizes da legislação da cabotagem insular, e a necessidade de um observatório para a regulação dos preços da operação portuária, revela o JPP.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x330/0c0/400d225/none/11506/TTNN/image_content_1492519_20180518113840.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Santa Cruz vai requalificar sete escolas do 1º Ciclo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/santa-cruz-vai-requalificar-sete-escolas-do-1-ciclo-AY3166507</link>
<guid isPermaLink="false">d87ea691-9ccc-48f4-88da-6cc07cfe0523</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 10:36:16 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Orlando Drumond</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x267/0c21/400d225/none/11506/FTMH/image_content_1492513_20180518113618.jpg"&gt;&lt;p&gt;Na abertura do V Encontro de Educação de Santa Cruz, Filipe Sousa, presidente da Câmara, reforçou que “esta ideia da escola e da educação enquanto motor de um programa de desenvolvimento sustentado” tem orientado a acção do seu executivo “com medidas de apoio que temos vindo a intensificar e que queremos continuar a promover”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dito isto, deu conta dos montantes em apoios e outros investimentos feitos pela autarquia sob a sua liderança. De acordo com o autarca do JPP, os investimentos realizados já ascendem a 1,3 milhões de euros (transportes escolares, manuais escolares, bolsas de estudo, atribuição de quadros interactivos e obras de requalificação), assumindo também o compromisso de investir mais 400 mil euros, no próximo ano, em obras de requalificação a realizar em sete escolas do 1º Ciclo (Caniço, Figueirinhas, Assomada, Camacha, Rochão, Dr. Clemente Tavares e Santa Cruz).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oportunidade para também anunciar que, “a partir de 2019, o Município terá um regulamento ao Associativismo através do qual as escolas do 2º e 3º ciclo, por meio das suas associações podem se candidatar, sempre no âmbito de projectos educativos de interesse Municipal”, concretizou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Antes, o autarca santa-cruzense realçou a importância do Encontro por ser um “espaço de debate e de troca de experiências”. Afirmou ainda que esta edição “concretiza uma aposta ganha num modelo que se fundou numa visão alargada do Poder Local, enquanto impulsionador de novas dinâmicas, nomeadamente ao nível da participação de todos em torno de debates urgentes sobre sectores essenciais”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Porque a Educação “é um tema que não deve estar encerrado dentro dos muros da Escola, mas sim envolver toda a comunidade”, Filipe Sousa lembrou que o tema deste ano - ‘O Mundo Actual e os Desafios de Educação’ - “insere-se nesta necessidade de envolver todos em torno de questões essenciais, como é o caso dos desafios que se colocam à Educação. Só através de uma participação plural poderemos realmente ter a Escola que queremos e que responda aos desafios do mundo actual”, afirmou o autarca.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Confiante que os trabalhos deste Encontro “serão novamente um contributo para uma escola mais aberta, inclusiva, de qualidade e com capacidade reforçada para dialogar com a comunidade”, concluiu que como representante do Poder Local “interessa-me este diálogo próximo com a Escola, no que ela representa de estratégia de futuro e no que ela incorpora de possibilidade para pensar e equacionar o presente”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre os presentes na cerimónia de abertura, esteve também o secretário regional de Educação, Jorge Carvalho.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x267/0c21/400d225/none/11506/FTMH/image_content_1492513_20180518113618.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Príncipe Carlos levará Megan Markle ao altar na cerimónia de casamento com Harry</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/principe-carlos-levara-megan-markle-ao-altar-na-cerimonia-de-casamento-com-harry-CY3166455</link>
<guid isPermaLink="false">e5f2d753-b140-4028-b1e0-ce8e8b80730c</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 10:16:18 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/IUMK/image_content_1492472_20180518111619.jpg"&gt;&lt;p&gt;O príncipe Carlos irá levar Megan Markle, noiva do seu filho mais novo, o príncipe Harry, ao altar na cerimónia do casamento real que se realiza no sábado em Windsor, anunciou hoje o Palácio de Kensington.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Num comunicado, o palácio divulgou que o futuro sogro de Megan Markle, o herdeiro do trono britânico, levaria a noiva ao altar na capela de St. George no sábado, em Windsor, no Reino Unido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Carlos entrou em cena depois de o pai de Megan Markle ter adoecido a alguns dias do casamento, ficando impossibilitado de voar para o Reino Unido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Megan Markle pediu, também num comunicado, que seja dado a Thomas Markle “o espaço que ele precisa para se concentrar na sua saúde”, havendo relatos que de que o pai da noiva passou por um procedimento cardíaco.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A nota do palácio referiu ainda que o príncipe Carlos “tem o prazer de poder receber Megan Markle na família real desta maneira”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O príncipe Harry é o sexto na linha de sucessão ao trono britânico, após o pai, o irmão, o príncipe William, e os sobrinhos George, Charlotte e Louis.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/IUMK/image_content_1492472_20180518111619.jpg">
<media:title>Foto Steve Parsons/Pool via REUTERS</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Nova demissão na direcção do Sporting</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/nova-demissao-na-direccao-do-sporting-EY3166431</link>
<guid isPermaLink="false">6cc66bab-7bdd-4c21-a615-29d82f4a3ef2</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 10:11:54 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/SUMK/image_content_1492466_20180518111155.jpg"&gt;&lt;p&gt;Há mais uma demissão na direcção do Sporting. De acordo com o DN, Bruno Mascarenhas, vogal da direcção de Bruno de Carvalho no clube de Alvalade e muito próximo do presidente, terá apresentado a sua demissão esta manhã.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O jornal recorda que ontem já tinham saído António Rebelo, Luís Loureiro e os suplentes Jorge Sanches e Rita Matos, membros do Conselho Directivo e que com a saída Mascarenhas ficam a faltar mais três demissões para a queda de Bruno de Carvalho como presidente do clube.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A TVI está a avançar também com a informação de que o cube não realiza a habitual conferência de imprensa de antevisão da Taça de Portugal, que estava prevista para esta tarde.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/SUMK/image_content_1492466_20180518111155.jpg">
<media:title>Foto André Gouveia / Global Imagens</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Abraços grátis contra a homofobia foram distribuídos pelas ruas do Funchal, veja o vídeo </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/videos/abracos-gratis-contra-a-homofobia-foram-distribuidos-pelas-ruas-do-funchal-veja-o-video-YY3166414</link>
<guid isPermaLink="false">9fe46d86-3781-48da-9cea-748691e6b30b</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 10:32:21 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Vídeo: Fullzoom-Matilde Abreu</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x257/0c16/400d225/none/11506/UUIH/image_content_1492460_20180518111742.jpg"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A rede ex aequo - associação de jovens lésbicas, gays, bissexuais, trans, intersexo e apoiantes assinalou o Dia Internacional e Nacional Contra a Homofobia, Bifobia e Transfobia, com a distribuição de abraços em várias cidades do país, incluindo o Funchal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Veja as imagens do gesto de sensibilização e informação sobre orientação sexual, identidade e expressão de género.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x257/0c16/400d225/none/11506/UUIH/image_content_1492460_20180518111742.jpg"/>
<media:content>
<media:player url="https://youtu.be/vLexpYvj3fw"/>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Tribunal do Barreiro retoma interrogatório de suspeitos de ataque no balneário do Sporting</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/tribunal-do-barreiro-retoma-interrogatorio-de-suspeitos-de-ataque-no-balneario-do-sporting-IY3166390</link>
<guid isPermaLink="false">46155a01-3d19-4147-a813-66bfa7364fc5</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 10:01:01 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/SUMK/image_content_1492455_20180518110101.jpg"&gt;&lt;p&gt;O tribunal do Barreiro, Setúbal, retomou hoje de manhã a audição dos 23 suspeitos de agressões a jogadores e técnicos do Sporting na academia de Alcochete, desconhecendo-se se o interrogatório poderá ser concluído ao longo do dia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na quinta-feira, o juiz de instrução criminal ouviu quatro dos nove arguidos que admitiram prestar declarações.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O advogado Pedro Madureira, que representa alguns dos arguidos no processo, disse hoje à entrada para o tribunal que, ao contrário daquilo que é habitual, todos os advogados estão a assistir aos interrogatórios de todos os suspeitos, porque não houve oposição de nenhum dos causídicos para que tal acontecesse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Confrontado com as notícias de alguns órgãos de comunicação social de que uma viatura descaracterizada terá entrado na academia de Alcochete para retirar alguns elementos que terão estado envolvidos no incidente da passada terça-feira, Pedro Madureira começou por reconhecer que era estranho, mas depois corrigiu dizendo que aquilo que achava estranho era a referência feita pelos jornalistas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com um comunicado distribuído aos jornalistas no tribunal, os trabalhos da diligência de primeiro interrogatório aos arguidos detidos foram reiniciados cerca das 10:10.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O tribunal indicou que serão divulgadas novas informações através de um comunicado que deverá ser distribuído pelas 12:30, “caso, entretanto não haja qualquer informação relevante”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A polémica que envolve o Sporting agravou-se nos últimos dias, depois da derrota da equipa de futebol no domingo, no último jogo da I Liga de futebol, frente ao Marítimo, que fez o clube de Alvalade perder o segundo lugar para o Benfica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Antes do primeiro treino para a final da Taça de Portugal, em que o Sporting defronta o Desportivo das Aves, a equipa de futebol foi atacada na academia de Alcochete, na terça-feira, por um grupo de cerca de 50 alegados adeptos encapuzados, que agrediram técnicos e jogadores. A GNR deteve 23 dos atacantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paralelamente, a Polícia Judiciária deteve na quarta-feira quatro pessoas na quarta-feira sequência de denúncias de alegada corrupção em jogos de andebol, incluindo o diretor desportivo do futebol, André Geraldes, que foi libertado sob caução e impedido de exercer funções desportivas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O cenário agravou-se com as demissões na quinta-feira da Mesa da Assembleia-Geral, em bloco, e da maioria dos membros do Conselho Fiscal e Disciplinar, instando o presidente do Sporting a seguir o seu exemplo, mas Bruno de Carvalho anunciou ao fim do dia que se irá manter no cargo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O Sporting está a ser, nestes últimos dias, alvo de um ataque interno e externo sem precedentes na sua história. O objetivo é claramente obrigar à nossa demissão. Para que fique claro, desde já, não nos vamos demitir. Sentimos que o novo dever é, a bem do Sporting, ficar”, disse. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/SUMK/image_content_1492455_20180518110101.jpg">
<media:title>Foto RUI MINDERICO/LUSA</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Cristiano Ronaldo vai pagar 14 millhões ao fisco espanhol</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/cristiano-ronaldo-vai-pagar-14-millhoes-ao-fisco-espanhol-BY3166366</link>
<guid isPermaLink="false">a229338e-19fa-4e1e-acaa-726cd2e094c9</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 09:51:26 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x255/0c15/400d225/none/11506/IUJJ/image_content_1492438_20180518105036.jpg"&gt;&lt;p&gt;Cristiano Ronaldo aceitou pagar 14 milhões de euros ao fico espanhol, adianta a Sic Notícias.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x255/0c15/400d225/none/11506/IUJJ/image_content_1492438_20180518105036.jpg">
<media:title>Foto REUTERS/Juan Medina</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prevalências de excesso de peso e obesidade infantil baixaram entre 2008 e 2016</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/prevalencias-de-excesso-de-peso-e-obesidade-infantil-baixaram-entre-2008-e-2016-DY3166342</link>
<guid isPermaLink="false">8dbb5fa0-5e3a-4155-99e7-56e5828c43f7</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 09:45:14 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c12/400d225/none/11506/WUMJ/image_content_1492430_20180518104516.jpg"&gt;&lt;p&gt;As prevalências de excesso de peso e obesidade infantil diminuíram entre 2008 e 2016, ano em que 11,7% das crianças eram obesas e 30,7% tinham peso a mais, segundo dados do Instituto Nacional de Saúde Ricardo Jorge (INSA).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Neste período, registou-se uma redução de 3,6% de obesidade (15,3% para 11,7%) e de 7,2% do excesso de peso (37,9% para 30,7%) nas crianças entre os seis e os oito anos, adiantam os dados do sistema de vigilância que analisa o estado nutricional infantil (COSI Portugal), divulgados hoje a propósito do Dia Nacional e Europeu da Obesidade, que se assinala no sábado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com o estudo, que envolveu 6.745 crianças de 230 escolas do 1.º ciclo de todo o país, a obesidade infantil foi mais prevalente nas crianças com oito anos (13,9%) e na região norte do país (33,9%), na Madeira (31,6%) e nos Açores (31%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Algarve foi a região com menor prevalência de obesidade infantil (21,1%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A prevalência da obesidade nas crianças com sete anos situava-se nos 11,4% e nas de seis anos nos 10,4%, refere o COSI, que produz dados comparáveis entre países da Europa e permite a monitorização da obesidade infantil a cada três anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O estudo indica que os meninos tinham uma maior prevalência de obesidade (12,6%) do que as meninas (10,9%), enquanto as raparigas tinham uma maior prevalência de excesso de peso (31,6%), contra 29,8% dos rapazes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Relativamente ao baixo peso, a percentagem é igual nas meninas e nos meninos: 0,9%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Analisando os hábitos alimentares, o estudo verificou que as crianças consomem diariamente fruta (63,3%), sopa (56,6%), legumes (37,7%), carne (17,3%) e peixe (9,8%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A maioria (88,7%) das crianças consome até três vezes por semana pizas, batatas fritas, hambúrgueres, enchidos, 86,8% comem rebuçados, gomas ou chocolate, 83,3% batatas fritas de pacote, folhados e pipocas, 75,1% biscoitos, bolachas doces, bolos e donuts e 65,3% refrigerantes açucarados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dois terços das crianças praticavam atividade física três ou mais horas por dia durante o fim de semana e 76,6% eram transportados de automóvel para a escola.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Analisando os comportamentos sedentários, o estudo revelou que 54% jogavam jogos eletrónicos uma a duas horas por dia durante o fim de semana e 75,5% uma a duas horas por dia durante a semana. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O COSI Portugal está integrado no sistema europeu de vigilância nutricional infantil, no qual participam 40 países da Região Europeia da Organização Mundial da Saúde (OMS).&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c12/400d225/none/11506/WUMJ/image_content_1492430_20180518104516.jpg">
<media:title>Foto Shutterstock</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>PSD promove seminário sobre cultura e património</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/psd-promove-seminario-sobre-cultura-e-patrimonio-HY3166292</link>
<guid isPermaLink="false">5ac14dea-7f3f-4839-bc30-889ef54ebcab</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 09:38:10 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Jorge Freitas Sousa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/QERP/image_content_1492371_20180518103811.jpg"&gt;&lt;p&gt;“As Memórias de um Povo” é o título do seminário, promovido pelo grupo parlamentar do PSD da Assembleia Legislativa da madeira que decorre, hoje, no Centro de Estudos de História do Atlântico, no Funchal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Um seminário que está integrado nas jornadas parlamentares dedicadas à cultura e ao património que começaram, ontem, com uma visite às obras de recuperação do Museu Vicentes e prosseguem, amanhã, no Museu Etnográfico, na Ribeira Brava.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na abertura do seminário, Jaime Filipe Ramos, líder parlamentar, destacou a importância das “acções de proximidade”, junto da população e da sociedade civil, porque os deputados nãos e devem limitar “às suas ideias” e ouvir “quem está nas diferentes áreas”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rubina Leal, que coordena estas jornadas temáticas, considera que o mais importante destas acções é “saber o que está a ser feito”, ao nível da preservação e recuperação do património, material e imaterial.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O seminário começou com uma conferência de Alberto Vieira, coordenador do CEHA, com o tema ‘Arquipélagos e Ilhas: entre memória, desmemória e identidade’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As investigadoras do CEHA, Graça Alves e Cláudia Ferreira apresentam o ‘Projecto memórias das gntes que fazem a história” e Rui Camacho, da associação Xarabanda, vai falar sobre ‘Património Cultural e Imaterial: Património de Tradição Musical Madeirense”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O director do Museu de Arte Sacra, João Henrique Silva vai fazer uma intervenção sobre “Património Religioso, Património Cuktural’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No período da tarde, a primeira intervenção será de Francisco Clode, director de serviços da DRAC, sobre ‘Património - Roteiro de um Povo’, seguindo-se Maria Favila Paredes, com ‘O Tesouro dos Arquivos’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paulo Rodrigues, professor e investigador da Universidade da Madeira, encerar o seminário com o tema ‘Autonomia: o Património enquanto reivindicação’.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/QERP/image_content_1492371_20180518103811.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Bloco de Esquerda solidário com luta dos enfermeiros</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/bloco-de-esquerda-solidario-com-luta-dos-enfermeiros-BY3166311</link>
<guid isPermaLink="false">bc93dc66-89c8-42d8-847b-e6b484c3488c</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 09:38:27 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/SULJ/image_content_1492422_20180518103828.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os enfermeiros estão hoje a partir das 11 horas na rua junto ao Hospital Dr. Nélio Mendonça em protesto e o Bloco de Esquerda solidariza-se com a luta destes “pela dignificação da sua profissão e pelo reforço do investimento público no sector, nomeadamente pela contratação de mais profissionais que fazem muita falta”, revelou o partido, em nota enviada à redacção, assinada por Paulino Ascenção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O coordenador do Bloco de Esquerda na Madeira questiona as prioridades, na medida em que não entende a opção pelo apoio a outras áreas em detrimento da saúde. “Não é compreensível que se protele as respostas às reivindicações dos enfermeiros e se anuncie reforço de verbas para o desporto profissional ou para as casas do Povo fazerem propaganda a favor do Governo”, criticou, estendendo ainda as farpas ao Governo da República. “No plano nacional também não se compreende a escassez de verbas para a saúde que contrasta com a disponibilidade permanente de verbas para cobrir os buracos na banca”, escreveu.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/SULJ/image_content_1492422_20180518103828.jpg">
<media:title>Imagem de Arquivo</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Dois feridos graves em semana com 59 acidentes</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/dois-feridos-graves-em-semana-com-59-acidentes-YY3166265</link>
<guid isPermaLink="false">5c828bc9-dbd8-40b5-9037-4e81d4453344</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 09:15:57 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HRMK/image_content_1492365_20180518101558.jpg"&gt;&lt;p&gt;Sem mortos mas com dois feridos graves. Terminou assim a semana de 11 a 17 de Maio nas estradas da Madeira. O balanço é da Polícia de Segurança Pública e dá conta ainda da existência de 59 acidentes, de onde resultaram outros 24 feridos ligeiros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A maior parte dos acidentes foi registada no Funchal, com 28 ocorrências - 13 feridos ligeiros e um grave como consequência -, e a larga maioria foram colisões, com 38 casos. Há ainda a registar 12 despistes e sete atropelamentos e dois acidentes classificados na categoria ‘Outros’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A restante distribuição dos acidentes entre a passada sexta-feira e ontem foi a seguinte: Santa Cruz com oito ocorrências; Câmara de Lobos com seis; quatro acidentes na Ribeira Brava; três em Machico, Ponta do Sol e Calheta; dois em São Vicente; e um no Porto Santo e no Porto Moniz. De referir que Santana foi o único concelho sem qualquer registo.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HRMK/image_content_1492365_20180518101558.jpg">
<media:title>Foto Arquivo</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>OMS convoca Comité de Emergência para analisar evolução do Ébola da RD Congo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/oms-convoca-comite-de-emergencia-para-analisar-evolucao-do-ebola-da-rd-congo-CY3166224</link>
<guid isPermaLink="false">263f3158-7e79-415c-91cb-926a9e773e72</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 09:09:51 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x269/0c43/400d225/none/11506/JRIT/image_content_1492353_20180518100952.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Comité de Emergência da Organização Mundial de Saúde (OMS) vai reunir-se hoje por teleconferência para analisar a evolução da epidemia de ébola na República Democrática do Congo (RDC).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma vez concluídas as discussões, os especialistas apresentarão um relatório ao diretor-geral da organização, Tedros Adhanom Ghebreyesus, no qual podem recomendar a manutenção das medidas de vigilância e controle ou que seja declarada uma “emergência de saúde” internacional, disse à agência Efe um porta-voz da organização.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Diretor-Geral da OMS divulgará posteriormente os resultados das deliberações e decisões científicas tomadas, numa conferência de imprensa durante a tarde em Genebra.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tedros deveria ter comparecido na quinta-feira perante os jornalistas para anunciar as prioridades da 71.ª Assembleia Anual da OMS, que acontecerá na próxima semana, em Genebra, com a presença de ministros e outras autoridades de saúde dos 194 estados membros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No entanto, devido à perturbadora evolução do Ébola na República Democrática do Congo, Tedros dedicará a sua conferência de imprensa a esta situação e às suas implicações internacionais, disse a porta-voz da OMS, Fadela Chaib.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na semana passada, a OMS considerou “elevado” o risco de propagação da epidemia de ébola na República Democrática do Congo (RDC) e disse que estava a preparar-se para o “pior dos cenários”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estamos muito preocupados e estamos a preparar-nos para todos os cenários, incluindo o pior”, declarou na altura o diretor do programa de gestão de situações de emergência da OMS, Peter Salama, durante uma conferência de imprensa em Genebra.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O responsável, citado pela France Presse, precisou que a agência especializada das Nações Unidas contabilizou 32 casos, entre os quais 18 mortes, entre 04 de abril e 09 de maio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A última epidemia de ébola de impacto internacional ocorreu na África Ocidental entre 2014 e 2016, causando mais de 11.000 mortes na Guiné, Serra Leoa e Libéria, países cujas economias e estruturas sociais sofreram gravemente com a situação.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x269/0c43/400d225/none/11506/JRIT/image_content_1492353_20180518100952.jpg">
<media:title>Foto REUTERS/Denis Balibouse</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Novo ataque evitado em França pelas autoridades e dois irmãos egípcios detidos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/novo-ataque-evitado-em-franca-pelas-autoridades-e-dois-irmaos-egipcios-detidos-AY3166200</link>
<guid isPermaLink="false">54d4cce0-45eb-4058-8f11-bee2628b9674</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 09:05:34 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/RRJK/image_content_1492347_20180518100535.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um novo ataque terrorista foi evitado pelas autoridades em França e dois irmãos de origem egípcia foram presos, anunciou hoje o ministro do Interior francês, Gerard Collomb.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Dois jovens de origem egípcia estavam a preparar-se para cometer um ataque, com explosivo ou ricina, esse veneno (...) muito forte”, disse o ministro no canal BFMTV.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O ministro não deu mais pormenores sobre onde os dois irmãos foram detidos nem onde estariam a preparar o ataque.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Relativamente a estes aspetos, o governante limitou-se a dizer que as forças da ordem seguem uma série de indivíduos e que, no caso destes dois irmãos, estavam ligados ao sistema de mensagens Telegram.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O anúncio surge quase uma semana depois do ataque jihadista em Paris que matou uma pessoa e feriu outras cinco.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Questionado sobre o ataque jihadista do passado sábado em Paris, Collomb aludiu às suspeitas de que Abdul Hakim A., amigo do terrorista que cometeu o ataque, Khamzat Azimov, tinha ligações com duas mulheres, que acabaram detidas na quinta-feira na região de Paris.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Abdoul Hakim A. foi detido no domingo e foi acusado deste ataque pelas autoridades.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/RRJK/image_content_1492347_20180518100535.jpg">
<media:title>Foto  Laurent Cipriani/Pool via Reuters</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Tänak parou na segunda especial quando liderava o Rali </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/tanak-parou-na-segunda-especial-quando-liderava-o-rali-XY3166176</link>
<guid isPermaLink="false">68a13a77-7fb0-44a1-bb32-07c6b87d31e4</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 08:59:01 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c42/400d225/none/11506/QRHJ/image_content_1492341_20180518095902.jpg"&gt;&lt;p&gt;O estónio Ott Tänak parou hoje na segunda especial da 52.ª edição do Rali de Portugal, sexta prova do campeonato do mundo, que liderava, devido a um problema na temperatura do óleo do seu Toyota Yaris.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tänak, recente vencedor do Rali da Argentina e terceiro no Mundial, partiu hoje na primeira posição do rali, para a primeira especial do dia, em Viana do Castelo (26,73 km), durante a qual teve de parar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O estónio, que venceu na quinta-feira a superespecial de Lousada, foi o terceiro a iniciar o segundo troço cronometrado da prova, depois do francês Sébastien Ogier (Ford Fiesta), que lidera o campeonato e procura o sexto triunfo em Portugal, e do belga Thierry Neuville (Hyundai i20), segundo da classificação de pilotos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Rali de Portugal cumpre hoje o seu primeiro dia a ‘sério’ com oito classificativas, com duplas passagens pelas especiais de Viana do Castelo (26,73 km), Caminha (18,11 km) e Ponte de Lima (27,54 km), antes da ‘Porto Street Stage’ (1,95 km), que regressa ao percurso depois de o troço citadino ter sido disputado em Braga no ano passado.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c42/400d225/none/11506/QRHJ/image_content_1492341_20180518095902.jpg">
<media:title>Foto JOSE COELHO/LUSA</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Tänak defende curta vantagem no segundo dia do Rali de Portugal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/tanak-defende-curta-vantagem-no-segundo-dia-do-rali-de-portugal-BY3166074</link>
<guid isPermaLink="false">db556bc6-1fe8-43ca-bebe-f1af327bfd68</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 08:22:56 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c42/400d225/none/11506/HRHJ/image_content_1492322_20180518092257.jpg"&gt;&lt;p&gt;O estónio Ott Tänak (Toyota Yaris) parte hoje na liderança para o segundo dia da 52.ª edição do Rali de Portugal, sexta prova do campeonato do mundo, depois de ter vencido a superespecial de Lousada, na quinta-feira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O recente vencedor do Rali da Argentina e terceiro no Mundial vai partir para a primeira das oito especiais de classificação com 0,4 segundos de vantagem sobre o finlandês Teemu Suninen e o francês Sébastien Ogier, que lidera o campeonato e procura o sexto triunfo em Portugal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ogier, pentacampeão do mundo, vai ser o primeiro a partir para as seis classificativas no Alto Minho e para a ‘Porto Street Stage’, com a ingrata tarefa de ‘limpar’ a estrada para os seus principais perseguidores no campeonato, caso do belga Thierry Neuville (Hyundai i20) e Tänak, enquanto Suninen vai ser o 13.º e penúltimo WRC a enfrentar os troços.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No dia seguinte ao arranque na pista de ralicrosse de Lousada, a 52.ª edição do Rali de Portugal prossegue com oito classificativas, a disputar a partir das 09:15, com duplas passagens pelas especiais de Viana do Castelo (26,73 km), Caminha (18,11 km) e Ponte de Lima (27,54 km), antes da ‘Porto Street Stage’ (1,95 km), que regressa ao percurso depois de o troço citadino ter sido disputado em Braga no ano passado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Joaquim Alves vai defender o estatuto de português mais rápido, depois de ter sido 28.º em Lousada, uma liderança ‘presa’ por uma décima de segundo sobre Pedro Meireles (29.º), que também conduz um Skoda Fabia R5.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c42/400d225/none/11506/HRHJ/image_content_1492322_20180518092257.jpg">
<media:title>Foto Adelino Meireles / Global Imagens</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Sporting procura emergir da crise e Aves quer entrar na história</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/sporting-procura-emergir-da-crise-e-aves-quer-entrar-na-historia-DY3166050</link>
<guid isPermaLink="false">3f1573e9-c405-47d9-9f6d-1dd06406c8ad</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 08:18:22 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c0/400d225/none/11506/LRNP/image_content_1492316_20180518091752.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Sporting procura domingo emergir da crise em que mergulhou na sequência das agressões a futebolistas e treinadores com a conquista da Taça de Portugal, mas terá pela frente uma equipa do Desportivo das Aves disposta a fazer história.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Enquanto para o Aves a inquietação apenas poderá estar relacionada com a presença inédita no Estádio Nacional e a perspetiva de alcançar a maior proeza desportiva do clube, a equipa lisboeta vive o momento mais perturbador da sua história centenária.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Sporting ainda nem sequer treinou esta semana, depois de na terça-feira cerca de 50 pessoas, alegadamente adeptos ‘leoninos’, terem invadido a Academia de Alcochete e agredido vários jogadores, entre os quais Bas Dost, Acuña, Rui Patrício, William Carvalho, Battaglia e Misic, bem como o treinador Jorge Jesus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As agressões surgiram um dia depois de o presidente, Bruno de Carvalho, ter criticado a equipa devido à derrota frente ao Marítimo (2-1), que custou ao Sporting o segundo lugar no campeonato, perdido para o rival Benfica, e a possibilidade de disputar a próxima edição da Liga dos Campeões.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Do ‘assalto’ a Alcochete resultou a detenção de 23 suspeitos e um invulgar comunicado, subscrito pela maioria do plantel, no qual é anunciada a decisão de disputar o jogo, apesar da “enorme gravidade” da situação, que poderá levar os jogadores a agir “de acordo com os termos e prazos legais”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O turbilhão que assolou o quotidiano ‘leonino’ nesta semana relegou para segundo plano a vertente desportiva, que atribui claro favoritismo ao Sporting, vencedor de oito dos nove confrontos com o Aves, o primeiro dos quais, precisamente, na Taça de Portugal, em 1969.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesta época, o Sporting impôs-se por 2-0 na Vila das Aves e por 3-0 em casa, com um ‘hat-trick’ do avançado holandês Bas Dost, melhor marcador da equipa de Alvalade, que foi o jogador agredido com maior violência na terça-feira e cuja utilização no Jamor poderá estar em risco.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apesar de falharem, mais uma vez, a conquista do título nacional, os ‘leões’ pareciam, pelo menos, em condições de protagonizar um final de temporada positivo, instalados no segundo lugar na Liga e com a possibilidade de erguerem a 17.ª Taça de Portugal, juntando-a à Taça da Liga.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois de ter deixado escapar os possíveis ‘milhões’ da Liga dos Campeões, uma derrota no Jamor frente um adversário que lutou até à penúltima jornada pela manutenção no escalão principal agudizará a crise do Sporting e pode lançar o clube para eleições antecipadas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para o Aves, um triunfo no jogo de domingo, com início às 17:15 horas, permitirá à equipa treinada por José Mota tornar-se o primeiro estreante a vencer a prova desde 1990, quando o Estrela da Amadora bateu o Farense, que também nunca tinha disputado a final.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c0/400d225/none/11506/LRNP/image_content_1492316_20180518091752.jpg">
<media:title>Foto GREGÓRIO CUNHA/LUSA</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Leite materno disponibilizado na ‘net’ é “uma perfeita lotaria” </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/leite-materno-disponibilizado-na-net-e-uma-perfeita-lotaria-CY3166026</link>
<guid isPermaLink="false">75209832-009d-45ca-99a1-63af4e2dea9d</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2018 08:11:09 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x280/0c27/400d225/none/11506/MRKR/image_content_1492310_20180518091034.jpg"&gt;&lt;p&gt;O pediatra Israel Macedo, responsável pelo único Banco de Leite Humano no país, denunciou hoje que há leite materno a ser transacionado em Portugal através da internet, alertando para os perigos que as mães e bebés correm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Através das redes sociais e da internet, há pessoas que disponibilizam o seu leite para outras mães que procuram o leite. Há estudos da academia americana, recomendações da Associação Europeia de Bancos de Leite Humano (...) que demonstram que as pessoas correm um enorme risco ao entrarem por essa via. É o equivalente a responder a uma proposta de sexo não seguro pela internet”, alertou o especialista, que falava à agência Lusa a propósito do Dia Mundial de Doação de Leite Humano, que se assinala no sábado. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“As pessoas podem receber leite de uma mãe VIH positiva, de uma mãe toxicodependente que vai vender leite que devia ser para o próprio bebé ou que até nem devia ser dado ao bebé”, afirmou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além do desconhecimento da existência doenças que podem ser transmitidas aos bebés através do leite, Israel Macedo alerta também para “condições nada controladas” na conservação do leite que fazem “crescer bactérias”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É um leite perigosíssimo e isso infelizmente estendeu-se à Europa e a Portugal. (...) É extremamente perigoso porque a pessoa está a receber um leite que não sabe de onde vem. É uma lotaria, pode vir contaminado com bactérias intestinais, com bactérias de todo o tipo de feitio, vírus. É uma lotaria, uma perfeita lotaria”, advertiu. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x280/0c27/400d225/none/11506/MRKR/image_content_1492310_20180518091034.jpg">
<media:title>Foto Shutterstock</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>