<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
<link>/rss/home.xml</link>
<title>Geral</title>
<description>Secção Home</description>
<atom:link type="application/rss+xml" rel="self" href="http://www.dnoticias.pt/rss/home"/>
<item>
<title>Beatriz Sousa estreia-se pela selecção A de Portugal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/beatriz-sousa-estreia-se-pela-seleccao-a-de-portugal-FH3191025</link>
<guid isPermaLink="false">3e0bedd1-5137-4558-9308-ae7e4af558ba</guid>
<pubDate>Wed, 23 May 2018 15:06:50 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Herberto Duarte Pereira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x254/0c14/400d225/none/11506/VHKK/image_content_1502118_20180523160650.jpg"&gt;&lt;p&gt;A jovem internacional madeirense Beatriz Sousa, internacional pela equipa de sub-18 é a principal novidade na convocatória do seleccionador Ulisses Pereira para os dois próximos jogos da equipa A de Portugal, partidas da qualificação para o Campeonato da Europa desta ano. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O primeiro jogo disputa-se dia 31 de maio em Sines, no Algarve, frente à Rússia às 17 horas, seguindo depois a Roménia, realizando ai um estágio antes do encontro com a seleção romena. Nesta convocatória está igualmente a madeirense Isabel Góis e as internacionais, Cristiana Morgado e Mónica Soares ambas também andebolistas do Madeira SAD. Relembre-se que a equipa A de portugal conta ainda com o técnico adjunto, o madeirense Artur Rodrigues,&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x254/0c14/400d225/none/11506/VHKK/image_content_1502118_20180523160650.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Miguel Albuquerque vai a Londres para contactos com comunidade e negócios</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/miguel-albuquerque-vai-a-londres-para-contactos-com-comunidade-e-negocios-NG3190942</link>
<guid isPermaLink="false">46832204-cac2-462e-a03b-7b7eb4ae6f98</guid>
<pubDate>Wed, 23 May 2018 14:49:29 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c0/400d225/none/11506/WINQ/image_content_1502097_20180523155322.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente do Governo Regional da Madeira estará em Inglaterra a partir de quinta-feira a convite do clube Santacruzense de Londres aproveitando a deslocação para contactos e promoção da região.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Fui convidado e aproveitei para fazer um encontro alargado com a comunidade madeirense residente em Londres e vamos ter um conjunto de visitas e levarei um conjunto de empresários”, disse, à margem do VIII Festival da Truta/Rota da Sidra.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O clube endereçou o convite a Miguel Albuquerque numa altura em que comemora 25 anos de existência no próximo dia 10 de Junho, mas antecipou a celebração dessa efeméride para sábado, aproveitando a região para promover o destino.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Vou aproveitar também porque coincide, na quinta-feira [dia 24] a promoção da floresta Laurissilva da Madeira em Chelsea, aproveitando o evento do Chelsea Flower Show, onde vamos ter agentes de viagens, o embaixador de Portugal e parte da nossa comunidade”, numa deslocação que se prolongará até domingo, dia 26 de Maio.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c0/400d225/none/11506/WINQ/image_content_1502097_20180523155322.jpg">
<media:title>FOTO Arquivo</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Mais Porto Santo defende reposição de três dias de férias e horário flexível</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/mais-porto-santo-defende-reposicao-de-tres-dias-de-ferias-e-horario-flexivel-LG3190915</link>
<guid isPermaLink="false">813d679d-b442-4a04-a8d2-667e2297c97c</guid>
<pubDate>Wed, 23 May 2018 14:40:40 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FORP/image_content_1502068_20180523154401.jpg"&gt;&lt;p&gt;Durante a reunião de câmara desta manhã, o Mais Porto Santo apresentou uma proposta no sentido de serem repostos os três dias de férias que foram retirados a todos os funcionários públicos durante o período de intervenção externa da troika, formada pelo Banco Central Europeu, Comissão Europeia e Fundo Monetário Internacional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Desafiámos o PSD e também o vereador do PS, ao abrigo do decreto-lei 35/2014, a aprovarem a devolução ao direito de 25 de férias dos trabalhadores da administração pública. É da mais elementar justiça fazê-lo, para além de que é uma decisão viável, até porque há bons exemplos em muitos municípios do País, sem prejuízos para as autarquias”, justifica o vereador do movimento de cidadãos, José António Castro, que considera ser possível colocar já no mapa de férias do referente ao ano em curso a reposição dos três dias de férias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na sequência desta defesa, o Mais Porto Santo também propôs à autarquia da Ilha Dourada a implementação do horário flexível, como forma de permitir a jornada contínua de trabalho, de 7 horas, com 30 minutos para almoço, ou de seis horas seguidas, previstas na lei.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O horário flexível é algo que está contemplado no Código de Trabalho e significa que o trabalhador poderá escolher, sempre com certos limites, como é óbvio, as horas de começo e de fim do seu trabalho diário”, explica José António Castro, sublinhando que a “solicitação vem no seguimento da petição subscrita anteriormente pelos funcionários administrativos do município”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Subscreveram o documento cerca de 90% dos recursos humanos em causa, pelo que entendemos ser legítima esta pretensão, que não coloca em causa o funcionamento dos serviços camarários”, ressalva o vereador.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Mais Porto Santo apresentou ainda uma terceira proposta na reunião de câmara desta manhã, que visa a descentralização de serviços, mais precisamente da Junta de Freguesia, através de uma unidade móvel, no sentido de serem apoiados os idosos e as pessoas com dificuldades motoras nos sítios mais populosos da periferia do Porto Santo (Campo de Cima, Campo de Baixo, Lapeira, Cabeço, Camacha e Serra).&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FORP/image_content_1502068_20180523154401.jpg"/>
</item>
<item>
<title>“População do Porto Santo não pode sair prejudicada”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/populacao-do-porto-santo-nao-pode-sair-prejudicada-NG3190791</link>
<guid isPermaLink="false">d3ea56e2-2823-4d0c-9b5b-996f190fb377</guid>
<pubDate>Wed, 23 May 2018 14:06:20 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/UIMK/image_content_1502029_20180523154702.jpg"&gt;&lt;p&gt;Sobre a adjudicação da linha aérea entre o Porto Santo e a Madeira, Miguel Albuquerque manifestou hoje a sua preocupação em relação à capacidade do Governo central solucionar o problema antes do final do prazo do actual contrato de concessão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O que não pode acontecer é a população do Porto Santo sair prejudicada, porque precisa de um transporte aéreo. É necessário a secretaria de Estado resolver este problema rapidamente”, afirmou Miguel Albuquerque, lembrando que o seu executivo enviou “atempadamente todos os elementos necessários” para a abertura do concurso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A actual concessão para a ligação aérea à ‘ilha dourada’ termina já no próximo dia 4 de Junho e o Governo da República ainda não deu qualquer resposta ou indicação de como é que vai ser efectuada essa ligação após esta data.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Miguel Albuquerque falava aos jornalistas à margem da sessão de abertura do VIII Festival da Truta/Rota da Sidra e no XXV Encontro de Grupos Culturais do Concelho de Santana, no Ribeiro Frio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O governante aproveitou ainda para apelar aos madeirenses que visitassem o certame.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/UIMK/image_content_1502029_20180523154702.jpg">
<media:title>Miguel Albuquerque falava aos jornalistas à margem da visita ao Festival da Truta, no Ribeiro Frio.</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Jovem ferido em acidente entre carro e mota </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/jovem-ferido-em-acidente-entre-carro-e-mota-IG3190857</link>
<guid isPermaLink="false">a03f8a63-6f9a-47e6-9386-d7a6d404906b</guid>
<pubDate>Wed, 23 May 2018 14:34:27 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/OIJK/image_content_1502058_20180523153428.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um rapaz de 24 anos sofreu esta manhã ferimentos numa perna, quando a mota em que seguia colidiu com um automóvel, na Avenida da Madalena, junto ao Centro de Saúde de Santo António.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O jovem queixava-se também de dores na cabeça, tendo sido socorrido no local pelos Bombeiros Sapadores do Funchal, por volta das 11h30. Após receber os primeiros socorros, foi transportado de ambulância para o Hospital Dr. Nélio Mendonça, onde ficou em observação.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/OIJK/image_content_1502058_20180523153428.jpg">
<media:title>Foto Shutterstock</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Governo quer “agir pela segurança das pessoas”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/governo-quer-agir-pela-seguranca-das-pessoas-CG3190765</link>
<guid isPermaLink="false">3f6eca95-c10e-40d4-b5bd-393353846c89</guid>
<pubDate>Wed, 23 May 2018 13:52:28 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HIMK/image_content_1502021_20180523150037.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Governo Regional, no âmbito  da sua política de prevenção aos fogos florestais, está a proceder à limpeza de vegetação invasora, essencialmente acácias, junto de habitações em São João Latrão, na freguesia de São Gonçalo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com a secretária Regional do Ambiente e Recursos Naturais, Susana Prada, que hoje visitou o local, a acção tem como objectivo “agir pela segurança das pessoas”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Com esta intervenção, inserida na Faixa Corta-Fogo, o Governo Regional pretende melhorar as condições de segurança da população do Funchal, uma vez que está a eliminar carga combustível, protegendo os moradores da zona”, frisou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trata-se de uma área de três hectares, adjacente a zonas habitacionais, ocupada por vegetação invasora com alto poder combustível e que constitui um risco para as habitações e população das áreas circundantes.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HIMK/image_content_1502021_20180523150037.jpg">
<media:title>Susana Prada visitou, hoje, uma acção de limpeza de vegetação invasora em São João Latrão (São Gonçalo).</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Coelho condenado a ano e meio de prisão em casa por difamar juíza</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/coelho-condenado-a-ano-e-meio-de-prisao-em-casa-por-difamar-juiza-BG3190740</link>
<guid isPermaLink="false">c2fbbbdb-07ba-49a8-bd9f-f5f697d6e345</guid>
<pubDate>Wed, 23 May 2018 13:40:51 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Miguel Fernandes Luís</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/SSNR/image_content_1501987_20180523144547.jpg"&gt;&lt;p&gt;José Manuel Coelho foi condenado, esta tarde, a um ano e meio de prisão efectiva, a cumprir no domicílio, por quatro crimes de difamação agravada contra a juíza Joana Dias, bem como por quatro crimes de fotografia ilícita. O deputado do PTP foi ainda condenado pelo tribunal da Instância Central da Comarca da Madeira ao pagamento de uma indemnização no valor de 20 mil euros à magistrada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na origem deste processo estão notícias colocadas num cartaz afixado no Funchal, publicado no jornal satírico ‘Quebra Costas’, no blogue do PTP e no Youtube, em Julho de 2014, referindo-se à magistrada como a “juíza dos sete maridos” que “está na Madeira há 25 anos a exercer tráfico de influências”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os outros três arguidos no processo - a sua filha Raquel Coelho, o ex-parlamentar José Luís Rocha e o director da publicação satírica ‘Quebra-Costas’, José Quintal de Nóbrega - foram absolvidos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este julgamento teve início a 30 de Novembro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na leitura da decisão, a juíza Carla Meneses, que presidiu ao colectivo que julgou o caso, explicou que foi tido em conta o “vasto passado criminal” de Coelho, que já soma cinco condenações por crimes de difamação (as últimas duas com pena suspensa) e “teimar em praticar actos de igual natureza”. Daí a opção pela sua condenação a pena efectiva, mas a cumprir em casa, com recurso a meios de vigilância electrónica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;À saída do tribunal José Manuel Coelho anunciou que vai recorrer desta decisão. O deputado e dirigente político classificou a condenação como “uma perseguição aos democratas e aos autonomistas que lutam pela liberdade de expressão e pela liberdade de imprensa em Portugal”. Por outro lado, denunciou a “dualidade de critérios” da justiça portuguesa”, já que enquanto “os políticos que roubam os contribuintes e aqueles que dão os grandes golpes não são punidos e são absolvidos” e “na Madeira só quem apanha prisão é o Coelho” “Eu que não roubei nada a ninguém, não matei, não vendi droga, não cometi qualquer crime sou julgado e condenado como um malfeitor e o meu único crime é defender os cidadãos que me eleger como deputado”, rematou o arguido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A juíza Joana Dias assistiu à leitura do acórdão. À saída optou por não prestar declarações à comunicação social.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/SSNR/image_content_1501987_20180523144547.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Floristas do Mercado dos Lavradores já têm novas bancas</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/floristas-do-mercado-dos-lavradores-ja-tem-novas-bancas-BG3190627</link>
<guid isPermaLink="false">f5aeb2e7-db43-4b9b-bb1b-1267a8759f25</guid>
<pubDate>Wed, 23 May 2018 13:09:07 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/PRNQ/image_content_1501849_20180523143321.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente da Câmara Municipal do Funchal, Paulo Cafôfo, apresentou, esta manhã, as novas bancas que passam a acolher as icónicas floristas do Mercado dos Lavradores, no Funchal. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paulo Cafôfo destacou, desde logo, que o actual executivo tem vindo a investir nos Mercados Municipais, que considera fundamentais, “tanto para a dinamização da economia local, como enquanto factor de atratividade turística”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“No global, o nosso investimento nos Mercados Municipais já ascendeu a meio milhão de euros”, sublinhou Cafôfo e deu como exemplo a intervenção no Mercado da Penteada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No que toca ao Mercado dos Lavradores, o presidente considera que a requalificação física do Mercado a nível de infra-estruturas era “incontornável”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Investimos na estética do próprio Mercado, com a intervenção completa nas fachadas, investimos em novos equipamentos, e continuamos esta valorização com estas novas bancas para as nossas floristas”, referiu. As bancas hoje inauguradas “primam pelo conforto e pela estética e não tenho dúvidas de que possibilitarão melhores vendas”, acrescentou Paulo Cafôfo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“As floristas são embaixadoras daquilo que a nossa Região representa e do Funchal enquanto ‘Cidade das Flores’, são uma das marcas da Madeira, e é nossa prioridade preservar o que é tradicional. Temos, por isso, de continuar a incentivar esta actividade, não só do ponto de vista de negócio, mas também por tudo aquilo que representam para a promoção da Região”, frisou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O autarca aproveitou a deslocação ao Mercado para visitar também a IV edição da Semana do Coração, que decorre até hoje naquele espaço.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Hoje, cada vez mais se associa o Mercado a um ponto de encontro também para eventos, de que é mais um bom exemplo a realização da Semana do Coração”, comentou Cafõfo a propósito desta iniciativa.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/PRNQ/image_content_1501849_20180523143321.jpg"/>
</item>
<item>
<title>PSD exige que Governo da República faça investimento tecnológico na RTP- Madeira em 2018</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/psd-exige-que-governo-da-republica-faca-investimento-tecnologico-na-rtp-madeira-em-2018-NG3190348</link>
<guid isPermaLink="false">70e6a787-7a86-49dc-9645-5daf0607d60f</guid>
<pubDate>Wed, 23 May 2018 11:18:57 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/TGRP/image_content_1501586_20180523121859.jpg"&gt;&lt;p&gt;Sara Madruga da Costa, Rubina Berardo e Paulo Neves, deputados à Assembleia da República pelo PSD, apresentaram na Assembleia da República uma iniciativa legislativa com vista a exigir do Governo da República o cumprimento de mais uma promessa que já dura há mais de três anos: o investimento tecnológico na RTP Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O projecto de resolução entregue exige ao Governo a implementação e a concretização urgente de uma renovação tecnológica no Centro Regional da RTP – Madeira a ter início já em 2018.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sara Madruga da Costa recorda que “há três anos que o Governo da República e o conselho de administração da RTP prometem iniciar o investimento tecnológico na RTP- Madeira e até à data, ainda não se viu nada: investimento zero. O investimento tem ido todo para os Açores onde o Governo da República já investiu cerca de 3,6 milhões de euros”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Infelizmente assistimos também em relação à RTP – Madeira, a mais um episódio do conhecido folhetim de promessas da República que dura já há três anos. São três anos de promessas de investimento, sem qualquer resultado e com investimento zero. Há uma falta gritante de investimento no Centro Regional da Madeira. Não aceitamos por exemplo que o Centro Regional da Madeira seja o único centro do país que ainda é analógico quando todos os outros já são digitais”, disse, acrescentando que “as carências da RTP Madeira são conhecidas e reflectem-se no trabalho diário dos profissionais que com os recursos obsoletos existentes fazem pequenos milagres para que a emissão e o serviço público regional não fique comprometido”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para Sara Madruga da Costa “é urgente iniciar o investimento e a renovação tecnológica na RTP – Madeira já em 2018 e inverter o abandono a que o Centro Regional da RTP -Madeira tem sido sujeito por parte do governo central”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/TGRP/image_content_1501586_20180523121859.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Estágios de Verão no Centro de Química da Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/estagios-de-verao-no-centro-de-quimica-da-madeira-AG3190277</link>
<guid isPermaLink="false">60bb62e5-025c-4653-9bfd-d0aa44c9dfe1</guid>
<pubDate>Wed, 23 May 2018 11:13:04 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x249/0c12/400d225/none/11506/WOMW/image_content_1501580_20180523121305.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Centro de Química da Madeira (CQM) vai voltar a receber estagiários durante o mês de Julho, no âmbito da sua iniciativa ‘Estágios de Verão’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta iniciativa visa promover um primeiro contacto com as actividades científicas que decorrem nos laboratórios de investigação e destina-se a estudantes do 1.º ciclo de Bioquímica e dos 2os ciclos em Bioquímica Aplicada, e de Nanoquímica e Nanomateriais da Universidade da Madeira (UMa), bem como a estudantes de outras universidades das áreas de Bioquímica, Química ou áreas relacionadas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As inscrições já estão abertas e decorrem até ao dia 8 de junho, através do formulário disponível em https://cqm.uma.pt. No ato da inscrição, os candidatos deverão indicar o estágio que pretendem frequentar (1ª escolha) e, caso o desejem, podem ainda seleccionar um estágio alternativo (2ª escolha), tendo em atenção que não podem repetir o estágio ou o supervisor do(s) ano(s) anterior(es). A lista de candidatos será divulgada a partir do dia 12 de Junho na página web do CQM.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x249/0c12/400d225/none/11506/WOMW/image_content_1501580_20180523121305.jpg"/>
</item>
<item>
<title>“Não são os madeirenses que vão pagar as disfuncionalidades do Estado”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/nao-sao-os-madeirenses-que-vao-pagar-as-disfuncionalidades-do-estado-BG3190164</link>
<guid isPermaLink="false">a52a84ac-d9e5-4d59-85ca-5071495abc42</guid>
<pubDate>Wed, 23 May 2018 09:55:41 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/NOMK/image_content_1501513_20180523120051.jpg"&gt;&lt;p&gt;No rescaldo da visita do Primeiro-ministro António Costa à Região, o presidente do Governo Regional, Miguel Albuquerque, voltou a abordar a questão da mobilidade aérea, imputando a responsabilidade da sua resolução ao Estado português.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A questão da mobilidade aérea é uma questão que urge resolver por parte do Estado dentro das suas obrigações constitucionais”, afirmou Miguel Albuquerque, argumentando que a sua obrigação enquanto governante é “remeter para quem de direito a solução do problema das disfuncionalidades do Estado”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quando questionado pelo DIÁRIO, se tinha colocado a questão a António Costa, o líder do Governo Regional respondeu que “a questão da mobilidade aérea está encerrada”.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Enquanto eu for Presidente do Governo, nós não vamos assumir nunca a limitação do princípio da continuidade territorial dos madeirenses e porto-santenses (...) Não vão ser os madeirenses e os porto-santenses que vão pagar do seu bolso as disfuncionalidades do Estado“, afiançou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Num inflamado discurso, com indirectas para “políticos que dançam consoante o chão que pisam”, Albuquerque garantiu ainda que o seu executivo ‘não se vende’ por interesses partidários, “nem somos criaditos de nenhum poder”, sublinhou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sobre quem são, afinal, os políticos ‘vendidos’, o presidente disse ao DIÁRIO que deixava ao critério público “adivinhar”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Albuquerque deixou também duras críticas à utilidade da Agência Nacional de Aviação Civil (ANAC), pela sua não intervenção na concertação de preços entre as companhias áreas. Por outro lado, criticou a TAP – a companhia aérea de bandeira portuguesa – por praticar “o preço por milha mais alto do mundo”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“As companhias áreas praticam preços exorbitantes e o próprio presidente da ANAC está lá e vem dizer eu não tem meios. Se não tem meios, então para que serve a ANAC como organismo regulador?”, interrogou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Miguel Albuquerque falava à margem da assinatura de um protocolo entre a vice-presidência do Governo Regional e a Associação Diamantiers de Portugal, com o objectivo de atrair para a Madeira investimento no sector dos diamantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Concretamente, este protocolo de cooperação visa a promoção e apoio no âmbito da Zona Franca ou Centro Internacional de Negócios da Madeira de entidades nacionais ou estrangeiras que “tenham por objecto desenvolver actividades no sector dos diamantes naturais, sintéticos, da lapidação de diamantes e gemas de cor e metais preciosos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para o presidente do Governo Regional, este protocolo trata-se de “mais um passo importante na internacionalização da Madeira e na captação e investimento para a Madeira e para o nosso país”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Queremos continuar neste caminho, não cedendo naquilo que é essencial”, concluiu Miguel Albuquerque.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/NOMK/image_content_1501513_20180523120051.jpg">
<media:title>Albuquerque abordou a questão da mobilidade aérea à margem da assinatura de um protocolo com a Associação Diamantiers de Portugal.</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Madeira-ITI lança segunda edição dos estágios de Verão</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/madeira-iti-lanca-segunda-edicao-dos-estagios-de-verao-DG3190216</link>
<guid isPermaLink="false">44361a42-ed98-4724-b69b-4a4593551ebb</guid>
<pubDate>Wed, 23 May 2018 11:07:16 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/NOMK/image_content_1501545_20180523115023.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Instituto de Tecnologias Interativas da Madeira (Madeira-ITI) tem aberto, até meados de Junho, concurso para admissão de estudantes para a segunda edição dos estágios de Verão. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os estágios são disponibilizados no âmbito de projectos de investigação em desenvolvimento no Madeira-ITI e são direccionados a todos os alunos e alunas de licenciatura e mestrado das várias áreas do conhecimento.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os alunos podem ser provenientes de qualquer universidade, quer seja da Madeira, de Portugal Continental ou até mesmo de universidades internacionais. As inscrições decorrem até o dia 13 de Junho. Os estágios de Verão proporcionam uma excelente oportunidade aos estudantes para trabalhar com professores e investigadores em projectos de investigação no Madeira-ITI. Ao estagiar no Madeira-ITI, os alunos podem ganhar novos conhecimentos, desenvolver novas competências, e aprofundar a ligação entre a aprendizagem e a investigação. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Do ponto de vista dos estudantes, um estágio de verão pode dar uma contribuição significativa nas suas competências transferíveis, empregabilidade, e percepção de um ambiente de investigação. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os estudantes candidatam-se a uma posição de investigador num projecto liderado por um determinado professor, que será o seu orientador durante todo o estágio. Algumas posições dão aos estudantes a oportunidade de trabalhar em conjunto com outros estudantes universitários e investigadores. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na edição anterior, o Madeira-ITI acolheu 24 jovens estudantes com idades compreendidas entre os 19 e 30 anos, a maior parte provenientes de licenciaturas ou mestrados da Universidade da Madeira, mas contou também com alunos internacionais e de Portugal Continental. Os jovens colaboraram directamente com investigadores no âmbito de variadas áreas, desde a saúde, energia, interfaces móveis, multimédia, sensores wireless, psicologia, comunicação, turismo e robótica. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O arranque dos estágios está previsto para 18 de Junho, e têm a duração de 3 meses. Os estagiários são apoiados com uma bolsa mensal de 385 euros. O número de vagas está limitado à dotação orçamental existente para o efeito. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toda a informação relativa aos estágios de verão está disponível no nosso website: https://www.miti.org/summerinternships18.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/NOMK/image_content_1501545_20180523115023.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Responsáveis da Binter pela segunda vez no Porto Santo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/responsaveis-da-binter-pela-segunda-vez-no-porto-santo-XG3190145</link>
<guid isPermaLink="false">b0aa894d-7483-4252-852a-9a430620a894</guid>
<pubDate>Wed, 23 May 2018 10:01:57 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Gonçalo Maia</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/UNJK/image_content_1501469_20180523110023.jpg"&gt;&lt;p&gt;Apesar de tardar em sair a notícia oficial de que a companhia aérea espanhola ganhou ou não a linha Madeira-Porto Santo, o  DIÁRIO testemunhou, esta manhã, a chegada do primeiro voo da Madeira, com responsáveis da Binter. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O DIÁRIO sabe ainda, através de uma fonte ligada ao processo, que os quatros responsáveis, que não quiseram falar para já à comunicação social, vieram para se inteirar da realidade do aeroporto do Porto Santo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os responsáveis pela companhia aérea das Canárias vieram ainda saber as condições dos hotéis, restaurantes e transportes da Ilha Dourada. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além disso, o DIÁRIO sabe também que o Staff da Binter vai almoçar no Porto Santo e regressar à Madeira no voo das 15h30. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Embora ainda não esteja nada oficializado, esta já é segunda vez que a companhia aérea do arquipélago vizinho vem à Ilha Dourada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recorde-se que hoje numa &lt;a rel="follow" href="http://www.dnoticias.pt/impressa/hemeroteca/diario-de-noticias/gr-quer-respostas-para-ligacao-aerea-com-o-p-santo-CY3188224#"&gt;notícia &lt;/a&gt;veiculada na edição impressa do nosso matutino, o Governo Regional voltou a insistir com um novo pedido de esclarecimento ao Ministério do Planeamento e Insfraestrutura, a propósito do resultado do concurso internacional para a linha aérea regular entre a Madeira e o Porto Santo.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/UNJK/image_content_1501469_20180523110023.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c56/400d225/none/11506/NOMK/image_content_1501515_20180523110023.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Alterações na recolha de resíduos em Santana devido ao feriado de 25 de Maio </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/alteracoes-na-recolha-de-residuos-em-santana-devido-ao-feriado-de-25-de-maio-EG3190116</link>
<guid isPermaLink="false">9ffa7f87-c737-4632-b58e-4b7e5e842e99</guid>
<pubDate>Wed, 23 May 2018 09:31:50 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/411x225/6c0/400d225/none/11506/KNHR/image_content_1501463_20180523103142.jpg"&gt;&lt;p&gt;Numa nota de imprensa enviada à redacção, A ARM - Águas e Resíduos da Madeira, S.A. informa que no dia 25 de Maio de 2018 – Dia do Concelho de Santana, o balcão de atendimento ao público estará encerrado e não haverá recolha de resíduos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Neste sentido, estão previstas as seguintes alterações à recolha de resíduos. São elas: a recolha de resíduos indiferenciados (lixo normal), habitual à quinta-feira, será antecipada para a quarta-feira (dia 23/05) e a recolha habitual à sexta-feira, será realizada na quinta-feira (dia 24/05); a recolha de resíduos de papel/cartão (ecoponto azul), habitual à sexta-feira, será antecipada para a quarta-feira (23/05).&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/411x225/6c0/400d225/none/11506/KNHR/image_content_1501463_20180523103142.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Ministério da Justiça estuda construção de 13 novos tribunais na próxima década</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/ministerio-da-justica-estuda-construcao-de-13-novos-tribunais-na-proxima-decada-KG3190059</link>
<guid isPermaLink="false">fdbf5b05-7368-4413-8f48-3cfe080686f2</guid>
<pubDate>Wed, 23 May 2018 09:04:51 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/MNMK/image_content_1501451_20180523100232.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um relatório do Ministério da Justiça aponta para a construção de 13 novos tribunais, obras de ampliação em sete edifícios e a requalificação de vários outros até 2028, num investimento de 275 milhões de euros. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Num documento de trabalho do Ministério da Justiça a que agência Lusa teve acesso é caracterizado o edificado dos tribunais de primeira instância e apresentado um pacote financeiro para 10 anos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O plano propõe, até 2022, a construção de três novos tribunais em Vila Franca de Xira, no valor de 4,8 milhões de euros, Sesimbra (1,95 ME) e em Beja (4 ME).  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Até 2028, o relatório de trabalho avança com a possibilidade de construção de novos tribunais também em Felgueiras, Guimarães, Porto, Aveiro, Coimbra, Leiria, Oliveira do Bairro, Lisboa, Setúbal e Ponta Delgada.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;São propostas ainda obras de ampliação nos tribunais de Braga e nos Palácios de Justiça de Penafiel, Viseu e Portalegre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O estudo aponta para a necessidade de obras de qualificação de vários tribunais em diversas zonas do país, no montante global de mais de 151 milhões de euros. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na planificação a 10 anos apresentada pelo estudo do ministério de Francisca Van Dunem, entre construção de novos tribunais, amplificação de edifícios e requalificação, o Governo pondera um investimento de pouco mais de 97 ME entre este ano e 2022 e cerca de 178 ME de 2023 a 2028.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Plano Estratégico Plurianual de Requalificação e Modernização da Rede de Tribunais é um documento de trabalho que agora aguarda contributos dos diversos operadores judiciários.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/MNMK/image_content_1501451_20180523100232.jpg">
<media:title>Foto Jorge Firmino / Global Imagens</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Artigo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/inqueritos/artigo-FG3190034</link>
<guid isPermaLink="false">6969a3f5-f05a-4019-85f5-64438967142e</guid>
<pubDate>Wed, 23 May 2018 09:00:12 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description/>
</item>
<item>
<title>Cinema, hora do conto e poesia abrem biblioteca do Conservatório ao exterior</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/cinema-hora-do-conto-e-poesia-abrem-biblioteca-do-conservatorio-ao-exterior-YX3189991</link>
<guid isPermaLink="false">a93c74a1-176d-412a-bf4a-07ea9d9ea34e</guid>
<pubDate>Wed, 23 May 2018 08:46:01 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Paula Henriques</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/PNJK/image_content_1501432_20180523094601.jpg"&gt;&lt;p&gt;Amanhã a Biblioteca do Conservatório - Escola Profissional das Artes da Madeira oferece pelas 18 horas uma sessão de cinema com um dos filmes da colecção de John Ranalow. A actividade junta-se a um conjunto de outras que, segundo a instituição de ensino, a estrutura vem desenvolvendo em torno da promoção do livro e da leitura, mas não só. Já a partir de sexta-feira a biblioteca também vai à Feira do Livro do Funchal e ao Museu da Electricidade – Casa da Luz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além de estrutura de apoio ao estudo aos alunos, a coordenação da biblioteca tem promovido iniciativas diversas, desde campanhas de recolha de livros, visitas de estudo, exposições, concursos, ateliês de escrita criativa, saraus de poesia, Hora do Conto, clubes de leitura e conversas com convidados, um trabalho que tem contribuído para dar mais destaque á biblioteca.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na edição da Feira do Livro do Funchal, a biblioteca também tem lugar. Vai promover na sexta-feira a ‘Hora do Conto’, com a ‘Avó Luísa’. Na terça-feira seguinte o destino é o Museu da Electricidade – Casa da Luz para participar no encerramento do projecto ‘Baú de Leitura’, a parir das 14 horas. Os alunos do Conservatório que venceram o Concurso de Declamação de Poesia, promovido pela Biblioteca vão voltar a apresentar a performance.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As actividades estão abertas à população.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/PNJK/image_content_1501432_20180523094601.jpg">
<media:title>Uma imagem do Concurso de Declamação de Poesia</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Derrocada na Fajã das Galinhas</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/derrocada-na-faja-das-galinhas-IX3189965</link>
<guid isPermaLink="false">f1379bac-4b86-4577-b12e-d51a8f71d0bb</guid>
<pubDate>Wed, 23 May 2018 08:20:28 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Paula Henriques</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x338/0c56/400d225/none/11506/QIMP/image_content_1501395_20180523091718.jpg"&gt;&lt;p&gt;Alguns moradores da Fajã das Galinhas não ganharam para o susto depois de uma derrocada ontem por volta das 22 horas ter tirado o sono e levado pela frente tudo o que encontrou, contou um deles esta manhã ao DIÁRIO. Felizmente foi apenas uma barraca desabitada, um poste de luz e poios. “O barulho, parecia que vinha tudo abaixo”, desabafou Agostinho Gouveia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este morador diz que uma das rochas que se desprenderam tinha, estima, para mais de 15 toneladas. “Fez um buraco no poio que dava para enterrar um carro destes pequenos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Várias pedras caíram ao mesmo tempo. A rocha maior rebentou com a estrada e continuou a rolar, tendo acabado por parar apenas no fundo. No seu percurso de destruição passou mesmo ao lado da casa deste morador do sítio localizado na freguesia do Estreito de Câmara de Lobos. Lá estavam ele, a mulher e os três filhos e mesmo abaixo numa outra casa estavam duas idosas, uma filha de uma delas e uma neta. Não conseguiu descansar o resto da noite, confessou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As derrocadas não são fenómenos raros nesta zona e os moradores já se habituaram a serem eles a afastar os pedregulhos para continuar a sua vida e a circulação dos carros, por isso, justifica, nem chamaram os bombeiros. A estrada está circulável.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x338/0c56/400d225/none/11506/QIMP/image_content_1501395_20180523091718.jpg">
<media:title>Foto Arquivo</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Siga aqui neste liveblog o plenário da Assembleia Legislativa da Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/siga-aqui-neste-liveblog-o-plenario-da-assembleia-legislativa-da-madeira-LI2587692</link>
<guid isPermaLink="false">55eec2d6-bf56-4717-be7b-f1676694c3a5</guid>
<pubDate>Wed, 23 May 2018 08:00:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Madeira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x192/0c0/0d0/none/11506/DNRY/image_content_1241273_20180109102355.jpg"&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="192" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x192/0c0/0d0/none/11506/DNRY/image_content_1241273_20180109102355.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Nuvens e alguma chuva em dia de risco muito elevado de exposição aos raios UV</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/nuvens-e-alguma-chuva-em-dia-de-risco-muito-elevado-de-exposicao-aos-raios-uv-IX3189912</link>
<guid isPermaLink="false">356023fb-8fac-4fd0-82c7-9e5f73113f87</guid>
<pubDate>Wed, 23 May 2018 07:52:50 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Paula Henriques-* com Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x251/0c13/400d225/none/11506/PILN/image_content_1501389_20180523085250.jpg"&gt;&lt;p&gt;As nuvens teimam em não deixar os céus da Madeira, hoje não é excepção, com períodos de céu muito nublado. A chuva também vai aparecer, acredita o Instituto Português do Mar e da Atmosfera, que prevê aguaceiros, em especial nas vertentes norte e terras altas. O vento será moderado a forte (25 a 40 km/h) de Noroeste, soprando forte (35 a 45 km/h) nas terras altas e as temperaturas vão oscilar entre os 16ºC e os 22ºC.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No Funchal as previsões são semelhantes e também aqui o céu estará com muitas nuvens e com possibilidade de ocorrência de aguaceiros. O vento é que será fraco (inferior a 15 km/h).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em Machico, Caniçal, Porto Santo e em Câmara de Lobos os termómetros estão ligeiramente abaixo, com temperaturas entre os 15ºC e os 21ºC; Santa Cruz e a zona do Lido entre os 16ºC e os 21ºC; Ponta do Sol entre os 16ºC e os 20ºC. 15ºC a 20ºC é o intervalo para o Porto Moniz&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na Ponta do Pargo vai precisar de agasalho, pois a mínima será de 13ºC e a máxima de 19ºC, sobe até 20ºC no caso de Santana e de São Vicente. Mais frio ainda vai estar hoje o Santo da Serra, com 8ºC – 17ºC; Bica da Cana, no Paul da Serra, com 4ºC a 9ºC; e o Areeiro, entre os 5ºC e os 9ºC.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Não se deixe enganar no entanto pelas temperaturas. O índice de radiação ultravioleta (UV) está hoje em risco muito elevado, correspondendo a 8 numa escala até 11. Quase todas as regiões do país apresentam hoje um risco muito elevado e elevado, indica o IPMA.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para as regiões com risco ‘muito elevado’ e ‘elevado’, o IPMA recomenda o uso de óculos de sol com filtro UV, chapéu, ‘t-shirt’, guarda-sol e protetor solar, além de desaconselhar a exposição das crianças ao sol.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No Mar na Madeira estão previstas ondas de Noroeste com 2 a 3 metros a Norte e de Sudoeste com 1 a 1,5 metros a Sul. A temperatura da água do mar está nos 19ºC.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quanto ao resto do país, o IPMA prevê para hoje no continente períodos de céu muito nublado, apresentando-se muito nublado no litoral a Sul do Cabo carvoeiro até meio da manhã, períodos de chuva ou aguaceiros a partir do final da manhã e possibilidade de ocorrência de trovoada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A previsão aponta ainda para vento em geral fraco do quadrante Sul, soprando temporariamente de Noroeste durante a tarde no litoral Oeste, neblina ou nevoeiro matinal em alguns locais, pequena subida da temperatura mínima na região Norte e subida da máxima.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As temperaturas mínimas vão variar entre os 11 graus (Évora e Leiria) e os 16 (em Lisboa) e as máximas entre os 21 (no Porto e em Viana do Castelo) e os 28 (em Braga e Santarém).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para os Açores prevê-se céu muito nublado, diminuindo de nebulosidade durante a tarde, períodos de chuva fraca, passando a aguaceiros fracos e vento moderado a bonançoso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em Santa Cruz das Flores vão variar entre os 15 e os 23, na Horta entre os 15 e os 21, em Angra do Heroísmo entre os 13 e 20 e em Ponta Delgada entre os 13 e os 20 graus.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x251/0c13/400d225/none/11506/PILN/image_content_1501389_20180523085250.jpg">
<media:title>Foto Shutterstock</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Venezuela em incumprimento com o Banco Interamericano de Desenvolvimento</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/venezuela-em-incumprimento-com-o-banco-interamericano-de-desenvolvimento-CX3189884</link>
<guid isPermaLink="false">62557e00-b833-4e4a-a882-54e7e2abec71</guid>
<pubDate>Wed, 23 May 2018 07:28:40 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/WIMK/image_content_1501383_20180523082841.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Venezuela entrou em incumprimento com o Banco Interamericano de Desenvolvimento (BID), anunciou segunda-feira aquele organismo, explicando que, por esse motivo, o Banco Mundial não pode realizar empréstimos ao país.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Na segunda-feira, 14 de maio, a Venezuela atingiu o limite de 180 dias que o BID prevê para pagamentos em atraso, pelo valor de 88,3 milhões de dólares (74,3 milhões de euros), permanecendo na condição de inadimplência”, explica um comunicado do BID.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O documento, publicado na página web, precisa que o incumprimento “total dos empréstimos da Venezuela com o BID, incluindo os montantes que ainda não atingiram o limite de 180 dias, somam 212,4 milhões de dólares (180 milhões de euros) de uma dívida total de 2.011 milhões de dólares (1.704 milhões de euros)”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A dívida da Venezuela representa 1,6% do total de ativos do banco, a 31 de março de 2018”, adianta o comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por outro lado, explica que “de acordo com as regras do BID, sobre pagamentos inadimplentes, o Banco Mundial não pode realizar qualquer atividade de empréstimo com a Venezuela, até que salde a mora”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Por uma questão de política o BID não reprograma os empréstimos com garantia soberana”, adianta aquele organismo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No comunicado, o BID diz não esperar que a situação de atraso da Venezuela venha a afetar os índices de liquidez e o capital do Banco, “que permanecem robustos e em conformidade com as políticas financeiras”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O comunicado termina explicando que a Venezuela foi um dos membros fundadores do banco e “tem reiterado o seu compromisso com o BID e a sua intenção de fazer pagamentos regulares”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O BID reconhece os esforços da Venezuela e continuará a trabalhar com seu governo para resolver o atraso nos pagamentos”, conclui.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;FPG // JMC&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/WIMK/image_content_1501383_20180523082841.jpg">
<media:title>Foto REUTERS/Marco Bello</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Novo escândalo de abusos sexuais no Chile leva à suspensão de 14 sacerdotes</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/novo-escandalo-de-abusos-sexuais-no-chile-leva-a-suspensao-de-14-sacerdotes-MX3189860</link>
<guid isPermaLink="false">275db63f-c519-409e-81de-d51323aec204</guid>
<pubDate>Wed, 23 May 2018 07:24:55 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c42/400d225/none/11506/VIHK/image_content_1501377_20180523082456.jpg"&gt;&lt;p&gt;A diocese da cidade chilena de Rancagua anunciou na terça-feira a suspensão de 14 sacerdotes implicados num novo escândalo de abusos sexuais sobre jovens e menores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estes padres cometeram atos que podem constituir crimes nos domínios civil e canónico”, indicou a diocese em comunidado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A suspensão surgiu depois da difusão de uma reportagem do Canal113 chileno, na qual foram denunciados abusos sexuais e condutas impróprias por parte de um grupo de prelados de Rancagua, a 90 quilómetros a sul da capital, Santiago.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todos eles pertenciam a um grupo de se autointitulou de “La Familia”, segundo a investigação jornalística.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A diocese explicou que, apesar de não existir “qualquer elemento a indicar que as ações dos padres suspensos constituem crimes do ponto de vista jurídico”, confirma-se uma queixa junto das autoridades e a abertura de um inquérito.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Todas as informações foram enviadas para a Santa Sé”, adiantou o comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A diocese de Rancagua lamentou os atos denunciados e pediu à comunidade católica informações sobre o novo escândalo que implica a igreja chilena, já marcada pelas alegações de encobrimento de abusos sexuais que resultaram na demissão de 34 bispos na passada semana, após terem sido chamados ao Vaticano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os bispos reuniram-se três vezes com o papa Francisco, na sequência de uma série de erros e omissões na gestão de casos de abuso, especialmente em relação ao caso de Juan Barros, bispo acusado de encobrir o padre Fernando Karadima.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Francisco vai agora receber no Vaticano, entre 01 e 03 de junho, cinco sacerdotes chilenos que foram vítimas de abusos do padre Karadima e seguidores na paróquia de El Bosque, informou na terça-feira o Vaticano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“São cinco sacerdotes que foram vítimas de abusos de poder, de consciência e sexuais”, referiu o papa Francisco, em comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O papa também vai receber outros dois sacerdotes que ajudaram as vítimas e dois leigos que estão envolvidos no processo, ficando todos na Casa de Santa Marta, a residência de Francisco.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A maioria destas pessoas participou em encontros no Chile com enviados do papa Francisco para esclarecerem os casos de abusos e o alegado encobrimento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Vão ser realizadas reuniões numa atmosfera de confiança e confidencialidade. Na manhã de 02 de junho, o papa vai celebrar uma missa privada e depois vão decorrer encontros em grupo e individuais”, acrescentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Karadima foi condenado em 2011 pela justiça canónica a uma vida de reclusão e penitência por esses atos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Juan Barros, nomeado bispo em março de 2015 por Francisco, foi acusado no Chile de encobrir os casos de abuso sexual cometidos pelo influente Karadima quando era pastor da igreja El Bosque, em Santiago.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde 2000, cerca de 80 sacerdotes foram denunciados por abusos sexuais.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c42/400d225/none/11506/VIHK/image_content_1501377_20180523082456.jpg">
<media:title>Foto REUTERS/Ivan Alvarado</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Estudo revela assédio sexual em grande escala no contexto académico de Coimbra</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/estudo-revela-assedio-sexual-em-grande-escala-no-contexto-academico-de-coimbra-LX3189836</link>
<guid isPermaLink="false">c5e1473e-5db6-4eca-ba1f-bb8dd8898260</guid>
<pubDate>Wed, 23 May 2018 07:15:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c10/400d225/none/11506/RIOJ/image_content_1501371_20180523081402.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um estudo realizado pela UMAR Coimbra sobre a violência sexual em contexto académico revela que 94,1% das mulheres inquiridas já foram alvo de assédio sexual, 21,7% de coerção sexual e 12,3% reportaram já terem sido violadas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cerca de um terço das mulheres que responderam ao inquérito da UMAR - União de Mulheres Alternativa e Resposta referiram que já foram vítimas de ‘stalking’ (perseguição) e cerca de metade já tiveram contacto sexual não consentido, revela a nota de imprensa da organização enviada à agência Lusa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O estudo da UMAR Coimbra, que é apresentado hoje, refere ainda que 14,4% das mulheres inquiridas já sofreram “pelo menos uma tentativa de violação”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Questionadas sobre a perceção de segurança em espaço público, 53% das mulheres elegeram como principal receio para andarem sozinhas na rua o medo de sofrerem “um ataque sexual”, enquanto os homens que responderam identificaram como “principais motivos o receio de sofrer um assalto”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O estudo realizado pela UMAR Coimbra, no âmbito do projeto CAMI - Capacitar para Melhor Intervir Localmente, foi feito com dados obtidos entre junho e julho de 2017, através de um questionário “disseminado ‘online’”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A amostra válida do estudo é constituída por 518 respondentes. 79% são mulheres, 85,5% na faixa etária entre os 17 e os 34 anos e a grande maioria frequentou ou frequenta a Universidade de Coimbra (77,8%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Em todas as categorias de experiências sexuais indesejadas analisadas, a grande maioria das mulheres inquiridas reportou ter sofrido estes comportamentos por parte de indivíduos do género masculino, nomeadamente parceiros íntimos, ex-parceiros íntimos, docentes, conhecidos e superiores hierárquicos ou colegas”, refere a UMAR, na nota de imprensa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A organização sublinha que, “nos últimos anos, foram identificadas, formal e informalmente, várias situações de violência sexual e assédio sexual entre pares no contexto académico”, sendo que “continua a não existir uma noção real da prevalência da violência sexual e do assédio sexual no meio académico em Coimbra”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os resultados obtidos vão ser apresentados na íntegra a partir das 18:00, no anfiteatro III da Faculdade de Letras da Universidade de Coimbra.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c10/400d225/none/11506/RIOJ/image_content_1501371_20180523081402.jpg">
<media:title>Foto Shutterstock</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Escritor norte-americano Philip Roth morre aos 85 anos </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/escritor-norte-americano-philip-roth-morre-aos-85-anos-HX3189810</link>
<guid isPermaLink="false">b30f1b74-d3a3-45d0-8521-91ee8b09e152</guid>
<pubDate>Wed, 23 May 2018 07:07:07 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/VIMK/image_content_1501365_20180523080710.jpg"&gt;&lt;p&gt;O escritor norte-americano Philip Roth morreu de insuficiência cardíaca na terça-feira, aos 85 anos, disse o agente literário, Andrew Wilie, à agência noticiosa Associated Press.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Natural de Newark, Nova Jérsia, o premiado romancista, habitualmente mencionado como candidato ao Nobel da Literatura, era considerado um dos maiores escritores norte-americanos da segunda metade do século XX.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Autor de cerca de três dezenas de livros, tinha anunciado a decisão de deixar de escrever a partir de 2012, aos 78 anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre várias distinções, Philip Roth foi premiado com dois National Book Awards, dois National Book Critics Circle e, em 1998, com o Pulitzer a partir da ficção “American Pastoral” (”Pastoral Americana). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Roth foi ainda galardoado com o Prémio Internacional Man Booker em 2011 e, um ano depois, venceu o Prémio Príncipe das Astúrias de Literatura.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O livro “O Complexo de Portnoy” teve grande impacto junto do grande público em 1969, devido às cruas descrições sexuais e à maneira de abordar a vivência judaica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aclamado e controverso, viu “O Complexo de Portnoy ser banido da Austrália, mas a verdade é que o livro vendeu milhões de cópias, tornando-o rico e famoso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Roth identificava-se como um escritor norte-americano e não como judeu, mas para ele estas duas experiências eram quase sempre as mesmas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No romance “O escritor fantasma”, ele citou um dos seus heróis: Franz Kafka. “Só devemos ler aqueles livros que nos mordem e nos picam”. Para alguns críticos, os seus livros deviam ser repelidos como um enxame de abelhas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Feministas, judeus e uma das ex-mulheres atacaram-no em público, por vezes pessoalmente. As mulheres, nos seus romances, eram amiúde pouco mais do que objetos de desejo e raiva, tendo mesmo sido acusado de misoginia. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A relação com a comunidade judaica foi também turbulenta. Uma das críticas que recebeu após o lançamento de “O Complexo e Portnoy” referia que aquele era o livro “pelo qual todos os antissemitas estavam a rezar”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Phiplip Roth sobreviveu no final dos anos 60 a uma apendicite e a uma depressão quase suicida em 1987. Nascido em 1993, revisitou esse tempo em “Os Factos”, “Pastoral Americana”, entre ouros trabalhos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em “O Teatro de Sabbath”, o escritor imaginou a inscrição na sua lápide: “Sodomista, Abusador de Mulheres, Destruidor de Caracteres”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/VIMK/image_content_1501365_20180523080710.jpg">
<media:title>Foto REUTERS/Eric Thayer</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Congresso Nacional do PS projecta novo ciclo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/liveblog/congresso-nacional-do-ps-projecta-novo-ciclo-DD3072041</link>
<guid isPermaLink="false">22789e09-192e-47a4-93c9-fa3900f15bb2</guid>
<pubDate>Wed, 23 May 2018 07:00:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x192/0c0/0d0/none/11506/CHRY/image_content_1449982_20180427152339.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Congresso Nacional do PS decorre entre 25 e 27 de Maio, na Batalha, Leiria. Saiba antes, durante e depois o que pensam os socialistas sobre o partido, a Região e o País.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="192" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x192/0c0/0d0/none/11506/CHRY/image_content_1449982_20180427152339.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Famílias desesperam por apoio social</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/familias-desesperam-por-apoio-social-DX3189621</link>
<guid isPermaLink="false">40f3b348-e586-4c8a-bd79-d99e7b5dc63c</guid>
<pubDate>Wed, 23 May 2018 05:16:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/403x225/2c0/400d225/none/11506/VILU/image_content_1501339_20180522222307.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Instituto de Segurança Social está a demorar mais de um ano a pagar o abono familiar e pré-natal aos beneficiários, que diminuíram acentuadamente desde Março de 2017. A contratação de quatro estagiários não resolveu atrasos. É esta a notícia que faz a manchete da edição impressa do seu DIÁRIO, já nas bancas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Noutras notícias em destaque, saiba que Pedro Coelho, autarca de Câmara de Lobos, criticou ministro Eduardo Cabrita, pela forma se relaciona com os municípios da Região. Na ocasião, o governante anunciou 3,5 milhões de euros para obras em quatro esquadras.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fique a saber também que o Governo Regional está apreensivo com a ligação aérea ao Porto Santo, que as palavras de António Costa na Madeira não evitam apreensão generalizada, e que o DJ ‘Mastiksoul’ vai encerrar as festas de São João na Calheta. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/403x225/2c0/400d225/none/11506/VILU/image_content_1501339_20180522222307.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Lídia Jorge defende uma literatura que parte do real mas o deforma num outro real</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/lidia-jorge-defende-uma-literatura-que-parte-do-real-mas-o-deforma-num-outro-real-FX3189351</link>
<guid isPermaLink="false">14dd8bf5-d758-43bd-8a2a-b45a09aaa33a</guid>
<pubDate>Wed, 23 May 2018 03:57:32 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/VIMK/image_content_1501303_20180522215900.jpg"&gt;&lt;p&gt;A escritora Lídia Jorge disse que a literatura é “quando parte do real, mas o real é deformado de maneira que se torne num outro real, completamente diferente da realidade”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A escritora falava na sessão de apresentação do seu mais recente romance, “Estuário”, na Livraria LeYa Buchholz, em Lisboa, e que foi colocado no mercado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A literatura, para mim, é quando parte do real, mas o real é deformado de maneira que se torne num outro real, completamente diferente da realidade, aquilo que à luz da redenção toda a história surge naturalmente deformada”, afirmou a autora, já com 11 romances publicados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Se os meus livros prometem isto, sinto-me em paz”, atestou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A autora disse: “A literatura é a nossa segunda alfabetização, se nós perdermos a alfabetização da literatura que é a base de todas as artes e das ciências, a humanidade será muito pobre, e é sobre esse tema, por outras palavras, que este livro fala”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lídia Jorge falava perante uma livraria lotada de “amigos”, como disse, entre eles a sua leitora fiel, Conceição Brandão, que veio de longe e que é o leitor que um escritor imagina, aquele que quando o escritor está a escrever pergunta: “Gostarás disto?”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O escritor Almeida Faria, a quem coube “apadrinhar” o livro, como referiu Lídia Jorge, referiu-se ao romance como “feliz eco feliz de um poema de St. John Pearce que serve de epígrafe”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Avesso a apresentações, como afirmou, Almeida Faria reivindicou-se de “um tempo em que um autor raramente aparecia em carne em osso, algo hoje impensável por causa das famosas leis do mercado”, mas condescendeu em apresentar “Estuário”, pelo “respeito” que tem pela prosa e a pessoa de Lídia Jorge.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O escritor afirmou que lhe agradou o romance logo pelo título, referindo que a sua escrita está contaminada pela poesia, encontrando-se bastas citações da “Ode Marítima”, de Álvaro de Campos, mas também de um “quase secreto, mas excelente poeta francês”, Philippe Jaccottet, e “até do cerco de Troia narrado pela voz de Homero”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Almeida Faria, sublinhando o talento de Lídia Jorge, realçou a sua capacidade de “misturar o sério e burlesco” e de se encontrar “um sopro de humor em algumas páginas” referindo como “admirável, na passagem que faz do real para o fantástico”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A editora Cecília Andrade, das Publicações D. Quixote, que chancelam a obra, referiu-se ao romance como “uma obra inovadora” e “prenúncio de uma realidade futura”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A escritora, argumentou Cecília Andrade, “ao refletir sobre o presente e o passado, tem a capacidade de ver mais além, de ver o que escapa, em suma, preconiza o que pode surpreender, o caminho para onde o comportamento da sociedade poderá levar”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A escritora não terminou sem evocar o artista plástico Júlio Pomar, hoje falecido aos 92 anos. “A morte está muito próxima da vida e a vida está próxima da morte. Que este encontro seja uma celebração da sua arte”, afirmou a escritora que pediu em seguida uma salva de palmas para o artista.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O novo romance de Lídia Jorge, “Estuário” sucede a “Os Memoráveis”, uma obra de ficção literária sobre o 25 de Abril de 1974, publicada há quatro anos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lídia Jorge estreou-se literariamente, aos 33 anos, e não o fez antes, disse-o hoje, porque queria sentir-se segura que escrevia literatura, que não estava a fazer experiências, nem queria sentir vergonha. “O Dia dos Prodígios” (1980) foi o seu primeiro romance, no qual aborda o período após a revolução de 1974. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A bibliografia da autora, nascida há 71 anos em Boliqueime, no Algarve, inclui títulos nas áreas do romance, conto, ensaio e teatro. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Várias vezes distinguida, alguns dos seus romances foram adaptados ao cinema, como “A Costa dos Murmúrios” (1988), adaptado por Margarida Cardoso. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A escritora nos dias 9 e 10 de Junho, pelas 16:30, vai estar presente na 88.ª Feira do Livro de Lisboa, que abre na próxima sexta-feira.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/VIMK/image_content_1501303_20180522215900.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Portugal único candidato a acolher centro de treino de helicópteros da Agência Europeia de Defesa</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/portugal-unico-candidato-a-acolher-centro-de-treino-de-helicopteros-da-agencia-europeia-de-defesa-MX3189583</link>
<guid isPermaLink="false">584ee410-2cf8-4877-9ff4-ce349b389483</guid>
<pubDate>Wed, 23 May 2018 02:09:54 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/OIMK/image_content_1501327_20180522221100.jpg"&gt;&lt;p&gt;O ministro da Defesa revelou que Portugal é, até hoje, o único país candidato a acolher o Centro Multinacional de Treino de Helicópteros da Agência Europeia de Defesa (AED), propondo como local a Base Aérea de Sintra.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Até hoje, a candidatura de Portugal “é a única consolidada”, o que significa que o país soube “convencer” os restantes “aliados” que fazem parte da AED de que é uma “solução boa” para a instalação do centro, disse José Azeredo Lopes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O ministro falava aos jornalistas na Base Aérea n.º 11, em Beja, onde assistiu a uma operação da edição deste ano do maior exercício de helicópteros da Europa, o “Hot Blade”, que arrancou no passado dia 09 e termina na quarta-feira, inserido no programa de exercícios com helicópteros da AED.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;José Azeredo Lopes lembrou que a AED quer instalar um Centro Multinacional de Treino de Helicópteros no continente europeu e frisou que Portugal mostrou “imediatamente” e “há mais de um ano e meio” disponibilidade e vontade para acolher a infraestrutura na Base Aérea nº. 1, em Sintra.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o ministro, “à luz da distribuição de capacidades e forças da Força Aérea Portuguesa”, a Base Aérea nº. 1 foi a escolhida por ser a infraestrutura que tem “as características mais adequadas” para e onde faz “mais sentido” instalar o centro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Agora, resta esperar pela tomada de decisão da AED”, disse, referindo tratar-se de “um processo que vai demorar algum tempo”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Também em declarações aos jornalistas, o Chefe do Estado-Maior da Força Aérea (CEMFA), general Manuel Teixeira Rolo, disse que o que, atualmente, deixa o Governo e a FAP “muito satisfeitos” é que a candidatura de Portugal “tem imenso potencial”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Portugal é “o país que melhores condições ofereceu” à AED e, portanto, “é expectável” que a candidatura portuguesa “tenha sucesso” e seja possível instalar o centro na Base Aérea nº. 1, em Sintra, frisou o general.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Segundo o CEMFA, a escolha da Base Aérea nº. 1 “tem uma razão de ser”, ou seja, “este tipo de centros, normalmente, tem que estar próximo o mais possível das capitais dos países por questões logísticas”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No entanto, frisou, “a razão principal” prende-se com o facto de a Força Aérea Portuguesa prever colocar os seus helicópteros na Base Aérea nº. 1, no âmbito da reconfiguração do seu dispositivo, devido à necessidade de retirar esquadras da Base Aérea n.º 6, no Montijo, onde se prevê construir um novo aeroporto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Se os helicópteros ficarem em Sintra faz todo o sentido que o centro esteja em Sintra, essa é a razão principal”, afirmou o general, referindo que o processo de escolha do local para a instalação do centro “está a decorrer na AED” e “tem de reunir o consenso de todos os países que fazem parte” da agência.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o CEMFA, “está estimado” que “possa haver uma decisão” da AED sobre a matéria “no final deste ano” e “depois dar-se-á início à construção do centro”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Se tudo correr bem”, disse o general, a AED estima que a capacidade inicial de operação (”initial operational capability”) do centro “acontecerá em 2021” e a capacidade final de operação (”final operational capability”) em 2022.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estes são os prazos que a AED está a conformar” e aqueles que a FAP considera “razoáveis” para que “tudo aconteça” e “se poder construir e consolidar” o centro, disse o CEMFA.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Atualmente, “não existe” um centro multinacional de treino de helicópteros no formato pretendido pela EAD, explicou o general, referindo que existe um centro de simuladores em Inglaterra, “onde os países normalmente fazem os seus treinos e a simulação”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; De acordo com o CEMFA, o que Portugal propõe é a instalação do “centro de treino em si, com o seu ‘staff’ e os instrutores”, na Base Aérea nº. 1, e depois “ter também acoplado o edifício de simuladores, onde o treino seria complementado com simuladores”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/OIMK/image_content_1501327_20180522221100.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Deportivo da Corunha anuncia rescisão com técnico holandês Clarence Seedorf</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/deportivo-da-corunha-anuncia-rescisao-com-tecnico-holandes-clarence-seedorf-EX3189475</link>
<guid isPermaLink="false">4469d352-1070-4240-a134-9d6159524ff3</guid>
<pubDate>Wed, 23 May 2018 01:02:43 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/UJRP/image_content_1501315_20180522220452.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Deportivo da Corunha anunciou que o holandês Clarence Seedorf deixará o comando técnico da equipa, que foi na actual temporada despromovida ao segundo escalão do futebol espanhol.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na sua página na internet, o clube galego informou que o vínculo com o antigo internacional holandês termina em 30 de Junho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente do clube, Tino Fernández, enalteceu o desempenho do técnico holandês no Corunha, indicando que os galegos terão agora de procurar um treinador que tenha “conhecimento e experiência” da segunda divisão espanhola.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/UJRP/image_content_1501315_20180522220452.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Concurso para construção de navio de passageiros nos Açores com três propostas</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/concurso-para-construcao-de-navio-de-passageiros-nos-acores-com-tres-propostas-HX3189559</link>
<guid isPermaLink="false">44621dee-7277-466f-8c22-49b50cd143b4</guid>
<pubDate>Wed, 23 May 2018 00:33:21 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/WIMK/image_content_1501321_20180522220842.jpg"&gt;&lt;p&gt;O concurso para a conceção e construção de um navio de passageiros, com capacidade para 650 passageiros e 150 viaturas, nos Açores, contou com três propostas, divulgou o Governo Regional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O acto público de abertura das propostas apresentadas no âmbito do concurso limitado por prévia qualificação para a construção de um navio ‘ro-ro’ [roll-on/roll-off] para a Região Autónoma dos Açores, com capacidade para 650 passageiros e 150 viaturas, foi realizado hoje”, adiantou o executivo açoriano, numa nota no Gabinete de Apoio à Comunicação Social. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;As propostas apresentadas partiram das empresas “Astilleros Armon, S.A., com um preço de 47,5 milhões de euros, Hijos de J. Barreras, com um preço de 59 milhões de euros, e Amedeo Resources PLC e Taizhou Kouan Shipbuilding CO Ltd, em agrupamento, com um preço de 43,5 milhões de euros”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o Governo Regional, “segue-se agora a fase de análise e avaliação das propostas, de acordo com o exigido no programa de concurso e no caderno de encargos”, sendo depois emitido um relatório preliminar e concedido um prazo de audiência prévia aos concorrentes.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Só depois será emitido um relatório final para decisão da secretária regional dos Transportes e Obras Públicas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O caderno de encargos prevê que o prazo de entrega do navio seja, no máximo, de 580 dias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O júri do concurso é presidido por José Manuel Monteiro da Silva, Juiz Conselheiro do Tribunal de Contas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O executivo açoriano autorizou o lançamento de um concurso para a conceção e construção de um navio com capacidade para 650 pessoas e 150 viaturas, com preço-base de 48 milhões de euros, em outubro de 2017, numa reunião do Conselho de Governo, nas Velas, em São Jorge.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na altura, o secretário regional Adjunto da Presidência para os Assuntos Parlamentares, Berto Messias, disse que o navio se destinava a assegurar o serviço de transporte marítimo de passageiros, viaturas e carga rodada no arquipélago.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Governo Regional anunciou em novembro de 2013 que iria encomendar a construção de dois novos barcos para transporte de passageiros e viaturas entre as ilhas do arquipélago, mas, segundo Berto Messias, o segundo navio só avançará quando existirem “condições para que isso aconteça”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Face ao volume da despesa de investimento envolvido, foi decidido avançar já com a construção do primeiro de dois navios, adequados, assim, à prestação deste serviço, no âmbito do atual período de programação da política europeia de coesão 2014-2020, tal como consta, aliás, das Orientações de Médio Prazo já aprovadas entre 2017/2020” do Governo Regional, frisou, na altura, o secretário regional adjunto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Atualmente, o transporte de passageiros e viaturas nos Açores na época alta é assegurado por dois navios fretados pela empresa pública Atlânticoline, sendo as ligações anuais entre as ilhas do Triângulo (São Jorge, Pico e Faial) efetuadas pelo navio “Gilberto Mariano” e pelos navios “Cruzeiro do Canal” e “Cruzeiro das Ilhas” (construídos na década de 1980), na sequência do encalhe do navio “Mestre Simão”, em janeiro.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/WIMK/image_content_1501321_20180522220842.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Falta de alternativas ‘empurra’ crianças para grupos armados na RD Congo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/falta-de-alternativas-empurra-criancas-para-grupos-armados-na-rd-congo-AX3189453</link>
<guid isPermaLink="false">025aa6b3-e58f-4cc3-9b4a-f164798002d1</guid>
<pubDate>Wed, 23 May 2018 00:00:42 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/UIMK/image_content_1501309_20180522220143.jpg"&gt;&lt;p&gt;A grande maioria das crianças que se juntam aos grupos armados na República Democrática do Congo fazem-no “voluntariamente”, dada a falta de alternativas, segundo um relatório da organização não-governamental sueca ‘War Child’, divulgado em Kinshasa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois da saída do país, no final de 2012, de Joseph Kony, que liderou o Exército de Resistência do Senhor (LRA, na sigla em inglês), assiste-se cada vez menos a recrutamentos forçados de crianças por grupos armados, declarou durante a apresentação do documento Bavon Mupenda, um consultor independente que participou na sua elaboração. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Joseph Kony é o chefe indetetável da rebelião ugandesa LRA. Forjou um reputação assustadora à força de raptos de crianças e mutilações de civis em grande escala. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O recrutamento das crianças, mesmo que não seja forçado, parece nascer menos de um desejo do que de uma escolha, feita de entre um conjunto limitado de opções socioeconómicas”, segundo o relatório.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta é agora uma integração “voluntária” considerada uma “última escolha” que se propicia a estas crianças, explicou Alexandre Becquevort, diretor da ‘War Child’ no país.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre os “factores de incitação”, no documento mencionam-se a pobreza, o desemprego, a fome, o tribalismo, a procura de um refúgio para escapar às detenções, aos maus tratos da família, da polícia ou de outros grupos armados ou ainda o desejo de vingança. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O relatório cobre apenas as províncias do Kivu do Sul e a do Norte, a braços com conflitos armados desde há mais de 20 anos. Nestas províncias estavam activos mais de 70 grupos armados no final de 2017. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/UIMK/image_content_1501309_20180522220143.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Papa vai receber no Vaticano sacerdotes chilenos vítimas de abusos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/papa-vai-receber-no-vaticano-sacerdotes-chilenos-vitimas-de-abusos-YY3188607</link>
<guid isPermaLink="false">83826a5e-e0f3-4ea9-9419-508838b87441</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 22:33:31 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x255/0c15/400d225/none/11506/OHJJ/image_content_1501257_20180522213531.jpg"&gt;&lt;p&gt;O papa Francisco vai receber no Vaticano, entre 1 e 3 de Junho, cinco sacerdotes chilenos que foram vítimas de abusos do padre Fernando Karadima e dos seus seguidores na paroquia de “El Bosque”, informou hoje a Santa Sé.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Tratam-se de cinco sacerdotes que foram vítimas de abusos de poder, de consciência e sexuais”, refere o papa Francisco, em comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O papa também vai receber outros dois sacerdotes que ajudaram as vítimas e dois leigos que estão envolvidos no processo, ficando todos na Casa de Santa Marta, a residência do sumo pontífice.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A maioria destas pessoas participou em encontros que ocorreram no Chile com enviados do papa Francisco para esclarecerem os casos de abusos e o alegado encobrimento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Vão ser realizadas reuniões numa atmosfera de confiança e confidencialidade. Na manhã de 2 de Junho o papa vai celebrar uma missa privada e depois vão decorrer encontros em grupo e individuais”, acrescenta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este novo encontro surge depois de uma reunião que ocorreu no final de abril com três vítimas do padre Fernando Karadima e seus colaboradores e uma outra com 34 bispos do Chile que decorreu entre 15 e 17 de Maio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Um total de 34 bispos do Chile foram convocados de 15 a 17 de Maio para se reunir com o papa Francisco depois de uma série de erros e omissões na gestão de casos de abuso, especialmente em relação ao caso de Juan Barros, acusado de encobrir o padre Fernando Karadima.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todos os bispos chilenos apresentaram a sua renúncia depois de três encontros com o papa Francisco.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Karadima foi condenado em 2011 pela justiça canónica a uma vida de reclusão e penitência por esses atos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Juan Barros, nomeado bispo em março de 2015 pelo papa Francisco, foi acusado no Chile de encobrir os casos de abuso sexual cometidos pelo influente Fernando Karadima quando era pastor da igreja El Bosque, em Santiago.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x255/0c15/400d225/none/11506/OHJJ/image_content_1501257_20180522213531.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Presidente da República promulga “Programa de Apoio ao Acesso à habitação”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/presidente-da-republica-promulga-programa-de-apoio-ao-acesso-a-habitacao-LX3189782</link>
<guid isPermaLink="false">9921557d-0c9c-48d9-b545-d7189935ec71</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 21:48:19 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PIMK/image_content_1501351_20180522224820.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Presidente da República promulgou hoje o diploma do Governo que estabelece o “1.º Direito -- Programa de Apoio ao Acesso à Habitação”, expressando a expectativa de que esta legislação não irá sobrecarregar as autarquias locais. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo uma nota publicada no portal da Presidência da República na Internet, o chefe de Estado, Marcelo Rebelo de Sousa, optou pela promulgação do diploma “na expectativa que não implica a oneração das autarquias locais, temida pela Associação Nacional de Municípios”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na mesma nota, é divulgado que “o Presidente da República promulgou o diploma do Governo que procede à alteração do Regime Geral dos Organismos de Investimento Coletivo, o Regime Jurídico do Capital de Risco, do Empreendedorismo Social e do Investimento Especializado, e as medidas de dinamização do mercado de capitais”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O diploma sobre acesso à habitação hoje promulgado faz parte de um pacote legislativo aprovado em Conselho de Ministros há cerca de um mês, no dia 26 de Abril, para concretização do que o executivo apelida de “Nova Geração de Políticas de Habitação”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com comunicado desta reunião do Conselho de Ministros, com o “1.º Direito -- Programa de Apoio ao Acesso à Habitação” pretende-se, “mediante a concessão de apoio público, criar as condições para proporcionar o acesso a uma habitação adequada a pessoas que vivem em situações habitacionais indignas e que não dispõem de capacidade financeira para encontrar uma solução habitacional no mercado”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PIMK/image_content_1501351_20180522224820.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Prémio Man Booker Internacional atribuído a “Flights” de Olga Tokarczuk</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/premio-man-booker-internacional-atribuido-a-flights-de-olga-tokarczuk-CX3189756</link>
<guid isPermaLink="false">2723dd0b-e677-40b1-9844-380eb7292115</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 21:45:18 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/SIMK/image_content_1501345_20180522224518.jpg"&gt;&lt;p&gt;O prémio Man Booker Internacional deste ano foi atribuído ao livro “Flights”, da polaca Olga Tokarczuk, anunciou hoje a organização, que salientou ser a primeira vez que uma autora polaca vence o galardão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em comunicado, a organização do prémio, no valor de 50 mil libras (57 mil euros), recordou que o montante da distinção é repartido entre a escritora e a tradutora Jennifer Croft.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Olga Tokarczuk é vencedora de múltiplos prémios e autora de ‘bestsellers’ na Polónia, cujo trabalho está agora a adquirir reconhecimento no mundo anglófono. Formou-se em psicologia na Universidade de Varsóvia e o seu interesse por Jung continua a influenciar o seu trabalho. O seu primeiro livro, uma coleção de poemas, foi publicado em 1989”, salientou a organização do Booker.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nascida em 1962, Tokarczuk é autora de oito romances e de duas coleções de contos, sendo também coorganizadora de um festival literário perto da sua casa, no sul da Polónia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Flights” é um livro sobre “viagem no século XXI e a anatomia humana”, refere a sinopse da editora.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A obra cruza as histórias de várias personagens como o anatomista holandês do século XVII Philip Verheyen, que existiu na realidade e descobriu o tendão de Aquiles, passando por um escravo tornado cortesão do século XVIII na Áustria, até uma mulher, na era presente, que acompanha o seu marido num cruzeiro nas ilhas gregas, ou a emigrante polaca que foi para a Nova Zelândia na adolescência e tem agora de regressar ao país de origem para envenenar a sua paixão de liceu, com uma doença terminal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A obra vencedora do prémio este ano foi escolhida a partir de 108 submissões por um painel de cinco jurados, encabeçados pela escritora e comentadora cultural Lisa Appignanesi: o poeta e tradutor Michael Hofmann, o escritor Hari Kunzru, o jornalista e crítico Tim Martin e a escritora e dramaturga Helen Oyeyemi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Olga Tokarczuk não tem obra publicada em Portugal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O vencedor do Prémio Man Booker Internacional no ano passado foi o romance do autor israelita David Grossman “A Horse Walks Into a Bar” (”Um cavalo entra num bar”, editado em Portugal pela LeYa/Dom Quixote, numa tradução diretamente do hebraico, por Lúcia Liba Mucznik), traduzido depois para inglês por Jessica Cohen e publicado pela editora Jonathan Cape.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/SIMK/image_content_1501345_20180522224518.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Marcelo homenageia o “político singular” Lucas Pires 20 anos depois da sua morte</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/marcelo-homenageia-o-politico-singular-lucas-pires-20-anos-depois-da-sua-morte-YY3188634</link>
<guid isPermaLink="false">7c6b48b0-1665-4017-8603-54eda9e270d2</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 21:36:21 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/THMK/image_content_1501263_20180522213803.jpg"&gt;&lt;p&gt;O chefe de Estado recordou hoje com emoção e prestou homenagem ao antigo presidente do CDS e eurodeputado Francisco Lucas Pires, 20 anos depois da sua morte, definindo-o como “um político singular” que não será esquecido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Chamava-se Francisco Lucas Pires, partiu ainda não tinha 50 anos e já ficara na nossa história coletiva. Hoje, recordo pessoalmente com indizível saudade o lealíssimo amigo e homenageio como Presidente da República, com renovada admiração, o grande português”, afirmou Marcelo Rebelo de Sousa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Presidente da República falava numa cerimónia na Fundação Calouste Gulbenkian, em Lisboa, na qual também discursaram, entre outros, o professor universitário de direito e antigo deputado Vital Moreira, o ex-presidente da Comissão Europeia e atual presidente do Banco Goldman Sachs International Durão Barroso e o padre António Vaz Pinto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Perante a família de Francisco Lucas Pires, Marcelo Rebelo de Sousa recordou as diferentes fases da vida “de um homem singular, de um académico singular, de um político singular”, no seu entender, “as mais das vezes incompreendido, por ser tão singular”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Era diferente, muito diferente, como pessoa, como patriota, como europeísta”, considerou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o chefe de Estado, “era difícil de compreender” por ter “ideias cristãs liberais num Portugal de socialismos imparáveis”, por procurar “encontrar espaço entre o centrismo, a democracia-social cristã, o conservadorismo” e por ser um “europeísta supranacional, que nem por isso era menos patriota”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Tudo com um desapego desconcertante para apaniguados como para adversários”, prosseguiu, manifestando a certeza de que “a sua memória não passará “, desde logo, “na terra das suas raízes”, Coimbra, e no meio académico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com a presidente do CDS-PP, Assunção Cristas, na assistência, Marcelo Rebelo de Sousa afirmou que a memória de Lucas Pires perdurará no CDS, “seu partido primeiro, onde criou uma linha própria, um grupo fiel, sem ser seu grupo, uma visão específica de fazer política”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Presidente da República mostrou-se certo de que o antigo eurodeputado não será igualmente esquecido no Partido Popular Europeu (PPE), “de que foi associado a título individual, estatuto, por natureza, de exceção”, nem no Parlamento Europeu, “onde o seu nome figura para sempre”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Referindo-se à adesão de Lucas Pires ao PSD, pela sua mão, em 1997, acrescentou que a sua memória também “não passará naquele outro partido a que aderiu a dias de nos deixar, mas com o qual partilhou desafios comuns, os mais variados, por essa Europa fora”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Antes, Marcelo Rebelo de Sousa recordara este momento de “início da sua segunda aventura partidária” como uma “decisão solitária de um e de outro”, que os aproximou “ainda mais” e que ilustra a “vontade de viver depressa” de Lucas Pires, “como se soubesse que tinha os minutos contados”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O chefe de Estado expressou gratidão pelo contributo de Lucas Pires para o direito, a Constituição, a liberdade, a democracia e a identidade cultural de Portugal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nascido em Coimbra, no dia 15 de setembro de 1944, Francisco António Lucas Pires iniciou o seu percurso político em 1975 quando aderiu ao CDS, partido do qual foi presidente, entre 1983 e 1985, após ter sido ministro da Cultura do Governo da Aliança Democrática (AD) PSD/CDS chefiado por Francisco Pinto Balsemão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Licenciado em Direito pela Universidade de Coimbra, foi deputado à Assembleia da República e eurodeputado, tendo sido o primeiro vice-presidente português do Parlamento Europeu, eleito em 1986, quando Portugal aderiu à então CEE (Comunidade Económica Europeia).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mais tarde, afastou-se do CDS, quando o partido, liderado por Manuel Monteiro, adotou uma linha eurocética. Em 1997, filiou-se no PSD pela mão de Marcelo Rebelo de Sousa, que na altura era presidente dos sociais-democratas. Morreu em 22 de maio de 1998, vítima de enfarte. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/THMK/image_content_1501263_20180522213803.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Greve dos trabalhadores do Porto de Lisboa poderá afectar abastecimentos à Região</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/greve-dos-trabalhadores-do-porto-de-lisboa-podera-afectar-abastecimentos-a-regiao-AX3189604</link>
<guid isPermaLink="false">58546a20-795c-439f-ba2c-32254c55b21b</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 21:25:18 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>* com Lusa-Ana Luísa Correia</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/412x225/6c0/400d225/none/11506/JIHU/image_content_1501333_20180522222507.jpg"&gt;&lt;p&gt;Começou ontem mais um período de greve dos estivadores do Porto de Lisboa, uma paralisação ao trabalho suplementar que se vai prolongar até ao dia 2 de Junho, como informou o Sindicato dos Estivadores e da Atividade Logística. A greve refere-se apenas ao trabalho extra, ou seja, aquele para além do chamado horário normal em dias úteis, e sobre todo o trabalho em sábados, domingos e feriados, entre as 8h00 de ontem e as 8h00 de 2 de Junho, podendo vir a afectar os abastecimentos à Região Autónoma.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O sindicato afirmou que tinha “algum optimismo moderado” num “entendimento global” na reunião realizada na passada quinta-feira, “a última que seria possível realizar antes de a anunciada greve se tornar efectiva”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Para nosso espanto, chegou ao nosso conhecimento que, na véspera da reunião, o grupo Yilport tinha subido mais um degrau nas suas práticas anti-sindicais, determinando que seria averbada falta injustificada e, adicionalmente, seria impedido de retomar o trabalho nas 24 horas seguintes qualquer trabalhador, dos seus quadros ou da ‘pool’, que não comparecesse na empresa em virtude da realização de qualquer reunião de trabalhadores que as mesmas, unilateral e discricionariamente considerassem ‘ilegal’”, lê-se no documento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O sindicato acrescentou que outras “práticas anti-sindicais” estão a ser analisadas pelo Ministério Público e que vários exemplos estavam enumerados no pré-aviso de greve, sublinhando que a posição da empresa acabou por dominar a reunião de quinta-feira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O representante da empresa do grupo Yilport dividiu-se entre as ordens que alegadamente teria que receber de Istambul e a sua argumentação jurídica tão radical e incompreensível que nem os seus próprios pares a corroboram”, segundo o comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O texto no pré-aviso de greve acrescenta-se também como motivos os impasses na actualização salarial e na distribuição do trabalho do porto.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/412x225/6c0/400d225/none/11506/JIHU/image_content_1501333_20180522222507.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Portugal ganha na Suíça em ténis de mesa feminino</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/portugal-ganha-na-suica-em-tenis-de-mesa-feminino-EX3189262</link>
<guid isPermaLink="false">97eadbe7-aed3-40c5-95ae-b30b0911e693</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 20:55:43 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x239/0c7/400d225/none/11506/WHIG/image_content_1501297_20180522215544.jpg"&gt;&lt;p&gt;Portugal derrotou hoje em Genebra a Suíça por 3-1, em ténis de mesa feminino, no segundo jogo da primeira fase de qualificação para o Campeonato da Europa de 2019.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A seleção lusa jogou com Fu Yu (30.ª do ranking mundial), Jieni Shao (153.ª) e Leila Oliveira (197.ª), apresentando-se na máxima força perante um adversário teoricamente acessível.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No primeiro jogo desta fase, as portuguesas perderam em 27 de março em Vila Nova de Gaia com a Áustria, por 3-2.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Portugal só volta a jogar em 20 de novembro, na Áustria, fechando o programa em 04 de dezembro, na receção à Suíça.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x239/0c7/400d225/none/11506/WHIG/image_content_1501297_20180522215544.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Euromilhões sem vencedores tem jackpot de 57 milhões de euros na sexta-feira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/euromilhoes-sem-vencedores-tem-jackpot-de-57-milhoes-de-euros-na-sexta-feira-KX3189158</link>
<guid isPermaLink="false">24b6c0c8-2927-40e1-8918-9bb84cc4b300</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 20:53:52 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/QHLJ/image_content_1501291_20180522215353.jpg"&gt;&lt;p&gt;Não houve totalistas esta terça-feira no Euromilhões. Assim, no próximo sorteio, na sexta-feira, dia 25 de Maio, vão estar em jogo 57 milhões de euros. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para Portugal veio, hoje, apenas um quarto prémio, no valor de 6.577 euros. Outros 46 apostadores vão ainda receber o quinto prémio, no valor de 249 euros.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/QHLJ/image_content_1501291_20180522215353.jpg"/>
</item>
<item>
<title>AFERAM assinala Dia Nacional do Folclore Português</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/aferam-assinala-dia-nacional-do-folclore-portugues-EX3189024</link>
<guid isPermaLink="false">66e25cb2-6db1-4e51-9bd1-4288966aaf75</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 20:49:06 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x566/0c0/400d225/none/11506/MHNR/image_content_1501279_20180522214907.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Associação de Folclore e Etnografia da Madeira (AFERAM) vai assinalar no dia 27 de Maio o Dia Nacional do Folclore Português, através da realização de um Encontro com os 13 Grupos Associados, que estão envolvidos no  Projecto ‘Referencial de Boas Práticas dos Grupos de Folclore da RAM’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Do programa consta:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Recriação de um Brinquinho Tradicional “Despique”, com cerca de 60 componentes dos Grupos, pelas 12 horas, no Largo da Achada, Camacha, seguido de um almoço  convívio com os participantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com este Evento a AFERAM pretende:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Associar-se à Federação do Folclore Português (FFP)  nas comemorações do Dia do Folclore.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Valorizar o trabalho que está a ser desenvolvido pelos Grupos na proteção da Cultura Imaterial.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Chamar a atenção de todos, para a salvaguarda, valorização e dignificação da nossa Identidade.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x566/0c0/400d225/none/11506/MHNR/image_content_1501279_20180522214907.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Conheça os números do Euromilhões</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/conheca-os-numeros-do-euromilhoes-KY3188581</link>
<guid isPermaLink="false">562e9f2a-d8df-40f0-8d6a-eddd4fd7c19e</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 20:13:42 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/424x225/12c0/400d225/none/11506/PHLJ/image_content_1501249_20180522211342.jpg"&gt;&lt;p&gt;Já é conhecida a chave vencedora desta terça-feira, que tem em jogo um prémio de 45 milhões de euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A chave sorteada dé composta pelos números 1, 11, 37, 41 e 48. As estrelas são o 8 e 12.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/424x225/12c0/400d225/none/11506/PHLJ/image_content_1501249_20180522211342.jpg"/>
</item>
<item>
<title>EUA ameaçam retaliar após anúncio de expulsão dos seus diplomatas por Caracas</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/eua-ameacam-retaliar-apos-anuncio-de-expulsao-dos-seus-diplomatas-por-caracas-FY3188557</link>
<guid isPermaLink="false">67baada2-8025-4343-ac44-e9076de8b650</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 20:11:43 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/NHMK/image_content_1501243_20180522211144.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os Estados Unidos ameaçaram hoje a Venezuela com represálias após o anúncio da expulsão dos dois mais altos representantes diplomáticos norte-americanos em Caracas pelo Presidente venezuelano, Nicolás Maduro. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não recebemos qualquer notificação por parte do Governo venezuelano através dos canais diplomáticos”, declarou um responsável do Departamento de Estado norte-americano, citado pela agência noticiosa francesa AFP.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mas, acrescentou, se a expulsão se confirmar, “os Estados Unidos poderão tomar medidas recíprocas apropriadas”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nicolás Maduro anunciou hoje ter ordenado a expulsão do encarregado de negócios e do chefe da secção política da embaixada dos Estados Unidos em Caracas, Todd Robinson e Brian Naranjo, respetivamente. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os dois diplomatas têm 48 horas para sair da Venezuela.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nicolás Maduro falava em Caracas, na sede do Conselho Nacional Eleitoral, onde foi proclamado Presidente da Venezuela para o período 2019-2015.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Devem ir [embora] do país, em 48 horas. Em defesa da dignidade venezuelana. Já basta, que vão. Não querem entender que a Venezuela é livre”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O chefe de Estado venezuelano anunciou ainda que nos próximos dias apresentará as provas “da conspiração no campo militar, económico e político, do encarregado de negócios dos EUA e da sua embaixada”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Era um conspirador ativo, abusando, violando a lei internacional de maneira descarada (...) mais de dez notas de protesto foram entregues para exigir retificação”, frisou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por outro lado, referiu-se às sanções anunciadas segunda-feira por Washington contra o seu país e denunciou que a Venezuela é vítima de uma ameaça nunca antes vista.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Eu digo ao Governo de Donald Trump, do Ku Klux Klan, que nem com sanções, nem com ameaças, nem com conspirações travaram as eleições, que decorreram de forma bem-sucedida, (...) e não deterão a Venezuela”, frisou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nicolás Maduro disse ainda que tem sido “o Presidente mais ameaçado e agredido da história da Venezuela”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“E, aqui estou em pé, seguro do destino da nossa pátria (...) aqui ninguém se rende a ninguém. A Venezuela é livre, soberana e independente”, vincou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Antes, num comunicado divulgado pelo Ministério de Relações Exteriores, o Governo venezuelano acusou os EUA de intensificarem o que classificou como “criminoso bloqueio financeiro e económico” contra a Venezuela, um dia depois de Donald Trump assinar uma ordem executiva limitando a capacidade das autoridades de Caracas para vender dívida e ativos públicos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maduro venceu oficialmente as eleições presidenciais antecipadas de domingo com 5.823.728 votos (67,7%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O dissidente do regime Henri Falcon obteve 1.820.552 votos, o pastor evangélico Javier Bertucci obteve 925.042 e o engenheiro Reinaldo Quijada totalizou 34.6714 votos, indicou o CNE.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com o CNE, foram registados 8.603.936 votos válidos, que correspondem a uma participação de 46% dos 20.527.571 eleitores inscritos.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/NHMK/image_content_1501243_20180522211144.jpg"/>
</item>
<item>
<title>União Europeia admite aplicação de sanções à Venezuela</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/uniao-europeia-admite-aplicacao-de-sancoes-a-venezuela-XY3188312</link>
<guid isPermaLink="false">18b0b1ad-ea36-4e2e-a9ed-9ee47ef5805f</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 19:09:55 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/SKMK/image_content_1501198_20180522200956.jpg"&gt;&lt;p&gt;A União Europeia (UE) admitiu hoje a aplicação de sanções à Venezuela pelas numerosas irregularidades assinaladas na eleição presidencial de domingo, na qual Nicolás Maduro foi reconduzido como Presidente até 2013.   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Alta Representante da UE para Política Externa e Segurança, Federica Mogherini, referiu, em comunicado, que “a Venezuela precisa, com urgência, de uma solução política para colocar um fim à atual crise e, antes de tudo, para responder às necessidades humanitárias mais prementes da população”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A chefe da diplomacia da UE denunciou “os grandes obstáculos à participação dos partidos políticos da oposição e dos seus dirigentes”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A UE reafirma que é necessário restabelecer o processo democrático”, afirmou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoje também, a Comissão Europeia lamentou que as eleições presidenciais na Venezuela tenham tido lugar sem que fosse acautelada a transparência e liberdade do ato eleitoral, e garantiu que continuará a seguir de perto os desenvolvimentos no país. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A UE lamenta que não tenha havido um acordo sobre o calendário eleitoral e que o processo eleitoral não tenha garantido eleições transparentes e livres, o que exigia a participação de todos os partidos políticos em igualdade de circunstâncias e sem obstáculos”, declarou hoje um porta-voz do executivo comunitário, Carlos Martín. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O mesmo porta-voz sublinhou que Federica Mogherini instou as autoridades venezuelanas a “criar as condições para eleições livres com base num calendário consensualizado e com a participação de todos os partidos”, mas “infelizmente” essas reivindicações não foram atendidas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Assegurando que a UE vai “naturalmente” continuar a trabalhar com vista a “uma solução democrática e pacífica para esta crise”, o porta-voz da Comissão advertiu que a União Europeia “vai continuar a seguir de perto os desenvolvimentos” na Venezuela, juntamente com os seus parceiros, e não descarta “futuras ações à luz da evolução” dos acontecimentos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com o Conselho Nacional Eleitoral (CNE) da Venezuela, Nicolás Maduro venceu as eleições presidenciais antecipadas de domingo com 5.823.728 votos (67,7%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O opositor Henri Falcon obteve 1.820.552 votos. O pastor evangélico Javier Bertucci 925.042 e o engenheiro Reinaldo Quijada 34.6714 votos, indicou o CNE.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com o CNE, foram registados 8.603.936 votos válidos, que correspondem a uma participação de 46% dos 20.527.571 eleitores inscritos.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/SKMK/image_content_1501198_20180522200956.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Inácio regressa para director-geral de futebol do Sporting</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/inacio-regressa-para-director-geral-de-futebol-do-sporting-AY3188288</link>
<guid isPermaLink="false">1b38e390-c499-4608-a934-9855475e6f11</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 19:08:14 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/OKMK/image_content_1501192_20180522200815.jpg"&gt;&lt;p&gt;Augusto Inácio vai regressar ao Sporting para director-geral de futebol e o presidente Bruno de Carvalho vai deixar de se sentar nos bancos de suplentes, anunciou hoje o clube, em comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A Sporting Clube de Portugal -- Futebol, SAD informa que chegou a acordo com Augusto Inácio para que este assuma, de imediato, o cargo de director-geral do futebol. Augusto Inácio ficará com a responsabilidade da gestão plena do futebol profissional do Sporting Clube de Portugal, reportando ao Conselho de Administração da SAD”, lê-se no comunicado, que recorda o regresso à matriz do projecto iniciado há cinco anos pela actual direção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Augusto Inácio, de 63 anos, já desempenhou estas funções entre 2013 e 2015 e estava sem clube depois de ter treinado os egípcios do Zamalek.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Antes, levou o Sporting ao título de campeão, em 1999/2000, numa carreira que já passou por clubes como Felgueiras, Marítimo, Desportivo de Chaves, Vitória de Guimarães, Belenenses, Al-Ahli, Beira-Mar, Ionikos, Foolad, Interclube, Naval 1.º de Maio, Leixões, Vaslui e Moreirense.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Por decisão do próprio, o presidente do Conselho de Administração da SAD e do clube deixará de estar presente no banco de suplentes nos jogos da equipa de futebol profissional, exercendo as suas funções institucionais”, conclui o clube.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/OKMK/image_content_1501192_20180522200815.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Estrutura regional adere à greve dos Técnicos Superiores de Diagnóstico e Terapêutica </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/estrutura-regional-adere-a-greve-dos-tecnicos-superiores-de-diagnostico-e-terapeutica-AY3188200</link>
<guid isPermaLink="false">8511ab44-9ea3-4b7c-a429-27e45b0d848d</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 18:53:52 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/GCRP/image_content_1501185_20180522195353.jpg"&gt;&lt;p&gt;A estrutura regional do Sindicato Nacional dos Técnicos Superiores das Áreas de Diagnóstico e Terapêutica, na Região Autónoma da Madeira, comunicou, através de comunicado, que após a realização, no dia de hoje, dum plenário de Técnicos Superiores de Diagnóstico e Terapêutica (TSDT) foi decidido aderir à greve nacional que terá lugar nos dias 24 e 25 de Maio de 2018.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A estrutura sindical informou também que foi, ainda, decidido realizar uma manifestação de protesto pelas 15 horas do dia 24 de Maio (quinta-feira), em frente ao Palácio de São Lourenço, que decorrerá ao mesmo tempo que outra realizada em Lisboa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta greve foi marcada pelos diversos sindicatos que representam os TSDT em protesto contra a imposição, por parte do Governo de Portugal, duma carreira cuja tabela salarial é discriminatória em relação a outros profissionais que têm o mesmo nível de habilitações e de responsabilidade no setor da saúde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além da tabela salarial também a transição para a nova carreira e avaliação do desempenho não mereceram a aprovação das diversas estruturas sindicais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além destas matérias já negociadas mas que não mereceram a aprovação dos sindicatos, existem matérias que necessitam de agendamento para negociação em breve, como as competências profissionais, regras de titulação profissional e a remuneração dos cargos de direção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;É neste contexto que os TSDT da Região Autónoma da Madeira decidiram protestar em conjunto com os colegas do continente exigindo a reabertura imediata das negociações.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Prevê-se uma grande adesão à greve com diversos serviços parados como é o caso das análises clínicas, a cardiopneumologia, a radiologia, a fisioterapia, a terapia ocupacional, a ortótica e a neurofisiologia e a farmácia. Terá, ainda, repercussão no bloco operatório e nos cuidados de saúde primários”, anteviu a estrutura regional, assegurando que “os serviços mínimos serão assegurados na integra”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/GCRP/image_content_1501185_20180522195353.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Venezuela expulsa encarregado de negócios e o chefe de secção política dos EUA</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/venezuela-expulsa-encarregado-de-negocios-e-o-chefe-de-seccao-politica-dos-eua-AY3188064</link>
<guid isPermaLink="false">f5cd10c9-f967-4063-913e-0828ea079f29</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 18:31:42 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/UKJK/image_content_1501175_20180522193143.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Presidente da Venezuela, Nicolás Maduro, anunciou hoje que ordenou a expulsão do encarregado de negócios e do chefe da secção política da embaixada dos Estados Unidos em Caracas, Todd Robinson e Brian Naranjo, respetivamente. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os dois diplomatas têm 48 horas para sair da Venezuela.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nicolás Maduro falava em Caracas, na sede do Conselho Nacional Eleitoral, onde foi proclamado Presidente da Venezuela para o período 2019-2015.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Devem ir (embora) do país, em 48 horas. Em defesa da dignidade venezuelana. Já basta, que vão. Não querem entender que a Venezuela é livre”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Presidente da Venezuela anunciou ainda que nos próximos dias apresentará as provas “da conspiração no campo militar, económico e político, do encarregado de negócios dos EUA e da sua embaixada”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Era um conspirador ativo, abusando, violando a lei internacional de maneira descarada (...) mais de 10 notas de protesto foram entregues para exigir retificação”, frisou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por outro lado, referiu-se às sanções anunciadas segunda-feira por Washington contra o seu país e denunciou que a Venezuela é vítima de uma ameaça nunca antes vista.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Eu digo ao Governo de Donald Trump, do Ku Klux Klan, que nem com sanções, nem com ameaças, nem com conspirações, travaram as eleições, que decorreram de forma bem-sucedida (...) e que não deterão a Venezuela”, frisou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nicolás Maduro disse ainda que tem sido “o Presidente mais ameaçado e agredido da história da Venezuela”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“E, aqui estou em pé, seguro do destino da nossa pátria (...) aqui ninguém se rende ninguém. A Venezuela é livre, soberana e independente”, vincou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Antes, num comunicado divulgado pelo Ministério de Relações Exteriores, o Governo venezuelano acusou os EUA de intensificarem o que classificou como “criminoso bloqueio financeiro e económico” contra a Venezuela, um dia depois de Donald Trump assinar uma ordem executiva limitando a capacidade das autoridades de Caracas para vender dívida e ativos públicos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Presidente Nicolás Maduro venceu, oficialmente, as eleições presidenciais antecipadas de domingo com 5.823.728 votos (67,7%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O dissidente do regime Henri Falcon obteve 1.820.552 votos, o pastor evangélico Javier Bertucci obteve 925.042 e o engenheiro Reinaldo Quijada totalizou 34.6714 votos, indicou o CNE.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com o CNE foram registados 8.603.936 votos válidos, que correspondem a uma participação de 46% dos 20.527.571 eleitores inscritos.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/UKJK/image_content_1501175_20180522193143.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Autarquias da Madeira receberão 240 milhões até 2021 da Lei das Finanças Locais</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/autarquias-da-madeira-receberao-240-milhoes-ate-2021-da-lei-das-financas-locais-NM3187960</link>
<guid isPermaLink="false">a95b6886-51d7-4f0c-9206-76b41f9acf3a</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 18:08:43 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/NKLJ/image_content_1501150_20180522190845.jpg"&gt;&lt;p&gt;O ministro da Administração Interna, Eduardo Cabrita, garantiu hoje, no Funchal, que os municípios receberão 240 milhões de euros, até 2021, verbas que estavam por cumprir no âmbito da Lei das Finanças Locais.   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eduardo Cabrita reuniu hoje com a Associação de Municípios da Região Autónoma da Madeira (AMRAM), tendo transmitido que, no cumprimento da recente aprovação da proposta de Lei de Finanças Locais, que será discutida, em breve, na Assembleia da República, os municípios portugueses (do continente e regiões autónomas) receberão 240 milhões de euros entre 2019 e 2021. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Os municípios recuperarão, entre 2019 e 2021, sendo aprovada a [nova] Lei de Finanças Locais, uma ‘décalage’ de 240 milhões de euros que estavam por cumprir na Lei de Finanças Locais”, garantiu o ministro, que falava aos jornalistas no final da reunião com a AMRAM.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O encontro com os autarcas da Madeira visou dar continuidade ao trabalho de adaptação do processo de descentralização à especificidade das autonomias regionais, quer no que respeita às competências a atribuir aos municípios e às freguesias, quer no quadro da revisão da Lei das Finanças Locais.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/NKLJ/image_content_1501150_20180522190845.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Festa em São Roque do Faial tem início nesta quarta-feira, conheça tudo na sua agenda </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/festa-em-sao-roque-do-faial-tem-inicio-nesta-quarta-feira-conheca-tudo-na-sua-agenda-AK3185736</link>
<guid isPermaLink="false">67237808-6cba-4bf4-8d10-39645e9a7349</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 18:00:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Matilde Abreu</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/IJLJ/image_content_1500198_20180522152554.jpg"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;VIII Festival da Truta/ Rota da Sidra/ XXV Encontro de Grupos Culturais do Concelho de Santana&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Casa do Povo de São Roque do Faial organiza, de 23 a 27 de Maio, o VIII Festival da Truta/ Rota da Sidra/ XXV Encontro de Grupos Culturais do Concelho de Santana. A junção da gastronomia ao Encontro de Grupos Culturais do Concelho de Santana, que há longos anos se realiza na freguesia será o ingrediente para uma festa grande. Com este projecto pretende-se promover os produtos típicos da freguesia, a truta e a sidra, de forma a alavancar a economia local e regional, aumentando assim os rendimentos dos agricultores e dos empresários da restauração. A festa irá realizar-se em toda a freguesia e pretende envolver o maior número de pessoas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;No sítio do Ribeiro Frio, vai haver música tradicional, prova da sidra a todas as pessoas que por ali passarem e será realizada uma demonstração de pesca desportiva à truta. Na Achada do Cedro Gordo, haverá formação aos produtores de sidra, que tem como objectivo sensibilizar os agricultores para a produção de maior quantidade de pêros/maçãs e utilização dos pomares abandonados. A formação está a cargo da engenheira Regina Pereira, da Direcção Regional de Agricultura. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Circuito Itinerante de filmes premiados&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Delegação da Madeira da Ordem dos Arquitectos recebe o Circuito Itinerante de filmes premiados em 2017 - Arquitecturas Film Festival, em parceria com a Trienal de Arquitectura de Lisboa. Os filmes serão distribuídos por duas sessões, sendo que a primeira acontece nesta quarta-feira, às 21 horas, com o Melhor Filme Internacional e o Prémio do Público. A entrada é gratuita.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Apresentação Machico Neon Color Run 2018&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Decorrerá nesta quarta-feira, dia 23 de Maio, pelas 17h00, no Salão Nobre da Câmara Municipal de Machico, a apresentação da II edição do Machico Neon Color Run, evento de carácter lúdico-desportivo organizado pela AARAM - Associação de Atletismo da Região Autónoma da Madeira, em parceria com a Câmara Municipal de Machico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt; Concerto de homenagem ao professor Jorge Borges&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Núcleo de Música da Escola Secundária de Francisco promove o concerto de homenagem ‘It Had To Be You’ ao professor Jorge Borges, que brevemente se vai aposentar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O espectáculo, que conta com a participação especial de antigos músicos que passaram pelo Núcleo de Música da Francisco Franco, realiza-se a partir das 17 horas na Sala de Sessões. O professor Jorge Borges é, desde 1989, coordenador e membro fundador do Núcleo de Música da Escola Secundária Francisco Franco, em conjunto com o professor Mário André e, desde o ano lectivo de 1996/97, coordenador e fundador do ‘Tempo de Jazz’, um espaço criado no Núcleo de Música da ESFF para a aprendizagem e fruição do Jazz. Autor de 16 composições musicais, cinco das quais editadas em disco e outras nove registadas na Sociedade Portuguesa de Autores (SPA), Jorge Borges marcou também muitas gerações de estudantes de quem foi professor de Economia na Escola Francisco Franco.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Desfile Primavera do Lar Bela Vista&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelas 14h30, realiza-se a 17.ª edição do Desfile Primavera do Lar Bela Vista, sob o tema 600 anos da Descoberta da Madeira, que contará com a presença da secretária regional da Inclusão e Assuntos Sociais, Rita Andrade. O Desfile da Primavera é uma iniciativa promovida pelo Instituto de Segurança Social da Madeira, através do Estabelecimento Bela Vista, que se realiza há já alguns anos, assumindo-se como um momento lúdico e de convívio interinstitucional ao ar livre, organizado pelos serviços de animação deste Estabelecimento. Com esta iniciativa, e através de um tema alusivo à Primavera, pretende-se envolver os idosos na confecção dos fatos e na realização de um Desfile/Mostra dos trabalhos realizados pelos próprios. No Desfile estarão presentes cinco lares: Nossa Senhora do Bom Caminho, Santa Teresinha, Vale Formoso, Santa Isabel e Bela Vista, contando com um total de 25 participantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;CMF promove exposição sobre a identidade da Zona Velha do Funchal&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Câmara Municipal do Funchal promove, a partir desta quarta-feira, dia 23 de Maio (inauguração às 18h30), a exposição fotográfica ‘Os Rostos da Regeneração - Uma foto-história de Santa Maria’, que visa contar um pouco da história da Zona Velha da cidade, através dos rostos que lá habitam. As fotografias são da autoria de Laura Portinaro, da Universidade do Piemonte Oriental, sob a curadoria de José Zyberchema, e ficarão expostas até dia 15 de Junho, num espaço municipal recém-recuperado no Largo do Corpo Santo, sito ao n.º 26 (horário de funcionamento das 14h às 18h e entradas livres). A exposição faz parte de um projecto de pesquisa realizado por Laura Portinaro, como parte da sua tese de pós-graduação em Geografia Social, em colaboração com a Associação Insular de Geografia. O projecto visa avaliar a sustentabilidade cultural do processo de regeneração da área de Santa Maria, começando pelo projecto Arte das Portas Abertas, através da ‘foodification’ (transformação através da ‘alimentação’) do distrito (particularmente a Rua Santa Maria) e a redescoberta do valor histórico e cultural da área, na qual várias lojas de arte e artesanato foram abertas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Concerto de Música de Câmara no Belmond Reid’s Palace&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelas 21h30, no Belmond Reid’s Palace, o Quinteto de Sopros Atlântida traz Debussy, Agay, Ligeti e Piazzolla. Os bilhetes estão disponíveis na recepção do Belmond Reid´s Palace e custam 20 euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Programa&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Claude Debussy (1862 - 1918) - Arr. Gordon Davies - Petite Suite;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Denes Agay (1911 - 2007) - Five Easy Danses;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;György Sándor Ligeti (1923 – 2006) - Six Bagatells;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Astor Piazzolla (1921 - 1992)   - Arr. Jeff Scott  - Libertango.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Casa da Cultura de Câmara de Lobos exibe trabalhos da Escola Dr. Luís Maurílio da Silva Dantas&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Casa da Cultura de Câmara de Lobos, numa parceria com a Escola Básica e Secundária Dr. Luís Maurílio da Silva Dantas, apresenta uma exposição colectiva que poderá ser visitada até ao dia 15 de Junho. Os jovens artistas, pertencentes às turmas 7.º 1; 7.º 2; 8.º 5 PCA; 8.º 6 PCA; o 9.º 2; e o CFC Técnico de Vendas, sob a coordenação dos docentes Ana Filipa Nóbrega, Catarina Marques e Filipe Aires Oliveira, apresentam em telas as suas aptidões artísticas. A exposição insere-se no projecto Laboratório de Artes da Casa da Cultura de Câmara de Lobos  que, desde o ano lectivo 2015/2016, pretende incutir o gosto pela cultura, estimulando os valores artísticos e aptidões que possam existir nos jovens no Concelho de Câmara de Lobos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Festa do Desporto Escolar adiada para esta quarta-feira&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em virtude do dia de luto nacional decretado pelo Governo da República e promulgado pelo presidente da República para esta terça-feira, a Secretaria Regional de Educação informa que a cerimónia de abertura da Festa do Desporto Escolar foi adiada para esta quarta-feira, às 20 horas, no Estádio do Marítimo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Apresentação das novas bancas das floristas do Mercado dos Lavradores&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelas 10h, no Mercado dos Lavradores, haverá a apresentação das novas bancas onde se vão instalar as históricas floristas do Mercado dos Lavradores, um dos cartazes de referência daquele espaço e da cidade. O presidente da Câmara Municipal do Funchal, Paulo Cafôfo, e o restante Executivo Municipal vão, igualmente, aproveitar a oportunidade para visitar a IV edição da Semana do Coração, uma iniciativa da Autarquia que decorre no Mercado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;‘Jogos da nossa memória’ e ‘As formas da paisagem vulcânica e nome das terras’ são temas da próxima sessão das Conferências do Teatro &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Às 18h00, no Baltazar Dias, acontecerá mais uma sessão das Conferências do Teatro: Madeira de A a Z. Os temas abordados nesta sessão serão ‘Jogos da nossa memória’ e ‘As formas da paisagem vulcânica e nome das terras, das pedras e dos lugares’, tendo como oradores convidados Lígia Brazão e João Baptista. A sessão será realizada no Foyer do Teatro e a entrada é gratuita. Lígia Brazão recordará as memórias da sua infância, relembrando jogos e brincadeiras “num tempo no qual os brinquedos nasciam da imaginação, das plantas que enfeitavam os jardins nasciam vestidos, das cantigas e lengalengas que preenchiam o ar com as vozes melódicas e instrumentos improvisados começavam as rodas em que todas as crianças sorriam de mãos dadas.” Já José Baptista apresentará uma breve visão da toponímia do arquipélago da Madeira, explicando o porquê da atribuição de vários nomes tradicionais e populares, às terras, aos cursos de água, às formas do relevo e às rochas, desde a descoberta do arquipélago até á actualidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ensaio de Pintura ‘Criarte Escolar’ em Santa Maria Maior &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dirigido aos mais pequenos, a Junta de Freguesia de Santa Maria Maior promove anualmente o Ensaio de Pintura intitulado ‘Criarte Escolar’. O encontro artístico entre os alunos das escolas básicas de 1.º ciclo da freguesia decorre nos Jardins do Almirante Reis desde 2005 e pretende unir as escolas através da arte. Com temática livre, as três crianças que representam cada escola da freguesia, dão asas à sua imaginação ao ar livre onde a interacção com os locais e visitantes dão mais cor e vida à zona Histórica da cidade do Funchal. As escolas participantes são as seguintes: EB1/C/PE Prof.º Eleutério de Aguiar, EB1-PE São Filipe, EB1-PE Visconde Cacongo, EB1-PE Ribeiro Domingos Dias. Os trabalhos desenvolvidos são posteriormente expostos no Centro Cívico de Santa Maria Maior. Este ano, a actividade às 14:30 horas, nos Jardins do Almirante Reis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Acção de limpeza de vegetação invasora em São João Latrão&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A secretária regional do Ambiente e Recursos Naturais, Susana Prada, visita, às 12h00, uma acção de limpeza de vegetação invasora em São João Latrão, freguesia de São Gonçalo – essencialmente remoção de acácias.Trata-se de uma área de três hectares, adjacente a zonas habitacionais, ocupada por vegetação invasora com alto poder combustível e que constitui um risco para as habitações e população das áreas circundantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Apresentação da 5.ª edição do ‘Jardim dos Sabores’&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelas 16h, no Jardim do Lido, decorrerá a apresentação da 5.ª edição do ‘Jardim dos Sabores’, uma iniciativa gastronómica e cultural organizada, em conjunto, pela Câmara Municipal do Funchal, a Junta de Freguesia de S. Martinho e a Frente MarFunchal. O presidente Paulo Cafôfo estará presente na ocasião.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Albuquerque assina protocolo com a Associação Diamantiers de Portugal&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelas 10 horas, o presidente do Governo Regional da Madeira, Miguel Albuquerque, vai proceder à assinatura de um protocolo com a Associação Diamantiers de Portugal, no Salão Nobre do Edifício do Governo. Depois, às 11h, estará na sessão de abertura do VIII Festival da Truta/Rota da Sidra e no XXV Encontro de Grupos Culturais do Concelho de Santana, no Ribeiro Frio Às 16h, estará na cerimónia de entrega formal das candidaturas aprovadas na 35.ª Unidade de Gestão do PRODERAM 2020, no auditório da Secretaria Regional da Agricultura e Pescas. As candidaturas aprovadas contabilizam um investimento total na ordem de 6.340.820,66 euros. Por fim às 20h30, estará na Cerimónia de Abertura da Festa do Desporto Escolar, no Estádio dos Barreiros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Abertura da Reunião de coordenação do projecto ‘Clean Atlantic’&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A secretária regional do Ambiente e Recursos Naturais, Susana Prada, preside, às 09h00, na Reitoria da UMa, à sessão de abertura da Reunião de coordenação do projecto ‘Clean Atlantic’.Trata-se de um projecto ‘Interreg Atlântico’ (2017 – 2020) que tem como objectivo a investigação sobre o lixo marinho, para transpor em medidas concretas e para reportes à OSPAR e CE. Envolve cinco países – Portugal, Espanha, França, Irlanda e Reino Unido. Em Portugal participam no projecto a Direcção Regional do Ambiente e Ordenamento do Território (DROTA), a ARDITI, a DGRM e o Instituto Superior Técnico. Esta será uma reunião de coordenação de três dias, com 38 representantes de institutos e universidades que fazem parte do projecto (30 de fora da Madeira) É um projecto que visa proteger a biodiversidade e os ecossistemas no Espaço Atlântico, melhorando a capacidade de monitorizar, prevenir e remover o lixo marinho. Paralelamente, pretende contribuir para que aumente a consciencialização da população na mudança de atitudes com o fim de melhorar os sistemas de gestão do lixo marinho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Plenário adiado para esta quarta-feira&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A reunião plenária, que teria lugar no dia 22 de Maio na Assembleia Legislativa da Madeira, foi adiada para esta quarta-feira, sendo a primeira parte dedicada à eleição do representante da Assembleia Legislativa da Madeira no Conselho Económico e da Concertação Social da Região Autónoma da Madeira (CECSRAM). &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/IJLJ/image_content_1500198_20180522152554.jpg">
<media:title>Foto ASPRESS</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Rio Ave ‘repescado’ para Liga Europa, Sporting na fase de grupos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/rio-ave-repescado-para-liga-europa-sporting-na-fase-de-grupos-IM3187875</link>
<guid isPermaLink="false">66734258-7da6-41eb-aa2e-d283b8ac2297</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 17:39:14 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/TKMK/image_content_1501126_20180522183918.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Rio Ave foi hoje ‘repescado’ para a edição 2018/19 da Liga Europa em futebol, em vez do Desportivo das Aves, que ‘promove’ o Sporting à fase de grupos e o Sporting de Braga à terceira pré-eliminatória.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Face ao anúncio oficial da Federação Portuguesa de Futebol (FPF), confirmando que o recente vencedor da Taça de Portugal não se licenciou para as provas europeias, o Rio Ave, quinto classificado da I Liga, consegue um lugar europeu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A formação de Vila do Conde entra na segunda pré-eliminatória, enquanto o Sporting de Braga, quarto do campeonato, ‘ascende’ da segunda para a terceira e o Sporting, terceiro, da terceira para a fase de grupos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No que respeita à Liga dos Campeões, o FC Porto, como campeão nacional, tem entrada direta na fase de grupos, enquanto o ‘vice’ Benfica começa a prova na terceira pré-eliminatória.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se os ‘encarnados’ não chegarem à fase de grupos da ‘Champions’, jogarão a fase de grupos da Liga Europa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A segunda pré-eliminatória da Liga Europa joga-se a 26 de julho e 02 de agosto, a terceira a 09 e 16 de agosto e o ‘play-off’ a 23 e 30.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quanto à Liga dos Campeões, a terceira pré-eliminatória realiza-se a 07 ou 08 e 14 de agosto e o ‘play-off’ a 21 ou 22 e 28 ou 29 do mesmo mês.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/TKMK/image_content_1501126_20180522183918.jpg">
<media:title>Foto Filipe Amorim/Global Imagens</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Zuckerberg desculpa-se no Parlamento Europeu e diz que mudanças vão demorar “algum tempo”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/zuckerberg-desculpa-se-no-parlamento-europeu-e-diz-que-mudancas-vao-demorar-algum-tempo-LM3187850</link>
<guid isPermaLink="false">2db51e8e-9c20-4fab-95dd-de0e95fad340</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 17:36:18 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x257/0c16/400d225/none/11506/LKIH/image_content_1501120_20180522183619.jpg"&gt;&lt;p&gt;O fundador da rede social Facebook, Mark Zuckerberg, desculpou-se hoje, no Parlamento Europeu, pela incapacidade demonstrada pela sua empresa para evitar que os dados pessoais dos cidadãos europeus fossem erradamente usados. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ficou claro nos últimos anos que não fizemos o suficiente para evitar que estas ferramentas [do Facebook] fossem erradamente usadas, e isso inclui notícias falsas, ingerências em eleições de outros países, ou o uso indevido da informação pessoal dos utilizadores. Não vimos bem a amplitude das nossas responsabilidades. Cometemos um erro e lamento-o”, disse na sua intervenção inicial na Conferência dos Presidentes, no Parlamento Europeu (PE), em Bruxelas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mark Zuckerberg, que falava diante do presidente Antoni Tajani, dos presidentes dos grupos políticos e do presidente e do relator da comissão de Liberdades Civis e Justiça do PE, assumiu que vai demorar “algum tempo” até que a rede social consiga empreender todas as mudanças necessárias para garantir a segurança dos cidadãos.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A segurança não é um problema que possa ser totalmente resolvido. Enfrentamos adversários sofisticados, bem financiados, que estão em permanente evolução, mas estamos comprometidos em investir fortemente, e em a melhorar as nossas técnicas para garantir que nos mantemos à frente”, vincou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; O fundador do Facebook admitiu ainda que, em 2016, a rede social foi “demasiado lenta” a identificar a ingerência russa nas eleições norte-americanas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não estávamos preparados para aquela campanha de desinformação. Desde então, investimos para tornar mais difícil este tipo de ataques no Facebook. Já o fizemos nas eleições francesas e nas alemãs. Estamos a trabalhar com os governos para partilhar informações de ameaças em tempo real. Estamos a usar novas tecnologias para remover contas falsas responsáveis pela publicação de notícias falsas”, enumerou.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x257/0c16/400d225/none/11506/LKIH/image_content_1501120_20180522183619.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Morreu o artista plástico Júlio Pomar</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/morreu-o-artista-plastico-julio-pomar-KM3187826</link>
<guid isPermaLink="false">4c398c15-6ccd-4338-a387-378012965e98</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 17:34:01 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/TKLJ/image_content_1501113_20180522183402.jpg"&gt;&lt;p&gt;O artista plástico Júlio Pomar morreu hoje aos 92 anos no Hospital da Luz, em Lisboa, revelou hoje fonte familiar.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/TKLJ/image_content_1501113_20180522183402.jpg"/>
</item>
</channel>
</rss>