<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
<link>/rss/home.xml</link>
<title>Geral</title>
<description>Secção Home</description>
<atom:link type="application/rss+xml" rel="self" href="http://www.dnoticias.pt/rss/home"/>
<item>
<title>Cristiano Ronaldo e trio do Sporting ainda de fora</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/cristiano-ronaldo-e-trio-do-sporting-ainda-de-fora-YB3210302</link>
<guid isPermaLink="false">5dbc8694-438d-4ed4-be22-7916678fb274</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 19:34:19 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x257/0c6/400d225/none/11506/MSHN/image_content_1509163_20180527203420.jpg"&gt;&lt;p&gt;A seleção portuguesa de futebol treinou hoje em Braga tendo em vista o jogo particular de segunda-feira com a Tunísia, ainda sem Cristiano Ronaldo, Rui Patrício, Bruno Fernandes e Gelson Martins.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O ‘capitão’ do Real Madrid jogou no sábado, em Kiev, a final da Liga dos Campeões, tendo conquistado a quinta ‘Champions’ da carreira, e só se juntará à seleção dentro de alguns dias, tal como o trio do Sporting, sendo previsível que estes o façam mais brevemente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os guarda-redes Beto e Anthony Lopes regressaram aos treinos, depois de terem falhado a sessão de sábado, dia de casamento do guardião dos turcos do Goztepe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nos 15 minutos abertos à comunicação social, foi possível ver que todos os 19 jogadores treinaram sem qualquer limitação física, tendo realizado alguns exercícios de posse e pressão, sob liderança do adjunto Ilídio Vale.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Portugal e Tunísia defrontam-se na segunda-feira, às 19:45, no Estádio Municipal de Braga, no primeiro jogo particular de preparação do Campeonato do Mundo de 2018, na Rússia.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x257/0c6/400d225/none/11506/MSHN/image_content_1509163_20180527203420.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Jurista Giuseppe Conte renuncia à tarefa de formar novo Governo em Itália</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/jurista-giuseppe-conte-renuncia-a-tarefa-de-formar-novo-governo-em-italia-HB3210687</link>
<guid isPermaLink="false">6d121ac3-5741-4d77-9f48-61bee383834d</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 19:32:24 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x273/0c24/400d225/none/11506/HSHN/image_content_1509188_20180527203226.jpg"&gt;&lt;p&gt;O jurista Giuseppe Conte renunciou hoje à tarefa de formar um novo Governo, em Itália, como lhe tinha pedido o Chefe de Estado, Sergio Mattarella, face às dificuldades encontradas para escolher o seu executivo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Giuseppe Conte chegou a esta decisão depois dos problemas que suscitaram a candidatura como ministro da Economia do eurocético Paolo Savona, de 81 anos, conhecido pelas suas posturas antieuro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O jurista tinha aceitado, com reservas, esta tarefa de formar novo Governo, depois de os partidos Liga Norte (LN) e Movimento 5 Estrelas (M5S) terem indicado o seu nome para primeiro-ministro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desta forma, agrava-se a crise política em Itália, e desconhece-se, de momento, qual será a decisão que tomará o Chefe de Estado. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O líder da Liga Norte, Matteo Salvini, revelou, num comício, em Terni, que existe um veto a um ministro, e nesse caso, considera que a única alternativa será “voltar às urnas”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Eu digo apenas que decidem, por princípio, os cidadãos, e não os alemães, os franceses ou os portugueses. Para formar Governo decidem os cidadãos”, acrescentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Se o professor Savona não pode ser ministro porque tem o defeito de defender os cidadãos italianos, pondo em discussão as regras europeias, então sou eu que levo Savona para o Governo”, defendeu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Se estamos em democracia, a única alternativa é voltar às urnas e dar a palavra aos italianos, para lhes pedir um mandato completo e para que possamos decidir sozinhos”, acrescentou o líder da Liga Norte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Presidente de Itália, Sergio Mattarella, encarregou a 23 de maio Giuseppe Conte de formar Governo, como propuseram os líderes da Liga (nacionalista) e do Movimento 5 Estrelas (antissistema).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O anúncio foi feito pela presidência italiana no final de uma reunião de mais de duas horas entre Mattarella e Conte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O líder do M5S, Luigi di Maio, anunciou na segunda-feira que Giuseppe Conte foi o nome acordado com a Liga para a chefia de um governo de coligação entre ambos os partidos, antissistema e eurocéticos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Conte, de 54 anos, é um jurista universitário, especialista em direito civil e administrativo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A sua indicação para a chefia do governo foi questionada nos últimos dias por alguns setores, dada a falta de experiência política e, segundo notícias da imprensa italiana, ter referido no “curriculum” a frequência de prestigiadas universidades que alegadamente não frequentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apesar das críticas, o M5S e a Liga confirmaram-no como escolha dos dois partidos para primeiro-ministro, embora seja praticamente desconhecido da opinião pública italiana.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x273/0c24/400d225/none/11506/HSHN/image_content_1509188_20180527203226.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Sporting conquista Taça de Portugal em futebol feminino</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/sporting-conquista-taca-de-portugal-em-futebol-feminino-AB3210121</link>
<guid isPermaLink="false">c0838fae-659e-437b-9b56-0dbe487f2b77</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 18:59:14 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/OSMK/image_content_1509147_20180527195916.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Sporting acaba de vencer o Braga, na final da Taça de Portugal em futebol feminino.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A vitória do Sporting foi por 1-0, após prolongamento.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/OSMK/image_content_1509147_20180527195916.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Fernando Santos desvaloriza palavras de Cristiano Ronaldo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/fernando-santos-desvaloriza-palavras-de-cristiano-ronaldo-HJ3209854</link>
<guid isPermaLink="false">0d733723-7de0-43de-9960-39916a62d1fa</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 18:32:57 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x293/0c34/400d225/none/11506/JSIP/image_content_1509123_20180527193258.jpg"&gt;&lt;p&gt;O selecionador português de futebol, Fernando Santos, disse hoje não estar nada preocupado com o futuro de Cristiano Ronaldo, porque tem “a certeza absoluta do que vai acontecer”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Após conquistar pela quinta vez a Liga dos Campeões, no sábado, com um triunfo por 3-1 sobre o Liverpool, Cristiano Ronaldo lançou uma ‘bomba’ ainda no relvado: “foi bom jogar no Real Madrid”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Já falei com o meu agente [Jorge Mendes] e já lhe disse. Ele está a par da situação e vai haver novidades”, disse Ronaldo, em declarações recolhidas pela RTP em Kiev.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fernando Santos mostrou satisfação por Ronaldo ter conquistado a sua quinta ‘Champions’ e desvalorizou as palavras do ‘capitão’ da seleção lusa no final da partida, que têm suscitado dúvidas sobre o seu futuro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Segui com muita atenção o jogo, a torcer pela vitória do Real Madrid, muito em função da presença do Cristiano Ronaldo. Penso que todos os portugueses ficaram satisfeitos e eu também. Dei-lhe os parabéns imediatamente a seguir ao jogo e volto a dar agora. Todos os jogadores estão altamente focados na seleção e não estou nada preocupado (com futuro de Cristiano Ronaldo) porque tenho a certeza absoluta do que vai acontecer”, frisou.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x293/0c34/400d225/none/11506/JSIP/image_content_1509123_20180527193258.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Caracas diz que entrada da Colômbia na NATO “ameaça a paz” da América Latina</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/caracas-diz-que-entrada-da-colombia-na-nato-ameaca-a-paz-da-america-latina-YJ3209753</link>
<guid isPermaLink="false">db6b25af-b1cb-413b-8b37-6e58f57a2996</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 18:20:58 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/ISMK/image_content_1509100_20180527192059.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Venezuela condenou hoje a possibilidade de a Colômbia vir a integrar a Organização do Tratado do Atlântico Norte (NATO, siglas em inglês) como “sócio global”, por considerar que isso representa “uma ameaça para a paz” da América Latina.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O Presidente Nicolás Maduro, em nome do povo e do Governo da Venezuela, condena o anúncio incomum feito pelo Presidente da Colômbia, Juan Manuel Santos (...), sobre a entrada do seu país na NATO, na categoria de parceiro global”, explica um comunicado divulgado pelo Ministério de Relações Exteriores (MRE) da Venezuela.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No documento do Governo de Caracas, a que a agência Lusa teve acesso, a Venezuela “mais uma vez denuncia à comunidade internacional a intenção das autoridades colombianas de se prestarem para a introdução, na América Latina e nas Caraíbas, de uma aliança militar externa com capacidade nuclear, o que claramente constitui uma séria ameaça à paz e estabilidade regional, a partir da defesa de inconfessáveis interesses alheios ao bem-estar de nossos povos soberanos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O mundo é testemunha da posição histórica da América Latina e das Caraíbas ao se distanciarem das políticas e ações belicistas da NATO e de qualquer outro exército ou organização militar que pretenda apelar ao uso da força e do sofrimento dos povos, para impor e garantir a hegemonia de um modelo político e económico particular”, afirma.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No comunicado, a Venezuela apela ao Governo colombiano “a observar e a cumprir as obrigações internacionais com as quais se tem comprometido como membro de organizações regionais destinadas a garantir a paz e a solução pacífica de controvérsias”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Caracas refere, entre elas, o Tratado de Tlatelolco para a Proibição de Armas Nucleares na América Latina e nas Caraíbas, a Declaração de Havana da Comunidade de Estados Latino-americanos e Caribenhos (CELAC), proclamando a região como uma Zona de Paz, a Declaração da América do Sul como Zona de Paz e as Medidas de Promoção da Confiança e da Segurança e seus Procedimentos, aprovadas no âmbito do Conselho de Defesa Sul-Americano da União de Nações da América do Sul (UNASUL).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A República Bolivariana da Venezuela reitera mais uma vez condenar todos os tipos de ameaças extrarregionais que pretendam intimidar os povos da América Latina e das Caraíbas, determinados a serem livres e independentes, baseados no espírito de cooperação, respeito pelo Direito Internacional Público, pelo direito ao desenvolvimento, o direito à vida e, consequentemente, pelo direito de viver em paz”, conclui.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A 26 de maio último, o presidente da Colômbia, Juan Manuel Santos, anunciou que o seu país irá fazer parte da NATO como “sócio global”, tornando-se no primeiro país da América Latina a fazer parte daquela organização.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesse mesmo dia os países da Organização para a Cooperação e o Desenvolvimento Económico (OCDE) aprovaram a entrada da Colômbia, que se torna no 37.º membro da organização, e termina assim um processo de adesão que começou há mais de sete anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A entrada da Colômbia na NATO será formalizada em Bruxelas a 31 de maio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os “sócios globais” da NATO mantêm uma cooperação em áreas de “interesse mútuo”, em particular sobre questões de segurança, podendo contribuir ativamente para ações comuns, inclusive ações militares, segundo a organização.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Afeganistão, Austrália, Iraque, Japão, Coreia do Sul, Mongólia, Nova Zelândia e Paquistão são os “sócios globais” da NATO a que se vai juntar a Colômbia.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/ISMK/image_content_1509100_20180527192059.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Fernando Santos diz que resultados contam sempre na selecção nacional </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/fernando-santos-diz-que-resultados-contam-sempre-na-seleccao-nacional-BJ3209650</link>
<guid isPermaLink="false">a5035f63-3adc-43cb-8b0a-991ff9e26566</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 18:13:56 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/RRMK/image_content_1509093_20180527191358.jpg"&gt;&lt;p&gt;O selecionador nacional de futebol, Fernando Santos, frisou hoje que, apesar do jogo de segunda-feira com a Tunísia, em Braga, ser um particular, os resultados da seleção portuguesa “interessam sempre”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Os resultados interessam sempre, estamos a representar a seleção nacional, não já jogos em que os resultados não contam, sendo mais ou menos amigáveis, antes do campeonato do Mundo ou da Europa, em competição oficial, porque quando estás em representação do teu país, tudo é importante”, afirmou o técnico, na conferência de imprensa de antevisão do jogo com os tunisinos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No primeiro de três jogos particulares antes da fase final do campeonato do Mundial de 2018, na Rússia, Fernando Santos quer “ver como os jogadores estão depois da paragem dos campeonatos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“À semelhança do que aconteceu em 2016, esta semana de treinos e estes três jogos são para ver a evolução dos jogadores em todas as suas componentes, para podemos ir afinando o que será a presença na Rússia, sabermos o que é preciso fazermos em treino nos aspetos tático e físico”, disse o técnico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No Grupo B, Portugal tem por adversário Marrocos e, por isso, a escolha da Tunísia, seleção africana melhor colocada no ‘ranking’ da FIFA, não foi por acaso, notou o treinador, ainda que tivesse frisado que, acima de tudo, quer tirar ilações da própria equipa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fernando Santos disse ainda que “não há nenhuma prioridade” para experimentar algum jogador, designadamente o estreante Rúben Dias e, questionado sobre se vai experimentar o 4x3x3 diante da Tunísia, considerou que “cada vez menos isso é discussão” porque os sistemas “são meras circunstâncias do início do jogo”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Portugal vai jogar conforme a sua matriz, joga mais num sistema híbrido, à volta de um 4x3x3 e um 4x4x2, mas tem muito a ver com a dinâmica do jogo, com o que pretendemos e os movimentos coletivos da equipa”, explicou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Portugal e Tunísia defrontam-se às 19:45 de segunda-feira, no Estádio Municipal de Braga.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/RRMK/image_content_1509093_20180527191358.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Crawley foi palco da maior festa de sempre do Espírito Santo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/crawley-foi-palco-da-maior-festa-de-sempre-do-espirito-santo-CJ3209523</link>
<guid isPermaLink="false">becd1f28-4a6a-402c-a660-5e18be87ad85</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 18:10:53 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/MRJK/image_content_1509074_20180527190845.jpg"&gt;&lt;p&gt;Este domingo realizou-se a Festa do Espírito Santo em Crawley, em Inglaterra, marcada pela actuação do cantor madeirense Miro Freitas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Conforme disseram ao DIÁRIO os responsáveis pela celebração, esta foi a maior festa de sempre do Espírito Santo em Crawley.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Refira-se que Miro Freitas vai estar na próxima semana de novo em Londres, mas numa festa organizada pelo DIÁRIO por ocasião da visita do Paulo Cafôfo.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/MRJK/image_content_1509074_20180527190845.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Despiste em Mértola faz um morto e um ferido grave</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/despiste-em-mertola-faz-um-morto-e-um-ferido-grave-YJ3209540</link>
<guid isPermaLink="false">65951797-10ac-4ac1-b254-e4cc954d1ca7</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 18:05:03 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x268/0c21/400d225/none/11506/LRMT/image_content_1509083_20180527190505.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um homem, de 24 anos, morreu e outro, de 36 anos, sofreu ferimentos graves, num despiste automóvel ocorrido hoje à tarde, na Estrada Nacional 265, no concelho de Mértola (Beja), relevaram os bombeiros e a GNR.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Comando Distrital de Operações de Socorro (CDOS) de Beja explicou à agência Lusa que as duas vítimas do acidente, cujo alerta foi dado aos bombeiros cerca das 14:50, são de nacionalidade georgiana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Contactado pela Lusa, o Comando Territorial de Beja da GNR precisou que a vítima mortal era “o passageiro” da viatura ligeira que se despistou, “um homem de nacionalidade georgiana, de 24 anos”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quanto ao ferido grave, “um homem, também georgiano, de 36 anos”, era “o condutor do veículo”, acrescentou a GNR.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O sinistro aconteceu por volta do quilómetro 57 da Estrada Nacional 265, junto do cruzamento de Sapos, no concelho alentejano de Mértola, assinalou o CDOS.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O homem que sofreu ferimentos graves foi transportado, num helicóptero do Instituto Nacional de Emergência Médica (INEM), para o Hospital de Faro, no Algarve, enquanto a vítima mortal foi levada pelos bombeiros para os serviços de Medicina Legal do Hospital de Beja, revelaram as autoridades.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para o local do despiste, foram mobilizados 15 operacionais, apoiados por seis viaturas, de bombeiros, GNR e INEM, assim como um helicóptero.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; As causas do acidente vão ser averiguadas pelo Núcleo de Investigação de Crimes de Acidentes de Viação (NICAV) da GNR.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x268/0c21/400d225/none/11506/LRMT/image_content_1509083_20180527190505.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Marcelo considera que haver “ideias boas” em congressos partidários “é bom para o país </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/marcelo-considera-que-haver-ideias-boas-em-congressos-partidarios-e-bom-para-o-pais-MJ3209439</link>
<guid isPermaLink="false">997c5008-9790-4cb4-ac96-ba023bc1951f</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 17:50:31 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/VRNQ/image_content_1509036_20180527185033.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Presidente da República, Marcelo Rebelo de Sousa, considerou hoje que “ideias boas” nos congressos partidários são resultado bom para o país, numa deslocação à Feira do Livro de Lisboa, onde se escusou a escolher obras para dirigentes políticos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Eu não me pronuncio sobre discursos que não ouvi do secretário-geral do Partido Socialista, e não quero formular juízos, mas tudo o que for bom para Portugal e para os portugueses, os que estão cá dentro e os que estão lá fora, é bom para todos e, portanto, aí está uma questão que o Presidente quer que haja - da parte dos vários partidos - sempre resultados bons dos seus congressos e ideias boas, porque isso é bom para o país”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O chefe de Estado respondia assim à questão sobre o anúncio feito por António Costa de que o Orçamento do Estado para 2019 vai ter como prioridade o apoio ao regresso dos portugueses que emigraram no período de crise económico-financeira entre 2010 e 2015.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Referindo que, com o seu programa próprio, “não deu para acompanhar tudo” do congresso deste fim de semana do PS, Marcelo Rebelo de Sousa referiu ser “bom, quando há congressos e eleições partidárias, que os partidos consideram que correram bem, isto para todos os partidos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O chefe de Estado seguirá a “praxe” e dará os parabéns ao “secretário-geral confirmado e, através dele, aos dirigentes do partido”, recordando que segunda-feira irá receber uma delegação do partido para “apresentar cumprimentos, e dizer qual foi o resultado do congresso”, como já aconteceu este ano com o PSD e CDS-PP.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O anúncio sobre uma das prioridades no próximo Orçamento do Estado foi feito por António Costa no discurso de encerramento do 22.º Congresso Nacional do PS, na Batalha, distrito de Leiria.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Entre 2010 e 2015 tivemos um afluxo emigratório como não tínhamos desde a década de 60, e temos de criar condições únicas e extraordinárias para que os que partiram e pretendam voltar a Portugal tenham condições para regressar ao país. Quero aqui dizer claramente: Para o PS, uma das principais prioridades do Orçamento do Estado para 2019 vai ser adotar um programa que fomente o regresso dos jovens que partiram, sem vontade de partir e que têm de dispor da liberdade de poderem voltar a viver entre nós”, declarou, recebendo uma prolongada ovação dos delegados socialistas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O secretário-geral do PS acentuou que essa será uma das principais prioridades do seu executivo no que respeita ao próximo Orçamento do Estado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Questionado sobre sugestões literárias para os líderes políticos, Marcelo Rebelo de Sousa começou por responder que precisava de percorrer a totalidade da feira, assumindo ser “difícil e dar muito trabalho”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O Presidente tem de criar um bom ambiente e uma boa harmonia. Qualquer escolha que seja tida como ofensiva ou melindrável, as pessoas são muito melindráveis mesmo na política, é contraproducente. Eu quero que se deem bem uns com os outros e trabalhem todos pelo país”, explicou Rebelo de Sousa, preferindo, assim, não fazer nenhuma escolha de títulos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Porém, depois de assumir a sua preferência por biografias, ensaios e alguns romances históricos e também ficção, deixou a hipótese de dar poesia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não sei se os políticos leem muita poesia, apesar de o ministro da Cultura ser um poeta e um ótimo poeta”, concluiu.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/VRNQ/image_content_1509036_20180527185033.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Giro Froome vence Giro e reedita proeza dos lendários Merckx e Hinault</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/giro-froome-vence-giro-e-reedita-proeza-dos-lendarios-merckx-e-hinault-AJ3209299</link>
<guid isPermaLink="false">b028dff3-abca-4169-a110-4069a0bbd872</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 17:39:18 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HRMK/image_content_1509025_20180527183921.jpg"&gt;&lt;p&gt; O ciclista britânico Chris Froome (Sky) reeditou hoje as proezas do belga Eddy Merckx e do francês Bernard Hinault, ao conquistar a Volta à Itália de 2018, cuja 21.ª e última etapa foi vencida pelo irlandês Sam Bennett (Bora-hansgrohe).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A consagração de hoje, em Roma, sucedeu às de 2017, no Tour e na Vuelta, permitindo a Froome tornar-se o primeiro ciclista a vencer as três principais provas velocipédicas de forma consecutiva, depois de Merckx (entre 1972 e 1973) e Hinault (entre 1982 e 1982).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A 21.ª etapa da Volta a Itália - que Froome conquistou pela primeira vez --, integralmente disputada em Roma, na extensão de 115 quilómetros, foi vencida ao ‘sprint’ por Bennett, que se impôs com o tempo de 2:50.49 horas.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HRMK/image_content_1509025_20180527183921.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Marítimo faz história no futebol feminino</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/maritimo-faz-historia-no-futebol-feminino-DJ3209140</link>
<guid isPermaLink="false">66864c39-b724-4633-99e8-d12a9467c02f</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 17:11:32 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Filipe Sousa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/VJJK/image_content_1508988_20180527181133.jpg"&gt;&lt;p&gt;A equipa feminina do Marítimo garantiu esta tarde uma subida histórica ao Campeonato Nacional da I Divisão, onde estão as principais equipas nacionais, entre as quais o Sporting e o Sporting de Braga, que neste momento disputam a final da Taça de Portugal, no Estádio Nacional, no Jamor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na derradeira partida da fase de promoção, Série Sul, as verde-rubras mostraram ‘alma’ e venceram fora, de forma concludente, o Condeixa, por 6-0. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/VJJK/image_content_1508988_20180527181133.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Transportado ao hospital depois de ter caído em poço em Câmara de Lobos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/transportado-ao-hospital-depois-de-ter-caido-em-poco-em-camara-de-lobos-CJ3209105</link>
<guid isPermaLink="false">a52eb4bf-a8f0-41c8-a152-c6f6cda3a079</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 17:11:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreia Dias Ferro</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x266/0c37/400d225/none/11506/SJJK/image_content_1508976_20180527181104.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um homem de 39 anos foi transportado ao hospital, depois de ter caído para um poço, na Travessa da Saraiva, no Castelejo, em Câmara de Lobos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Bombeiros Voluntários de Câmara de Lobos foram chamados pelas 15h30. Quando chegaram ao local, o homem já tinha sido retirado do poço por um vizinho que se apercebeu do sucedido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O homem não apresentava ferimentos, mas foi transportado ao Hospital Dr. Nélio Mendonça, uma vez que parecia não estar bem psicologicamente.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x266/0c37/400d225/none/11506/SJJK/image_content_1508976_20180527181104.jpg"/>
</item>
<item>
<title>“O sofrimento da pessoa pode ser eliminado com os cuidados paliativos e não com a morte [eutanásia]”, diz Bispo do Funchal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/o-sofrimento-da-pessoa-pode-ser-eliminado-com-os-cuidados-paliativos-e-nao-com-a-morte-eutanasia-diz-bispo-do-funchal-BI3208726</link>
<guid isPermaLink="false">ea29736e-ef93-4dcc-a8ab-6af740074d43</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 17:06:43 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/AIRP/image_content_1508936_20180527180504.jpg"&gt;&lt;p&gt;A dois dias da votação das propostas da eutanásia na Assembleia da República, D. António Carrilho disse estar contra a sua legalização. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Neste momento, em que se debate a questão da eutanásia, até com a hipótese de ser aprovada a sua legalização, têm sido muitas as vozes que se fazem ouvir a tomar posição em nome da ciência, de uma ética natural e dos mais nobres sentimentos humanos contra uma actual legislação”, afirmou hoje o Bispo do Funchal, durante a celebração eucarística, no Parque de Santa Catarina, que assinalou a Jornada Diocesana da Família.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O prelado madeirense referiu que “o sofrimento da pessoa pode ser eliminado ou debelado com os cuidados paliativos e não com a morte”. “Tal posição, que é afirmada em nota pastoral de referência episcopal ressalva a declaração conjunta de oito comunidades religiosas presentes em Portugal, intituladas ‘Cuidar até ao Fim com Compaixão’”, concluiu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recorde-se que, na próxima terça-feira,  a eutanásia será discutida na Assembleia da República, onde irão estar em debate projectos do Bloco de Esquerda, do PAN, dos Verdes e do PS. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/AIRP/image_content_1508936_20180527180504.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Colisão na Camacha provoca dois feridos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/colisao-na-camacha-provoca-dois-feridos-MI3208907</link>
<guid isPermaLink="false">8a3ac097-ac58-4e7a-955c-0891da3ee069</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 17:02:40 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreia Dias Ferro</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/MJJK/image_content_1508959_20180527180241.jpg"&gt;&lt;p&gt;Uma colisão entre um carro e um mota provocou, ao início desta tarde, dois feridos no Rochão, Camacha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo foi possível apurar, os dois feridos são os ocupantes da mota. Um homem que apresentava escoriações e uma mulher que tinha suspeita de múltiplas fracturas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O destacamento da Camacha dos Bombeiros Municipais de Santa Cruz esteve no local, prestando auxílio às vítimas, por volta das 13 horas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os dois feridos foram encaminhados para o Hospital Dr. Nélio Mendonça.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/MJJK/image_content_1508959_20180527180241.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Veja quem correu este domingo na Meia Maratona Atlântida</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/fotografias/veja-quem-correu-este-domingo-na-meia-maratona-atlantida-GI3208668</link>
<guid isPermaLink="false">de098fb8-6b90-44ba-ba14-e4af95ad1763</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 16:43:15 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Fotos Rui Silva-ASPRESS</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/KJLJ/image_content_1508901_20180527174250.jpg"&gt;&lt;p&gt;A segunda edição da Meia Maratona Atlântida, evento pontuável para o Circuito Madeira a Correr - Re/Max Elite, realizou hoje entre Câmara de Lobos e o Funchal, com um total de 21097,5 metros na sua corrida principal. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A organização esteve cargo da Associação de Atletismo da Região Autónoma da Madeira e contou com a presença de 333 atletas que alinharam nas diversas distâncias competitivas. Além disso, largas dezenas participaram na marcha não competitiva.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/KJLJ/image_content_1508901_20180527174250.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x284/0c0/400d225/none/11506/IJNL/image_content_1508902_20180527174251.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/KJNQ/image_content_1508903_20180527174252.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c41/400d225/none/11506/MJKJ/image_content_1508904_20180527174253.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/LJNQ/image_content_1508905_20180527174253.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c37/400d225/none/11506/LJJJ/image_content_1508931_20180527174254.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/LJLJ/image_content_1508930_20180527174255.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x288/0c0/400d225/none/11506/TJNQ/image_content_1508929_20180527174255.jpg"/>
<media:content medium="image" width="150" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/150x225/0c0/0d0/none/11506/DJRP/image_content_1508928_20180527174256.jpg"/>
<media:content medium="image" width="150" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/150x225/0c0/0d0/none/11506/SJRP/image_content_1508927_20180527174257.jpg"/>
<media:content medium="image" width="181" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/181x225/0c0/0d0/none/11506/DJRC/image_content_1508926_20180527174258.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/UJLJ/image_content_1508925_20180527174258.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c32/400d225/none/11506/UJOJ/image_content_1508924_20180527174259.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Veja os melhores momentos da XV Rampa dos Barreiros 2018</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/fotografias/veja-os-melhores-momentos-da-xv-rampa-dos-barreiros-2018-CI3208466</link>
<guid isPermaLink="false">777dbe57-9f6f-4103-9f89-ba4afe367df3</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 16:32:59 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Fotos Rui Silva-ASPRESS-Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/VKLJ/image_content_1508848_20180527173101.jpg"&gt;&lt;p&gt;Mais uma vez, foi recriada a antiga Rampa dos Barreiros, com as 67 equipas inscritas, na XV Rampa dos Barreiros 2018 em automóveis clássicos, a contagiarem as inúmeras pessoas que, esta manhã, quiseram ver ‘in loco’ a prova.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trata-se de uma iniciativa organizada pelo Clube de Automóveis Clássicos da Madeira (CACM), cuja prova teve início, pelas 10h45, com a subida de reconhecimentos, seguindo-se às 11h15 a primeira das três subidas oficiais, sendo que as outras duas realizam-se de seguida, sem interrupções. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sob o olhar atento de muitas madeirenses e turistas, a  Rampa dos Barreiros, que está integrada no Madeira Classic Car Revival, voltou a ser um sucesso.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/VKLJ/image_content_1508848_20180527173101.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x278/0c26/400d225/none/11506/TKJU/image_content_1508849_20180527173102.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/MKLJ/image_content_1508850_20180527173103.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x255/0c24/400d225/none/11506/LKHK/image_content_1508851_20180527173103.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c32/400d225/none/11506/HKOJ/image_content_1508852_20180527173104.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c41/400d225/none/11506/OKKJ/image_content_1508898_20180527173105.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x274/0c29/400d225/none/11506/PKUH/image_content_1508897_20180527173105.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x277/0c27/400d225/none/11506/RKKK/image_content_1508896_20180527173106.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c27/400d225/none/11506/QKKJ/image_content_1508895_20180527173106.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c37/400d225/none/11506/QKJJ/image_content_1508894_20180527173107.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c41/400d225/none/11506/IKKJ/image_content_1508893_20180527173108.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x251/0c26/400d225/none/11506/IKJO/image_content_1508892_20180527173109.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x265/0c39/400d225/none/11506/JKTH/image_content_1508891_20180527173109.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x264/0c31/400d225/none/11506/SKLI/image_content_1508890_20180527173110.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c41/400d225/none/11506/KKKJ/image_content_1508889_20180527173110.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c41/400d225/none/11506/KKKJ/image_content_1508888_20180527173111.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c40/400d225/none/11506/WKJJ/image_content_1508887_20180527173112.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c41/400d225/none/11506/VKKJ/image_content_1508886_20180527173112.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c27/400d225/none/11506/TKKJ/image_content_1508885_20180527173113.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c30/400d225/none/11506/RKMJ/image_content_1508884_20180527173114.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Boavista renova objectivo de “tentar fazer igual ou melhor” na próxima época</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/boavista-renova-objectivo-de-tentar-fazer-igual-ou-melhor-na-proxima-epoca-FI3208403</link>
<guid isPermaLink="false">df2b7f8f-f716-4119-9c28-a0217ead7bea</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 16:01:22 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c13/400d225/none/11506/QTLK/image_content_1508791_20180527170123.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente do Boavista disse que o objectivo para a próxima época é “tentar fazer igual ou melhor” do que o oitavo posto e os 45 pontos obtidos na I Liga 2017/18.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em entrevista à página ‘axadrezada’ do Facebook, no âmbito do segundo encontro da Diáspora do Boavista, João Loureiro considerou “positiva” a última temporada e elogiou o treinador Jorge Simão, porque, alegou, “percebeu bem a mística” boavisteira e “está a fazer um bom trabalho”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A meta fixada para 2018/19 - “tentar fazer igual ou melhor” - é igual à da época anterior, o que para João Loureiro implica “assegurar a continuidade do máximo possível de jogadores que o treinador entende como importantes”, o que, a seu ver, está já “assegurado” com as renovações entretanto anunciadas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É importante dizer que ainda não ultrapassámos todos os problemas que tínhamos. Estamos, de época para época, a ficar numa situação mais solidificada, mas ainda subsistem obstáculos e não temos a foça económica” para sonhar com outro tipo de objectivos desportivos, salientou João Loureiro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Boavista Futebol Clube e a sua SAD comprometeram-se, através do PER (Plano Especial de Revitalização) e do SIREVE (Sistema de Recuperação de Empresas por Via Extrajudicial), respectivamente a regularizar as suas dívidas ao Fisco, à Segurança Social e a outros credores, sendo que esse esforço financeiro ainda está em curso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Vamos fazer contratações bem pensadas. Não vamos ter demasiada pressa a fazê-las” acrescentou, adiantando que o Boavista quer “ter uma equipa semelhante” à da época 2017/18, que lhe permitiu fazer a melhor campanha desde que voltou à I Liga, quatro anos atrás.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cauteloso, João Loureiro recordou que o Boavista ainda vai “demorar algum tempo” para conseguir replicar os tempos em que foi considerado o quatro ‘grande’ depois do Benfica, FC Porto e Sporting e que tiveram o seu ponto mais alto com a conquista do título nacional em 2001.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente do Boavista reafirmou que tudo seria mais fácil e rápido se a SAD encontrasse um parceiro para nela investir, o que, observou, “parece cada vez mais possível” pelo que considerou ser o percurso recente da instituição.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c13/400d225/none/11506/QTLK/image_content_1508791_20180527170123.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Ricciardo domina Grande Prémio do Mónaco de Fórmula 1 do início ao fim</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/ricciardo-domina-grande-premio-do-monaco-de-formula-1-do-inicio-ao-fim-MI3208358</link>
<guid isPermaLink="false">96e49605-b173-4946-8594-f8e9bdd5df0c</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 15:36:23 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/QULJ/image_content_1508692_20180527163625.jpg"&gt;&lt;p&gt;O piloto australiano Daniel Ricciardo (Red Bull) venceu hoje com autoridade o Grande Prémio do Mónaco, sexta prova do Mundial de Fórmula 1, ao partir da ‘pole’ e liderar a corrida da primeira à última volta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apesar de ter sentido alguns problemas no carro, que comunicou via rádio à equipa, Ricciardo levou o seu Red Bull até final sem passar por sobressaltos, rumo ao sétimo triunfo da carreira, numa corrida em que não houve ultrapassagens entre os primeiros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A redenção chegou, dois anos depois (segundo em 2016). O carro teve problemas, não sei se ouviram na transmissão, e tivemos muito que fazer. Senti o carro a perder potência e pensei que estava tudo perdido, mas, graças à equipa, conseguimos recuperá-lo”, disse Ricciardo, visivelmente emocionado com o triunfo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os cinco primeiros da grelha acabaram nos cinco primeiros lugares, sem alterações, com o alemão Sebastian Vettel (Ferrari) a acabar em segundo, a 7,336 segundos, e a reduzir de 17 para 14 pontos a distância para o britânico Lewis Hamilton (Mercedes), que foi terceiro, a 17,013, e segurou a liderança do campeonato.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nos lugares imediatos, acabaram os finlandeses Kimi Raikkonen (Ferrari), no quarto posto, a 18,127 segundos, e Valtteri Bottas (Mercedes), quinto, a 18,822, pilotos que foram ultrapassados pelo vencedor da prova no campeonato.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hamilton, campeão mundial em título, soma agora 110 pontos, contra 96 de Vettel, 72 de Ricciardo, 68 de Bottas e 60 de Raikkonen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A sexta prova do Mundial de 2018 não teve história na frente, com os cinco primeiros a manterem as posições na largada, que decorreu sem qualquer incidente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;À 12.ª volta, de 78, Hamilton foi o primeiro a mudar de pneus, seguindo-se, à 16.ª, Vettel, e na seguinte Ricciardo, que entrou e saiu sem perder o comando.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Até ao final, os pilotos da frente não mais pararam nas boxes e nem vislumbre houve de ultrapassagens, com a emoção a chegar apenas via rádio, face aos problemas no carro do australiano, que, no entanto, não o impediram de continuar a gerir a liderança.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na parte final, de uma corrida muito pouco acidentada, destaque apenas para o incidente protagonizado pelo monegasco Charles Leclerc, que perdeu o controlo do seu Sauber e bateu forte no carro do neozelandês Brendon Hartley (Toro Rosso).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Mundial de Fórmula 1 prossegue a 10 de junho, no circuito Gilles Villeneuve, em Montreal, palco do Grande Prémio do Canadá, a sétima prova do campeonato de 2018.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/QULJ/image_content_1508692_20180527163625.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Governo Regional apoia projecto na área da saúde mental</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/governo-regional-apoia-projecto-na-area-da-saude-mental-BI3208311</link>
<guid isPermaLink="false">70f58c13-25a4-4b72-adbc-4d94861ef18d</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 15:19:15 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/415x225/5c0/400d225/none/11506/LUKN/image_content_1508639_20180527161917.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Governo Regional da Madeira assina amanhã, dia 28 de Maio, pelas 17 horas, no auditório da Junta de Freguesia de Santo António, um protocolo de apoio ao projecto promovido pela Casa de Saúde São João de Deus ‘Juntos no Cuidar’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este projecto é uma iniciativa desenvolvida  pela casa de saúde São João de Deus, na freguesia de Santo António, que visa proporcionar cuidados continuados e integrados em saúde mental a pessoas portadoras de doença mental grave e aos seus familiares e cuidadores, após a alta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O apoio do Governo Regional, que será amanhã formalizado, é de 14 500 euros. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/415x225/5c0/400d225/none/11506/LUKN/image_content_1508639_20180527161917.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Morais Sarmento critica “anúncio histriónico” sobre eutanásia de Costa e alega que não há mandato </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/morais-sarmento-critica-anuncio-histrionico-sobre-eutanasia-de-costa-e-alega-que-nao-ha-mandato-LI3208287</link>
<guid isPermaLink="false">ab509d7b-1732-4543-b11b-4f64092f493a</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 14:47:22 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c25/400d225/none/11506/IPIK/image_content_1508311_20180527154723.jpg"&gt;&lt;p&gt; O vice-presidente do PSD Nuno Morais Sarmento criticou hoje o que descreveu como “anúncio histriónico” do secretário-geral do PS sobre a eutanásia e alegou que os partidos não têm mandato para decidir sobre esta matéria.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No final do 22.º Congresso Nacional do PS, na Batalha, distrito de Leiria, em resposta aos jornalistas, Nuno Morais Sarmento não quis partilhar a sua posição pessoal sobre a morte medicamente assistida, mas elogiou o PSD por entregar “à consciência de cada deputado o seu sentido de voto” em relação aos quatro projectos de lei sobre este tema, na sessão plenária de terça-feira. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sobre o anúncio de António Costa de que é favorável à legalização da eutanásia, feito no sábado, perante o Congresso do PS, o social-democrata declarou: “Não é dizendo que se respeita a liberdade de consciência e fazendo anúncios histriónicos a quatro dias da votação sobre qual é a posição, neste caso, do secretário-geral do PS, que se dá liberdade de consciência e que se dá liberdade de voto aos deputados”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O PSD afirmou, afirma -- e, por isso, a minha opinião será seguramente a que menos interessará neste momento -- que, pela seriedade da questão, pelo mandato que não nos foi conferido para decidirmos pelos portugueses essa questão, enquanto partido, entregamos à consciência de cada deputado o seu sentido de voto”, contrapôs Morais Sarmento.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Questionado sobre o artigo de opinião do anterior primeiro-ministro e presidente do PSD em que este se declarou contra a legalização da eutanásia, o dirigente social-democrata limitou-se a responder que “o doutor Pedro Passos Coelho deu a sua opinião”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Morais Sarmento reiterou a mensagem de elogio ao seu partido por não assumir uma posição oficial sobre esta matéria, remetendo a decisão sobre o sentido de voto para cada deputado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O PSD, nessa matéria, faz o que sempre fez ao longo da sua história. O PSD é um partido humanista, personalista, é um partido que, na sua prática, o exemplifica, respeitando a liberdade de consciência”, disse, acrescentado que o PSD “é o único partido que, em Portugal e nesta eleição, vai praticar aquilo que é o respeito pela liberdade de consciência de cada deputado”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nuno Morais Sarmento estava acompanhado pelo líder parlamentar do PSD, Fernando Negrão, e pela vice-presidente da bancada social-democrata Margarida Mano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c25/400d225/none/11506/IPIK/image_content_1508311_20180527154723.jpg"/>
</item>
<item>
<title>2.º Encontro do Movimento dos Militares Madeirenses que Serviram no Ultramar realiza-se na Ponta do Sol</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/2--encontro-do-movimento-dos-militares-madeirenses-que-serviram-no-ultramar-realiza-se-na-ponta-do-sol-MI3208259</link>
<guid isPermaLink="false">d6197a07-4e69-40df-bdec-5b2065680e91</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 14:40:36 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/405x225/0c0/400d225/none/11506/QPNO/image_content_1508305_20180527154038.jpg"&gt;&lt;p&gt;Depois do 1.º Encontro do MMMSU (Movimento dos Militares Madeirenses que Serviram no Ultramar), que se realizou, no dia 6 de Maio, no Funchal, agora é a vez de levar a cabo a segunda iniciativa, na Ponta de Sol, que acontece no dia 3 de Junho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O encontro terá o seguinte programa:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11h30 - Missa na Igreja Matriz da Ponta de Sol.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12h30 -  Homenagem aos militares  falecidos no Ultramar  e  aos militares  falecidos após a vinda do Ultramar, no Cemitério da Ponta de Sol (Cemitério de São Caetano).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13h00  - Almoço – Convívio  no restaurante ‘Os amigos’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os antigos militares naturais da Madeira e os seus familiares estão, assim, convidados a participar nesta  homenagem, sendo que haverá uma referência especial a todos os antigos militares do concelho da Ponta de Sol.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os interessados em participar neste evento deverão comunicar até ao dia 31 de Maio, através do número de telemóvel 968041678.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além disso, as pessoas que não tiverem meio de transporte particular, poderão ir num autocarro, que a organização disponibiliza, que parte, às 09 horas, da Avenida do Mar (junto do quartel da GNR).  O autocarro tem paragens previstas em Câmara de Lobos e na Ribeira Brava.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/405x225/0c0/400d225/none/11506/QPNO/image_content_1508305_20180527154038.jpg"/>
</item>
<item>
<title>“Que sonho! Cinco Ligas dos Campeões”, exclamou Ronaldo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/fotografias/que-sonho-cinco-ligas-dos-campeoes-exclamou-ronaldo-FI3208205</link>
<guid isPermaLink="false">a31c6ea6-d0c8-4fdd-ad7c-a517aed467ad</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 13:59:14 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Filipe Sousa-Fotos: Reuters</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/301x225/0c0/0d0/none/11506/QIRR/image_content_1508288_20180527145917.jpg"&gt;&lt;p&gt;Evitando mais polémicas em torno de uma eventual saída do Real Madrid, Cristiano Ronaldo partilhou nas redes sociais uma imagem com a taça da Liga dos Campeões, com uma legenda simples: “Que sonho! Cinco Ligas dos Campeões”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na realidade, o futebolista madeirense teve mais uma noite de glória, desta feita na Ucrânia, como é possível constatar pela galeria de imagens da festa que fez em pleno relvado do Estádio Olímpico de Kiev, ao lado da família, namorada e amigos.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="301" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/301x225/0c0/0d0/none/11506/QIRR/image_content_1508288_20180527145917.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x274/0c24/400d225/none/11506/OQHI/image_content_1508287_20180527145917.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x278/0c26/400d225/none/11506/TQJU/image_content_1508273_20180527145917.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x283/0c29/400d225/none/11506/JQUQ/image_content_1508272_20180527145918.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x226/0c0/400d225/none/11506/IQNU/image_content_1508271_20180527145918.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x256/0c15/400d225/none/11506/LQJI/image_content_1508275_20180527145919.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/NQLJ/image_content_1508277_20180527145919.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x318/0c46/400d225/none/11506/OQLR/image_content_1508289_20180527145919.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Cátia Santos e Paulo Macedo bisam na Meia Maratona Atlântida</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/catia-santos-e-paulo-macedo-bisam-na-meia-maratona-atlantida-NI3208179</link>
<guid isPermaLink="false">5b0ce330-0e6c-4dee-90c6-008378214929</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 13:53:27 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Paulo Vieira  Lopes</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x497/0c43/400d225/none/11506/IQIR/image_content_1508241_20180527145232.jpg"&gt;&lt;p&gt;Decorreu na manhã deste Domingo a segunda edição da Meia Maratona Atlântida, evento pontuável para o Circuito Madeira a Correr - Re/Max Elite que teve como centro nevrálgico a Empresa de Cervejas da Madeira e decorreu entre Câmara de Lobos e o Funchal, com um total de 21097,5 metros na sua corrida principal. A organização esteve  cargo da Associação de Atletismo da Região Autónoma da Madeira com o forte apoio da Empresa de Cervejas da Madeira e demais parceiros, e mereceu a presença de 333 atletas que alinharam nas diversas distâncias competitivas, assim como largas dezenas participaram na Marcha, não competitiva.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na Meia-Maratona feminina, Cátia Santos voltou a vencer a Meia Maratona Atlântida, depois da vitória na 1ª edição, encabeçando um pódio 100% Grupo Desportivo do Estreito. A vencedora efetuou o tempo de 1 hora, 28 minutos e 42 segundos. Na segunda posição ficou a sua colega de equipa Daniela Sousa, que gastou 1 hora, 30 minutos e 21 segundos. Fechou o pódio totalmente GDE Luísa Freitas, que gastou mais 1 segundo que a sua colega Daniela Sousa. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coletivamente na Meia Maratona feminina a vitória do Grupo Desportivo do Estreito foi clara, com 6 pontos, deixando na segunda posição o Madeira Trail Team com 27 pontos, com o Clube de Atletismo do Funchal a fechar o pódio coletivo com 36 pontos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nos homens, Paulo Macedo também repetiu a vitória de 2017, com a ADRAP também a ocupar os 3 lugares do pódio masculino. Paulo Macedo completou os 21.097,50 metros em 1 hora, 11 minutos e 29 segundos. Bruno Moniz ocupou a segunda posição com 1 hora, 13 minutos e 32 segundos. Fechou o pódio o terceiro homem da ADRAP, Silvestre Rodrigues, com 1 hora, 14 minutos e 42 segundos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coletivamente a ADRAP foi a natural vencedora, com 6 pontos, com a formação da VIP-RC a ocupar a segunda posição com 39 pontos, fechando o pódio coletivo o Clube de Atletismo do Funchal, com 41 pontos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Élton Martins e Bárbara Correia triunfam na Mini-Maratona&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Clube de Atletismo do Funchal foi o grande dominador nos 4950 metros da Mini Maratona Atlântida, a conquistar os três primeiros lugares nos femininos e dois pódios nos masculinos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na corrida feminina, vitória para Bárbara Correia, com o tempo de 18 minutos e 47 segundos, seguida da sua colega de equipa Tatiana Rocha, com 19 minutos e 32 segundos, fechando o pódio feminino Cecília Andrade, com 20 minutos e 21 segundos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nos homens, vitória também para o Clube de Atletismo do Funchal por intermédio de Élton Martins, que completou os 4950 metros em 16 minutos e 5 segundos. Segunda posição para António Gonçalves, atleta do CCDT Horários do Funchal, com 16 minutos e 19 segundos. Na última posição do pódio ficou outro atleta do CAFH, Nuno Silva, com 16 minutos e 34 segundos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coletivamente nos masculinos vitória para a formação do Clube de Atletismo do Funchal com 8 pontos, seguido do CCDT Horários do Funchal com 47 pontos, fechando o pódio colectivo masculino o Sporting Clube da Madeira com 52 pontos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na corrida de cadeira de rodas, participação isolada de José Manuel Reis, do Clube Sport Marítimo, que completou os 1000 metros em 13 minutos e 14 segundos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na corrida dos Iniciados, Tomás Rosário foi o único atleta em prova, com o tempo de 3 minutos e 17 segundos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No final a Empresa de Cervejas da Madeira promoveu um convívio que foi do agrado de todos os atletas, complementando assim a cerimónia de entrega de prémios.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A próxima etapa do Circuito Madeira a Correr - Re/Max elite será o Circuito da Junta de Freguesia de Santo António, no próximo dia 10 de Junho.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x497/0c43/400d225/none/11506/IQIR/image_content_1508241_20180527145232.jpg">
<media:title>Fotos Rui Silva/ASPRESS</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x497/0c51/400d225/none/11506/JQJR/image_content_1508243_20180527145233.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Ronaldo e Georgina celebram vitória do Real na Liga dos Campeões com um beijo apaixonado</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/boa-vida/ronaldo-e-georgina-celebram-vitoria-do-real-na-liga-dos-campeoes-com-um-beijo-apaixonado-DI3208104</link>
<guid isPermaLink="false">666d7436-6389-47b7-affa-e855390f66cc</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 13:26:48 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x250/0c12/400d225/none/11506/QQMO/image_content_1508229_20180527142615.jpg"&gt;&lt;p&gt;Cristiano Ronaldo e Georgina Rodríguez celebraram ontem a vitória do Real Madrid na Liga dos Campeões com um beijo apaixonado. O clã Aveiro ‘invadiu’ o campo, após aquele grande momento, tendo o craque português celebrado junto da namorada, do filho mais velho, da mãe, dos irmãos e dos amigos, enquanto que a equipa merengue dava a volta de honra pelo relvado.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x250/0c12/400d225/none/11506/QQMO/image_content_1508229_20180527142615.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Iniciativa sobre saúde feminina amanhã na Praça Amarela, no Funchal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/iniciativa-sobre-saude-feminina-amanha-na-praca-amarela-no-funchal-MI3208079</link>
<guid isPermaLink="false">68bec744-4b96-4d09-8763-f1b90a70f4c7</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 13:10:50 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x233/0c4/400d225/none/11506/MQJQ/image_content_1508223_20180527140710.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Secretaria Regional da Inclusão e Assuntos Sociais, através do Serviço de Igualdade de Género, promove amanhã, dia 28 de Maio, das 10 às 14 horas, na Praça Amarela, no Funchal, várias acções dedicadas à saúde feminina. Uma iniciativa que acontece, no âmbito do III Plano Regional para a Igualdade de Género e Cidadania, Eixo 4: Saúde, que contará com a presença da  secretária regional da Inclusão e Assuntos Sociais, Rita Andrade, pelas 12h30.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Neste espaço, irão decorrer as seguintes acções: Rastreio da saúde feminina, um expositor para distribuição de brindes e amostras direccionadas à temática central, um expositor com livros sobre a saúde feminina, distribuição de dois folhetos sobre este tema, no âmbito da saúde mental feminina e da segurança e saúde no trabalho para as mulheres trabalhadoras e sessões de risodinâmicas promovidas pela Coach Marla Jasmins, da Risoland Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Refira-se que a iniciativa acontece a propósito do Dia Internacional da Saúde Feminina.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x233/0c4/400d225/none/11506/MQJQ/image_content_1508223_20180527140710.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Forte tempestade no Reino Unido leva a cancelamento de voos em Londres</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/forte-tempestade-no-reino-unido-leva-a-cancelamento-de-voos-em-londres-EI3208053</link>
<guid isPermaLink="false">998b779f-f59e-4dde-8a94-c643da2ee094</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 12:57:48 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x230/0c0/400d225/none/11506/TQNO/image_content_1508217_20180527135749.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os meteorologistas britânicos afirmaram hoje que uma forte tempestade com mais de 20.000 raios numa noite atingiu o Reino Unido, o que obrigou um aeroporto da área de Londres a cancelar voos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O aeroporto de Stansted de Londres comunicou hoje que um dos raios deixou o sistema de abastecimento de combustível “avariado  durante uma parte da manhã”, pelo que os engenheiros estiveram no local e “já restabeleceram o sistema, podendo ainda haver atrasos de voos, desvios e cancelamentos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma vez que há um fim de semana alargado e que foi aproveitado pelas pessoas para tirarem umas curtas férias, a transportadora aérea de baixo custo Ryanair não conseguiu ainda dizer quantos voos foram afectados, embora alguns tenham sido cancelados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O meteorologista Charlie Powell afirmou que “entre 15.000 a 20.000 raios” caíram em todo o Reino Unido durante a noite” e disse que a tempestade foi “muito violenta”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x230/0c0/400d225/none/11506/TQNO/image_content_1508217_20180527135749.jpg"/>
</item>
<item>
<title>JPP quebrou o mito de que só o PSD sabe governar</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/jpp-quebrou-o-mito-de-que-so-o-psd-sabe-governar-AI3208031</link>
<guid isPermaLink="false">66f9c89c-7617-4f81-a720-5e091fea485d</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 12:09:50 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c66/400d225/none/11506/PQNK/image_content_1508211_20180527130951.jpg"&gt;&lt;p&gt;“Foi quebrado o mito de que só o PSD sabe governar”. A frase é de Filipe Sousa, presidente do JPP, que hoje esteve na Camacha com o objectivo de precisamente  mostrar à população de Santa Cruz, da Madeira e do Porto Santo que o JPP quebrou o mito de que só o PSD  sabe governar a Madeira e os municípios. “Efectivamente o JPP já deu provas de boa governação em todas as áreas, desde as finanças, ao social, passando pelo investimento. Há aqui toda uma dinâmica que implementámos nos últimos quatro quatro anos, à qual o povo de Santa Cruz já respondeu, e bem, nas últimas eleições autárquicas”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Focando o caso concreto da Camacha, Filipe Sousa referiu os arranjos urbanísticos em curso no Largo da Achada e o Mercadinho que na próxima semana irá ser entregue à população. “O investimento que temos programado para as cinco freguesias do concelho já neste mandato, prova efectivamente que fizemos o trabalho de casa e que agora reunimos todas as condições, especialmente financeiras, para avançarmos com um programa de investimento, com ou sem o apoio do Governo”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sobre o Governo, o presidente do JPP manifestou-se preocupado com o que chamou de “uma governação de fachada”, que não olha de forma alguma  para os graves problemas que afectam os madeirenses, desde à saúde à mobilidade, passando pelo investimento onde não se vê qualquer planeamento sério e efectivo. “Há em Santa Cruz exemplos claros em que o Governo, naquela ânsia de poder ganhar votos para 2019, projecta investimentos sem qualquer tipo de estudos, quando há carências efectivas ao nível das acessibilidades regionais”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Filipe Sousa, em contraponto, garantiu que o JPP tem soluções e quer ter uma palavra a dizer no próximo ano, pois tem ideias para a saúde, para a mobilidade e para o investimento. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Deus nos livre que o povo madeirense deixe novamente a governação nas mãos de quem tem governado de fachada. Isto preocupa-me sinceramente, porque aquilo que de mais básico os governos podiam e deviam desenvolver, está a ser completamente ignorado por esta política de fachada”, sublinhou, garantido que é contra isto que o JPP está a trabalhar, fazendo um excelente trabalho na Assembleia Regional, tocando nos pontos certos. “A esperança que eu tenho, enquanto presidente deste partido, é que haja da parte do povo madeirense e portossantense a confiança neste jovem partido, que certamente em 2019 tem uma palavra  dizer no mapa político regional. “ Uma circunstância que acredita que o povo já se deu conta. “Ainda há dias falava com uma família na Ribeira Brava, que me dizia que gostavam de viver em Santa Cruz. Isto porque temos aqui programas sociais, que podiam ser aproveitados pelo poder regional, que tem muito mais dinheiro do que nós”, salientou, dando o exemplo do fundo de emergência social que ajuda as pessoas a pagarem as suas contas, do programa de apoio ao medicamento, e das bolsas de estudo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente do JPP lamenta que em vez de dar esta atenção aos problemas da população, o Governo opte por manter e alimentar os gestores de algumas empresas do sector empresarial da Região. “Falo, por exemplo, do Madeira Parques Empresariais, que tem um conselho de administração que custa ao erário público milhões de euros por ano, só para aqueles senhores passarem em autênticos tapetes vermelhos, porque não dão nada ao povo. Se o JPP tiver uma palavra a dizer na política regional a primeira coisa a fazer é extinguir o Madeira Parques Empresariais e entregar a gestão dos parques aos municípios, porque são estes que mais conhecem as verdadeiras necessidades. Choca-me que se gaste milhões em conselhos de administração que nada fazem pela população, quando esse dinheiro poderia estar a ser aplicado na área social, onde existem grandes necessidades”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c66/400d225/none/11506/PQNK/image_content_1508211_20180527130951.jpg"/>
</item>
<item>
<title>“Só pode ser a Região a assumir a gestão [do Porto do Caniçal] e não privados”, defende Paulino Ascenção</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/so-pode-ser-a-regiao-a-assumir-a-gestao-do-porto-do-canical-e-nao-privados-defende-paulino-ascencao-AI3208002</link>
<guid isPermaLink="false">c6d14638-1db4-49a2-bad1-feadc773be8f</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 12:06:22 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/XARP/image_content_1508205_20180527130623.jpg"&gt;&lt;p&gt;Paulino Ascenção esteve hoje, no Porto do Caniçal, lugar que disse ser a “principal porta de entrada e de saída de mercadorias”, mas “está condicionado, a título provisório, e sem o pagamento de contrapartidas para a Região há alguns anos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Miguel Albuquerque prometeu, na campanha eleitoral de 2015, que iria resolver esta situação e, até agora, não aconteceu nada, mantém-se a mesma situação. Nós viemos aqui defender que deve cessar imediatamente esta concessão e ser a Região a assumir a exploração do porto, porque é um ponto essencial para a economia regional e para estar submetido ao interesse público só pode ser a Região a assumir a sua gestão e não privados”, afirmou o coordenador do Bloco de Esquerda da Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O ‘bloquista’ disse que o número de operadores de carga entre a Madeira e o continente tem vindo a diminuir, ao longo dos anos, sendo que já chegaram a ser cinco e agora estão apenas dois nesta rota.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Isto é a evidência de que quem está a explorar o porto usa para seu benefício pessoal para excluir a concorrência dos seus próprios navios, que também transportam carga”, referiu, acrescentando que já foi defendido, por outras forças políticas, a realização do concurso público, mas entende, dando o exemplo do ferry, que isto não traz soluções.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/XARP/image_content_1508205_20180527130623.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Avião monomotor aterra de emergência em Ponte de Sor e faz dois feridos ligeiros</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/aviao-monomotor-aterra-de-emergencia-em-ponte-de-sor-e-faz-dois-feridos-ligeiros-HD3207977</link>
<guid isPermaLink="false">4cca49c1-89d3-4373-80e9-b077ff473e6d</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 11:34:43 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/BKRP/image_content_1508199_20180527123444.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um avião monomotor de competição aterrou hoje de emergência, perto do Aeródromo de Ponte de Sor, no distrito de Portalegre, devido a uma falha no motor, causando dois feridos ligeiros, revelaram os bombeiros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fonte do Comando Distrital de Operações de Socorro (CDOS) de Portalegre indicou à agência Lusa que o acidente, cujo alerta foi dado cerca das 11h20, ocorreu durante a cimeira aeronáutica ‘Portugal Air Summit’, que termina hoje em Ponte de Sor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/BKRP/image_content_1508199_20180527123444.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Vinhos portugueses com mercado na China mas é preciso paciência e promoção</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/vinhos-portugueses-com-mercado-na-china-mas-e-preciso-paciencia-e-promocao-ID3207930</link>
<guid isPermaLink="false">c508f397-36c7-4704-976b-f40ae97075e9</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 11:15:31 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/405x225/3c0/400d225/none/11506/WRMO/image_content_1508187_20180527121533.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os vinhos portugueses estão a ganhar espaço no mercado chinês, afirmou à Lusa Thomas Costenoble, director do concurso de vinhos Concours Mondial de Bruxelles (CMB), cuja última edição decorreu este ano em Pequim.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Thomas Costenoble ressalva para vencer na China é necessário “paciência” e “promover” a marca.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Portugal é um dos países que começa a ganhar espaço no dia-a-dia dos consumidores chineses”, disse à agência Lusa Costenoble, à margem da 25.ª edição do CMB, evento que trouxe a Pequim 9.080 vinhos, oriundos de 48 países.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na lista dos países europeus que em 2017 exportaram mais vinho para a China, encabeçada pela França, Portugal ficou no 4.º lugar, atrás de Espanha e Itália, segundo dados do centro de pequenas e médias empresas da União Europeia. A nível mundial, Portugal surge no 9.º lugar, logo a seguir à Nova Zelândia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A mesma fonte detalha que, no ano passado, o país asiático comprou mais de 18 milhões de euros de vinho português, representando 2,6% em volume e 2,5% em valor das exportações nacionais do setor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Thomas Costenoble lembrou, contudo, que Portugal enfrenta vários concorrentes no mercado chinês: “Devido a acordos bilaterais, proximidade, e às próprias características dos vinhos, o Chile, a Austrália e a Nova Zelândia têm posicionamentos muito fortes”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;E explicou que “uma das grandes dificuldades para os europeus, é a falta de tempo e de paciência”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Para vencer na China, é preciso criar relações humanas e despender tempo, antes de conseguir dar um passo e fazer negócio”, afirmou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O especialista apontou o caso da marca de vinhos espanhola Miguel Torres, cujas campanhas no país asiático “posicionaram” os vinhos de Espanha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“São precisos meios de difusão e de transmissão para o fazer”, notou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A realização do CMB, este ano, em Pequim, foi uma estreia na Ásia, e ilustra a crescente importância do mercado chinês para o setor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo a Organização Internacional da Vinha e do Vinho (OIV), a China é já o quinto país em termos de consumo absoluto de vinho, a seguir aos Estados Unidos, França, Itália e Alemanha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O vinho hoje em dia [na China] já não é apenas comprado para oferecer ou misturado com bebidas doces, como era há 10 anos, mas sim para consumo mais regular e apreciador”, notou Thomas Costenoble, que considerou que existe uma “verdadeira estratégia” e “vontade política” no país asiático para impulsionar o sector, por motivos “económicos, ambientais e de saúde pública”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O governo quer diminuir o consumo do álcool e, por isso, tem de trazer outras soluções para os consumidores”, explicou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O teor alcoólico da aguardente de arroz ‘baijiu’, a bebida alcoólica tradicional na China, chega a superar os 60%. O vinho, tinto ou branco, está entre os 11% e 14%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por outo lado, “ao promover o desenvolvimento da indústria vitícola, a China consegue repovoar regiões que estavam praticamente desertas, devido ao abandono de algumas indústrias, nomeadamente a mineração, como é o exemplo da Mongólia interior [noroeste do país]”, afirmou Costenoble.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com a OIV, a vinha chinesa aumentou 17.000 hectares, entre 2015 e 2016, para 847.000 hectares, convertendo-se no segundo país com maior área vinícola do mundo, a seguir a Espanha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No Concours Mondial de Bruxelles, que decorreu entre 10 e 13 de maio, os vinhos de Portugal arrecadaram 324 medalhas, incluindo 17 de Grande Ouro e 115 de Ouro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A edição do próximo ano do CMB terá lugar em Aigle, na Suíça.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/405x225/3c0/400d225/none/11506/WRMO/image_content_1508187_20180527121533.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Quatro militares russos morrem em ataque no noroeste da Síria</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/quatro-militares-russos-morrem-em-ataque-no-noroeste-da-siria-LD3207904</link>
<guid isPermaLink="false">219993bc-845b-463c-81eb-1386fc84ddb3</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 11:01:57 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/ALRP/image_content_1508181_20180527120158.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Ministério da Defesa da Rússia informou hoje que quatro militares russos morreram num ataque realizado na província de Deir al-Zur, no noroeste da Síria.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Dois militares que estavam a comandar os tiros nas baterias sírias morreram no local e cinco outros soldados ficaram feridos”, referiu o comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dos cinco soldados feridos, dois morreram no hospital devido aos ferimentos sofridos no ataque, acrescentou a nota. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O comunicado oficial assegurou que as posições governamentais, onde se encontravam os soldados russos, foram alvo de um inesperado ataque nocturno por parte de um grupo de terroristas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No ataque, os soldados sírios e russos abateram 43 atacantes e destruíram seis veículos militares equipados com armamento pesado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recentemente, o líder sírio Bashar al-Assad reuniu-se na cidade russa de Sochi com o Presidente russo, Vladimir Putin, com quem acordou acelerar as negociações de paz e a reforma da constituição do país árabe no âmbito da ONU.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao mesmo tempo, ambos os líderes concordaram que este processo deve andar em paralelo com a luta contra o “terrorismo jihadista”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/ALRP/image_content_1508181_20180527120158.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Filarmónicas da Madeira vão ter apoio equivalente ao IVA na aquisição de instrumentos e fardamento</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/filarmonicas-da-madeira-vao-ter-apoio-equivalente-ao-iva-na-aquisicao-de-instrumentos-e-fardamento-GD3207866</link>
<guid isPermaLink="false">690bfa65-3321-43e3-a425-ec8f0787f77d</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 10:47:46 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Orlando Drumond</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x300/0c37/400d225/none/11506/ERJH/image_content_1508175_20180527114647.jpg"&gt;&lt;p&gt;A partir do próximo ano as bandas filarmónicas vão beneficiar de um novo apoio do Governo Regional. Trata-se de um subsídio equivalente ao valor do IVA na aquisição de instrumentos e fardamento, anunciou esta manhã a secretária regional do Turismo e Cultura, Paula Cabaço, na abertura do Encontro Regional de Bandas Filarmónicas, que hoje acontece pela 35ª vez na Vila da Ribeira Brava.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A medida já foi aprovada no Parlamento Regional e irá figurar no Orçamento do próximo ano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A governante aproveitou a oportunidade para também realçar o papel que as filarmónicas desempenham no “ensino e na formação da música”. Destacou também a importância deste festival anual, como forma de “promover e valorizar o trabalho das bandas filarmónicas”, por reconhecer que as mesmas também enriquecem a cultura da Região.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x300/0c37/400d225/none/11506/ERJH/image_content_1508175_20180527114647.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Incêndio em chaminé de restaurante no Caniço</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/incendio-em-chamine-de-restaurante-no-canico-ID3207820</link>
<guid isPermaLink="false">b592652f-8819-4720-80a6-9f7641bb4456</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 10:49:01 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreia Dias Ferro</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x266/0c41/400d225/none/11506/NRKK/image_content_1508169_20180527114903.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os Bombeiros Municipais de Santa Cruz encontram-se a combater um incêndio que deflagrou na chaminé de um restaurante localizado na Rua João Paulo II, no centro do Caniço.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo foi possível apurar, as chamas já estarão controladas e circunscritas à chaminé. No local estão duas viaturas de combate a incêndios, bem como seis elementos dessa corporação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O alerta surgiu por volta das 11 horas.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x266/0c41/400d225/none/11506/NRKK/image_content_1508169_20180527114903.jpg">
<media:title>Foto Arquivo</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>GNR levantou mais de 800 autos de contraordenação por falta de limpeza de terrenos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/gnr-levantou-mais-de-800-autos-de-contraordenacao-por-falta-de-limpeza-de-terrenos-GD3207796</link>
<guid isPermaLink="false">7d552c32-c5fd-4f5a-9e03-dd5df1dce597</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 10:04:43 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/RFRP/image_content_1508163_20180527110445.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Guarda Nacional Republicana (GNR) instaurou 807 autos de contraordenação por falta de limpeza de terrenos, entre 02 de abril e 20 de maio, no âmbito da fase de fiscalização, revelou hoje o Ministério da Administração Interna (MAI).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“No corrente ano, a GNR deteve já 74 pessoas pelo crime de incêndio florestal”, avançou também fonte do MAI, em resposta a questões colocadas pela Lusa, indicando que a prevenção dos incêndios florestais é uma das prioridades das autoridades, pelo que foi desenvolvido “um esforço significativo nas fiscalizações e ações de sensibilização”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em relação aos mais de 800 autos de contraordenação levantados pela GNR, estes podem ficar sem efeito se os proprietários assegurarem a limpeza dos terrenos até 31 de maio, já que o Governo aprovou um decreto-lei para que não sejam aplicadas coimas até essa data.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em caso de incumprimento, os proprietários ficam sujeitos a coimas, que podem variar entre 280 euros e 10.000 euros, no caso de pessoa singular, e de 3.000 euros a 120.000 euros, no caso de pessoas coletivas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com os dados da GNR, as ações de fiscalização, patrulhamento e vigilância da floresta contam com 1.010 elementos do Serviço de Proteção da Natureza e do Ambiente (SEPNA), com 708 militares e 302 guardas florestais, e 1.064 militares do Grupo de Intervenção, Proteção e Socorro (GIPS), destacando-se que “o GIPS será ainda empenhado no combate a incêndios em ataque inicial e ataque ampliado”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No âmbito da campanha de sensibilização para a importância da gestão de combustíveis, “foram desenvolvidas em todo o território nacional 9.253 ações de sensibilização, nas quais estiveram presentes 128.312 pessoas”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O balanço foi, e continua a ser, muito positivo, considerando o empenho e a preocupação de todos os intervenientes nesta temática e a mudança de mentalidades, num curto espaço de tempo, no que diz respeito à necessidade da gestão de combustíveis e da adoção de comportamentos de autoproteção”, afirmou o MAI, em resposta escrita à Lusa, destacando o trabalho dos municípios em termos de sensibilização das populações.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em relação às principais dificuldades manifestadas pelos cidadãos, o MAI indicou que “estavam diretamente relacionadas com o saber ‘como’ realizar a gestão de combustível, ‘quando’ e ‘onde’ deveriam intervir”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A GNR, através do SEPNA e da Linha SOS Ambiente, colocou ao dispor da sociedade um atendimento personalizado, que esclareceu cerca de cinco mil pessoas sobre como realizar a gestão de combustível”, referiu o ministério.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Lusa solicitou um balanço por parte da Associação Nacional de Municípios Portugueses (ANMP), que disse, apenas, ter “a ideia geral de que os municípios estão, como sempre, a realizar os trabalhos de limpeza necessários nas faixas de gestão de combustível”, explicando que a associação, “no respeito pela autonomia municipal, não tem o direito de perguntar a cada município o que faz ou não faz”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Inserido no Orçamento do Estado para 2018, o Regime Excepcional das Redes Secundárias de Faixas de Gestão de Combustível, que introduz alterações à lei de 2006 do Sistema de Defesa da Floresta Contra Incêndios, estabeleceu que, até 15 de março, “os proprietários, arrendatários, usufrutuários ou entidades que, a qualquer título, detenham terrenos confinantes a edifícios inseridos em espaços rurais, são obrigados a proceder à gestão de combustível”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Perante o incumprimento dos proprietários do prazo de 15 de março, as Câmaras Municipais têm de garantir, até 31 de maio, a realização de todos os trabalhos de gestão de combustível.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além dos prazos estabelecidos para este ano, o Regime Excecional das Redes Secundárias de Faixas de Gestão de Combustível definiu que as coimas por incumprimento “são aumentadas para o dobro”, passando a coima mínima a ser de 280 euros e a máxima de 120.000 euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/RFRP/image_content_1508163_20180527110445.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Milhares de sites ensinam crianças a fingirem doenças para faltar às aulas</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/milhares-de-sites-ensinam-criancas-a-fingirem-doencas-para-faltar-as-aulas-YD3207771</link>
<guid isPermaLink="false">d455fcec-e390-4222-8cf5-102c9bbd12ff</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 10:00:25 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x225/0c0/400d225/none/11506/HRNS/image_content_1508157_20180527110027.jpg"&gt;&lt;p&gt;Milhares de páginas na internet ensinam truques às crianças para enganar os pais e faltar às aulas: fingir dores de barriga, inventar problemas de pele ou fazer vomitado falso são algumas das dicas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Há sintomas de doenças que são fáceis de fingir, mas, na internet, também se encontram manhas muito mais elaboradas: Numa pesquisa pela frase “truques para faltar às aulas” surgem mais de 5,8 milhões de resultados. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Existem sites com longos textos e explicações detalhadas, há páginas com curtos esclarecimentos, mas também relatos em tom irónico. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;No Youtube, multiplicam-se os vídeos assistidos por milhões de pessoas: “5 desculpas para faltar a aula” tem mais de oito milhões de visualizações e “10 Desculpas para não ir à Escola” foi visto mais de cinco milhões de vezes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na página “Como fingir estar doente para não ir à escola” aprende-se a simular febre, enxaquecas, dores de estômago, náuseas e cólicas, mas também diarreia, vómitos ou uma erupção cutânea.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Francisco, de 11 anos, já tentou usar uma dessas técnicas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ainda não eram sete da manhã quando se levantou para preparar uma mistela semelhante a comida fermentada pelos ácidos do estômago. “Misturei bolachas com vinagre e depois espalhei pela sanita”, contou à Lusa, explicando que “o vinagre dá aquele cheiro parecido com o vomitado”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Acordados pelo som de um vómito, os pais saltaram da cama e quando chegaram à casa de banho não desconfiaram de nada. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estavam criadas as condições para não ir à escola. Mas a mãe encontrou um frasco de vinagre fora do sítio e estranhou. Confrontado pelos pais, ficou em silêncio, não negou e acabou por ir para a escola.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;À Lusa, Francisco diz que foi a primeira vez que tentou usar um truque da net e que na escola quase todos os seus colegas também já o fizeram e com sucesso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Com alguma facilidade as crianças encontram uma desculpa para faltar às aulas. Dizem que têm uma dor de cabeça ou de barriga, porque sabem que dizer simplesmente que não querem ir à escola não será aceite pela família”, explica o presidente da Confederação Nacional das Associações de Pais (CONFAP), Jorge Ascensão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jorge Ascensão desvaloriza os casos pontuais em que um aluno acorda um dia de manhã sem vontade de ir às aulas, mas alerta os pais para os casos de crianças que sistematicamente arranjam desculpas para faltar à escola.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É preciso perceber o que se passa, porque existe sempre uma razão”, sublinha, lembrando que pode ser um problema na relação com colegas, professores ou funcionários, pode ser um caso de ‘bullying’ ou dificuldades de aprendizagem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As situações pontuais estão, muitas vezes, relacionadas com irresponsabilidade: Não estudaram para um teste, não fizeram o trabalho de casa ou vão ter uma disciplina que não gostam. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;No caso do Francisco, o jovem decidiu ludibriar os pais porque tinha uma apresentação oral para a disciplina de Inglês que não tinha preparado. “Achei que ia ser uma vergonha e não queria ir”, recorda à Lusa. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leonor, aluna do 8.º ano, conta à Lusa que faltou uma vez porque não se sentia suficientemente preparada para ter um bom desempenho no teste. Uma forte dor de barriga foi a desculpa que deu aos pais e que lhe garantiu mais uns dias para estudar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na internet também se aprende a enganar professores e enfermeiras das escolas para conseguir regressar a casa antes do fim das aulas, dizendo que não se sente bem, que está com tonturas ou que acabou de vomitar. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mas, também os pais podem recorrer à internet e descobrir se estão a ser enganados: No site “WikiHow como fazer de tudo” existe uma página sobre “Como detetar alguém fingindo estar doente para matar aula”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Se a criança tiver um computador, um ‘tablet’ ou algo para usar internet, verifique o histórico. Se vir algo sobre como fingir estar doente, então está fingindo”, refere o site.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “As crianças geralmente fingem estar doentes em dias em que há provas, aula de educação física ou outras matérias ‘desagradáveis’”, lê-se na página.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jorge Ascensão admite que, algumas vezes, também as crianças precisam de uma folga da escola, mas é preciso garantir que tal não se torna um hábito.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x225/0c0/400d225/none/11506/HRNS/image_content_1508157_20180527110027.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Encontro Regional Sobre o Mundo do Trabalho do PCP contou com mais de 100 participantes</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/encontro-regional-sobre-o-mundo-do-trabalho-do-pcp-contou-com-mais-de-100-participantes-ED3207745</link>
<guid isPermaLink="false">3364698a-5d09-44fe-8b85-f3068b126195</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 10:01:22 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/TRMK/image_content_1508151_20180527105759.jpg"&gt;&lt;p&gt;O PCP realizou ontem, no Centro Cívico de Santo António, o Encontro Regional Sobre o Mundo do Trabalho, para fazer uma análise aos problemas laborais da Região.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A sessão de encerramento do Encontro Regional contou com a intervenção do Coordenador Regional do PCP, Edgar Silva e com a intervenção de Francisco Lopes, membro do Secretariado e da Comissão Política do Comité Central do PCP e Deputado à Assembleia da República.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O encontro contou com mais de 100 participantes.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/TRMK/image_content_1508151_20180527105759.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Quando se vai morrer ao estrangeiro ou a morte chega pela Internet</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/quando-se-vai-morrer-ao-estrangeiro-ou-a-morte-chega-pela-internet-DD3207720</link>
<guid isPermaLink="false">70a0106a-7e52-4b75-832d-3e2ee42d6890</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 09:15:19 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x242/0c12/400d225/none/11506/HRMM/image_content_1508145_20180527101521.jpg"&gt;&lt;p&gt;O homicídio assistido é crime em Portugal, mas há portugueses a morrer por sua vontade na Suíça, e, para outros, a morte chega em comprimidos do estrangeiro, comprados pela Internet, sem controlo, nem investigações policiais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Numa altura em que a morte medicamente assistida está em discussão no parlamento, com o debate de quatro leis para despenalizar esta prática na terça-feira, a Lusa tentou fazer um retrato do fenómeno em Portugal. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para o fazer legalmente, há portugueses a recorrer à eutanásia, mas no estrangeiro, na Suíça, por exemplo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Dignitas, uma associação com sede na Suíça, defende uma “abordagem integrada” quanto ao problema do fim da vida, combinando “cuidados paliativos, prevenção do suicídio”, além de apoio psicológico, e que pode terminar na morte medicamente assistida. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na prática, apesar de ser associada à morte medicamente assistida, a associação salientou, em vários momentos da sua resposta, por email, à Lusa, que tem um trabalho “muito mais abrangente”, com base no aconselhamento e na procura de alternativas a uma vida digna e com conforto.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Dignitas afirmou que tinha, em 2017, 25 associados portugueses, o que, sublinhou, não quer dizer que todos queiram recorrer à morte assistida, dado que alguns são considerados apoiantes da causa. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde 2009, a associação da Suíça, país onde a morte assistida está regulada, tem registadas cinco pessoas com nacionalidade portuguesa que tiveram a sua ajuda para morrer. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;De resto, este país europeu, onde se admite que poderá existir suicídio assistido se for praticado por um doente terminal em sofrimento intolerável e irreversível, foi onde nasceu também a Exit International, movimento pró-eutanásia fundado pelo australiano Philip Nitschke, conhecido por “Dr. Morte”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O movimento, criado em 2008, não respondeu às perguntas da Lusa, mas a revista Visão noticiou, em 2017, que a Exit International tinha pelo menos 30 registos em Portugal, admitindo Philip Nitschke que foram enviados produtos e que, “provavelmente sim”, alguns portugueses tenham morrido com os chamados “peacefull pill” (droga tranquila). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A venda deste tipo de medicamento é ilegal em Portugal, dado que foi proibida há já alguns anos. Mas, na Internet são muitos os ‘sites’ onde é possível encomendar, com cartão de crédito, a substância para morrer. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Contactada pela Lusa, a Polícia Judiciária (PJ) informou que não existe qualquer investigação em curso sobre compra ou venda ilegal desse tipo de medicamento que chega a atingir centenas de euros no mercado negro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;E se não há memória de julgamentos recentes de eutanásia nos tribunais portugueses, o mesmo não se pode dizer da investigação de processos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Procuradoria-Geral da República (PGR) tem números: em 2015 e 2016, foram abertos 76 processos, mas a esmagadora maioria deles, mais de 90% (70 processos), foi arquivada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 2015, foram registados dois inquéritos por homicídio privilegiado e um foi arquivado. O crime de incitamento ou ajuda ao suicídio esteve na base de 34 inquéritos registados nesse ano, tendo sido arquivados 31.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 2016, registou-se um inquérito por homicídio privilegiado e o crime de incitamento ou ajuda ao suicídio voltou a estar na base de 39 inquéritos, tendo sido arquivados 38.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A morte ou suicídio assistido é, em Portugal, uma realidade quase subterrânea, mas revelada, de forma muito parcial, pelas estatísticas das autópsias no Instituto de Medicina Legal. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os números são reduzidos, segundo dados fornecidos à Lusa pelo Instituto de Medicina Legal e Ciências Forenses (IMLCF), através do Ministério da Justiça quanto ao pentobarbital, uma das substâncias associadas aos medicamentos usados no suicídio assistido e que, em Portugal, só é permitida em veterinária.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde 2009, quando foi introduzida uma plataforma LIMS que permite ter informação estatística actualizada sobre processos e exames realizados e pendentes, o IMLCF identificou “a presença de pentobarbital em dez casos”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Em cinco destes casos havia alguma informação sugestiva de se tratar de administrações voluntárias (suicídio)”, lê-se na informação do instituto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;E há médicos que já praticaram a morte medicamente assistida em Portugal? A consulta dos arquivos de jornais revela alguns casos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em abril de 2016, a revista Sábado publicou, com o título “Sim, matei quatro pessoas e defendo a eutanásia”, o depoimento de um médico, não identificado, em que descreve como ajudou a morrer uma amiga, em sua casa. Ela e mais três pessoas, incluindo “um dos [seus] melhores amigos”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Laura Ferreira dos Santos, que dedicou parte da sua vida à reflexão, investigação e intervenção em torno das problemáticas do fim de vida, tendo publicado em 2009 o livro “Ajudas-me a morrer?”, foi uma das fundadoras do movimento Direito a Morrer com Dignidade, que deu origem à petição discutida no parlamento, no ano passado. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Doente oncológica, num depoimento à Visão, há dois anos, equacionava usar o medicamento letal. Morreu em dezembro de 2016. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x242/0c12/400d225/none/11506/HRMM/image_content_1508145_20180527101521.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Passar metade do tempo à espera de ver as promessas concretizadas...</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/leitor/blogues/deco-cartoon/passar-metade-do-tempo-a-espera-de-ver-as-promessas-concretizadas-DF3205656</link>
<guid isPermaLink="false">cd9a34e1-7d86-4216-b26d-a6ad9ef7822a</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 09:08:03 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x250/0c12/400d225/none/11506/WKMO/image_content_1507730_20180526190406.jpg"&gt;&lt;p&gt;O primeiro-ministro veio à Madeira e reconheceu a legitimidade das reivindicações do Governo Regional, chegou até a elogiar a economia e as finanças públicas da Madeira, mas todos esperam agora por medidas concretas, &lt;a rel="follow" href="http://www.dnoticias.pt/impressa/hemeroteca/diario-de-noticias/costa-apoia-tudo-mas-nao-concretiza-nada-KM3187639#"&gt;como escreveu o DIÁRIO&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mas afinal, o que se passa? Simples: Costa veio cá garantir meio hospital e meias outras coisas, &lt;a rel="follow" href="http://www.dnoticias.pt/impressa/hemeroteca/diario-de-noticias/costa-paga-divida-ao-sesaram-e-garante-meio-hospital-CL3184370"&gt;como contámos durante a semana.&lt;/a&gt; E pouco mais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;E assim vai a política regional, agora cada vez mais com a sombra da República a osfuscar o brilho dos eleitos de cá. Resta saber, por entre promessas deixadas a metade, outras nem concretizadas, cá e lá, quem anda a enganar quem?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pensemos nisto, mas teme-se que seja uma vez mais o povo que ande não metade, mas a maior parte do tempo a ser enganado com promessas de várias direcções, da esquerda à direita.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aproveite e veja o cartoon da Análise da Semana deste domingo, na sua edição impressa do DIÁRIO.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TEXTO JFP&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x250/0c12/400d225/none/11506/WKMO/image_content_1507730_20180526190406.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Domingo na Madeira com céu muito nublado e aguaceiros fracos nas vertentes norte</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/domingo-na-madeira-com-ceu-muito-nublado-e-aguaceiros-fracos-nas-vertentes-norte-MF3205934</link>
<guid isPermaLink="false">6b44bcd6-c7c2-4405-9da6-4898267b6a03</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 20:42:19 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/TTNR/image_content_1507833_20180526205418.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Instituto Português do Mar e da Atmosfera (IPMA) prevê para, este domingo, dia 27 de Junho, para a Madeira céu com períodos de muita nebulosidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para este dia, estão também previstos aguaceiros fracos nas vertentes norte e zonas montanhosas e vento moderado (20 a 35 km/h) do quadrante norte, soprando por vezes forte (35 a 45 km/h) nas zonas montanhosas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na região do Funchal, irá estar céu com períodos de muita nebulosidade e vento fraco (inferior a 15 km/h).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em relação ao estado do mar, o IPMA prevê ondas de norte com 1,5 a 2 metros para a costa norte e ondas de sudoeste com 1 metro para a costa sul. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A temperatura da água do mar será de 19ºC.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/TTNR/image_content_1507833_20180526205418.jpg"/>
</item>
<item>
<title>94 baixas por dia na Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/94-baixas-por-dia-na-madeira-LD3207591</link>
<guid isPermaLink="false">ab9ab188-c4d5-4fa0-be07-d7bc167ec6ae</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 06:00:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>João Filipe Pestana</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/403x225/2c0/400d225/none/11506/HSLU/image_content_1508071_20180527001213.jpg"&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Primeiro trimestre deste ano na Região Autónoma da Madeira regista um aumento nas baixas médicas face a igual período de 2017&lt;/b&gt;. Esta evolução é superior à registada a nível nacional. Houve mais fiscalizações, mas há menos gente a perder o direito ao subsídio por doença. É este o assunto que faz manchete na edição deste domingo do DIÁRIO de Notícias, cuja notícia é desenvolvida ao pormenor, com mais detalhes, números e casos, em duas páginas, pelo jornalista &lt;a rel="nofollow" href="mailto:epassos@dnoticias.pt" target="_blank"&gt;Élvio Passos&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A grande foto da capa vai para a estreia nacional de Paulo Cafôfo no Congresso do PS que decorre na Batalha, em Leiria. &lt;b&gt;“PS estende passadeira vermelha a Cafôfo”&lt;/b&gt; é o título da imagem. Congresso rendeu-se ao autarca do Funchal que garante ter “a força de milhares de madeirenses”. “Vamos ganhar 2019”, disse o candidato pelo PS, que promete “coligação com a sociedade civil” se vencer as Regionais, conforme conta o jornalista &lt;a rel="nofollow" href="mailto:rferreira@dnoticias.pt" target="_blank"&gt;Roberto Ferreira&lt;/a&gt;, numa reportagem de duas páginas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na capa há ainda uma outra foto que se destaca, com o seguinte título: &lt;b&gt;“Ronaldo alcança o ‘penta’ e diz ‘adeus’ ao Real”&lt;/b&gt;. O melhor marcador da competição, pela sexta vez consecutiva, ficou ontem em branco na vitória sobre o Liverpool. No final deixou a ideia que pode estar de saída: “Foi muito bonito estar no Real Madrid”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Há ainda duas outras chamadas de capa: &lt;b&gt;‘São João’ no P. Santo terá Anjos, Rouxinol Faduncho e muito mais&lt;/b&gt; (uma notícia da jornalista &lt;a rel="nofollow" href="mailto:sgoncalves@dnoticias.pt" target="_blank"&gt;Sandra S. Gonçalves&lt;/a&gt;) e &lt;b&gt;Governo considera “lapso” adjudicação de Calado&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Isto e muito mais há para ler no seu DIÁRIO de hoje, na edição em papel ou na &lt;a rel="nofollow" href="http://edicao.dnoticias.pt/" target="_blank"&gt;versão e-paper aqui&lt;/a&gt; que poderá subscrever de &lt;a rel="nofollow" href="http://assinaturas.dnoticias.pt/" target="_blank"&gt;forma cómoda aqui.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tenha um excelente domingo e boas leituras com o seu DIÁRIO.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/403x225/2c0/400d225/none/11506/HSLU/image_content_1508071_20180527001213.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Protecção Civil alerta para burlas com coimas sobre limpeza dos terrenos florestais </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/proteccao-civil-alerta-para-burlas-com-coimas-sobre-limpeza-dos-terrenos-florestais-AC3206332</link>
<guid isPermaLink="false">adf38ebc-bd64-4fb3-aaa0-f422cf5af3f0</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 05:05:19 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x265/0c20/400d225/none/11506/HULI/image_content_1507919_20180526211905.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Autoridade Nacional de Proteção Civil (ANPC) alertou hoje para a existência de tentativas de burla relacionadas com coimas sobre alegados incumprimentos na limpeza dos terrenos florestais, referindo que a entidade não cobra multas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A Autoridade Nacional de Protecção Civil adverte os cidadãos para a eventualidade de poderem ser abordados por estranhos, que, agindo de má-fé e fazendo-se passar por elementos da protecção civil, visem burlar os desprevenidos, fazendo-os crer na existência de coimas em seu nome devidas pelo incumprimento das obrigações legais de limpeza dos terrenos florestais de que são proprietários”, refere a ANPC num comunicado enviado à agência Lusa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Protecção Civil revela que já teve conhecimento de um caso, que ocorreu no distrito de Viana do Castelo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O burlão em causa demandou um cidadão para que este fizesse o pagamento do valor de uma coima, para um determinado NIB, até ao final desse mesmo dia, sob pena daquele duplicar”, adianta a nota.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A ANPC esclarece que os serviços de protecção civil não procedem à cobrança de coimas por incumprimento das obrigações legais de limpeza dos terrenos florestais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Recomenda-se que qualquer tentativa feita nesse sentido seja imediatamente participada às autoridades policiais”, conclui.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x265/0c20/400d225/none/11506/HULI/image_content_1507919_20180526211905.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Cientistas japoneses descobrem que mascar pastilha elástica pode ajudar a perder peso</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/cientistas-japoneses-descobrem-que-mascar-pastilha-elastica-pode-ajudar-a-perder-peso-IC3206291</link>
<guid isPermaLink="false">d7a1d2c6-c816-4d01-89a9-2629db436314</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 04:10:28 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/DERP/image_content_1507900_20180526211549.jpg"&gt;&lt;p&gt;Mastigar pastilha elástica durante o exercício físico pode ser um aliado contra o excesso de peso em homens com mais de 40 anos, ao incitá-los a caminhar mais rápido, concluíram cientistas japoneses.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Combinar exercício físico e pastilha elástica pode ser uma maneira eficaz de controlar o peso”, escrevem os investigadores na revista Journal of Phisical Therapy Science, citados hoje pela AFP.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No estudo, os investigadores examinaram “o ritmo cardíaco, a distância percorrida, a velocidade de marcha, o número de passos e gasto energético” de 46 atletas japoneses com idades entre os 21 e os 69 anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A estes foi pedido que caminhassem ao seu “ritmo natural” durante 15 minutos numa pista de atletismo. Metade mastigou duas pastilhas elásticas durante o percurso e a outra metade ingeriu os ingredientes das pastilhas em forma de pó dissolvido em água.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No final, perceberam que aqueles que mastigavam pastilha elástica apresentaram, globalmente, uma frequência cardíaca mais elevada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Verificaram ainda que os homens com idade superior a 40 anos, quando mastigavam pastilha elástica, tendiam a andar mais rápido, percorrendo uma maior distância, o que os fazia gastar mais calorias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/DERP/image_content_1507900_20180526211549.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Negociador da União Europeia para o ‘Brexit’ diz que é preciso acelerar processo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/negociador-da-uniao-europeia-para-o-brexit-diz-que-e-preciso-acelerar-processo-BC3206267</link>
<guid isPermaLink="false">8c20a0ef-c419-4ea5-a37d-fdf8990a70da</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 03:05:36 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/QMRP/image_content_1507892_20180526211215.jpg"&gt;&lt;p&gt; O principal negociador da União Europeia para o ‘Brexit’ defendeu hoje, no Estoril, concelho de Cascais, que é preciso “acelerar” as negociações para a saída do Reino Unido, mas cabe ao Governo britânico decidir se quer manter essa decisão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Se queremos estabelecer as bases para o nosso futuro relacionamento antes da retirada do Reino Unido, devemos acelerar” o processo, afirmou Michel Barnier, salientando que “o tempo é curto”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O chefe do grupo de negociadores com o Reino Unido, que falava no Centro de Congressos do Estoril, no último dia do XXVIII Congresso da FIDE (Federação Internacional do Direito Europeu), assegurou que a União Europeia está pronta para “intensificar as negociações ao nível técnico, jurídico e ao nível político”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Conselho Europeu adotou em março, tendo em conta “as linhas vermelhas” do Reino Unido, os procedimentos e as orientações para as negociações, incluindo a decisão do governo britânico de abandonar o mercado único e a união aduaneira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Se o Reino Unido quisesse mudar suas próprias ‘linhas vermelhas’ teria de nos dizer”, sublinhou Michel Barnier, acrescentando que eventuais alterações devem ser conhecidas o mais cedo possível.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A União Europeia está aberta a qualquer decisão do Governo britânico e o chefe do grupo de negociadores assumiu que “não há qualquer ideologia ou dogmatismo” da parte da União Europeia, que admite avaliar “todos os modelos de colaboração”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Michel Barnier frisou que a União Europeia pede principalmente “clareza” e notou que numa negociação não se pode jogar “às escondidas”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Do nosso lado, trabalhamos sempre com total transparência. E o Reino Unido deve aceitar as consequências das suas próprias decisões, explicá-las e assumi-las”, vincou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para Michel Barnier, em declarações aos jornalistas após a intervenção, muito aplaudida pelos congressistas, “no ‘Brexit’ não há vencedores”, considerando que, até ao momento, ninguém “conseguiu demonstrar as vantagens” nem para o Reino Unido nem para a União Europeia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No entanto, o responsável notou que nas negociações a União Europeia deve “proteger os interesses dos 27” países e que foi o Reino Unido que decidiu sair de um “ecossistema” de direitos comuns, que ajudou a fundar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Michel Barnier admitiu que se trata de uma “negociação excecional, complexa e única”, mas mostrou-se confiante que as negociações possam encontrar um caminho de entendimento entre as duas partes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O congresso da FIDE discutiu até hoje, no Centro de Congressos do Estoril, temas como o mercado interno e a economia digital, a fiscalidade, auxílios de Estado e distorções da concorrência e a dimensão externa das políticas da União Europeia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/QMRP/image_content_1507892_20180526211215.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Professor sofreu ferimentos ao desarmar atirador em escola nos EUA</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/professor-sofreu-ferimentos-ao-desarmar-atirador-em-escola-nos-eua-IC3206219</link>
<guid isPermaLink="false">43abb2bd-4e6f-4bd8-9e7d-1160f70d4dad</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 02:00:03 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/RCRP/image_content_1507876_20180526210406.jpg"&gt;&lt;p&gt;A intervenção de um professor numa escola em Noblesville, nos subúrbios a norte de Indianápolis, no Estado norte-americano de Indiana, foi essencial para desarmar o estudante que hoje abriu fogo no estabelecimento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O tiroteio na escola na escola causou dois feridos, um deles um professor que terá desarmando o jovem estudante que, armado com duas pistolas, começou a efectuar disparos, acabando por ser detido pelas autoridades.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ethan Stonebraker, aluno na escola, afirmou que o professor de ciências Jason Seaman provavelmente evitou uma catástrofe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O nosso professor de ciências correu de imediato para ele [o atirador], tentou retirar uma arma da sua mão e acabou por o derrubar. Se não fosse por ele, mais de nós teriam sido feridos com certeza”, afirmou o aluno.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O irmão do professor, Jeremy Seaman, afirmou que este foi baleado três vezes e que estava a ser operado, apesar de explicar que o professor estava consciente e que já tinha falado com a sua mulher a garantir que estava bem&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ele nunca foi pessoa de fugir”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As autoridades não revelaram o estado de saúde dos dois feridos, o professor e um aluno que também sofreu ferimentos durante o tiroteio. O suspeito, um estudante, foi já detido pelas autoridades. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Imagens captadas por um helicóptero mostraram estudantes a serem conduzidos para autocarros, que os transportaram para o ginásio da escola, para que as famílias os pudessem recolher.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este tiroteio ocorre uma semana depois de um outro ocorrido numa escola em Santa Fé, no Estado norte-americano do Texas, no qual morreram oito estudantes e dois professores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/RCRP/image_content_1507876_20180526210406.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Movimento procura ajuda para recuperar uma igreja invulgar em Maputo </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/movimento-procura-ajuda-para-recuperar-uma-igreja-invulgar-em-maputo-MC3206178</link>
<guid isPermaLink="false">257db75f-a165-4b8c-a1b5-4249fd9c32a1</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 01:05:40 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x258/0c16/400d225/none/11506/VTIW/image_content_1507869_20180526210105.jpg"&gt;&lt;p&gt;Há quem chame “o espremedor” ou “a flor invertida” à Igreja de Santo António da Polana, em Maputo, um local de culto religioso com um desenho invulgar, obra da arquitectura colonial portuguesa que corre o risco de se degradar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estou a molhar-me”, ouve-se no meio da missa, por causa das infiltrações na cobertura, conta à Lusa, Esperança Buque, umas das paroquianas que se dedicada a cuidar da igreja e a angariar fundos para as obras de recuperação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao longe, a construção parece um espremedor de citrinos gigante, ao perto nota-se que toda a estrutura de betão está a ser descascada, num trabalho de paciência que vai permitir depois cobri-la com um novo revestimento e acabar com as infiltrações.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A minha expectativa é que a igreja fique renovada ainda este ano”, conta o padre Miguel Benjamim.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Membros da paróquia e voluntários têm se desdobrado em contactos e iniciativas para recolher donativos, porque as obras, no valor de cinco mil euros, já estão avançadas, mas ainda falta dinheiro para as concluir.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Igreja da Polana foi projectada por Nuno Craveiro Lopes e construída em 1962, sem imóveis em redor, imponente e com vista para o mar do alto da sua torre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Eu, quando era jovem, via primeiro a luz dela. Aqui na zona circunvizinha, naquela altura, havia poucos prédios e ela destacava-se”, recorda a ex-primeira-ministra de Moçambique, Luísa Diogo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os vitrais no topo dão-lhe cor no céu nocturno, de tal forma que, “mesmo a aterrar de avião, vê-se a luz”, recorda.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A antiga governante moçambicana e atual presidente do Conselho de Administração do banco Barclays no país quer que as obras façam aparecer a igreja da sua juventude, “límpida e reluzente”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luísa Diogo é hoje uma das voluntárias que tenta angariar fundos para as obras porque naquele espaço viveu alguns dos momentos mais marcantes da sua vida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ali se casou, ali se despediu do pai quando morreu e ali levou por diante uma das suas maiores odisseias: organizar o baptizado de nove crianças.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Doar é fácil para quem tem episódios marcantes vividos na Igreja da Polana, reconhece, mas também o deve ser para quem não tem porque a obra arquitectónica “é um postal de Maputo”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A igreja contribui para a actividade turística”, refere o padre Miguel Benjamim, recordando que está classificada ao abrigo da lei de património cultural.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;É certo que o país - classificado entre os mais pobres do mundo em índices internacionais - precisa de muita coisa, mas “uma igreja também tem importância para o homem”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta, em especial, “tem uma arquitectura invejável e deixá-la degradar-se seria uma grande perda. Apesar de estamos em crise, temos que a recuperar”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As únicas obras de reabilitação da Igreja de Santo António da Polana aconteceram em 1992.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x258/0c16/400d225/none/11506/VTIW/image_content_1507869_20180526210105.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Venezuela confirma a libertação no norte-americano Joshua Holt</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/venezuela-confirma-a-libertacao-no-norte-americano-joshua-holt-XC3206154</link>
<guid isPermaLink="false">4b65b645-2fc5-4f4d-bfd8-8e672e27fe0a</guid>
<pubDate>Sun, 27 May 2018 00:10:03 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/450x225/37c0/400d225/none/11506/KTIK/image_content_1507863_20180526205645.jpg"&gt;&lt;p&gt; O Governo de Caracas confirmou hoje a libertação do norte-americano Joshua Holt, depois de dois anos detido numa prisão venezuelana, e da sua mulher.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente Nicolás Maduro deu ordens para a sua libertação num gesto que é uma tentativa de permitir o diálogo entre Caracas e Washington, explicou o ministro venezuelano da Comunicação, Jorge Rodriguez numa declaração feita à imprensa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Já estão a caminho dos Estados Unidos”, disse o ministro do executivo de Maduro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Holt é um missionário mórmon que foi acusado pelo regime de Caracas de organizar grupos armados para desestabilizar o Chefe de Estado, Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, tinha anunciado hoje a libertação de Holt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Boas notícias sobre a libertação do refém norte-americano na Venezuela. Deve aterrar em Washington D.C. esta tarde e estar na Casa Branca, com a sua família, pelas 24 horas [de Lisboa]. A grande gente de Utah estará feliz!”, escreveu Trump na rede social Twitter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Holt, um mórmon do Estado do Utah, viajou em junho de 2016 para a Venezuela, onde se casou com Thamara Holt, uma venezuelana que conheceu pela Internet, tendo vivido temporariamente no país enquanto esperavam pela emissão dos vistos para viajarem para os Estados Unidos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 18 de maio, Holt esteve envolvido num motim na sede dos Serviços Bolivarianos de Inteligencia (Sebin), que se prolongou por várias horas e de lá telefonou à sua mãe, Laurie Moon Holt, que disse que o seu filho temia pela vida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois desse motim, os funcionários norte-americanos em Caracas exigiram poder visitá-lo, certificando-se assim de que a sua saúde não corria perigo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois dos comícios eleitorais na Venezuela no domingo passado, os Estados Unidos exerceram uma intensa pressão diplomática sobre este País da América Latina, que acabou com expulsões de representantes de ambos os países.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/450x225/37c0/400d225/none/11506/KTIK/image_content_1507863_20180526205645.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Mãe de Ronaldo publica foto com CR7, Elma e Katia após conquista da ‘Champions’</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/mae-de-ronaldo-publica-foto-com-cr7-elma-e-katia-apos-conquista-da-champions-AD3207637</link>
<guid isPermaLink="false">662c9b48-51a5-4e98-af0f-75dc3bd54ea6</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 23:09:23 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>João Filipe Pestana</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/346x225/0c0/0d0/none/11506/TBRS/image_content_1508122_20180527000745.jpg"&gt;&lt;p&gt;Este sábado, aos 33 anos, Cristiano Ronaldo conquistou o seu quinto título de campeão europeu de clubes (um pelo Manchester United e quatro pelo Real Madrid) e ficou mais próximo de igualar o recordista de conquistas, Paco Gento (seis).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ora, quem quis festejar com o seu ‘menino’ foi Dolores Aveiro, que fez questão de publicar esta noite uma foto, através do Instagram, com o filho e as duas filhas em pleno relvado de em Kiev, na Ucrânia, onde o Real Madrid derrotou o Liverpool e ganhou a Liga dos Campeões.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O gesto do clã Aveiro é claro: 5 ‘Champions’ ganhas por Ronaldo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Que alegría sem fim”, escreveu Dolores Aveiro.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="346" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/346x225/0c0/0d0/none/11506/TBRS/image_content_1508122_20180527000745.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Teatro Maria Matos recebeu duas propostas para projecto artístico</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/teatro-maria-matos-recebeu-duas-propostas-para-projecto-artistico-FF3205887</link>
<guid isPermaLink="false">79dc2f7d-e27c-4b9b-a854-3cc12638e165</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 23:00:12 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x225/0c0/400d225/none/11506/VTNS/image_content_1507819_20180526201407.jpg"&gt;&lt;p&gt;Duas propostas apresentaram-se ao concurso público para o projecto artístico do Teatro Maria Matos, em Lisboa, e serão agora submetidas a uma “primeira avaliação jurídica” para confirmar a sua elegibilidade, disse à agência Lusa fonte oficial.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo fonte da Empresa de Gestão de Equipamentos e Animação Cultural (EGEAC), da Câmara Municipal de Lisboa (CML), após esta “primeira avaliação”, o júri iniciará o processo de escolha das propostas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O prazo legal para a apresentação das candidaturas para o concurso público para a selecção do projecto artístico do Teatro Maria Matos terminou na quinta-feira à meia-noite”, tendo sido apresentadas “duas propostas”, informou a EGEAC, acrescentando que “seguir-se-á uma primeira avaliação jurídica para confirmar a elegibilidade de cada uma das propostas e, em seguida, o júri iniciará o processo de deliberação”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A presidente do conselho de administração da EGEAC, Joana Gomes Cardoso, a atriz e encenadora Natália Luiza, o dramaturgo e investigador teatral Jorge Louraço e o jornalista Nuno Galopim compõem o júri que irá seleccionar “o melhor projeto artístico para desenvolver no Teatro Maria Matos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O júri será presidido por Pilar del Rio, presidente da Fundação José Saramago.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O vencedor do concurso adquirirá o direito a tomar de arrendamento o edifício, assegurando o [seu] funcionamento”, “nos termos de contrato a celebrar”, lê-se no ‘síte’ da EGEAC.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em dezembro de 2017, a vereadora da Cultura da CML, Catarina Vaz Pinto, anunciou um novo projecto de gestão dos teatros da autarquia, que, segundo a autarca, tem por objectivo resgatar lugares associados à cultura e diversificar a oferta cultural da cidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O plano abrange 11 teatros, dois dos quais -- São Luiz e Maria Matos -- estão sob gestão da EGEAC, e vai permitir o “resgate de mais dois teatros para a cidade [Bairro Alto e Luís de Camões], e a diversificação de públicos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na altura, Catarina Vaz Pinto explicou que o novo plano prevê que apenas o Maria Matos seja gerido por uma entidade externa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O anúncio gerou contestação e, entre outras iniciativas, deu origem a uma petição assinada por mais de 2.500 pessoas para a manutenção desta sala na esfera autárquica, que foi entregue na Assembleia Municipal de Lisboa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em fevereiro último, a autarquia de Lisboa aprovou as “linhas orientadoras relativas à programação” do Teatro Maria Matos, uma proposta que foi aprovada com os votos favoráveis do PS e do PSD, e os votos contra do CDS-PP, BE e PCP.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A proposta aprovada refere que o Maria Matos deverá passar a ser um teatro “com uma nova missão”, vocacionado para “espetáculos de grande público, predominantemente teatro”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x225/0c0/400d225/none/11506/VTNS/image_content_1507819_20180526201407.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Florentino Pérez desvaloriza declaração de Cristiano Ronaldo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/florentino-perez-desvaloriza-declaracao-de-cristiano-ronaldo-KD3207518</link>
<guid isPermaLink="false">66aff1f9-6456-4550-97c4-cd99efd520f9</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 22:13:55 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x225/0c0/400d225/none/11506/KSNS/image_content_1508050_20180526231356.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente do Real Madrid, Florentino Pérez, desvalorizou hoje as declarações do português Cristiano Ronaldo, após a conquista da Liga dos Campeões de futebol, de que poderia estar de saída dos ‘merengues’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não falo de nenhum jogador em particular. Estão todos muito contentes com o feito alcançado”, adiantou Florentino Pérez à Antena 3, acrescentando que tem um relacionamento “muito bom” com Cristiano Ronaldo, bem como com todos os outros jogadores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O internacional português Cristiano Ronaldo insinuou, após a conquista da Liga dos Campeões, em Kiev, na Ucrânia, com um triunfo por 3-1 frente ao Liverpool, que poderia deixar a equipa do Real Madrid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Agora é a hora de aproveitar o momento e nos próximos dias vou dar uma resposta aos adeptos, que sempre estiveram ao meu lado. Foi muito bom estar no Real Madrid, nos próximos dias vou falar”, disse Cristiano Ronaldo à BeIN Sports.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com Florentino Pérez, “o importante é o clube” e, neste dia, o mais importante é celebrar a conquista da Liga dos Campeões, terceira consecutiva e quarta nas últimas cinco temporadas, o que “é algo que impressiona um pouquinho”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Florentino Pérez destacou ainda aquele que foi para si o melhor jogador da final, claramente, o galês Gareth Bale, que saiu do banco aos 61 minutos para marcar dois golos decisivos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O capitão Sérgio Ramos também comentou as declarações de Cristiano Ronaldo no final do jogo com o Liverpool, considerando que o internacional português é uma peça chave e não poderia estar em nenhum outro lugar melhor do que no Real Madrid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Se há algo mais para além das palavras dele [Cristiano Ronaldo] ele é que terá que clarificar. É uma peça chave e não poderia estar em nenhum outro sítio melhor do que no Real Madrid”, acrescentou Sérgio Ramos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x225/0c0/400d225/none/11506/KSNS/image_content_1508050_20180526231356.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Fernando Gomes felicita Real Madrid e Cristiano Ronaldo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/fernando-gomes-felicita-real-madrid-e-cristiano-ronaldo-KD3207491</link>
<guid isPermaLink="false">87d64571-9b98-4394-9036-dc5d074f8024</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 21:54:44 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/KSLJ/image_content_1508041_20180526225445.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente da Federação Portuguesa de Futebol, Fernando Gomes, felicitou hoje o Real Madrid e o português Cristiano Ronaldo pela conquista da Liga dos Campeões, frente ao Liverpool, por 3-1.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Esta vitória, gostaria de sublinhar, honra não apenas o histórico clube espanhol, mas também o Cristiano Ronaldo, capitão da seleção nacional, a quem felicito pessoalmente por, mais uma vez, ter levantado tão alto a bandeira portuguesa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fernando Gomes, que deu os parabéns ao Real Madrid “pela extraordinária conquista do 13.º título de campeão europeu, numa final em que o Liverpool foi um honrado vencido”, lembrou o quinto título de Ronaldo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O seu quinto título europeu e o terceiro consecutivo dão bem a dimensão da sua carreira e explicam porque é o melhor jogador do mundo. É um enorme orgulho assistir, como tive hoje a oportunidade em Kiev, ao seu triunfo e à maneira como sempre prestigiou, prestigia e prestigiará Portugal”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na nota publicada na página da FPF, Fernando Gomes, considerou que os feitos de Ronaldo, “numa época em que mais uma vez se sagrou como o melhor marcador da Liga dos Campeões, certamente vão servir de inspiração às gerações vindouras”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Real Madrid conquistou hoje pela terceira vez consecutiva a Liga dos Campeões de futebol, ao vencer o Liverpool, por 3-1, na final disputada em Kiev.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O francês Karim Benzema inaugurou o marcador aos 51 minutos, mas quatro minutos depois o senegalês Sadio Mané empatou, antes de o galês Gareth Bale bisar, aos 64 e 83.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/KSLJ/image_content_1508041_20180526225445.jpg"/>
</item>
</channel>
</rss>