<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
<link>/rss/home.xml</link>
<title>Geral</title>
<description>Secção Home</description>
<atom:link type="application/rss+xml" rel="self" href="http://www.dnoticias.pt/rss/home"/>
<item>
<title>Venezuela condena sanções dos EUA ao segundo homem do chavismo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/venezuela-condena-sancoes-dos-eua-ao-segundo-homem-do-chavismo-CB3175141</link>
<guid isPermaLink="false">da19c666-b6b8-49ad-9c96-95bb905e6847</guid>
<pubDate>Sun, 20 May 2018 00:00:11 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c24/400d225/none/11506/POHJ/image_content_1495942_20180519235404.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Venezuela condenou hoje a decisão dos Estados Unidos de incluir, na sexta-feira, o vice-presidente do Partido Socialista Unido da Venezuela, Diosdado Cabello, e outros três venezuelanos na lista de funcionários de Caracas punidos por alegada corrupção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A Venezuela condena energicamente as medidas coercivas unilaterais que o regime norte-americano anunciou contra altos funcionários do Estado venezuelano, com o único propósito de perturbar o processo eleitoral que se realizará em poucas horas, de maneira cívica e em paz, para eleger o Presidente da República e os ‘legislativos’ regionais e locais”, explica um comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O documento, divulgado pelo ministério venezuelano de Relações Exteriores, explica que se tratam de medidas unilaterais, enquadradas numa sistemática campanha de agressões do regime do Presidente Donald Trump contra a Venezuela e carecem de bases legais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Constituem uma flagrante violação da Carta das Nações Unidas, dos princípios básicos que regem as relações civilizadas entre Estados soberanos e refletem o nível de desesperação reinante nas elites dominantes do decadente poder imperial perante a vontade do bravo povo venezuelano de construir o seu futuro de maneira livre e sem ingerência estrangeira, no exercício pleno do direito inalienável à autodeterminação”, explica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No comunicado, a Venezuela acusa “o regime norte-americano” de “tentar sabotar” as eleições e “atentar contra a democracia venezuelana e contra a paz e a estabilidade” do país.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A Venezuela denuncia, da maneira mais contundente e categoria, perante a comunidade internacional, este novo ataque da parte do regime supremacista, racista e belicista dos EUA, contra a pátria de Bolívar (simón, político venezuelano que lutou pela independência de vários povos da América Latina), no seu afã fracassado de subjugar o glorioso povo venezuelano e procurar, com ameaças, subordinar-nos aos seus desígnios coloniais inaceitáveis”, prossegue.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O comunicado conclui reiterando que “não será em Washington que se decida o destino dos venezuelanos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Somos um povo livre e independente que condena as agressões de qualquer ordem, impulsadas por outro Estado, quando em jogo está a dignidade e o direito soberanos do povo venezuelano para decidir o seu destino”, conclui.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Departamento do Tesouro dos EUA adicionou, na sexta-feira, o vice-presidente do Partido Socialista Unido da Venezuela, Diosdado Cabello, na lista de funcionários do Governo venezuelano sancionados pelos Estados Unidos, por alegada corrupção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As sanções vão ser aplicadas pelo Departamento de Controlo de Ativos Estrangeiros (Ofac) e abrangem ainda o irmão e a mulher daquele que é tido como o segundo homem mais forte do chavismo, José David Cabello Rondón e Marleny Contreras, respetivamente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os sancionados são suspeitos de serem “figuras-chave numa rede de corrupção” liderada por Diosdado Cabello, que teria designado o empresário Rafael Alfredo Sarria Diaz como “testa-de-ferro”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c24/400d225/none/11506/POHJ/image_content_1495942_20180519235404.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Conheça a chave vencedora do concurso do Totoloto deste sábado</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/conheca-a-chave-vencedora-do-concurso-do-totoloto-deste-sabado-JB3175092</link>
<guid isPermaLink="false">66239190-2057-4011-b8e5-8f652d44eb3e</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 22:46:04 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/POLJ/image_content_1495936_20180519234604.jpg"&gt;&lt;p&gt;A chave vencedora do concurso 040/2018 do Totoloto, sorteada hoje, é composta pelos números 29 -- 32 -- 35 -- 38 - 40.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O número da sorte é 03.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em jogo, no primeiro prémio, está um ‘jackpot’ no valor de dois milhões e 800 mil euros.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/POLJ/image_content_1495936_20180519234604.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Ronaldo marca no empate do Real Madrid com Villarreal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/ronaldo-marca-no-empate-do-real-madrid-com-villarreal-BA3174928</link>
<guid isPermaLink="false">d7f14609-186f-422a-8df6-fdeadc746dac</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 21:14:54 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x306/0c14/400d225/none/11506/ROKM/image_content_1495904_20180519221454.jpg"&gt;&lt;p&gt;O futebolista português Cristiano Ronaldo marcou hoje no empate (2-2) do Real Madrid na visita ao Villarreal, na 38.ª e última jornada da Liga espanhola de futebol, na qual o seu opositor garantiu o quinto lugar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A uma semana de disputar a final da Liga dos Campeões, em Kiev frente aos ingleses do Liverpool, e já com o terceiro lugar do campeonato decidido, os ‘merengues’ chegaram ao 2-0 no primeiro tempo, mas depois pouparam-se, baixaram o ritmo e o ‘submarino amarelo’ empatou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Após simulação que enganou defesa contrário, o galês Gareth Bale (11 minutos), inaugurou o marcador, sendo que o segundo tento surgiu na combinação habitual entre Marcelo e Cristiano Ronaldo, com o português a concluir de cabeça na pequena área.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O futebolista português fechou o campeonato com 26 tentos, isolando-se, provisoriamente, no segundo lugar da tabela, com mais um tento do que o uruguaio Luis Suárez e menos oito do que o argentino Lionel Messi, ambos jogadores do FC Barcelona. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O colombiano Roger Martínez (70 minutos), em lance individual concluído com remate vistoso, e Samu Castillejo (85), que surgiu isolado na cara do guarda-redes, empataram para os anfitriões, que jogaram sem pressão face à derrota do Bétis horas antes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O conjunto andaluz, que também almejava o quinto posto, perdeu por 3-2 em casa do Leganés, mesmo jogando em vantagem numérica desde os 24 minutos, altura em que até vencia por 1-0.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nos outros desafios, o Celta venceu o Levante por 4-2, o Sevilha o Alavés por 1-0, o Girona por 2-1 em casa do despromovido Las Palmas e o Getafe de Antunes por 1-0 no recinto do lanterna vermelha Málaga.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O campeão FC Barcelona, que festejou já o seu 25.º título de campeão, encerra a época domingo em casa com a Real Sociedad, enquanto o ‘vice’ Atlético de Madrid, que a meio da semana conquistou a Liga Europa, com 3-0 sobre os franceses do Marselha, termina a temporada em casa com o Eibar.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x306/0c14/400d225/none/11506/ROKM/image_content_1495904_20180519221454.jpg">
<media:title>Foto Heino Kalis/Reuters</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Trindade entre ‘notáveis’ que pedem pacto de sangue “verde e branco” à equipa do Sporting</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/trindade-entre-notaveis-que-pedem-pacto-de-sangue-verde-e-branco-a-equipa-do-sporting-CA3174859</link>
<guid isPermaLink="false">c2f78c22-846d-4b5c-962b-74250b080e23</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 21:08:05 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x281/0c16/400d225/none/11506/ONIR/image_content_1495893_20180519220744.jpg"&gt;&lt;p&gt;Santana Lopes, Paulo Portas, Jorge Coelho e Pires de Lima são alguns dos mais de 30 signatários de uma carta aberta aos futebolistas do Sporting, aos quais pedem “um pacto de sangue, verde de esperança”, a partir de segunda-feira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A nossa história precisa e merece o vosso contributo e responsabilidade. Dentro, mas também fora das quatro linhas. O futuro desta grande instituição centenária não está nos vossos pés, está nas vossas e nas nossas mãos. Juntas, unidas e coesas. Ajudem-nos a ajudar-vos para iniciarmos, juntos, um novo ciclo, um novo caminho de sucesso para que possamos construir um novo futuro para o Sporting”, lê-se na carta, a que a Lusa teve hoje acesso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estes ‘notáveis’ pedem aos jogadores que “não virem as costas ao clube” e “demonstrem uma vez mais que têm o ‘Sporting no sangue’, na sequência de “vários e sucessivos acontecimentos de enorme gravidade”, que os deixaram “profundamente chocados”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Sabemos que viveram um momento único e talvez o mais difícil das vossas vidas, certamente extensível a todos quantos vos são queridos, e que este é um momento ingrato, injusto e muito doloroso. É por isso que estamos aqui, solidários com todos vocês mas também empenhados em agir de imediato, deixando uma mensagem de confiança no futuro”, prossegue a missiva.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Considerando a existência de “um presente triste e negro”, apontam ao futuro, evocando os “sócios, adeptos e simpatizantes espalhados pelo mundo, dos mais humildes aos mais bem posicionados”, com “Sporting no sangue”, que “tudo farão para salvar o Sporting Clube de Portugal desta situação”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesse sentido, deixam um apelo ao coração, à responsabilidade, ao reconhecimento e respeito pelos sportinguistas: “Uma família que nunca vos deixou nem nunca vos deixará sozinhos. O Clube que representam, e o leão que trazem ao peito, precisa hoje, mais do que nunca, de todos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não virem as costas ao nosso clube. Demonstrem uma vez mais que têm o ‘Sporting no sangue’. Porque este é um sangue de força, de energia, de rejuvenescimento, de vontade de ganhar. É um sangue de valores éticos, morais e sociais que voltarão a fazer do Sporting o grande Sporting Clube de Portugal”, remata a carta assinada por antigos governantes como António Pires de Lima, Bernardo Trindade, Carmona Rodrigues, José Vera Jardim, Nuno Fernandes Thomaz, Paulo Núncio, Paulo Portas e Pedro Santana Lopes, um dos dois antigos presidentes do clube signatários, juntamente com Filipe Soares Franco.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na terça-feira, antes do primeiro treino para a final da Taça de Portugal, a equipa de futebol do Sporting foi atacada na academia do clube, em Alcochete, por um grupo de cerca de 50 alegados adeptos encapuzados, que agrediram técnicos e jogadores. A GNR deteve 23 dos atacantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paralelamente, a Polícia Judiciária deteve na quarta-feira quatro pessoas na sequência de denúncias de alegada corrupção em jogos de andebol, incluindo o diretor desportivo do futebol, André Geraldes, que foi libertado sob caução e impedido de exercer funções desportivas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O cenário agravou-se com as demissões na quinta-feira da Mesa da Assembleia Geral, em bloco, da maioria dos membros do Conselho Fiscal e Disciplinar, instando o presidente do Sporting a seguir o seu exemplo, mas Bruno de Carvalho anunciou que se irá manter no cargo, apesar das seis demissões no Conselho Diretivo.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x281/0c16/400d225/none/11506/ONIR/image_content_1495893_20180519220744.jpg"/>
</item>
<item>
<title>“Estamos todos num projecto que é derrubar o PSD”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/estamos-todos-num-projecto-que-e-derrubar-o-psd-CA3174765</link>
<guid isPermaLink="false">c86e464e-e8f6-470f-a63b-b5dbbe156875</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 20:37:06 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Miguel Fernandes Luís</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/481x321/41c87/400d225/none/11506/DCGS/image_content_1495886_20180519213707.jpg"&gt;&lt;p&gt;“Estamos todos num projecto e esse projecto é derrubar o PSD”. Foi desta forma directa que o líder do PS-Madeira, Emanuel Câmara, descreveu o grande objectivo do seu partido aos 11 presidentes de concelhias e 21 presidentes de secções que tomaram posse esta tarde, na sede da Rua da Alfândega.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo Emanuel Câmara, a tomada de posse das estruturas locais representar o “organizar a casa convenientemente” para ganhar as eleições regionais do próximo ano, tendo Paulo Cafôfo como candidato a presidente do Governo Regional. “O PS é um partido que já existe antes do 25 de Abril, um partido que tem valores democráticos, que sabe o que é enfrentar ditaduras, portanto, nós, na Madeira, já estamos preparados para derrubar a ditadura que durante 42 anos nos manda na Região Autónoma da Madeira”, referiu o presidente dos socialistas madeirenses.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por outro lado, Emanuel Câmara anunciou o PS como o maior guardião dos valores autonómicos: “Ninguém nos dá lições de Autonomia porque se houve protagonistas da Autonomia na Região Autónoma da Madeira eram pessoas de esquerda, eram pessoas socialistas, não eram aqueles que agora falam da Autonomia para defender os cargos que têm, os tachos que têm, as benesses que têm”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por fim, o líder socialista revelou que tem um café agendado com o secretário-geral do PS, António Costa, quando este vier à Madeira, na próxima semana. A uma jornalista que o questionou se apenas combinou um café, Emanuel Câmara adiantou: “Nos cafés acontece tanta coisa”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/481x321/41c87/400d225/none/11506/DCGS/image_content_1495886_20180519213707.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Jorge Jesus quer Jamor pintado de verde e adeptos com “paixão” pelo Sporting</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/jorge-jesus-quer-jamor-pintado-de-verde-e-adeptos-com-paixao-pelo-sporting-EA3174152</link>
<guid isPermaLink="false">8c069451-d0e2-4093-adbf-7fd34b2f62f1</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 19:49:35 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x226/0c0/400d225/none/11506/NNNT/image_content_1495860_20180519204936.jpg"&gt;&lt;p&gt;O treinador Jorge Jesus pediu hoje aos adeptos do Sporting que no domingo “pintem de verde” o Jamor, na final da Taça de Portugal de futebol, frente ao Desportivo das Aves, e que se “foquem na paixão” pelo clube.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A força do Sporting é a massa associativa. Gostava que o Jamor estivesse praticamente todo pintado de verde, pensando os adeptos que vêm ver o clube deles, que se foquem na sua paixão e não olhem para as rivalidades. Os rivais são o nosso adversário. Que possam desfrutar e continuem com as suas formas de comunicação com a equipa, a que estamos habituados, para que os jogadores do Sporting se sintam mais seguros e mais fortes para fazer um bom jogo”, afirmou Jesus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As declarações do treinador ‘leonino’ fazem parte de um vídeo que a Federação Portuguesa de Futebol publicou no seu sítio oficial e que serve de antevisão ao embate de domingo, no Estádio Nacional, em Oeiras.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta foi a primeira vez que Jesus falou publicamente, após os incidentes na Academia de Alcochete, na terça-feira, em que cerca de 50 adeptos, alegadamente do Sporting, invadiram o complexo e agrediram jogadores e equipa técnica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jesus não abordou esse episódio e falou apenas da final da Taça de Portugal, assumindo que tem todos os jogadores disponíveis para o embate com o Desportivo das Aves.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O Aves já ganhou um título muito importante, que é chegar à final, que é onde todos os treinadores e jogadores querem estar. A equipa está super motivada. Nas finais, o factor favoritismo não conta. Qualquer equipa pode ganhar e tudo pode acontecer, mas nós estamos prevenidos que vai ser complicado, referiu o técnico ‘leonino’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No mesmo vídeo, o treinador do Desportivo das Aves assumiu que o Sporting é favorito naquele que vai ser o jogo da vida dos seus jogadores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Pela frente, vamos ter um grande colectivo que tem jogadores que fazem a diferença. Espero um jogo muito bem disputado e vamos ter que estar a um nível muito bom para podermos ganhar a taça”, disse José Mota.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A final da 77.ª edição da Taça de Portugal tem inicio agendado para as 17:15.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x226/0c0/400d225/none/11506/NNNT/image_content_1495860_20180519204936.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Madeira SAD apura-se para a Taça de Portugal de andebol feminino</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/madeira-sad-apura-se-para-a-taca-de-portugal-de-andebol-feminino-YA3174067</link>
<guid isPermaLink="false">aacc10e7-a8b9-4a35-bb3d-6b7519d35189</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 19:45:01 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c37/400d225/none/11506/QNJJ/image_content_1495854_20180519204501.jpg"&gt;&lt;p&gt;Madeira SAD e SIR 1.º de Maio qualificaram-se hoje para a final da Taça de Portugal de andebol feminino, que vai ser disputada no domingo, em Vila Pouca de Aguiar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O conjunto insultar ‘vingou-se’ da derrota da edição de 2017 no jogo decisivo e impôs-se ao Colégio de Gaia por 23-22, precisamente o mesmo resultado da última final, enquanto, na outra meia-final, o SIR 1.º de Maio venceu o Maistars por 26-24.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Madeira SAD procura o seu 18.º triunfo, enquanto o SIR 1.º de Maio vai tentar o seu primeiro troféu na final que vai ser disputada a partir das 15:00.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c37/400d225/none/11506/QNJJ/image_content_1495854_20180519204501.jpg">
<media:title>Foto FAP</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Madeirense Cabral Fernandes recebeu medalha de honra da Ordem dos Advogados</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/madeirense-cabral-fernandes-recebeu-medalha-de-honra-da-ordem-dos-advogados-CD3173958</link>
<guid isPermaLink="false">eaf3f552-0138-4926-9459-9db602514e42</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 19:41:12 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Miguel Fernandes Luís</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/WNNQ/image_content_1495844_20180519204113.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Ordem dos Advogados atribuiu, hoje, sua medalha de honra ao advogado madeirense José Manuel Cabral Fernandes. A distinção teve lugar no âmbito da sessão solene de comemoração do Dia do Advogado, que decorreu em Lagoa, no Algarve, sendo que o profissional agraciado fez-se representar pelo presidente do Conselho Regional da Madeira, Brício Araújo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo uma informação avançada pela organização profissional, o bastonário da Ordem dos Advogados, Guilherme Figueiredo, entregou a medalha de honra de Cabral Fernandes, bem como a outros conhecidos advogados como António Garcia Pereira, José António Barreiros e José Pedro Aguiar Branco. A mesma nota explica que a medalha de honra da Ordem dos Advogados “é o galardão destinado a distinguir os advogados que, pelo seu mérito, honorabilidade e modo de exercício da profissão, tenham contribuído relevantemente para a dignidade e prestígio da advocacia, e que, pelo exercício empenhado de funções ao serviço da Ordem dos Advogados tenham contribuído relevantemente para o reforço e prestígio da Ordem e, bem assim, tenham prestado serviços relevantes na defesa do Estado de Direito e da Advocacia Portuguesa”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na ocasião recebeu a Medalha Comemorativa dos 50 anos de inscrição Rui Nepomuceno, advogado madeirense que integra uma lista que inclui o antigo bastonário da Ordem dos Advogados Júlio Castro Caldas e Proença de Carvalho.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/WNNQ/image_content_1495844_20180519204113.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Marcelo já vê país em campanha para eleições de 2019, incluindo as da Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/marcelo-ja-ve-pais-em-campanha-para-eleicoes-de-2019-incluindo-as-da-madeira-AD3173626</link>
<guid isPermaLink="false">eaad27df-d3e7-44e7-acd2-65646cd7d38c</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 19:07:01 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/WNMK/image_content_1495820_20180519200702.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Presidente da República, Marcelo Rebelo de Sousa, considerou hoje que “é plausível” a aprovação do quarto e último Orçamento do Estado do atual Governo, que permitirá a conclusão da legislatura.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Numa conferência sobre os desafios de Portugal para a próxima década, em Cascais, organizada pelo movimento cívico Portugal XXI, Marcelo Rebelo de Sousa apontou a estabilidade e a durabilidade da atual solução de Governo -- apoiado no parlamento por acordos à esquerda -- como o primeiro desafio dos últimos dois anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Foi vencida no que respeita à aprovação de três sucessivos Orçamentos do Estado, é plausível que seja vencida com a aprovação do quarto orçamento, assim permitindo chegar ao final da legislatura”, afirmou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apontando que dentro de um ano o país iniciará um ciclo eleitoral -- com europeias, legislativas e regionais da Madeira -, o chefe de Estado deixou um reparo: “Olhando para a realidade portuguesa, dir-se-ia que a campanha eleitoral já começou. Nada que não tivesse previsto ou temido uns meses atrás”, sublinhou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre os desafios para a próxima legislatura, Marcelo Rebelo de Sousa incluiu os temas sociais, como a saúde e a educação, a coesão territorial e deixou um alerta sobre um eventual processo de regionalização, depois de um acordo entre PS e PSD circunscrito à transferência de competência para os municípios.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estamos perante uma primeira fase da descentralização ou municipalização, ficando para a segunda fase a questão da regionalização, questão de experiência feita complexa, pressupõe saber o que se quer regionalizar, como se quer regionalizar (...) os meios alocáveis, o estatuto orgânico e depois o procedimento”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Neste ponto, o chefe de Estado lembrou que a Constituição “tem um procedimento” -- prevê a realização de um referendo -- e que “alterar esse procedimento implicaria uma prévia revisão constitucional”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na sua intervenção, de cerca de 45 minutos, o Presidente da República revisitou os alertas que tem feito sobre o perigo de aparecimento de populismos em Portugal e alertou que estes vêm muitas vezes de fora da política, numa referência que parece aplicar-se ao momento que se tem vivido em Portugal no desporto e em particular no futebol.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Virão de fenómenos de insegurança e de medo, virão de sensações de debilidade das instituições, virão de problemas de radicalismo de debate ou de prática em áreas que são socialmente muito relevantes e têm muito peso e que muitas vezes se cruzam com o sistema político”, afirmou, alertando que “é fácil haver uma importação para o sistema político de lideranças populistas e fenómenos xenófobos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O chefe de Estado defendeu, neste campo, ser necessária uma atuação rápida e preventiva, para que não se entre “num debate fulanizado, pessoalizado, em que as instituições vão a reboque dessa fulanização”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Eu tenho por vezes a sensação de que há alguns sinais disso na sociedade portuguesa, pode ser que esteja enganado, mas foi assim que começou noutras sociedades”, avisou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Marcelo Rebelo de Sousa fez também questão de incluir nesta reflexão sobre os principais desafios do país a sua leitura dos poderes presidenciais, que defende só poderem variar “no estilo”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não se espere, pois, a mínima abertura a apelos sebastiânicos intoleráveis em democracia, nem a presidencialismos incompatíveis com o sistema vigente”, afirmou, dizendo estranhar que alguns fiquem “irritados” com esta sua visão conservadora e em que não defende qualquer expansão dos poderes presidenciais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para Marcelo Rebelo de Sousa, “compete ao Presidente da República não fazer nada que ultrapasse um milímetro que seja as fronteiras constitucionais”, tal como lhe compete “não deixar de fazer nada que dentro dessas fronteiras e até ao limite dessas fronteiras sinta ser seu dever fazer”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Quanto ao mais, que é estilo, sabem que prefiro prevenir a remediar, intervir atempadamente a silenciar (...), estabilizar em vez de suscitar crises e assumir a suprema responsabilidade porquanto de extrema gravidade revele impotência reiterada de autoridade do Estado”, disse.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/WNMK/image_content_1495820_20180519200702.jpg">
<media:title>FOTO ANTÓNIO PEDRO SANTOS/LUSA</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Chineses garantem que não andaram a combinar compra da EDP com ministro</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/chineses-garantem-que-nao-andaram-a-combinar-compra-da-edp-com-ministro-JD3173308</link>
<guid isPermaLink="false">109de90c-76be-4ffc-b59d-79192857001a</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 18:56:22 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x230/0c2/400d225/none/11506/HNLN/image_content_1495810_20180519195622.jpg"&gt;&lt;p&gt;A China Three Gorges (CTG) confirmou hoje ter sido recebida pelo ministro adjunto no primeiro trimestre deste ano, mas garantiu que a Oferta Pública de Aquisição (OPA) à EDP “não foi nem poderia ter sido” tema de conversa com o Governo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A CTG confirma ter sido recebida pelo ministro adjunto, Pedro Siza Vieira, no primeiro trimestre deste ano, mas apenas para tratar um tema de regulação”, afirmou à agência Lusa fonte da CTG em Lisboa. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo acrescentou, o encontro com o ministro foi realizado pela CTG “na sua qualidade de acionista membro do Conselho Geral de Supervisão (CGS) [da EDP] e na sequência de um pedido expresso do Conselho de Administração Executivo (CAE) e do CGS para que tal diligência pudesse ser desenvolvida pela CTG”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Como é óbvio não foi nem poderia ter sido objeto de qualquer conversa com o Governo ou outras entidades o tema da oferta sobre a EDP”, disse a mesma fonte. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A CTG sublinhou ainda que “sempre pautou e continuará a pautar o seu comportamento institucional pelo rigoroso cumprimento das leis portuguesas e do estatuto de acionista, não tendo qualquer substância alegações divergentes desta realidade comprovadamente verificada ao longo de seis anos como acionista da EDP”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O semanário Expresso avançou hoje que Pedro Siza Vieira realizou uma reunião com a CGT antes de ser conhecida a OPA à EDP, sem invocar qualquer incompatibilidade, apesar de a empresa chinesa ser assessorada pela Linklaters, onde o ministro adjunto foi sócio antes de entrar para o Governo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O encontro aconteceu antes de ser conhecida a OPA à EDP, uma informação que foi confirmada pelo gabinete do ministro ao semanário, que adiantou que o seu encontro com a CTG foi feito na mesma qualidade que “dezenas de reuniões realizadas com empresários e grupos empresariais, nacionais e estrangeiros, desde que assumiu funções”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta semana, o ministro adjunto pediu escusa para não tratar de temas relacionados com o setor elétrico, uma decisão que levou hoje o PSD a anunciar um conjunto de perguntas sobre o pedido de Siza Vieira, questionando se este não devia ter acontecido antes e se o Código de Conduta do Governo foi cumprido.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x230/0c2/400d225/none/11506/HNLN/image_content_1495810_20180519195622.jpg">
<media:title>Foto Vitor Rios/Global Imagens</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>PSD destaca esforço para manter vivo património cultural</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/psd-destaca-esforco-para-manter-vivo-patrimonio-cultural-YD3173247</link>
<guid isPermaLink="false">69ba88de-20c8-4d25-81e6-8889ae8f52d6</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 18:52:03 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Miguel Fernandes Luís</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c42/400d225/none/11506/JNHJ/image_content_1495802_20180519195205.jpg"&gt;&lt;p&gt;A deputada social-democrata Josefina Carreira defendeu, esta tarde, que “mais importante do que estar a preservar e a registar o património imaterial é manter vivas estas tradições e nada melhor do que o fazer através de oficinas, como aconteceu recentemente em relação aos embutidos e à tecelagem”, no Museu Etnográfico da Ribeira Brava.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As declarações foram prestadas no final das Jornadas Temáticas sobre Património Cultural que o grupo parlamentar do PSD organizou nos últimos dias. O património cultural imaterial abrange as tradições, os ofícios, a gastronomia, as festas religiosas ou a música. Ora a porta-voz da iniciativa apontou o Museu Etnográfico na Ribeira Brava como um exemplo que demonstra “a política do Governo Regional de defesa deste património que é tão sensível por ser imaterial”. A instituição já existe há 21 anos e faz um trabalho de recolha e preservação do património cultural imaterial, além de promover exposições itinerantes junto de escolas e outras instituições da comunidade e que organizar oficinas com vários saberes. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ainda na linha de preservação do património imaterial, Josefina Carreira destacou a importância do portal ‘Museus da Madeira’, lançado em 2016 e que permite conhecer online tal legado cultural através de registos áudio, escrito e imagens. “Desta forma estamos no bom caminho para salvar o património cultural imaterial”, entende a mesma deputada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As Jornadas Temáticas sobre Património Cultural contemplaram uma visita ao Museu de Fotografia Vicentes e um seminário intitulado ‘As Memórias de um Povo’ e, hoje, uma passagem pelo Museu Etnográfico na Ribeira Brava.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c42/400d225/none/11506/JNHJ/image_content_1495802_20180519195205.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Condutor de 88 anos morre em despiste em Tondela</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/condutor-de-88-anos-morre-em-despiste-em-tondela-LD3173159</link>
<guid isPermaLink="false">ede83885-6085-491a-b8de-47b14467d2fb</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 18:40:41 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/TQLJ/image_content_1495795_20180519194042.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um homem de 88 anos morreu hoje em Lageosa do Dão, Tondela, na sequência do despiste de uma viatura ligeira seguido de capotamento, revelou fonte do Comando Distrital de Operações de Socorro de Viseu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O acidente ocorreu às 17:22, junto ao lugar do Penedo, e provocou a morte do condutor, único ocupante da viatura, avançou a mesma fonte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No local esteve uma Viatura de Emergência Rápida do Hospital do Viseu, cujos elementos se limitaram a confirmar o óbito do octogenário, cujo corpo foi removido pelos Bombeiros de Tondela.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A GNR tomou conta da ocorrência.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/TQLJ/image_content_1495795_20180519194042.jpg">
<media:title>Foto Miguel Pereira da Silva/Global Imagens</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Chelsea bate Manchester United, de Mourinho, e conquista Taça de Inglaterra</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/chelsea-bate-manchester-united-de-mourinho-e-conquista-taca-de-inglaterra-BD3173113</link>
<guid isPermaLink="false">7bb3f2ad-ff50-492d-817b-da8c20a8453d</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 18:37:48 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x252/0c13/400d225/none/11506/RQLM/image_content_1495789_20180519193749.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Chelsea conquistou hoje pela oitava vez a Taça de Inglaterra de futebol, ao vencer por 1-0 o Manchester United, orientado pelo português José Mourinho, na final da edição 2017/18, no Estádio de Wembley, em Londres.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O belga Eden Hazard marcou, aos 22 minutos, o único golo do encontro, na transformação de uma grande penalidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Chelsea juntou-se ao Tottenham no terceiro lugar do ‘ranking’ de vitórias na prova, com oito troféus, contra 12 do Manchester United, que não ganhou qualquer competição em 2017/18, e 13 do Arsenal.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x252/0c13/400d225/none/11506/RQLM/image_content_1495789_20180519193749.jpg">
<media:title>Foto David Klein/Reuters</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Porto vende Ricardo Pereira ao Leicester por 20 milhões de euros</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/porto-vende-ricardo-pereira-ao-leicester-por-20-milhoes-de-euros-GC3172787</link>
<guid isPermaLink="false">48b09769-9c98-49cb-b85d-87dc94e01a84</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 17:58:37 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c32/400d225/none/11506/JQOJ/image_content_1495771_20180519185839.jpg"&gt;&lt;p&gt;O FC Porto comunicou hoje a transferência do futebolista internacional português Ricardo Pereira para os ingleses do Leicester, a título definitivo, por 20 milhões de euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O FC Porto chegou a um acordo com o Leicester City Football Club para a cedência, a título definitivo, dos direitos de inscrição desportiva do jogador profissional de futebol Ricardo Pereira pelo valor de 20 milhões de euros”, refere a nota do clube à Comissão do Mercado de Valores Mobiliários (CMVM).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na mesma nota, os ‘dragões’ informa que o acordo com os ingleses poderá atingir os 25 milhões de euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O lateral direito, de 24 anos, regressou na última época ao FC Porto, depois de ter estado emprestado ao Nice, e foi muitas vezes opção para o treinador Sérgio Conceição, efetuando 43 jogos, 27 dos quais na I Liga - em que foi campeão -, e marcando dois golos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na carreira, Ricardo Pereira, formado nas escolas do Sporting, transferiu-se para o FC Porto em 2013, proveniente do Vitória de Guimarães.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O novo jogador do Leicester é um dos 23 jogadores convocados por Fernando Santos para a fase final do Mundial de 2018, que se realiza de 14 de junho a 15 de julho.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c32/400d225/none/11506/JQOJ/image_content_1495771_20180519185839.jpg">
<media:title>Foto Miguel Pereira/Global Imagens</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Marcelo mantém dúvida sobre presença na final da Taça de Portugal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/marcelo-mantem-duvida-sobre-presenca-na-final-da-taca-de-portugal-NC3172690</link>
<guid isPermaLink="false">03332510-811a-4740-a4df-a960ae375d8e</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 17:52:47 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x600/0c28/400d225/none/11506/VQTN/image_content_1495753_20180519185248.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Presidente da República, Marcelo Rebelo de Sousa, voltou hoje a remeter para domingo o esclarecimento sobre a sua presença ou ausência na final da Taça de Portugal, repetindo, perante as várias perguntas, que “domingo é domingo”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A mesma pergunta de sempre...domingo é domingo, hoje é sábado”, afirmou o chefe de Estado, questionado pelos jornalistas se iria entregar, como é habitual, a Taça de Portugal ao vencedor do jogo, no final de uma conferência organizada por um movimento cívico de reflexão, em Cascais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Questionado se ouviu o presidente do Sporting, Bruno de Carvalho, dizer que estaria ausente do Jamor e se tal influenciaria a sua decisão, Marcelo Rebelo de Sousa apenas disse: “Não vale a pena pôr o carro à frente dos bois, nem haver nenhum stress específico, domingo é domingo”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Eu percebo a vossa curiosidade, mas domingo é domingo, deve tratar-se com naturalidade aquilo que é natural”, acrescentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente do Sporting, Bruno de Carvalho, afirmou hoje que não vai ao Jamor assistir à final da Taça de Portugal de futebol, com o Desportivo das Aves, por não estarem reunidas as condições necessárias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não, não vou ao Jamor. Não acho que estejam criadas as condições para ir ao Jamor. Não mereço o que se está a passar, não mereço, mas pelo Sporting, pela festa, não vou ao Jamor. Não vou com muita mágoa, pena e frustração”, afirmou Bruno de Carvalho, em conferência de imprensa no Estádio José Alvalade, em Lisboa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O ambiente de crise no Sporting agudizou-se na terça-feira, antes do primeiro treino para a final da Taça de Portugal, quando a equipa de futebol foi atacada na Academia de Alcochete por um grupo de cerca de 50 alegados adeptos encapuzados, que agrediram técnicos e jogadores. A GNR deteve 23 dos atacantes, que foram já presentes ao juiz do Tribunal do Barreiro e que devem conhecer as medidas de coação no domingo ou na segunda-feira.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x600/0c28/400d225/none/11506/VQTN/image_content_1495753_20180519185248.jpg">
<media:title>FOTO ANTÓNIO PEDRO SANTOS/LUSA</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Países europeus e asiáticos salvam exportações de petróleo do Irão</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/paises-europeus-e-asiaticos-salvam-exportacoes-de-petroleo-do-irao-LC3172629</link>
<guid isPermaLink="false">f61d4a41-9ded-4803-a1eb-8c60ff2882f7</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 17:38:35 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/NQNQ/image_content_1495729_20180519183836.jpg"&gt;&lt;p&gt;O ministro do Petróleo iraniano, Bijan Namdar Zanghaneh, afirmou hoje que o nível das exportações de petróleo se vai manter estável se a União Europeia (EU) ajudar o Irão e salvar o acordo nuclear.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Creio que se a UE nos ajudar [...] o nível das nossas exportações de petróleo não vai mudar”, disse o ministro após uma reunião com o comissário europeu da Energia, Miguel Arias Cañete.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cerca de 20% das exportações de petróleo do Irão têm como destino a UE e 70% a China e outros países asiáticos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o ministro iraniano, citado pela agência Irna, Teerão também “negociou” com os seus clientes asiáticos, em particular a China e a Índia, e não recebeu nenhum “sinal negativo” da parte deles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Irão produz atualmente 3,8 milhões de barris de petróleo por dia e exporta cerca de 2,6 milhões de barris por dia de petróleo bruto e de gás condensado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O comissário explicou por seu lado que o euro tornar-se-á a divisa das transações de petróleo iraniano, realizadas através de transferências entre os bancos centrais europeus e o banco central do Irão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Miguel Arias Canet é o primeiro responsável ocidental a ser recebido na capital iraniana desde a decisão dos Estados Unidos, anunciada a 8 de maio, de sair do acordo nuclear iraniano alcançado em 2015 e de impor novamente sanções económicas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O ministro iraniano admitiu que as sanções norte-americanas vão ter “impacto nos investimentos [estrangeiros], reduzindo a taxa de crescimento” da economia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O comissário europeu afirmou, por seu lado, que a UE está disposta “a intensificar” as trocas comerciais com o Irão e a “tentar neutralizar os efeitos” das sanções norte-americanas que, no caso do setor energético, começam a ser aplicadas em novembro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O acordo nuclear, assinado em 2015 entre o Irão e o Grupo 5+1, constituído pelos cinco membros permanentes do Conselho de Segurança da ONU e a Alemanha, prevê limitações ao programa nuclear iraniano em troca do levantamento gradual das sanções internacionais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois da decisão dos Estados Unidos, a Comissão Europeia ativou na sexta-feira o chamado “estatuto de bloqueio”, que liberta as empresas europeias dos “efeitos extraterritoriais das sanções dos Estados Unidos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Comissão lançou também o processo formal para permitir ao Banco Europeu de Investimento (BEI) financiar atividades no Irão, o que abre a possibilidade de os países da UE fazerem transferências pontuais para o Banco Central do Irão.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/NQNQ/image_content_1495729_20180519183836.jpg">
<media:title>Foto Ramzi Boudina/Reuters</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Presidente da Assembleia Geral do Sporting pede desculpa “a toda a gente”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/presidente-da-assembleia-geral-do-sporting-pede-desculpa-a-toda-a-gente-HC3172559</link>
<guid isPermaLink="false">10f93d42-517a-4532-96e9-56be43f0b411</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 18:25:43 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c5/400d225/none/11506/JQKQ/image_content_1495723_20180519183344.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente da Mesa da Assembleia Geral do Sporting, Jaime Marta Soares, pediu hoje desculpa “a toda a gente”, após a conferência de imprensa dada pelo presidente do clube, Bruno de Carvalho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Peço a todos desculpa sobre um conjunto de ataques que foram feitos a entidades da vida pública, órgãos de soberania, juízes, tribunais, a toda a gente, porque este não é o Sporting”, vincou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em declarações à agência Lusa, o dirigente não quis comentar os ataques de que foi alvo hoje na conferência de imprensa de Bruno de Carvalho -- “isto é pura e simplesmente para ignorar” --, preferindo realçar o facto de o Sporting ser um clube “da afirmação dos valores, do desporto e da dignidade”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jaime Marta Soares focou a sua atenção na imagem do Sporting, que espera comece a ser recuperada domingo na final da Taça de Portugal com o Desportivo das Aves.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Só entendo pedir aos sportinguistas para que estejamos todos unidos domingo no Jamor de forma a darmos a Portugal e ao mundo um exemplo dos grandes valores do desporto, cidadania e da dignidade, valores assumidos por todos os sportinguistas, deste os atletas, aos sócios, simpatizantes e adeptos, que efetivamente merecem a minha grande amizade, respeito e admiração”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre outras críticas, Bruno de Carvalho acusou hoje Jaime Marta Soares de lhe ter proposto uma “cimeira secreta” com Luís Filipe Vieira, presidente do Benfica, considerando que após a sua nega a relação entre ambos passou a ser “muito difícil”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Benfica também reagiu de imediato, em comunicado, às declarações de Bruno de Carvalho, desmentindo, “de forma perentória, que alguma vez tenha sido solicitado pelo Presidente do SLB, Luís Filipe Vieira, qualquer tipo de cimeira ou encontro com o presidente do Sporting CP”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bruno de Carvalho disse igualmente que Marta Soares deseja colocar uma “comissão de gestão” à frente do Sporting que permitirá, posteriormente, a José Maria Ricciardi, a quem acusou de ser o mentor de uma campanha contra si, assumir os louros de uma “negociação da dívida do Sporting que vai passar para mais de metade”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente da mesa, a quem Bruno de Carvalho chamou de “dinossauro das autarquias”, é também acusado de “mentir descaradamente” num programa de televisão a respeito da sua conversa de “parcas palavras” com o treinador Jorge Jesus após os incidentes de terça-feira na Academia. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na terça-feira, antes do primeiro treino para a final da Taça de Portugal, a equipa de futebol do Sporting foi atacada na academia de Alcochete por um grupo de cerca de 50 alegados adeptos encapuzados, que agrediram técnicos e jogadores. A GNR deteve 23 dos atacantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paralelamente, a Polícia Judiciária deteve na quarta-feira quatro pessoas na sequência de denúncias de alegada corrupção em jogos de andebol, incluindo o diretor desportivo do futebol, André Geraldes, que foi libertado sob caução e impedido de exercer funções desportivas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O cenário agravou-se com as demissões na quinta-feira da Mesa da Assembleia Geral, em bloco, e da maioria dos membros do Conselho Fiscal e Disciplinar, instando o presidente do Sporting a seguir o seu exemplo, mas Bruno de Carvalho anunciou que se irá manter no cargo.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c5/400d225/none/11506/JQKQ/image_content_1495723_20180519183344.jpg">
<media:title>FOTO MÁRIO CRUZ/LUSA</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Açores com 1.100 novos casos de cancro por ano</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/acores-com-1-100-novos-casos-de-cancro-por-ano-CC3172466</link>
<guid isPermaLink="false">d4e8a038-fffe-44e8-96e0-f12edf06f210</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 17:28:46 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x254/0c18/400d225/none/11506/PQWJ/image_content_1495702_20180519182847.jpg"&gt;&lt;p&gt;O secretário regional da saúde dos Açores, Rui Luís, admitiu que anualmente “surgem cerca de 1.100 novos casos de cancro” na região e destacou o investimento feito pelo executivo açoriano nos rastreios como forma de “prevenção primária”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O Registo Oncológico, numa série de 1997 a 2014, revela-nos que todos os anos surgem nos Açores cerca de 1.100 novos casos de cancro”, informou Rui Luís citado numa nota enviada hoje às redações pelo Gabinete de Apoio à Comunicação Social (GACS) do Governo Regional dos Açores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo a mesma nota, esse número foi revelado por Rui Luís no âmbito das Jornadas de Radioncologia, que decorreram esta sexta-feira, em Ponta Delgada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rui Luís falava sobre o investimento feito pelo Governo Regional em “programas de rastreios oncológicos” como forma de “prevenção primária” adequada “à realidade arquipelágica”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “Temos quatro rastreios a funcionar nos Açores, tendo sido rastreadas cerca de 180 mil pessoas e, por essa via, já foram detetados perto de 400 cancros, o que tem sido muito positivo, porque são deteções precoces e é fundamental para a evolução no tratamento”, afirmou Rui Luís.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O governante anunciou, também, a criação de uma “rede de referenciação oncológica” nos Açores, destacando a importância da prevenção, do diagnóstico, do tratamento e do acompanhamento dos doentes oncológicos da Região.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Na última reunião do Conselho Consultivo de Combate à Doença Oncológica foi analisada uma proposta de criação de uma Rede de Referenciação Oncológica, havendo abertura por parte da Direção Regional de Saúde, pelo que penso que, muito em breve, teremos uma ferramenta importante para melhorar as condições de diagnóstico dos doentes oncológicos”, revelou Rui Luís à margem de uma mesa redonda sobre ‘Insularidade e Investimentos em Oncologia’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O secretário regional da saúde referiu, ainda, que estão a ser elaborados protocolos de abordagem comum entre os três hospitais dos Açores (hospitais de Ponta Delgada, Angra do Heroísmo e Horta) para o diagnóstico, tratamento e seguimento da doença oncológica.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x254/0c18/400d225/none/11506/PQWJ/image_content_1495702_20180519182847.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Criança ferida num despiste em Câmara de Lobos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/crianca-ferida-num-despiste-em-camara-de-lobos-BC3172399</link>
<guid isPermaLink="false">a2f7a8d0-28a9-4b84-81fd-4659ab96b225</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 17:11:34 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x379/0c77/400d225/none/11506/QPNU/image_content_1495695_20180519181135.jpg"&gt;&lt;p&gt;Uma viatura ligeira despistou-se esta tarde na zona da Levada do Salão, na Ribeira da Alforra, em Câmara de Lobos e embateu numa parede. Deste acidente resultou um ferido, uma criança de 10 anos, que se queixava de dores no peito, provavelmente devido ao cinto de segurança.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O socorro à vítima foi prestado pelos Bombeiros Voluntários de Câmara de Lobos, às 17h40, que asseguraram o seu transporte para o Hospital Dr. Nélio Mendonça.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x379/0c77/400d225/none/11506/QPNU/image_content_1495695_20180519181135.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Homem fez corte na perna com uma motodisco em Câmara de Lobos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/homem-fez-corte-na-perna-com-uma-motodisco-em-camara-de-lobos-MC3172358</link>
<guid isPermaLink="false">7349c7b7-3ebd-4c9c-879d-9d7bdd41b623</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 17:06:38 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/VPLJ/image_content_1495676_20180519180639.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os Bombeiros Voluntários de Câmara de Lobos foram esta tarde chamados para socorrer um homem que se magoou quando estava a cortar mato, na zona do Covão, em Câmara de Lobos. A vítima fez um corte numa perna com uma motodisco e apresentava uma hemorragia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os bombeiros estancaram a ferida e transportaram a vítima para o Hospital Dr. Nélio Mendonça. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/VPLJ/image_content_1495676_20180519180639.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Segunda fase da intervenção na Rua do Bom Jesus começa dia 21 de Maio</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/segunda-fase-da-intervencao-na-rua-do-bom-jesus-comeca-dia-21-de-maio-JC3172290</link>
<guid isPermaLink="false">1ac7645d-9d22-46d1-8857-ed05e2b1620c</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 16:20:59 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/478x199/77c-13/400d225/none/11506/ACMV/image_content_1495611_20180519172100.jpg"&gt;&lt;p&gt;Concluída que está a primeira fase das obras na Rua do Bom Jesus, no Funchal, a Câmara Municipal vai arrancar, na manhã da próxima segunda-feira, 21 de Maio, com a segunda fase da intervenção, entre o Centro Comercial Europa e o cruzamento com a Rua da Conceição.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por esta razão, a circulação rodoviária na Rua do Bom Jesus, entre a Rua das Hortas e a Rua da&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Conceição manter-se-á como na primeira fase, ou seja, as viaturas serão canalizadas para uma via de trânsito e no cruzamento com a Rua da Conceição, podem efectuar a viragem para a Rua do Frigorífico ou para a Rua da Conceição, que manter-se-á no sentido inverso ao normal, em direcção à Rua Elias Garcia e à Rua da Ponte Nova.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Relativamente ao troço já intervencionado, entre a Rua 31 de Janeiro e o Centro Comercial Europa, este será reaberto à circulação, funcionando nos dois sentidos, permitindo apenas o acesso de e para o parque de estacionamento assim como para efeitos de operações de carga e descarga.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Devido aos constrangimentos previstos a autarquia solicita que seja evitada a circulação na Rua João de Deus, Rua do Bom Jesus e Rua das Hortas, utilizando como alternativa, a Rua Elias Garcia e a Avenida do Mar e das Comunidades Madeirenses.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mais se informa que será garantida a circulação pedonal ao longo de toda a intervenção e solicita-se aos senhores condutores a melhor compreensão e habitual colaboração no cumprimento da sinalização temporária existente no local.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="199" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/478x199/77c-13/400d225/none/11506/ACMV/image_content_1495611_20180519172100.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Albuquerque promete abrir mais um percurso pedestre no Rabaçal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/albuquerque-promete-abrir-mais-um-percurso-pedestre-no-rabacal-AC3172112</link>
<guid isPermaLink="false">97984f47-ada0-46e5-b874-4f1dd403797d</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 15:44:58 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Victor Hugo</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x267/0c21/400d225/none/11506/PRMH/image_content_1495470_20180519163732.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente do Governo Regional quis percorrer o percurso da Lagoa do Vento, no Rabaçal, para poder assinalar a intervenção desencadeada no trajecto que passa a ser mais um no roteiro dos caminhos e veredas recomendadas para a prática do pedestrianismo. Miguel Albuquerque lembrou os “80 mil euros” que o Executivo insular investiu no melhoramento desta levada não vai parar e prometeu abrir “um acesso ao Paul da Serra” por forma a criar uma zona de percursos recomendados para que os “turistas e os madeirenses possam apreciar a beleza paisagística, única em todo o mundo”, salientou o governante tendo a seu lado a secretária regional do Ambiente e dos Recursos Naturais que também marcou presença. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como Chegar?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tendo como referência a saída do Funchal e, devido à Estrada Regional (E.R.105) entre a Encumeada e o Rabaçal encontrar-se de momento fechada ao trânsito, recomendamos que:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Deve seguir na Via Rápida (VR1) em direção à Ribeira Brava;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na Ribeira Brava, siga pela Via Expresso (VE3) em direção à Ponta do Sol e Calheta;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na chegada à vila do Arco da Calheta, na rotunda, siga pela 1ª saída em direcção à Estrada Regional (E.R.222);&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No sítio do Loreto siga a sinalização até ao Rabaçal;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O percurso encontra-se à direita.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x267/0c21/400d225/none/11506/PRMH/image_content_1495470_20180519163732.jpg"/>
</item>
<item>
<title>“CDS-PP Madeira pugna pela transparência”, diz Lopes da Fonseca</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/cds-pp-madeira-pugna-pela-transparencia-diz-lopes-da-fonseca-IF3171930</link>
<guid isPermaLink="false">b641ce8e-da2f-461b-a0a5-1f7fc515d356</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 15:14:57 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Victor Hugo</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x225/0c0/0d0/none/11506/GDRE/image_content_1495401_20180519161500.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente do CDS/PP lamenta que estando a pouco tempo do arranque do XVII Congresso alguns militantes “queiram levantar nebulosas sem qualquer fundamento legal e isso deverá merecer apuramento da responsabilidade pela fuga de informação e documentos internos, acção que tem apenas o objectivo de lançar a confusão e a dúvida na opinião pública para prejudicar a imagem do partido e dos seus principais e legítimos dirigentes”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;É desta forma que António Lopes da Fonseca, numa nota enviada à nossa redacção, reage à notícia que o DIÁRIO traz na sua edição impressa de hoje, na qual o nosso jornal mostra um e-mail enviado pelo secretário-geral do CDS/PP a Lopes da Fonseca expondo-lhe, entre outros assuntos, a sua incredulidade por existir “contas não contabilizadas” no seu partido. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente da Comissão Política do PP “estranha e lamenta que informações de ordem estritamente internas tenham sido passadas para a opinião pública, e isso, ao abrigo da nova lei de protecção de dados, é crime punido com penas gravosas e multas de valores avultados”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;E diz mais: “CDS-PP Madeira pugna pela transparência, tal como sempre o fez, e como comprovam os pareceres das entidades públicas a quem as contas são submetidas” pela Entidade das Contas, órgão do Tribunal Constitucional. De resto, declarações que o líder do PP já tinha proferido quando o nosso jornal interpelou o dirigente face ao teor das acusações que o Pedro Pereira tecera.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Seja como for, o dirigente do reitera que “as contas do CDS-PP Madeira são, analisadas, discutidas e aprovadas pelos órgãos próprios do partido” e confirma que “alguns dirigentes têm despesas de representação, como é normal em qualquer organização, seja ela política, empresarial ou de outra índole”, acrescentando que “as despesas de representação são a forma legal dos dirigentes do CDS poderem representar o partido, interna e externamente, sendo aprovadas em reunião da Comissão Política, ficando registadas em acta”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x225/0c0/0d0/none/11506/GDRE/image_content_1495401_20180519161500.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Bruno de Carvalho ausente da final da Taça de Portugal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/bruno-de-carvalho-ausente-da-final-da-taca-de-portugal-AF3171992</link>
<guid isPermaLink="false">b693ba0c-2356-4900-8a72-6cbfd9b14121</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 15:00:38 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x600/0c286/400d225/none/11506/WCAE/image_content_1495436_20180519160039.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente do Sporting, Bruno de Carvalho, afirmou hoje que não vai ao Jamor assistir à final da Taça de Portugal de futebol, com o Desportivos das Aves, por não estarem reunidas as condições necessárias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não, não vou ao Jamor. Não acho que estejam criadas as condições para ir ao Jamor. Não mereço o que está a passar, não mereço, mas pelo Sporting, pela festa, não vou ao Jamor. Não vou com muita mágoa, pena e frustração”, afirmou Bruno de Carvalho em conferência de imprensa, no Estádio José Alvalade, em Lisboa.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x600/0c286/400d225/none/11506/WCAE/image_content_1495436_20180519160039.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Desabou parte do antigo Ilhéu da Praia Formosa</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/desabou-parte-do-antigo-ilheu-da-praia-formosa-LF3171951</link>
<guid isPermaLink="false">08ec2b99-ae96-4200-9bcd-0647d49f179f</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 14:56:33 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Orlando Drumond</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/463x225/32c0/400d225/none/11506/IRLK/image_content_1495429_20180519155634.jpg"&gt;&lt;p&gt;Uma parte do rochedo do lado poente da Praia Formosa (antigo Ilhéu), habitualmente frequentado por pescadores, terá desabado na madrugada de hoje. Aparentemente não há feridos a registar.  &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/463x225/32c0/400d225/none/11506/IRLK/image_content_1495429_20180519155634.jpg">
<media:title>Foto O.D.</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Presidente do Sporting diz que agressões foram “involuntariamente” provocadas pelos jogadores</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/presidente-do-sporting-diz-que-agressoes-foram-involuntariamente-provocadas-pelos-jogadores-HF3171889</link>
<guid isPermaLink="false">8f1d8896-4b21-47d9-8ea5-817834165c1c</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 14:50:01 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/420x280/20c2/400d225/none/11506/PULR/image_content_1495389_20180519155002.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente do Sporting, Bruno de Carvalho, afirmou hoje que o “ato bárbaro” que aconteceu na Academia de Alcochete foi “involuntariamente” criado pelos próprios jogadores, quando dias antes fizeram “frente” a alguns membros das claques.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não estou a ver nem quero acreditar que possa haver uma tentativa de rescisão por um ato que involuntariamente saiu dos próprios jogadores, não de todos, mas saiu dos jogadores”, afirmou Bruno de Carvalho, na sala de conferências de imprensa do Estádio José Alvalade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente ‘leonino’ considerou que tudo começou após o encontro com o Marítimo, que o Sporting perdeu por 2-1, quando alguns jogadores confrontaram, tanto na Madeira como na garagem do estádio, alguns adeptos que protestavam pelo desaire sofrido na última jornada da I liga.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não estou a dizer que os jogadores merecem aquilo que aconteceu. Mas tudo começou aí. Não foi o presidente do Sporting”, disse, frisando que não teve qualquer conhecimento do que iria acontecer na Academia de Alcochete.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bruno de Carvalho considerou que tudo o que se passou foi um “ato bárbaro de vandalismo e terrorismo” e revelou que teve uma reunião no dia anterior com os jogadores, em que os próprios não transmitiram qualquer motivo de preocupação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Sem o nosso conhecimento, foi dito aos jogadores que um antigo líder da Juve Leo iria falar com alguns, por causa dos nomes que lhe tinham chamado e por se terem virado contra ele. Nessa reunião, disse aos jogadores para me transmitirem de imediato qualquer indicio que houvesse de ameaça. Não perceberam a dimensão do que se estava a passar”, contou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente do Sporting destacou o “brio e o profissionalismo” dos jogadores por estarem disponíveis para competir no domingo na final da Taça de Portugal e garantiu que a Academia de Alcochete continua a ser um “local seguro”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Sempre foi um local seguro. Eu garanto a segurança de todos os atletas de todas as modalidades”, reforçou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bruno de Carvalho pediu ainda a “todos os adeptos” do Sporting que façam uma “verdadeira festa” no Jamor e que mostrem que a “verdadeira dimensão” do clube.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/420x280/20c2/400d225/none/11506/PULR/image_content_1495389_20180519155002.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Dois mortos em tiroteio perto de Saarbruecken, sudoeste da Alemanha</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/dois-mortos-em-tiroteio-perto-de-saarbruecken-sudoeste-da-alemanha-JF3171865</link>
<guid isPermaLink="false">3fc0b39b-fb0b-44f9-adcc-47cd95ae159a</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 14:48:03 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/405x225/3c0/400d225/none/11506/UUMO/image_content_1495383_20180519154804.jpg"&gt;&lt;p&gt;Pelo menos duas pessoas morreram hoje num tiroteio perto de Saarbrucken, no sudoeste da Alemanha, noticiou a imprensa alemã.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além das duas vítimas mortais, há vários feridos, segundo a emissora Saarbruecker Rundfunk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o jornal Saarbruecker Zeitung, um homem foi detido pela polícia, que admitiu tratar-se de um “incidente doméstico”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O tiroteio ocorreu na zona de Fechingen, a sudeste da cidade.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/405x225/3c0/400d225/none/11506/UUMO/image_content_1495383_20180519154804.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Veja o vídeo da manifestação dos professores e educadores no Funchal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/veja-o-video-da-manifestacao-dos-professores-e-educadores-no-funchal-AF3171772</link>
<guid isPermaLink="false">10699508-46d6-4660-8b9f-da65a9c08dc9</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 14:44:17 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Francisco José Cardoso</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/RUJK/image_content_1495358_20180519154418.jpg"&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/RUJK/image_content_1495358_20180519154418.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/PUJK/image_content_1495378_20180519154418.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Milhares saúdam Harry e Meghan em cortejo pelas ruas de Windsor</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/milhares-saudam-harry-e-meghan-em-cortejo-pelas-ruas-de-windsor-EF3171701</link>
<guid isPermaLink="false">ff881df3-c8b1-4704-8ce9-c31e5b3d3e5d</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 14:30:25 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x534/0c51/400d225/none/11506/KUJJ/image_content_1495338_20180519153027.jpg"&gt;&lt;p&gt;Milhares de pessoas saudaram hoje o príncipe Harry, sexto na linha de sucessão ao trono britânico, e a norte-americana Meghan Markle, no cortejo pelas ruas de Windsor que finalizou a parte pública do casamento real. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nos arredores do castelo de Windsor, cerca de 120 mil pessoas marcaram lugar, algumas antes do amanhecer, para assistir ao casamento do ano no Reino Unido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Muitos acenavam bandeiras e todo o tipo de objetos, desde coroas, óculos escuros ou chapéus com as cores nacionais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O cortejo de carruagem por Windsor, pitoresca cidade a cerca de 30 quilómetros a oeste da capital britânica e conhecida por ser a residência de fim de semana da rainha Isabel II, durou cerca de meia hora.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A cerimónia começou às 12:06 (mesma hora em Lisboa), com seis minutos de atraso em relação ao previsto, e Harry e Meghan foram declarados marido e mulher pelo arcebispo de Cantuária, Justin Welby, às 12:40.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meghan Markleusou um vestido da estilista britânica Clare Waight Keller, diretora artística da casa de alta-costura francesa Givenchy, com um véu decorado com flores bordadas à mão, representando um exemplar da flora de cada um dos 53 países membros da Commonwealth.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meghan usou também uma tiara de diamantes, emprestada pela rainha Isabel II, que a herdou da rainha Maria, coroada com o marido, o rei Jorge V, em 1911.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Assistiram à cerimónia cerca de 600 pessoas, entre as quais se destacam a família real britânica, a mãe de Meghan Markle, único membro da família da noiva presente, e a irmã de Diana, mãe de William e Harry falecida em 1997.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A cerimónia na capela gótica de St. George, integrou aspetos inéditos num casamento real britânico, como o sermão do reverendo afro-americano Michael Curry, escolhido pelo casal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Curry, líder da Igreja Episcopal norte-americana, citou Martin Luther King sobre “o poder redentor do amor” e deu a sua bênção ao casal afirmando: “Se a Humanidade alguma vez capturar a energia do amor, será a segunda vez que descobriu o fogo”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O reverendo referiu-se também à escravatura, para sublinhar o poder do amor nos cânticos dos escravos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O sermão foi seguido da interpretação do clássico “Stand by Me”, do cantor norte-americano Bem E. King, por um coro de Gospel afro-americano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A multidão que acompanhava o casamento fora da capela gritou vivas quando Harry e Meghan surgiram ao cimo dos degraus e se beijaram.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O casal, agora duque e duquesa de Sussex, oferece durante a tarde uma receção aos convidados no Castelo de Windsor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;À noite realiza-se uma receção oferecida pelo pai de Harry, o príncipe Charles, para cerca de 200 familiares e amigos.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x534/0c51/400d225/none/11506/KUJJ/image_content_1495338_20180519153027.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x600/0c187/400d225/none/11506/FCCE/image_content_1495341_20180519153027.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x242/0c8/400d225/none/11506/KUVS/image_content_1495340_20180519153028.jpg"/>
</item>
<item>
<title>300 professores e educadores marcham em protesto até à Quinta Vigia</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/300-professores-e-educadores-marcham-em-protesto-ate-a-quinta-vigia-DF3171612</link>
<guid isPermaLink="false">d1b5e706-cdc5-40f7-a7aa-45e2fb751175</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 14:17:55 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Francisco José Cardoso-Sandra Ascensão Silva</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/VTJK/image_content_1495263_20180519151756.jpg"&gt;&lt;p&gt;Cerca de 300 professores e educadores estão reunidos junto à Assembleia Legislativa Regional, no Funchal em protesto por melhores condições de trabalho e progressão da carreira docente, associando-se à grande Manifestação Nacional convocada para este sábado, em todo o país. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Empenhados em fazer desta iniciativa, um grande momento de luta reivindicativa, seguem numa caminhada de protesto até à Quinta Vigia, residência Oficial da presidência do Governo Regional, onde pretendem entregar uma resolução aprovada pelos docentes presentes.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/VTJK/image_content_1495263_20180519151756.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x243/0c9/400d225/none/11506/WUWR/image_content_1495315_20180519151756.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x238/0c6/400d225/none/11506/WUHF/image_content_1495314_20180519151757.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Cargo de Representante da República na Madeira “não é preciso”, diz PTP</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/cargo-de-representante-da-republica-na-madeira-nao-e-preciso-diz-ptp-JF3171586</link>
<guid isPermaLink="false">8db9ab84-2492-4880-96e7-3709ae6bf31b</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 13:47:29 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c22/400d225/none/11506/JWNJ/image_content_1495169_20180519144732.jpg"&gt;&lt;p&gt;Quintino Costa, do PTP,  diz que não é preciso o cargo de Representante da República porque “o primeiro-ministro, António Costa, fez do Presidente da Câmara do Funchal o intermediário de Lisboa”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta foi uma das mensagens transmitidas, na manhã deste sábado, pelo líder do Partido Trabalhista a propósito da visita de António Costa à Madeira, iniciativa  que causou “muita polémica” pelo facto de Costa ter marcado a reunião com Miguel Albuqerque, presidente do Governo Regional, no Palácio de São Lourenço.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O PTP entende que, nesta fase da autonomia, “não faz sentido haver um Representante da República” e lançou um repto a Lisboa: “se confiam na nossa autonomia não devem manter o cargo”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quintino Costa entende que os problemas dos madeirenses “devem estar em primeiro lugar na agenda do primeiro-ministro e não a promoção” política do candidato do PS às Eleições Regionais de 2019”, Lembrando ser “intolerável” o facto do Estado e a República estarem a “lucrar 12 milhões de euros por ano, ao cobrarem juros mais altos à Madeira do que a República se financia”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c22/400d225/none/11506/JWNJ/image_content_1495169_20180519144732.jpg"/>
</item>
<item>
<title>PCP classifica ETAR dos Reis Magos como “mais uma obra de Santa Engrácia”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/pcp-classifica-etar-dos-reis-magos-como-mais-uma-obra-de-santa-engracia-YF3171562</link>
<guid isPermaLink="false">e1f2a5cf-7db0-40c2-9e03-aec2f10866ca</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 13:36:41 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra Ascensão Silva</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/596x225/191c0/400d225/none/11506/YCFQ/image_content_1495163_20180519143642.jpg"&gt;&lt;p&gt;A tão prometida ETAR dos Reis Magos, considerada uma situação problemática há vários anos, é apontada pelo PCP uma das obras de ‘Santa Engrácia’, pelas descargas regulares de esgoto que se efectuam naquele local, sobretudo por falhas de capacidade da actual ETAR que é manifestamente insuficiente e incapaz de dar resposta a estes efluentes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com a deputada Silvia Vasconcelos, o problema torna-se ainda mais “preocupante se atendermos ao facto de ser um espaço, não só de fruição marítima e balnear, mas que também se encontra relativamente próximo de uma zona de reserva natural”, situação que coloca “questões preocupantes no âmbito da saúde pública e da defesa ambiental, nuam altura em que os nossos governantes têm defendido publicamente as políticas do Mar e da Economia Azul”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A deputada diz que o PCP procura, mais uma vez, chamar a atenção e alertar “as entidades municipais e regionais”, em especial os que são responsáveis pela área do ambiente, “e que há muito já deviam ter tomado medidas resolutivas, nomeadamente no que respeita à construção de uma nova ETAR nos Reis Magos, ou o melhoramento da actual”. bastando “200 mil euros para se proceder à remodelação necessária nesta infraestrutura, que se afigura como mais uma obra de ‘Santa Engrácia’ da tutela, quer regional, quer municipal”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/596x225/191c0/400d225/none/11506/YCFQ/image_content_1495163_20180519143642.jpg"/>
</item>
<item>
<title>JPP organiza jornadas sobre a saúde e reúne diversos especialistas</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/jpp-organiza-jornadas-sobre-a-saude-e-reune-diversos-especialistas-BF3171535</link>
<guid isPermaLink="false">4f57c897-8b41-4138-a705-cbaf3d9255b3</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 13:26:21 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/PWJK/image_content_1495105_20180519142624.jpg"&gt;&lt;p&gt;O grupo da Saúde do Juntos pelo Povo (JPP), coordenado por Rafael Macedo, deu inicio, este sábado, 19 de Maio, a um conjunto de debates sobre o Estado da Saúde na Região Autónoma da Madeira (RAM). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta primeira ronda de debates foi constituída por Miguel Ferreira, antigo director clínico e presidente do Conselho de Administração do SESARAM, António Quintal, médico cirurgião graduado do SESARAM, E.P.E., Abel Viveiros, enfermeiro e chefe da Unidade de Cuidados Intensivos do SESARAM, E.P.E. e Beatriz Fernandes, farmacêutica do hospital.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A actividade que decorreu ao longo de toda a manhã, focou alguns dos aspectos estruturantes da Saúde na RAM como seja a ausência de um diagnóstico sustentado e objectivo das necessidades do sector da Saúde, na Região; o papel menorizado dos centros de saúde num modelo orientado pela ênfase hospitalar, conduzindo a situações de ruptura pela consequente incapacidade real de resposta; a falta de articulação entre o sector da Saúde e o Instituto de Segurança Social da Madeira, IP-RAM, mantendo-se as situações de altas problemáticas que, segundo as informações disponibilizadas, rondam as 30, por dia, além das situações da falta de medicação que ainda subsistem na farmácia hospitalar, pese embora “melhorias a que se tem assistido, nos últimos tempos”, tal como referiu a Beatriz Fernandes. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As limitações do sector da Saúde, em detrimento do sector financeiro, quer seja ao nível regional, quer ao nível nacional, traz grandes constrangimentos aos profissionais que se vêm limitados no desempenho das suas funções e, com consequências directas para os utentes, frisou Miguel Ferreira que defende uma gestão orçamental da saúde “feita por quem está na área e sabe o que é necessário”, não concordando com as “finanças a gerir a saúde”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;António Quintal salientou o facto dos serviços de urgência, actualmente, prestarem serviços que deverão ser prestados ao nível dos cuidados de saúde primários, sendo “inadmissível” o Funchal, com mais de 60% da densidade populacional da Região “não ter um serviço de urgências situado num dos seus centros de saúde, aliviando assim as urgências para aquilo que é a sua verdadeira função”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O enfermeiro Aber Viveiros frisou a necessidade urgente de concertação entre as Secretarias da Saúde e da Inclusão e dos Assuntos Sociais na resolução das conhecidas “altas problemáticas” sendo fundamental que o acompanhamento e monitorização das situações de doença funcionem, o que não acontece com o rastreio ao cancro do cólon e do recto que “na RAM, não funciona”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Beatriz Fernandes frisou que a falta de medicamentos no Hospital “já está melhor”, no entanto, é necessário “fazer opções tendo em conta os constrangimentos orçamentais”, sendo certo que os utentes, muitas vezes, têm de comprar medicação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foi transversal, ao longo do debate, a excelência dos profissionais de saúde que exercem funções na RAM, contudo, “os profissionais precisam de equipamentos e infraestruturas para poderem trabalhar”. Segundo Miguel Ferreira, a bandeira não deverá ser a construção de um “novo hospital” pois os problemas vão “subsistir”. Defende sim a “criação de condições com uma ampliação ao já existente que permitiria uma poupança considerável visto que esta ampliação teria comparticipação comunitária na ordem dos 85%”. Frisou ainda a necessidade de uma “gestão hospitalar orientada pelo conhecimento dos profissionais do sector que têm na sua posse os números reais”. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/PWJK/image_content_1495105_20180519142624.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/SWJK/image_content_1495135_20180519142624.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/RWJK/image_content_1495134_20180519142624.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Bloco de Esquerda associa-se aos professores e enfermeiros madeirenses </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/bloco-de-esquerda-associa-se-aos-professores-e-enfermeiros-madeirenses-KF3171509</link>
<guid isPermaLink="false">784e402b-15aa-4986-b3fe-2e86471170b4</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 13:08:37 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra Ascensão Silva</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/TVNR/image_content_1495099_20180519140838.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Bloco de Esquerda está solidário com os professores e educadores e saúda todos os que vêm à rua lutar pelo respeito e pela dignidade da sua profissão. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo Paulino Ascenção, são de inteira justiça as reivindicações de recuperação do tempo de serviço congelado, a vinculação dos docentes contratados ou os horários adequados ao exercício da actividade profissional docente. O Bloco de Esquerda associa-se à manifestação convocada para hoje junto a Assembleia Legislativa da Madeira.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/TVNR/image_content_1495099_20180519140838.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Liderança forte, corpo docente estável e adaptação à comunidade são caminhos para o sucesso das escolas, defende Marçal Grilo </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/lideranca-forte-corpo-docente-estavel-e-adaptacao-a-comunidade-sao-caminhos-para-o-sucesso-das-escolas-defende-marcal-grilo-NF3171483</link>
<guid isPermaLink="false">d610f04d-377c-43f9-92b7-74eefa5a9304</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 12:24:56 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Paula Henriques</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/MVLJ/image_content_1495093_20180519220036.jpg"&gt;&lt;p&gt;O desafio de ser professor vai ser mais complexo, mais exigente do que foi até agora e o futuro em termos de actividades profissionais que vão ter os mais novos é muito incerto, acredita Marçal Grilo, convidado das IV Jornadas Pedagógicas do SIPE – Sindicato Independente de Professores e Educadores, a decorrer hoje no Hotel Four Views Monumental. Por isso, defendeu o ex-ministro da educação a formação deve assentar em três pilares: os conhecimentos, as atitudes e no saber estar e ser das crianças. Defendeu a qualificação sobretudo das mães e escolas com liderança forte, um corpo docente razoavelmente estável e um projecto educativo muito adaptado à comunidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Marçal Grilo acredita que o sucesso de uma escola tem muito a ver com a organização que a escola tem internamente, como é que a escola se organiza no ensino da língua, como se organiza no ensino da matemática, que condições tem para fazer ensino experimental. “A educação é um desafio constante, nunca nada está completo, nós estamos sempre à procura de fazer mais e melhor”, disse, num encontro para 180 docentes. “Os professores e os responsáveis pelas escolas, sobretudo quem lidera uma escola, tem que ter a capacidade por um lado para reivindicar as condições daquilo que não depende dele, e com as condições que tem procurar optimizar o sistema, que é aquilo que as escolas, grande parte delas acaba por fazer. Umas fazem melhor, outras fazem pior, o país é muito heterogéneo.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O ex-ministro acredita que os pais têm hoje uma preparação que não tinham há 40 anos e as famílias têm uma consciencialização também muito maior, mas os professores têm uma responsabilidade acrescida dentro da sala, na solução do problema. “Os pais continuam a ser os responsáveis, mas os professores têm um papel absolutamente essencial”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Os professores são referências e são referências sobretudo para os seus alunos. (...) O professor é um polo central na sala de aula. É um polo central tanto do ponto de vista profissional, como do ponto de vista cultural, como do ponto de vista moral. O professor tem de se impor”, defendeu.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/MVLJ/image_content_1495093_20180519220036.jpg">
<media:title>Marçal Grilo está a participar no encontro de professores. Foto Rui Silva/ Aspress</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>PCP mostra-se “solidário” com a luta dos professores e dos enfermeiros da Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/pcp-mostra-se-solidario-com-a-luta-dos-professores-e-dos-enfermeiros-da-madeira-EF3171457</link>
<guid isPermaLink="false">9a5264f3-9b1e-471c-b444-ce2793b2d87d</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 12:08:33 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra Ascensão Silva</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PVMK/image_content_1495087_20180519130834.jpg"&gt;&lt;p&gt;O PCP-Madeira está “solidário” com as duas jornadas de luta que se realizam este sábado, uma convocada pelos Professores e outra convocada pelos Enfermeiros da Região que exigem a dignificação das suas profissões.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Enfermeiros protestam pelo constante adiamento de soluções por parte do governo para os diversos problemas com que se confrontam nos serviços, nomeadamente “o arrastar do processo negocial sobre o ACT, as precárias condições laborais, a sobrecarga de trabalho e a desvalorização profissional que levam à desmotivação e ao cansaço, transversal a toda a profissão”. Motivos que, segundo os comunistas fundamentam o enorme descontentamento e insatisfação sentida por todos os enfermeiros. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por outro lado, os Professores têm hoje uma jornada de luta sob o lema ‘Basta de desvalorização! Professores Exigem Respeito’. Uma situação “inaceitável” pelo facto de a Madeira ter “professores com contrato precário há mais de 15 anos”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dizem, por isso, que é “incompreensível que um professor a contrato na Região Autónoma da Madeira necessite de cinco anos para vincular ao quadro, enquanto no continente e nos Açores necessite de três anos”, como também é “inaceitável professores há mais de 20 anos e ainda estejam no segundo escalão, apesar da promessa do descongelamento das carreiras”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PVMK/image_content_1495087_20180519130834.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Espectáculo ‘As artes pela causa oncológica’ realiza-se a 27 de Maio no Funchal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/espectaculo-as-artes-pela-causa-oncologica-realiza-se-a-27-de-maio-no-funchal-LF3171386</link>
<guid isPermaLink="false">2f690e95-1043-479b-bf7f-56625772be22</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 11:52:47 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra Ascensão Silva</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/642x238/0c12/400d225/none/11506/RVMU/image_content_1495081_20180519125249.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Núcleo Regional da Madeira Liga Portuguesa Contra o Cancro (NRM – LPCC) e o Conservatório – Escola Profissional das Artes da Madeira, Eng.º Luiz Peter Clode, associaram-se em prol da solidariedade dos que sofrem com o flagelo do cancro, realizando um espectáculo denominado ‘As artes pela causa oncológica’, no próximo dia 27 de Maio às 17 horas, no Auditório do Casino da Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante o intervalo do espectáculo, haverá um sorteio de um quadro, pintado ao vivo, pela artista plástica Helena Berenguer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os bilhetes custam 10 € para adultos e 5 € para criança (6 aos 12 anos) e podem ser adquiridos no Casino da Madeira, no Conservatório – Escola de Artes e na Liga Portuguesa Contra o Cancro&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/642x238/0c12/400d225/none/11506/RVMU/image_content_1495081_20180519125249.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Veja a chegada de Meghan Markle e de alguns convidados à capeta de Saint-George</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/fotografias/veja-a-chegada-de-meghan-markle-e-de-alguns-convidados-a-capeta-de-saint-george-AF3171345</link>
<guid isPermaLink="false">c988060d-d15a-42e1-a573-57daaf325edf</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 11:42:48 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra Ascensão Silva</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x270/0c45/400d225/none/11506/OVOL/image_content_1495051_20180519124259.jpg"&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x270/0c45/400d225/none/11506/OVOL/image_content_1495051_20180519124259.jpg"/>
<media:content medium="image" width="159" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/159x225/0c0/0d0/none/11506/RCRW/image_content_1495052_20180519124259.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x262/0c26/400d225/none/11506/PVJO/image_content_1495053_20180519124300.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x276/0c25/400d225/none/11506/WVIK/image_content_1495054_20180519124300.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/VVMK/image_content_1495055_20180519124300.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x260/0c17/400d225/none/11506/PVHL/image_content_1495070_20180519124301.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x265/0c20/400d225/none/11506/HVLI/image_content_1495069_20180519124301.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x465/0c99/400d225/none/11506/IVNO/image_content_1495068_20180519124301.jpg"/>
<media:content medium="image" width="186" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/186x225/0c0/0d0/none/11506/CBRU/image_content_1495067_20180519124302.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x244/0c9/400d225/none/11506/TVWQ/image_content_1495066_20180519124302.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x279/0c27/400d225/none/11506/VVKT/image_content_1495065_20180519124303.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x325/0c100/400d225/none/11506/GCNG/image_content_1495064_20180519124303.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x406/0c20/400d225/none/11506/PVLJ/image_content_1495063_20180519124303.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x600/0c35/400d225/none/11506/VVHN/image_content_1495062_20180519124304.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x567/0c35/400d225/none/11506/UVHL/image_content_1495061_20180519124304.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x567/0c67/400d225/none/11506/UVOL/image_content_1495060_20180519124305.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x556/0c35/400d225/none/11506/OVHO/image_content_1495059_20180519124305.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x255/0c15/400d225/none/11506/MVJJ/image_content_1495058_20180519124306.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x255/0c15/400d225/none/11506/RVJJ/image_content_1495057_20180519124306.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/SVMK/image_content_1495056_20180519124306.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Bebeto, “orgulhoso” com época no Marítimo, lembra período difícil de adaptação</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/bebeto-orgulhoso-com-epoca-no-maritimo-lembra-periodo-dificil-de-adaptacao-YF3171256</link>
<guid isPermaLink="false">398ca73a-0985-4d6f-b223-f084b922b608</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 11:13:02 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/RFRP/image_content_1495029_20180519121303.jpg"&gt;&lt;p&gt;O defesa do Marítimo Bebeto, eleito futebolista da época na Gala do clube ‘verde rubro’, realizada na sexta-feira à noite, mostrou-se “orgulhoso” com a temporada realizada e falou sobre as dificuldades iniciais na adaptação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em declarações à agência Lusa, o jogador que fez mais minutos (3.681) esta época no plantel do Marítimo revê com muita felicidade o último ano que passou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estou muito feliz com esta época. Em termos individuais e coletivos, foi muito boa. Quando tu vens para um clube novo, esperas sempre o melhor e eu cheguei com o objetivo de jogar e de jogar bem para ajudar o Marítimo, que é uma equipa que me abriu as portas na Europa e tenho que agradecer a Deus, à minha família e ao Marítimo”, afirmou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bebeto, de 28 anos, chegou no verão de 2017 à Madeira, proveniente do Moto Clube, do terceiro escalão do futebol brasileiro, e acabou por se tornar numa das revelações não só da equipa de Daniel Ramos, como também do próprio campeonato português, tendo recebido a distinção de defesa do mês de setembro da Liga.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Fico muito orgulhoso, sabendo o quão difícil é chegar ao final da época e ser tão valorizado como estou a ser. Sempre acreditei no meu potencial, tal como o meu empresário sempre acreditou, por isso, ele trouxe-me para aqui”, referiu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ainda assim, os primeiros meses da sua primeira experiência no futebol europeu não foram fáceis e Bebeto destacou o trabalho do ‘staff’ maritimista na sua aprendizagem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“No começo, tive dificuldades de adaptação ao estilo de jogo, que é um pouco diferente, mas, com o decorrer do tempo, aprendi como é o futebol aqui. Tenho de agradecer à equipa técnica, que me ajudou bastante ao corrigir-me para o meu bem e o da equipa”, recordou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com o mercado de transferências do verão prestes a abrir, torna-se uma incógnita a continuidade dos jogadores nas suas respetivas equipas, mas o lateral-direito, que tem mais dois anos de contrato, revelou a sua intenção em continuar no emblema insular.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Eu estou muito bem. Estou muito focado no Marítimo. Se houver propostas, vamos ver, vamos conversar. Tem de ser bom para os dois lados. Não pode ser só bom para mim ou só bom para o Marítimo. O meu pensamento passa por ficar. O Marítimo é uma equipa que me abriu as portas e eu estou grato a eles porque eu sei de onde vim e estar aqui é motivo de orgulho e de felicidade”, comentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bebeto realizou 41 jogos nesta temporada, 32 na I Liga, quatro na Liga Europa, quatro na Taça da Liga e um na Taça de Portugal, com dois golos apontados, ambos no campeonato.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/RFRP/image_content_1495029_20180519121303.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Meghan Markle chega à capela de Saint-George</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/meghan-markle-chega-a-capela-de-saint-george-XF3171231</link>
<guid isPermaLink="false">f6f26e14-188b-48a7-b446-4fbf231d91e6</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 11:01:14 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/QVMK/image_content_1495020_20180519120046.jpg"&gt;&lt;p&gt;O casamento do príncipe Harry, sexto na linha de sucessão ao trono britânico, e da norte-americana Meghan Markle, realiza-se hoje na capela de Saint-George, no castelo de Windsor, a oeste de Londres. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A cerimónia religiosa está prevista começar às 12:00 locais (mesma hora em Lisboa) e será conduzida pelo deão de Windsor, o reverendo David Conner. Será, no entanto, o arcebispo da Cantuária, Justin Welby, a oficializar a união entre Harry, de 33 anos, e Meghan Markle, de 36 anos.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/QVMK/image_content_1495020_20180519120046.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x271/0c23/400d225/none/11506/UVOL/image_content_1495024_20180519120046.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x269/0c22/400d225/none/11506/SVNU/image_content_1495023_20180519120047.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x246/0c10/400d225/none/11506/RVOH/image_content_1495022_20180519120047.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Sporting marca conferência de imprensa para as 13 horas </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/sporting-marca-conferencia-de-imprensa-para-as-13-horas-DF3171207</link>
<guid isPermaLink="false">ae748203-cdc9-4a49-be3b-5280cf4482e4</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 10:53:25 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x600/0c301/400d225/none/11506/ECOE/image_content_1495014_20180519115326.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Sporting marcou uma conferência de imprensa para as 13 horas de hoje, 19 de Maio. A informação é avançada pela Sport TV que desconhece os motivos da conferência.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Relembre-se que o Sporting disputa amanhã, domingo, a final da Taça de Portugal frente ao Desportivo das Aves, no Estádio do Jamor.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x600/0c301/400d225/none/11506/ECOE/image_content_1495014_20180519115326.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Primeira-ministra britânica felicita princípe Harry e Meghan Markle pelo casamento</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/primeira-ministra-britanica-felicita-principe-harry-e-meghan-markle-pelo-casamento-JF3171182</link>
<guid isPermaLink="false">63801a63-4687-4ff0-b597-fb8bbad69c47</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 10:47:17 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PVMK/image_content_1495008_20180519114718.jpg"&gt;&lt;p&gt;A primeira ministra britânica, Theresa May, expressou hoje os seus “melhores desejos” para o príncipe Harry e Meghan Markle, que hoje se casam na capela de São Jorge, no Castelo de Windsor, nos arredores de Londres.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Os meus melhores desejos para o príncipe Harry e Meghan Markle no dia do seu casamento”, escreveu a primeira-ministra, numa mensagem publicada na sua conta oficial na rede social Twitter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Para todos aqueles que vão juntar-se a esta celebração nacional em festas de rua e outros eventos, passai um magnífico dia”, acrescentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tal como o resto dos políticos britânicos e internacionais, May não foi convidada para o enlace real, já que os noivos procuraram que seja um dia para o povo, convidando 1.200 cidadãos provenientes de todos as regiões do reino.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na passada quarta-feira, no parlamento, a primeira-ministra já tinha desejado felicidades e “o melhor para o futuro” ao casal, felicitações a que também se juntou o líder da oposição, o trabalhista Jeremy Corbyn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O filho mais novo do príncipe Carlos e da falecida Diana de Gales, de 33 anos, recebeu hoje o título de duque de Sussex, concedido pela sua avó, a rainha Isabel II, para celebrar o seu enlace com a ex-actriz norte-americana Meghan Markle, de 36 anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A cerimónia religiosa está prevista para as 12:00 locais (mesma hora em Lisboa) e será conduzida pelo deão de Windsor, o reverendo David Conner. Será, no entanto, o arcebispo da Cantuária, Justin Welby, a oficializar a união entre Harry, de 33 anos, e Meghan Markle, de 36 anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma hora depois, está previsto que os recém-casados deixem a capela numa carruagem e integrem um cortejo que irá percorrer algumas ruas de Windsor, retomando depois para o castelo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A pitoresca cidade de Windsor, localizada a cerca de 30 quilómetros a oeste da capital britânica e conhecida por ser a residência de fim de semana da rainha Isabel II, transformou-se nos últimos dias numa autêntica fortaleza.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde a madrugada de hoje que fans britânicos tomaram de assalto os comboios e outros meios de transporte para Windsor, onde são esperadas cerca de 100.000 pessoas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O casamento oferece um momento de pausa e de alegria aos britânicos, divididos pelo Brexit, mas unidos à volta da família real, com festas organizadas um pouco por todo o lado para seguir a cerimónia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Perante tal cenário, o dispositivo de segurança nesta cidade está a ser preparado há vários meses.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O número de polícias mobilizados não foi revelado, mas serão “provavelmente vários milhares”, segundo um antigo chefe da unidade contraterrorismo da polícia britânica, citado pelas agências internacionais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoje, todas as estações de transportes estarão sob vigilância, os veículos serão inspecionados e as pessoas serão revistadas por agentes policiais. Nenhum drone (aparelho aéreo não tripulado) pode sobrevoar sobre a zona de Windsor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foram igualmente colocadas diversas barreiras de seguranças, câmaras de vigilância e várias estradas estarão encerradas.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PVMK/image_content_1495008_20180519114718.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Mariano Rajoy expressa “solidariedade e afecto” para com povo cubano</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/mariano-rajoy-expressa-solidariedade-e-afecto-para-com-povo-cubano-AF3171130</link>
<guid isPermaLink="false">5ca91a71-cc5f-4d5d-8cc4-1e071e6cf672</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 10:42:21 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x272/0c44/400d225/none/11506/KNNN/image_content_1494996_20180519114222.jpg"&gt;&lt;p&gt;O primeiro-ministro espanhol manifestou hoje “solidariedade e afeto” com o povo cubano e endereçou condolências aos familiares das vítimas do acidente com um avião da Companhia Cubana de Aviação, que transportava 104 passageiros e seis tripulantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na sua conta na rede social Twitter, Mariano Rajoy escreveu esta noite: “Espanha envia ao povo cubano a sua solidariedade e afeto pelo trágico acidente aéreo que causou dezenas de mortos. Enviamos também as nossas condolências às famílias das vítimas”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O acidente ocorreu quando um Boeing-737 alugado pela Companhia Cubana de Aviação à Companhia Mexicana Global Air, pouco depois de descolar do aeroporto José Martí, em Havana, rumo à cidade oriental de Holguin, se despenhou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As autoridades cubanas, que ainda não precisaram a nacionalidade das vítimas, estão a analisar as causas do acidente. Três pessoas sobreviveram e encontram-se internadas em estado grave.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A bordo do aparelho, um Boeing 737, estavam 110 pessoas, entre passageiros e tripulantes, indicou, entretanto, a agência norte-americana Associated Press (AP). As informações iniciais sobre o acidente indicavam que a bordo do avião estavam 104 passageiros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O avião envolvido no desastre pertencia à companhia mexicana Damojh, segundo a diretora de Transporte Aéreo de Cuba, Mercedes Vázquez, citada pela agência estatal Prensa Latina.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A tripulação do aparelho era constituída por estrangeiros, acrescentou a televisão estatal cubana, sem dar mais pormenores. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em declarações no local do acidente, o Presidente de Cuba, Miguel Diaz-Canel, afirmou que o desastre teria causado um “número elevado” de vítimas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Um lamentável acidente aéreo aconteceu. As notícias não são animadoras, parece que há um número elevado de vítimas”, disse Diaz-Canel, em declarações a alguns jornalistas presentes no local do acidente.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x272/0c44/400d225/none/11506/KNNN/image_content_1494996_20180519114222.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Três feridos em acidente na Madalena do Mar</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/tres-feridos-em-acidente-na-madalena-do-mar-YF3171111</link>
<guid isPermaLink="false">0f86b88a-b47a-44f1-add2-3a835bc54682</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 10:44:29 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PNMK/image_content_1494990_20180519114429.jpg"&gt;&lt;p&gt;Três pessoas ficaram feridas, ontem à noite, na sequência de um acidente de viação entre duas viaturas ligeiras, ocorrido no túnel da Madalena do Mar, no sentido Calheta-Ponta do Sol. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para o local foram mobilizadas duas ambulâncias dos Bombeiros Voluntários da Ribeira Brava e uma dos Bombeiros Voluntários da Calheta. As vítimas foram assistidas por volta das 23 horas e transportadas para o Hospital Dr. Nélio Mendonça, onde ficaram em observação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apesar da informação ser escassa, ao que tudo indica as três pessoas apresentavam ferimentos aparentemente ligeiros. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quanto aos automóveis sofreram danos materiais consideráveis. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Polícia de Segurança Pública esteve no local e tomou conta da ocorrência.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PNMK/image_content_1494990_20180519114429.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Concentração de enfermeiros arranca a ‘conta gotas’</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/concentracao-de-enfermeiros-arranca-a-conta-gotas-YF3171076</link>
<guid isPermaLink="false">1865468e-c1c4-458e-b59b-0b640fb90f8a</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 10:12:51 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Francisco Cardoso</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/MNJK/image_content_1494983_20180519111252.jpg"&gt;&lt;p&gt;A concentração de enfermeiros, marcada para esta manhã, junto à entrada do Hospital Dr. Nélio Mendonça, no Funchal, arrancou a ‘conta gotas’. Marcada para as 11 horas, são poucos os profissionais que aderiram ao apelo nacional, para reivindicar os seus direitos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os enfermeiros eram esperados em grande escala, mas conta, até ao momento, com pouco mais de 14 pessoas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A acção de protesto está prevista terminar junto ao Palácio de São Lourenço, no Funchal, residência oficial do Representante da República na Madeira.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/MNJK/image_content_1494983_20180519111252.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Avião que caiu em Cuba com 110 pessoas a bordo construído em 1979</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/aviao-que-caiu-em-cuba-com-110-pessoas-a-bordo-construido-em-1979-FF3171052</link>
<guid isPermaLink="false">9aee5c1b-97bb-48f7-a17e-e55b4434944b</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 09:59:02 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/594x225/97c0/400d225/none/11506/JNIH/image_content_1494971_20180519105903.jpg"&gt;&lt;p&gt;As autoridades mexicanas anunciaram que o Boeing 737-201 que caiu hoje em Cuba, com 110 pessoas a bordo, foi construído em 1979, explicando que o avião foi alugado pela companhia estatal cubana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Um comunicado do Departamento de Transportes do México salienta que o piloto era o capitão Jorge Luis Nunez Santos e o copiloto o primeiro oficial Miguel Angel Arreola Ramirez, acrescentando que as comissárias de bordo eram Maria Daniela Rios, Abigail Hernandez Garcia e Beatriz Limon, e que Marco Antonio Lopez Perez, da manutenção, também estava a bordo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O avião foi alugado pela transportadora estatal cubana”, explica, referindo que pertence à companhia mexicana Damojh, que também é conhecida por Global Air.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O avião despenhou-se momentos depois da descolagem do aeroporto Internacional José Martí, em Havana, com 110 pessoas a bordo, 104 passageiros e seis membros da tripulação, informaram as autoridades no local.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Quatro sobreviventes foram transportados para o hospital de Havana e três deles continuam vivos”, afirmou o diretor do hospital, Martinez Blanco, em declarações à televisão estatal de Cuba, com informações que estão em estado crítico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As autoridades ainda não confirmaram oficialmente o número de vítimas mortais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os familiares das pessoas a bordo do avião estão a ser encaminhadas para uma zona privada do aeroporto em Havana, enquanto aguardam por informações.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Existe um número elevado de pessoas que morreram. As coisas estão organizadas, as chamas foram apagadas e os restos mortais estão a ser identificados”, disse o Presidente cubano, Miguel Diaz-Canel, que está no local do acidente.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/594x225/97c0/400d225/none/11506/JNIH/image_content_1494971_20180519105903.jpg">
<media:title>Modelo do avião que caiu em Havana. </media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Cuba decreta dois dias de luto devido a queda de avião</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/cuba-decreta-dois-dias-de-luto-devido-a-queda-de-aviao-FF3171025</link>
<guid isPermaLink="false">faad442b-e79f-46b1-a607-c2d3a39c7bdb</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 09:55:32 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PNMK/image_content_1494965_20180519105533.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Governo cubano decretou hoje dois dias de luto, na sequência do acidente aéreo ocorrido na sexta-feira em Havana, do qual resultou a morte de 107 pessoas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O Conselho de Estado da República de Cuba decidiu decretar luto oficial desde as 06:00 (locais) do dia 19 de maio até as 12:00 da noite de 20 de maio”, informaram hoje os media estatais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O avião, um Boeing 737 alugado pela companhia aérea cubana à operadora mexicana Global Air, despenhou-se a meio do dia de sexta-feira, momentos depois da descolagem do aeroporto Internacional José Martí, em Havana, com 110 pessoas a bordo, 104 passageiros e seis membros da tripulação, informaram as autoridades no local.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com a Efe, existem três sobreviventes, que se encontram em estado crítico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A maioria das vítimas são cubanas, embora haja cinco estrangeiros, dos quais dois são de nacionalidade argentina.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A estes, somam-se os seis tripulantes, todos mexicanos.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PNMK/image_content_1494965_20180519105533.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Todas as regiões de país com risco elevado e muito elevado de exposição UV</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/todas-as-regioes-de-pais-com-risco-elevado-e-muito-elevado-de-exposicao-uv-ME3170961</link>
<guid isPermaLink="false">f128d92c-2113-469c-a9f2-e7360efd623b</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 09:45:05 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/443x225/22c0/400d225/none/11506/WNLH/image_content_1494947_20180519104506.jpg"&gt;&lt;p&gt;Todas as regiões de país apresentam hoje um risco elevado e muito elevado de exposição à radiação ultravioleta (UV), segundo o Instituto Português do Mar e da Atmosfera (IPMA).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com o IPMA, estão em risco muito elevado de exposição aos raios UV os distritos de Viana do Castelo, Vila Real, Porto, Bragança, Guarda, a Região Autónoma da Madeira e a ilha Terceira, nos Açores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  As restantes regiões do país estão em risco elevado, refere a informação publicada no ‘site’ do instituto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para as regiões com risco muito elevado e elevado, o IPMA recomenda o uso de óculos de sol com filtro UV, chapéu, ‘t-shirt’, guarda-sol e protetor solar, além de desaconselhar a exposição das crianças ao sol.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os índices UV variam entre 1 e 2, em que o UV é baixo, 3 a 5 (moderado), 6 a 7 (elevado), 8 a 10 (muito elevado) e superior a 11 (extremo).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O IPMA prevê para hoje céu em geral pouco nublado, aumentando temporariamente de nebulosidade a partir do final da manhã, com condições favoráveis à ocorrência de aguaceiros e trovoada, em especial durante a tarde e no interior das regiões Centro e Sul. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O vento soprará em geral fraco do quadrante leste, soprando moderado (20 a 35 km/h) nas terras altas até meio da manhã, tornando-se de noroeste a partir da tarde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prevê-se ainda neblina ou nevoeiro matinal no litoral oeste a sul do Cabo Carvoeiro e subida da temperatura máxima no litoral a sul do Cabo Carvoeiro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para a Madeira, as previsões apontam para céu geralmente muito nublado, com abertas nas vertentes sul da ilha, e possibilidade de ocorrência de aguaceiros fracos nas vertentes norte e terras altas.   O vento soprará moderado (15 a 30 km/h) do quadrante norte, soprando por vezes forte (até 40 km/h) nas terras altas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nas ilhas dos Açores, o céu apresentar-se-á muito nublado, havendo possibilidade de chuva fraca ou chuviscos, sendo o vento oeste fraco a bonançoso (05/20 km/h).&lt;/p&gt;&lt;p&gt; As temperaturas máximas previstas são de 27 graus celsius para Lisboa e Faro, 25 em Sagres e 21 na Guarda, 21 no Funchal e 22 em Ponta Delgada.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/443x225/22c0/400d225/none/11506/WNLH/image_content_1494947_20180519104506.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Príncipe Harry e Meghan Markle casam-se hoje no castelo de Windsor</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/principe-harry-e-meghan-markle-casam-se-hoje-no-castelo-de-windsor-JE3170856</link>
<guid isPermaLink="false">de583696-ffb7-4683-9f09-e7760f58b86e</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 09:22:30 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FORP/image_content_1494917_20180519102231.jpg"&gt;&lt;p&gt;O casamento do príncipe Harry, sexto na linha de sucessão ao trono britânico, e da norte-americana Meghan Markle, realiza-se hoje na capela de Saint-George, no castelo de Windsor, a oeste de Londres. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A cerimónia religiosa está prevista começar às 12:00 locais (mesma hora em Lisboa) e será conduzida pelo deão de Windsor, o reverendo David Conner. Será, no entanto, o arcebispo da Cantuária, Justin Welby, a oficializar a união entre Harry, de 33 anos, e Meghan Markle, de 36 anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma hora depois, está previsto que os recém-casados deixem a capela numa carruagem e integrem um cortejo que irá percorrer algumas ruas de Windsor, retomando depois para o castelo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A pitoresca cidade de Windsor, localizada a cerca de 30 quilómetros a oeste da capital britânica e conhecida por ser a residência de fim de semana da rainha Isabel II, transformou-se nos últimos dias numa autêntica fortaleza.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O casamento real, por muitos considerado como um dos eventos do ano, deverá atrair para Windsor mais de 100 mil pessoas do mundo inteiro, segundo indicou a polícia local em finais de março.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Perante tal cenário, o dispositivo de segurança nesta cidade com pouco mais de 300 mil habitantes está a ser preparado há vários meses.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O número de polícias mobilizados não foi revelado, mas serão “provavelmente vários milhares”, segundo um antigo chefe da unidade contraterrorismo da polícia britânica, citado pelas agências internacionais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoje, todas as estações de transportes estarão sob vigilância, os veículos serão inspecionados e as pessoas serão revistadas por agentes policiais. Nenhum drone (aparelho aéreo não tripulado) pode sobrevoar sobre a zona de Windsor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foram igualmente colocadas diversas barreiras de seguranças, câmaras de vigilância e várias estradas estarão encerradas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O custo da operação de segurança, suportado pelos contribuintes britânicos, também não foi revelado. Em 2011, no casamento do príncipe William, segundo na linha de sucessão ao trono britânico, e de Kate Middleton, o valor ascendeu aos 6,3 milhões de libras (7,2 milhões de euros), segundo a agência Press Association.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Família Real inglesa pagará o casamento, incluindo a cerimónia, a música, as flores e a receção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No terreno, e para fazer a cobertura mediática do evento, estarão também cerca de cinco mil jornalistas credenciados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na lista de convidados constam 600 pessoas, que foram convidadas para assistir à cerimónia do casamento, bem como para uma receção, que inclui um almoço, oferecida pela rainha britânica no castelo de Windsor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma receção mais restrita será oferecida, hoje à noite, pelo pai de Harry, o príncipe Carlos (o primeiro na linha de sucessão ao trono britânico), na mansão de Frogmore House, situada a cerca de um quilómetro do castelo de Windsor. Duzentas pessoas foram convidadas para este evento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A par destes convidados, 2.640 pessoas foram convidadas para assistir no parque do castelo de Windsor à chegada do príncipe Harry, de Meghan Markle e dos respetivos convidados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estas pessoas também vão assistir ao início do cortejo que os noivos vão participar após a cerimónia religiosa. Entre estes convidados constam 1.200 pessoas de todo o Reino Unido e 200 membros de organizações de solidariedade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nos últimos dias foram revelados vários pormenores relacionados com a cerimónia. O mais recente é o facto do pai da atriz norte-americana, Thomas Markle, não estar presente na cerimónia. Será o príncipe Carlos a levar Meghan Markle ao altar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O novo casal real, que viverá numa casa campestre situada nos terrenos do palácio de Kensington, em Londres, comprometeu-se após mais de um ano de namoro. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FORP/image_content_1494917_20180519102231.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Príncipe Harry de Inglaterra recebe título de duque de Sussex antes do casamento</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/principe-harry-de-inglaterra-recebe-titulo-de-duque-de-sussex-antes-do-casamento-HE3170832</link>
<guid isPermaLink="false">f5cc5fe7-cffa-49ba-af09-390ef74b2a98</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2018 09:04:16 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x240/0c7/400d225/none/11506/QNIU/image_content_1494911_20180519100417.jpg"&gt;&lt;p&gt;A rainha Isabel II de Inglaterra concedeu hoje o título de Duque de Sussex a Harry de Gales, horas antes do casamento do príncipe com a norte-americana Meghan Markle, anunciou o Palácio de Buckingham.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O príncipe, sexto na ordem de sucessão ao trono britânico, tornou-se igualmente conde de Dumbarton e barão de Kilkeel, títulos relativos à Escócia e à Irlanda do Norte, precisou a Casa Real.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O príncipe Harry torna-se Sua Alteza Real o duque e de Sussex e Meghan Markle tornar-se-á pelo seu casamento Sua Alteza Real a duquesa de Sussex”, precisou o Palácio, numa nota.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este título é um dos poucos que ainda estava vago e a sua origem remonta a 1801, quando o então rei Jorge III (1738-1820) outorgou o ducado de Sussex a um dos seus 15 filhos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A monarca também atribuiu os títulos de duque de Cambridge ao príncipe William, antes do seu casamento com Kate Middleton, em 2011.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Harry casa hoje em Windsor com a atriz norte-americana Meghan Markle, de 36 anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O casamento terá início às 12:00 (mesma hora em Lisboa) numa cerimónia na Basílica de Windsor durante a qual a ex-actriz não prometerá obediência ao seu marido, a exemplo do que aconteceu com a cunhada, a duquesa de Cambridge, e com a Diana de Gales, mãe de Harry.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para a cerimónia estão convidadas 2.460 pessoas e para cobrir o evento estão acreditados cerca de 5.000 membros de meios de comunicação social britânicos e internacionais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Após a cerimónia, os noivos efetuarão um desfile de 25 minutos pelos lugares mais emblemáticos da localidade, com cerca de 30.000 habitantes, mas que hoje tem nas ruas largas dezenas de milhar de pessoas que querem assistir de mais perto ao enlace.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os noivos acompanharão depois os convidados num banquete no salão de São Jorge, usado para ceias de Estado. Posteriormente haverá uma segunda refeição para familiares e amigos íntimos em Frogmore House, uma casa de campo adjacente ao Castelo de Windsor, que terá como anfitrião o príncipe Carlos, pai de Harry e primeiro na linha de sucessão ao trono britânico.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x240/0c7/400d225/none/11506/QNIU/image_content_1494911_20180519100417.jpg"/>
</item>
</channel>
</rss>