<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
<link>/rss/home.xml</link>
<title>Geral</title>
<description>Secção Home</description>
<atom:link type="application/rss+xml" rel="self" href="http://www.dnoticias.pt/rss/home"/>
<item>
<title>Governo português condena lançamento de morteiros desde Gaza para Israel</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/governo-portugues-condena-lancamento-de-morteiros-desde-gaza-para-israel-EX3220655</link>
<guid isPermaLink="false">33dc4638-7963-409f-acec-b215a10b8ed0</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 22:10:56 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/QIMK/image_content_1514707_20180529225020.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Governo português condenou hoje com veemência o lançamento de morteiros desde a Faixa de Gaza para território israelita, considerando que “actos de violência contra alvos civis são sempre absolutamente injustificáveis”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em comunicado do Ministério dos Negócios Estrangeiros, o executivo apelou “à contenção de todos os actores, a fim de evitar o agravamento da tensão em Gaza, que em nada contribui para a paz, segurança e estabilidade regional”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Ministério dos Negócios Estrangeiros português reafirmou “a urgência de uma resolução pacífica da crise em Gaza e de criar condições para a retoma do Processo de Paz”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O objectivo é encontrar “uma solução que leve à criação de dois Estados, assente na coexistência, em paz e segurança, de Israel e da Palestina”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O ataque a Israel com 28 morteiros, na manhã de hoje, foi reivindicado num raro comunicado conjunto pelos braços armados dos movimentos islamitas palestinianos Hamas e Jihad Islâmica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O exército israelita retaliou, com uma operação que visou mais de 30 “alvos militares” em sete locais na Faixa de Gaza, em reacção aos tiros de morteiros provenientes do enclave palestiniano. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/QIMK/image_content_1514707_20180529225020.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Árbitro Artur Soares Dias promovido à categoria de Elite da UEFA</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/arbitro-artur-soares-dias-promovido-a-categoria-de-elite-da-uefa-AX3220354</link>
<guid isPermaLink="false">8021904f-c5a0-487e-9a4f-65d2be649712</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 21:38:38 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/WHNQ/image_content_1514688_20180529224147.jpg"&gt;&lt;p&gt;O árbitro Artur Soares Dias foi hoje promovido à categoria Elite da UEFA, passando a integrar a lista dos 26 juízes mais categorizados a nível europeu, enquanto Fábio Veríssimo subiu à segunda categoria e Sílvia Domingos à primeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Juntamente com Soares Dias foram promovidos à categoria Elite o espanhol Jesus Manzano e o francês Benoit Bastien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A promoção de Fábio Veríssimo à segunda categoria faz com que se junte aos seus colegas e compatriotas Hugo Miguel, Carlos Xistra e Tiago Martins, que permanecem neste escalão, tal como Jorge Sousa na primeira categoria, na qual estava, também, Soares Dias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na terceira categoria estão agora Luís Godinho, João Pinheiro e João Capela, o que significa que Portugal mantém os nove árbitros internacionais no futebol masculino.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No sector feminino, Sandra Bastos continua na Elite e Catarina Campos na terceira categoria, mas Portugal conta agora com uma juíza na primeira categoria com a promoção de Sílvia Domingos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No futsal não houve alterações a registar, mantendo-se Eduardo Coelho na categoria Elite, Nuno Bogalho na primeira categoria e Miguel Castilho e Ruben Guerreiro na segunda categoria.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As promoções de Soares Dias, Fábio Veríssimo e Sílvia Domingos na arbitragem da UEFA foram saudadas pelo presidente do Conselho de Arbitragem da Federação, José Fontelas Gomes, em declarações ao sítio da Federação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Este reconhecimento da UEFA é o reflexo da qualidade dos nossos árbitros a nível individual, mas igualmente da aposta que a Federação Portuguesa de Futebol e o seu Conselho de Arbitragem têm vindo a fazer na arbitragem, com condições de trabalho cada vez melhores. Temos mostrado a nossa qualidade em Portugal e em termos internacionais, num contexto que nem sempre tem sido o mais favorável. Estamos seguros de que esta é a linha certa e de que com o apoio de todos teremos condições para ir mais longe”, disse.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/WHNQ/image_content_1514688_20180529224147.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Jihad Islâmica anuncia em Gaza acordo de cessar-fogo com Israel</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/jihad-islamica-anuncia-em-gaza-acordo-de-cessar-fogo-com-israel-AX3220299</link>
<guid isPermaLink="false">a422a7f7-31ae-4982-a546-1d0a5714c82a</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 21:32:36 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x260/0c17/400d225/none/11506/NHHL/image_content_1514682_20180529223611.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Jihad islâmica anunciou esta noite um acordo de cessar-fogo concluído entre os movimentos palestinianos e Israel, sob os auspícios do Egipto, após um dia de confrontos em redor da Faixa de Gaza. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Na sequência de comunicações com a parte egípcia, foi concluído um acordo de cessar-fogo com Israel para um regresso à calma na base do acordo de 2014”, que pôs termo ao último conflito na Faixa de Gaza, referiu em comunicado Dawoud Shihab, porta-voz da Jihad Islâmica. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Todos os grupos estão envolvidos neste acordo”, precisou Shihab em declarações à agência noticiosa France-Presse, ao ser questionado sobre se o movimento islamita Hamas, que dirige a Faixa de Gaza, também está incluído na trégua. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Israel ainda não reagiu a este anúncio. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Egipto, antiga potência dominante em Gaza e um dos dois únicos países que mantêm relações oficiais com Israel, desempenha tradicionalmente a função de intermediário com os grupos palestinianos. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x260/0c17/400d225/none/11506/NHHL/image_content_1514682_20180529223611.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Ultra Madeira conta já com mais de duas centenas de inscritos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/ultra-madeira-conta-ja-com-mais-de-duas-centenas-de-inscritos-AX3220233</link>
<guid isPermaLink="false">0f171de7-9e11-47e2-a3b5-896094514087</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 21:20:34 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x268/0c16/400d225/none/11506/JHIU/image_content_1514658_20180529222747.jpg"&gt;&lt;p&gt;Procedeu-se hoje, no Solar do Ribeirinho, ao lançamento da segunda edição da Ultra Madeira, evento de trail running organizado pela Associação de Atletismo da Região Autónoma da Madeira e que encerra o Circuito Trail Madeira da presente época desportiva. O evento decorrerá no dia 6 de Outubro e conta com o apoio imprescindível de diversas entidades públicas e privadas e a colaboração inestimável de voluntários. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O director técnico regional de trail running, Nuno Gonçalves, iniciou o lançamento do evento começando por agradecer a presença da comunicação social e todo o apoio das entidades envolvidas, em particular do Município de Machico, concelho onde finalizam todas as provas integrantes do evento, expondo logo de seguida, em traços gerais, a arquitectura do evento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A inscrição é gratuita para os atletas juvenis filiados na AARAM, sendo que os restantes atletas filiados na AARAM obtêm desconto de 10%. A prova principal (UM 85K) atribuirá 4 pontos para a candidatura ao UTMB. O Trail 17K e o Mini Trail 5k definirão os futuros campeões regionais de trail de juniores e de juvenis, respectivamente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em termos de percursos, referiu que, grosso modo, mantêm-se inalteráveis, tendo a organização conseguido reduzir a percentagem de asfalto, designadamente entre o Ponto e o Rabaçal, na zona do Paul da Serra, e entre o Chão da Lagoa e o Poiso, uma mais-valia que será certamente do agrado dos participantes. Por razões de ordem logística, adiantou, ainda, que a zona de meta sofrerá uma pequena deslocalização do Museu da Baleia para o centro da vila do Caniçal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Relativamente às inscrições, realçou o facto de neste momento, já existirem mais de duas centenas, de 18 nacionalidades distintas, com destaque para França, Bélgica e, naturalmente, Portugal. O período de inscrições estará aberto até ao dia 6 de Setembro e a apresentação oficial do evento, com os números finais, terá lugar no dia 12 do mesmo mês, esperando a organização atingir cerca de 1 milhar de participantes na globalidade das 4 provas competitivas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por seu lado, Ricardo Franco, presidente da autarquia local, enalteceu o espírito e a dinâmica da associação, reforçando uma vez mais a importância do evento para a economia regional e local, e mostrando-se disponível para continuar a apoiar eventos deste género.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x268/0c16/400d225/none/11506/JHIU/image_content_1514658_20180529222747.jpg">
<media:title>Foto João Freitas Faria</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Mulher morre após capotamento de tractor em Oliveira de Frades</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/mulher-morre-apos-capotamento-de-tractor-em-oliveira-de-frades-HI3219977</link>
<guid isPermaLink="false">8e0d1b56-9eff-4e0d-a5ab-cee11ec7e8f7</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 21:15:02 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/IHLJ/image_content_1514650_20180529221941.jpg"&gt;&lt;p&gt;Uma mulher de 58 anos morreu hoje após o capotamento de um tractor em São Vicente de Lafões, concelho de Oliveira de Frades, disse à Lusa fonte do Comando Distrital de Operações de Socorro (CDOS) de Viseu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Recebemos o alerta pelas 18:58. Tratou-se de um capotamento de um tractor, que estava a ser usado num trabalho e que causou a morte a uma mulher de 58 anos”, disse à agência Lusa fonte do CDOS.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo a mesma fonte, o corpo da vítima mortal foi transportado para a Medicina Legal de Viseu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No local da ocorrência estiveram os bombeiros de Oliveira de Frades, a viatura do Instituto Nacional de Emergência Médica (INEM) e a GNR, num total de 10 operacionais e quatro veículos.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/IHLJ/image_content_1514650_20180529221941.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Governo da República teve de fazer ajuste directo com a Binter para garantir já a ligação aérea Madeira-Porto Santo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/governo-da-republica-teve-de-fazer-ajuste-directo-com-a-binter-para-garantir-ja-a-ligacao-aerea-madeira-porto-santo-MI3219680</link>
<guid isPermaLink="false">51729a53-75f4-425c-a0a8-c5e9b43e2bd0</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 20:42:34 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/YDRP/image_content_1514592_20180529214235.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Governo da República confirmou hoje a notícia que o &lt;a rel="follow" href="http://www.dnoticias.pt/impressa/hemeroteca/diario-de-noticias/binter-ganha-porto-santo-e-revela-frequencias-AF3205741"&gt;DIÁRIO já tinha avançado na edição de domingo do DIÁRIO, dia 27 de Maio&lt;/a&gt;, sobre a adjudicação à empresa Binter Canarias SA relativa à prestação de serviços aéreos regulares, em regime de concessão, na ligação aérea Porto Santo-Funchal-Porto Santo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em comunicado, o Gabinete do Ministro do Planeamento e das Infraestruturas informa que “a referida empresa foi autorizada a aceitar a marcação de reservas, a partir de hoje, para voos a partir de 5 de Junho, dia seguinte à cessação do contrato em vigor, garantindo-se, dessa forma, a continuidade de um serviço da máxima importância para os habitantes da Região Autónoma da Madeira”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A selecção da empresa foi realizada no quadro de um concurso público internacional lançado em outubro de 2017. O contrato de concessão vigorará por um período de três anos”, conclui.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mas há uma nuance importante neste assunto: como o concurso da ligação aérea Madeira-Porto Santo ainda não tem visto do Tribunal de Contas, o Governo  da República teve de fazer um ajuste directo com a Binter de modo a que durante 60 dias a operação se faça sem problemas e desta forma a Binter pode assim operar a partir de 5 de Junho, estando já autorizada a venda de bilhetes.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/YDRP/image_content_1514592_20180529214235.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Euromilhões terá novo jackpot</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/euromilhoes-tera-novo-jackpot-FI3219654</link>
<guid isPermaLink="false">28307103-8f9d-4a21-b462-5af80c5d287f</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 20:26:36 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/GNRP/image_content_1514573_20180529213306.jpg"&gt;&lt;p&gt;Não houve nenhum apostador a acertar no concurso desta terça-feira do Euromilhões, que desta forma terá um novo jackpot, de acordo com a informação divulgada há pouco pela Santa Casa da Misericórdia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No entanto, houve cinco apostadores a dividirem o segundo prémio, no valor de 164.503,78 euros. Nenhum deles, porém, registou o seu boletim em Portugal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para o próximo sorteio do prevê-se jackpot no valor de 74.000.000,00 euros.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/GNRP/image_content_1514573_20180529213306.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Chave vencedora do Euromilhões</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/chave-vencedora-do-euromilhoes-LI3219629</link>
<guid isPermaLink="false">69def096-f3c5-4bf8-882d-01eb317fc712</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 20:07:29 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/EMRP/image_content_1514563_20180529211126.jpg"&gt;&lt;p&gt;Foi sorteada há pouco a chave do Euromilhões desta terça-feira, referente ao sorteio 043/2018.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A chave milionária é composta pelos números 6,11, 20, 38 e 43. As estrelas sorteadas foram o 2 e o 4.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/EMRP/image_content_1514563_20180529211126.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Cardeal patriarca diz que a votação mostra que se deve avançar no “sentido da vida”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/cardeal-patriarca-diz-que-a-votacao-mostra-que-se-deve-avancar-no-sentido-da-vida-DI3219588</link>
<guid isPermaLink="false">a92e7d85-06fd-418d-890e-2930d68a91df</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 19:59:08 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x291/0c33/400d225/none/11506/RKNR/image_content_1514553_20180529210143.jpg"&gt;&lt;p&gt;O cardeal-patriarca de Lisboa, Manuel Clemente, considerou hoje que a rejeição no parlamento da despenalização da eutanásia mostra que é necessário avançar “no sentido da vida”, para uma sociedade mais inclusiva e “realmente solidária”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Esse é que é o sentido do futuro, do progresso e da vida e é exatamente aí que nos devemos encontrar como sociedade portuguesa”, afirmou Manuel Clemente à agência Ecclesia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para o cardeal-patriarca, o resultado da votação no parlamento “é uma ocasião de congratulação” por um “momento forte, tão válido da democracia portuguesa”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  “A vida é um bem absoluto e por isso tem de ser absolutamente protegido e promovido”, defendeu Manuel Clemente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para o presidente da Conferência Episcopal Portuguesa, a aposta deverá ser no “alargamento dos cuidados paliativos”, construindo uma “sociedade paliativa, onde todos se sintam protegidos”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x291/0c33/400d225/none/11506/RKNR/image_content_1514553_20180529210143.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Bastonário dos Médicos diz que a saúde foi a “grande vencedora” da votação</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/bastonario-dos-medicos-diz-que-a-saude-foi-a-grande-vencedora-da-votacao-GI3219558</link>
<guid isPermaLink="false">8eb37da0-5213-4ee7-906f-049d191ce18f</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 19:54:33 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/RKMK/image_content_1514544_20180529205730.jpg"&gt;&lt;p&gt;O bastonário da Ordem dos Médicos, Miguel Guimarães, considerou hoje que “a saúde” foi a “grande vencedora” da votação no parlamento que chumbou a eutanásia e que demonstrou a “grande divisão” que existe nesta matéria. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O grande vencedor desta votação é a saúde, claramente”, disse à agência Lusa Miguel Guimarães, numa reação ao chumbo dos projetos de lei do PAN, BE, PS e PEV para a despenalização da eutanásia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O bastonário sublinhou que “as pessoas votaram mais na saúde, perceberam que é mais importante neste momento apostar na saúde dos cidadãos, dar acesso a cuidados de saúde aos cidadãos, dar hipótese aos doentes que têm doenças oncológicas, e que tiverem acesso em tempo útil aos cuidados, poderem ficar curados, do que propriamente estar a discutir um tema desta natureza fraturante”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para Miguel Guimarães, o resultado da votação mostrou que existe “uma grande divisão” sobre esta matéria, que é um tema fraturante”. Fosse qual fosse o resultado, este mostraria a divisão grande que existe na Assembleia da República e que se pode traduzir numa “divisão grande na sociedade”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Quando uma matéria põe em causa o edifício jurídico da própria sociedade, o edifício ético e a sociedade está dividida desta forma mostra claramente que não é o momento adequado para se avançar com uma medida destas”, frisou Miguel Guimarães. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O bastonário realçou ainda que todas as pessoas que estiveram a discutir a questão da eutanásia, fossem a favor ou contra, “querem o bem das pessoas” e lamentou o facto de a sociedade civil ter sido a “grande ausente” do debate sobre a despenalização da eutanásia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apesar de a Assembleia da República ter feito um debate alargado sobre o tema, “a verdade é que houve pouco debate na sociedade civil” e que mais de metade dos portugueses ainda confunde conceitos como eutanásia ou distanásia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para o bastonário da Ordem dos Médicos, é importante que se continuem a esclarecer conceitos para as pessoas saberem do que se está a falar, reiterando que “nunca será sensato aprovar uma situação que muda de forma completa o edifício jurídico e ético da sociedade” quando existe uma divisão tão grande sobre o tema.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/RKMK/image_content_1514544_20180529205730.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Governo da República confirma Binter na ligação Madeira-Porto Santo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/governo-da-republica-confirma-binter-na-ligacao-madeira-porto-santo-AI3219255</link>
<guid isPermaLink="false">c5fc80d8-85f1-4881-b0d0-c105e891e7c8</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 19:03:45 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/AKRP/image_content_1514503_20180529200346.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Governo da República confirmou hoje a notícia que o &lt;a rel="follow" href="http://www.dnoticias.pt/impressa/hemeroteca/diario-de-noticias/binter-ganha-porto-santo-e-revela-frequencias-AF3205741"&gt;DIÁRIO já tinha avançado na edição de domingo do DIÁRIO, dia 27 de Maio&lt;/a&gt;, sobre a adjudicação à empresa Binter Canarias SA relativa à prestação de serviços aéreos regulares, em regime de concessão, na ligação aérea Porto Santo-Funchal-Porto Santo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em comunicado, o Gabinete do Ministro do Planeamento e das Infraestruturas informa que “a referida empresa foi autorizada a aceitar a marcação de reservas, a partir de hoje, para voos a partir de 5 de Junho, dia seguinte à cessação do contrato em vigor, garantindo-se, dessa forma, a continuidade de um serviço da máxima importância para os habitantes da Região Autónoma da Madeira”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A selecção da empresa foi realizada no quadro de um concurso público internacional lançado em outubro de 2017. O contrato de concessão vigorará por um período de três anos”, conclui.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/AKRP/image_content_1514503_20180529200346.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Negrão destaca “lição de democracia e tolerância” dada pelo presidente do PSD</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/negrao-destaca-licao-de-democracia-e-tolerancia-dada-pelo-presidente-do-psd-AI3219211</link>
<guid isPermaLink="false">a232f6f2-303a-4c51-907a-02378a903b14</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 18:51:07 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/TJNQ/image_content_1514477_20180529195338.jpg"&gt;&lt;p&gt; O líder parlamentar do PSD, Fernando Negrão, salientou hoje “a lição de tolerância e democracia” dada pelo presidente do partido, Rui Rio, que deu liberdade de votos aos deputados quanto à despenalização da eutanásia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O presidente do partido deu liberdade de voto porque considerou que esta era uma questão de consciência e isso é que é verdadeiramente importante, cada deputado se ter exprimido livremente”, afirmou Fernando Negrão, no final do debate em que foram rejeitados os quatro projetos-lei que propunham a despenalização da eutanásia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Questionado se existiu alguma concertação de votos na bancada do PSD -- já que alguns deputados votaram a favor do projeto do PS, outros em relação ao do PAN e outro ainda aos do BE e PEV -, Negrão respondeu que “não houve nenhuma estratégia, nenhuma pressão”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não houve pedagoga absolutamente nenhuma, não falei individualmente com ninguém, todos os deputados votaram livremente e em consciência”, salientou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sobre se esta posição maioritária da bancada contra a eutanásia, quando Rui Rio é a favor, agrava a clivagem entre deputados e direção, Negrão rejeitou esta interpretação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O líder do partido sabia que a que opinião maioritária era no sentido que aconteceu hoje, mesmo assim afirmou a sua posição porque esta é uma matéria de convicções”, referiu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fernando Negrão salientou que “a matéria de fundo” a discutir deveria ser, não a eutanásia, mas os cuidados paliativos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O PSD trouxe isso hoje ao debate e é essa a proposta que tenho a certeza que estamos todos de acordo”, referiu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Questionado se, ao defender que esta é uma matéria que pertence à consciência dos portugueses, está a propor que a despenalização da eutanásia seja decidida por referendo, o líder parlamentar do PSD foi cauteloso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não fui tão longe, o que eu disse é que, no mínimo, devia estar inscrito nas propostas dos partidos e ser discutido nas campanhas eleitorais para os portugueses saberem que serão confrontados com matérias desta natureza e desta complexidade”, afirmou, admitindo que o parlamento volte a discutir, no futuro, este assunto.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/TJNQ/image_content_1514477_20180529195338.jpg"/>
</item>
<item>
<title> BE diz que Portugal está “um passo mais perto” da despenalização</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/be-diz-que-portugal-esta-um-passo-mais-perto-da-despenalizacao-MI3219187</link>
<guid isPermaLink="false">78b82ee1-115a-4290-afbe-23828329cbd2</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 18:48:32 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c0/400d225/none/11506/KJNP/image_content_1514471_20180529195032.jpg"&gt;&lt;p&gt;A líder do Bloco de Esquerda, Catarina Martins, considerou hoje que Portugal está “um passo mais perto” de despenalizar a morte assistida, saudando o “extraordinário caminho” já feito sobre o tema.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estou absolutamente convicta de que Portugal está um passo mais perto de ter a despenalização da morte assistida e portanto de sermos um país que respeite mais a dignidade e a escolha de cada um e de cada uma”, declarou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A deputada falava aos jornalistas no parlamento, no final da sessão plenária que chumbou os projetos de lei do PAN, BE, PS e PEV para a despenalização da eutanásia. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Catarina Martins saudou o “extraordinário caminho que foi feito por um movimento amplo de cidadãos” no sentido da descriminalização da morte assistida, considerando que hoje “há tanta gente que compreende a absoluta necessidade de se regular na lei o que existe na intimidade”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Questionada sobre se o BE voltará, e quando, a apresentar uma iniciativa legislativa para despenalizar a eutanásia, Catarina Martins respondeu que o Bloco de Esquerda “voltará certamente” ao tema, mas não esclareceu, para já, em que momento o pretende fazer. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estamos certos de que este caminho vai continuar porque as perguntas que são postas não podem ficar sem resposta”, disse.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c0/400d225/none/11506/KJNP/image_content_1514471_20180529195032.jpg"/>
</item>
<item>
<title>“A decisão era apenas política, continua tudo na mesma” -- bastonária dos enfermeiros</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/a-decisao-era-apenas-politica-continua-tudo-na-mesma-bastonaria-dos-enfermeiros-BI3219157</link>
<guid isPermaLink="false">5de96123-199a-419f-bcd2-3009c3fadb8a</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 18:43:46 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/UJMK/image_content_1514464_20180529194659.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Bastonária da Ordem dos Enfermeiros, Ana Rita Cavaco, afirmou que os enfermeiros estavam “preparados para os dois cenários” sobre os projetos de despenalização da eutanásia, hoje chumbados no parlamento, o que deixa “tudo na mesma”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Era uma decisão política, sempre o dissemos. Tendo havido essa decisão política nós estaríamos sempre preparados para os dois cenários. Neste caso, do ponto de vista ético e deontológico, não é preciso acautelarmos nada. Continua tudo na mesma e, portanto, é a decisão da Assembleia a quem competia decidir sobre esta questão”, disse a bastonária à agência Lusa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo Ana Rita Cavaco o foco deverá ser aquilo que o país tem “para oferecer às pessoas” e que considera ser pouco.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Para além deste debate e destas decisões, é preciso, também, não desfocarmos daquilo que temos de oferecer às pessoas, em termos de dignidade e conforto, no final da sua vida e que são os cuidados paliativos”, afirmou a bastonária, acrescentando que “infelizmente, ainda é muito pouco”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ana Rita Cavaco alertou, ainda, para a incapacidade de se encaminhar os doentes para os cuidados paliativos e para a atual falta de enfermeiros nas unidades que existem, que, referiu, “não dão dignidade a ninguém”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O que não pode acontecer é que neste momento 90% das pessoas não chegam aos cuidados paliativos. Da parte do regulador da Ordem fizemos o que nos competia que era, por exemplo, criar esta área de especialidade, que era uma área que não existia. Havendo muito poucas unidades, ainda, de cuidados paliativos aquelas que existem também não podem ter os enfermeiros que têm. Deparamo-nos com situações de um enfermeiro para 40 pessoas e isso também não dá dignidade a ninguém”, afirmou.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/UJMK/image_content_1514464_20180529194659.jpg"/>
</item>
<item>
<title>PS sauda debate esclarecedor sobre tema “incontornável e inadiável”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/ps-sauda-debate-esclarecedor-sobre-tema-incontornavel-e-inadiavel-YI3219133</link>
<guid isPermaLink="false">e78534e5-bf64-4f5e-aa97-27b863071acc</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 18:39:32 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/RJMK/image_content_1514449_20180529194200.jpg"&gt;&lt;p&gt;A deputada do PS Maria Antónia Almeida Santos considerou hoje que a despenalização da morte assistida é um tema “incontornável e inadiável” na sociedade portuguesa, admitindo que volte ao parlamento na próxima legislatura.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A deputada socialista manifestou-se satisfeita com o debate “esclarecedor e sereno” realizado na Assembleia da República sobre os diplomas para a despenalização da eutanásia, hoje chumbados. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É um tema incontornável e inadiável, mais tarde ou mais cedo o parlamento irá contribuir para mais esclarecimento e mais maturidade, e penso que este foi o início de um caminho que já não terá retrocesso”, defendeu, em declarações aos jornalistas no final da sessão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Questionada sobre se o tema poderá voltar ao parlamento na próxima legislatura, a deputada, autora do projecto do PS, admitiu essa possibilidade, sublinhando que “é um tema incontornável”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Demos grandes passos no esclarecimento de um tema tão sensível. Hoje a sociedade está mais esclarecida e o parlamento também mostrou que está mais preparado para debater o tema”, disse.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/RJMK/image_content_1514449_20180529194200.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Verdes prometem voltar ao tema na próxima legislatura</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/verdes-prometem-voltar-ao-tema-na-proxima-legislatura-YI3219089</link>
<guid isPermaLink="false">809aa145-2a73-44a9-b0b2-2b421fdbdb97</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 18:36:42 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/TJMK/image_content_1514441_20180529193847.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Partido Ecologista “Os Verdes” (PEV) admite voltar ao tema da despenalização da eutanásia, hoje chumbada no parlamento, mas só depois das próximas eleições legislativas, previstas para 2019. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesta legislatura, que termina no próximo ano, “já não haverá condições” para o fazer, mas o PEV vai ponderar quando reapresentar esta iniciativa, disse a deputada Heloísa Apolónia, minutos depois de serem chumbados, na Assembleia da República, em Lisboa, os quatro projetos da eutanásia, do PAN, BE, PS, PEV. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os próximos tempos devem ser utilizados, aconselhou a deputada, para intensificar o debate pelo país, havendo agora “mais condições para um maior esclarecimento” sobre o tema da morte medicamente assistida. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/TJMK/image_content_1514441_20180529193847.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Assunção Cristas fala em “grande maturidade democrática” do parlamento</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/assuncao-cristas-fala-em-grande-maturidade-democratica-do-parlamento-KI3219048</link>
<guid isPermaLink="false">4cda2f39-b98a-4dce-a1c5-bc9df71dfdcb</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 18:33:29 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/SJMK/image_content_1514434_20180529193529.jpg"&gt;&lt;p&gt;A presidente do CDS-PP, Assunção Cristas, manifestou hoje alegria pelo chumbo da despenalização da eutanásia e considerou que a Assembleia da República deu “um sinal de grande maturidade democrática”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O CDS alegra-se com a votação esta tarde no parlamento que levou à reprovação da eutanásia em Portugal. Entendemos que este foi um sinal de grande maturidade democrática do parlamento”, defendeu Assunção Cristas, em declarações aos jornalistas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Falando após a votação, na Assembleia da República, a líder centrista insistiu que, além da oposição “de fundo” do seu partido aos projectos do PAN, PS, BE e PEV, entende que na actual legislatura não existe mandato dos deputados para discutir a matéria, pela ausência generalizada de referências à questão nos programas eleitorais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Continuaremos, certamente, a trabalhar para explicar, para promover aquilo que é o cuidar de todos e de cada um, em todos os momentos das nossas vidas, nos momentos finais das nossas vidas, trabalhar para que o Estado português se empenhe nos cuidados paliativos para todas as pessoas, em todo o país”, sustentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Assim, para Assunção Cristas, este “é um tema que não fica fechado aqui”, embora fique “fechado hoje, neste capítulo e nesta legislatura”. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/SJMK/image_content_1514434_20180529193529.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Paula Teixeira da Cruz lamenta chumbo e admite ainda espaço para debate</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/paula-teixeira-da-cruz-lamenta-chumbo-e-admite-ainda-espaco-para-debate-HJ3218977</link>
<guid isPermaLink="false">f457f130-eca9-4153-997f-9659a0311563</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 18:28:17 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x564/0c38/400d225/none/11506/NJUO/image_content_1514418_20180529193148.jpg"&gt;&lt;p&gt;A deputada do PSD Paula Teixeira da Cruz, que votou a favor da despenalização da eutanásia, lamentou a rejeição dos quatro projectos de lei e admitiu que ainda haja espaço para discutir o tema.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A social-democrata disse que “muitas vezes há caminhos a percorrer”, lembrando o caso da interrupção voluntária da gravidez, em que só ao segundo referendo foi aprovada a despenalização do aborto por decisão da mulher até às 10 semanas de gravidez.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paula Teixeira da Cruz admitiu que “ainda haja espaço para discutir” a despenalização da eutanásia, mas lamentou que hoje “não se tenha discutido de forma definitiva”, indicando que os projectos de lei poderiam ter baixado à especialidade, sendo aí melhorados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A Constituição não diz que a vida é irrenunciável, diz que ela é inviolável por terceiros”, afirmou a deputada aos jornalistas no final do debate e votação parlamentar, rejeitando um dos argumentos de quem se manifesta contra a despenalização da morte medicamente assistida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Questionada sobre o facto de a maioria dos deputados do PSD ter votado contra os projectos quando o líder do partido é favorável à despenalização, Paula Teixeira da Cruz disse que este não é um caso em que se vincam as diferenças dentro do partido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Neste caso não, não é de todo”, respondeu.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x564/0c38/400d225/none/11506/NJUO/image_content_1514418_20180529193148.jpg"/>
</item>
<item>
<title>João Semedo diz que a aprovação da eutanásia “é uma questão de tempo” </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/joao-semedo-diz-que-a-aprovacao-da-eutanasia-e-uma-questao-de-tempo-GJ3218899</link>
<guid isPermaLink="false">39cb4caf-c3df-4d2f-8688-ea1da31997e3</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 18:20:45 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x284/0c29/400d225/none/11506/SMUV/image_content_1514396_20180529192645.jpg"&gt;&lt;p&gt;O médico e ex-coordenador do Bloco de Esquerda João Semedo afirmou hoje que a aprovação da eutanásia “é uma questão de tempo”, sublinhando que nos últimos dois anos se “avançou imenso na compreensão das problemáticas do fim de vida”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Foram poucos os votos que impediram a aprovação da despenalização [da eutanásia]. É uma questão de tempo, não foi agora será na próxima legislatura”, afirmou João Semedo numa declaração escrita para a agência Lusa a propósito do chumbo hoje no parlamento de projectos de lei do partido Pessoas-Animais-Natureza (PAN), Bloco de Esquerda, Partido Socialista e Partido Ecologista os Verdes (PEV) para a despenalização da eutanásia. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;João Semedo sublinhou que nos últimos dois anos se avançou “imenso na compreensão das problemáticas do fim de vida, designadamente, na legitimidade de permitir o recurso à morte assistida a todos que o pretendam, sem obrigar seja quem for, mas também sem impedir quem cumpra todos os requisitos exigidos pela lei e reitere inequivocamente ser essa a sua vontade”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Andou-se muito nestes dois últimos anos, estamos mais próximos de consagrar na sociedade e na lei um direito fundamental: garantir a todos o direito a morrer com dignidade”, salientou o médico.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x284/0c29/400d225/none/11506/SMUV/image_content_1514396_20180529192645.jpg"/>
</item>
<item>
<title>JPP pede mais atenção ao processo de fusão de escolas</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/jpp-pede-mais-atencao-ao-processo-de-fusao-de-escolas-JJ3218847</link>
<guid isPermaLink="false">ae13b923-09ba-4b84-b5b0-528181103cda</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 18:10:24 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/QMJK/image_content_1514379_20180529191025.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Juntos pelo Povo (JPP) considera que o processo de fusão de escolas “não foi bem esclarecido, não foi bem negociado com as autarquias locais desde início e carece de mais atenção”. Este foi um dos assuntos levados, esta tarde, ao secretário regional da Educação, Jorge Carvalho, numa reunião solicitada pelos deputados do JPP.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O que está a acontecer é que há uma sobrecarga em algumas escolas e deveria de haver uma maior atenção da Secretaria da Educação, relativamente aos procedimentos neste processo, bem como à existência de algumas turmas, com sobrecarga de alunos e com desfasamento de idades muito grande”, alertou o deputado Paulo Alves.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O JPP defende, por parte do secretário regional da tutela, “uma maior atenção para sensibilizar as escolas na formação das turmas, de forma a que a elaboração dos horários tivesse em consideração as diferentes idades dos alunos, para evitar, por exemplo, que os alunos de 5.º ano se cruzem com os alunos do 10.º”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os deputados do JPP levaram outros assuntos da actualidade à reunião, bem como alguns temas que foram ou estão a ser trabalhados pelo Grupo Parlamentar e que serão discutidos em plenário, como a alimentação das escolas do 1.º ciclo, a questão do Complexo Desportivo de Gaula ou a progressão da carreira docente.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/QMJK/image_content_1514379_20180529191025.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Entrega de prémios do concurso ‘Grande Ideia’ acontece já nesta quarta-feira, consulte tudo na sua agenda</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/entrega-de-premios-do-concurso-grande-ideia-acontece-ja-nesta-quarta-feira-consulte-tudo-na-sua-agenda-XJ3218312</link>
<guid isPermaLink="false">fed5418e-25a0-4054-9144-ad381c3644e1</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 18:00:23 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Matilde Abreu</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/LLLJ/image_content_1514207_20180529185732.jpg"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Entrega da prémios do concurso ‘Grande Ideia’&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A festa do Ponto e Vírgula, na qual decorrerá a entrega de prémios do concurso ‘Grande Ideia’ acontece já nesta quarta-feira. O evento terá inicio às 15h30, na Quinta Vigia. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Alunos sobem ao palco na Ponta do Sol&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os alunos da disciplina de Teatro do 7.º ano da Escola Básica e Secundária da Ponta do Sol apresentam um exercício-espectáculo pelas 20h00, no auditório do Centro Cultural John dos Passos. Este evento de Educação Artística, com direcção artística e pedagógica da responsabilidade do professor Zé Abreu, está aberto a toda a comunidade e conta com entrada gratuita. Trata-se de um momento artístico onde os encarregados de educação, familiares, amigos e toda a comunidade, poderão assistir ‘in loco’ ao desempenho performativo dos alunos de Teatro no auditório do Centro Cultural John dos Passos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;X Encontro de EMRC no Parque Temático da Madeira  Santana&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;‘EMRC: Olhar mais além...’ é o tema do décimo encontro de EMRC, da diocese do Funchal, organizado pelo Departamento do Ensino da Igreja nas Escolas (DEIE), do Secretariado Diocesano da Educação Cristã (SDEC), que decorrerá no dia 30 de maio, no Parque Temático da Madeira. O encontro será um momento de  partilha, de alegria, de comunhão, de solidariedade, de conhecimento, de amizade. Na parte da manhã, cada escola será convidada a apresentar-se com um símbolo alusivo à disciplina de EMRC. O objectivo desta iniciativa é reaprender a olhar o outro que precisa de presença, compreensão, amizade, ajuda e partilhar aquilo que são e fazem na escola e na comunidade educativa.  Pela manhã, os alunos de EMRC serão acolhidos  pelo Bispo do Funchal, D. António Carrilho. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt; Arranque do Jardim dos Sabores &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O evento terá lugar na Rosa dos Ventos, junto ao Jardim do Lido e do Miradouro do Gorgulho, entre os dias 30 de Maio e 3 de Junho, das 18 às 24 horas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Festa GEA no Jardim de Santa Luzia&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Festa GEA é dedicada a todos os alunos e professores que concorreram ao Concurso Escolar GEA – Terra Mãe, particularmente neste ano lectivo 2017/2018. O evento acontecerá a partir das 10h00, com a presença de 400 alunos, no Jardim de Santa Luzia – Funchal. Dos cerca de 1100 alunos que concorreram, concluíram os projectos cerca de 900, dos diferentes níveis de ensino: Infantário/ Pré-Escolar; 1.º Ciclo; 2.º Ciclo, 3.º Ciclo, Secundário e Ensino Profissional da RAM. Todos os trabalhos candidatos (vencedores e não vencedores) estão expostos no Madeira Shopping. A 3.ª edição do ‘GEA – Terra Mãe’ teve como mote ‘A Diversidade da Paisagem: A Geodiversidade na Paisagem da Região Autónoma da Madeira’. Tem os objectivos de sensibilizar para a importância dos conhecimentos no domínio das geociências,promover comportamentos e atitudes sustentáveis em relação aos recursos geológicos, conhecer a geodiversidade local em articulação com os conteúdos programáticos e de desenvolver ideias e projectos práticos que promovam a valorização do património geológico local (onde vivem ou estudam).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Programa:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10h05 – Música (Festival da Canção Infantil – DSEAM);&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10h15 – Breves palavras da secretária regional do Ambiente e Recursos Naturais;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10h20 – Entrega de Prémios pela secretária regional do Ambiente e Recursos Naturais e pelo secretário regional de Educação;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10h45 -  Peça de teatro – EB1/PE São Jorge.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt; Cerimónia do Hastear da Bandeira Verde Eco-Escolas na Escola Profissional Dr. Francisco Fernandes&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os secretários regionais de Educação e do Ambiente e Recursos Naturais, Jorge Carvalho e Susana Prada, estarão presentes, pelas 12 horas, na Cerimónia do Hastear da Bandeira Verde Eco-Escolas, na Escola Profissional Dr. Francisco Fernandes. Este galardão foi atribuído àquele estabelecimento de ensino do Instituto para a Qualificação, IP-RAM pelo terceiro ano consecutivo, bem como o Diploma de Qualidade Eco-Escolas, distinção atribuída pela Associação Bandeira Azul da Europa, em reconhecimento pelos projectos desenvolvidos pela escola em prol do Ambiente. A cerimónia contará ainda com a presença dos representantes da autarquia do Funchal e da junta de freguesia de São Martinho, da coordenadora regional do Eco-Escolas, do coordenador do projecto na EPFF, dos formandos, dos formadores e dos colaboradores deste estabelecimento de ensino.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Apresentação da 6.ª edição do Torneio Festa Mais Futebol&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A apresentação do evento acontece pelas 15h00, no auditório dos Salesianos Funchal – Colégio.  Estarão presentes as seguintes entidades: Direcção Regional da Juventude e Desporto, Câmara Municipal do Funchal, director dos Salesianos do Funchal e representante da organização do torneio. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Assinatura de um protocolo entre a Câmara da Ribeira Brava e a Startup Madeira&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O vice-presidente do Governo Regional da Madeira, Pedro Calado, preside, pelas 16h00, à cerimónia de assinatura de um protocolo de cooperação institucional entre a Câmara Municipal da Ribeira Brava e a Startup Madeira. A cerimónia decorrerá na incubadora da  Startup Madeira na Ribeira Brava, situada na Rua Primeiro de Julho n.º1.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Sessão de divulgação de cursos formativos de Fisioterapeuta, Terapeuta Ocupacional e Terapeuta da Fala&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A secretária regional da Inclusão e Assuntos Sociais estará presente, pelas 14h30, no auditório do Instituto de Emprego da Madeira, para a sessão de divulgação de cursos formativos da Escola Superior de Saúde do Alcoitão (ESSA), destinados a jovens desempregados nas áreas de Fisioterapeuta, Terapeuta Ocupacional e Terapeuta da Fala. Esta sessão decorre do interesse manifestado pela Escola de Alcoitão, no passado mês de Abril, em poder receber jovens madeirenses nos seus cursos, intenção que se concretizou nas reuniões mantidas junto da SRIAS e da SRE. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Inauguração da Unidade Beato João de Jesus Adradas, Praça Angulo e Parques de Estacionamento&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Casa de Saúde S. João de Deus - Funchal, inaugura, às 12 horas, a Unidade Beato João de Jesus Adradas, Praça Angulo e Parques de Estacionamento, estruturas situadas nesta Casa de Saúde. A inauguração será presidida pelo presidente do Governo Regional da Madeira, Miguel Albuquerque. Contará ainda com a presença e participação de D. António Carrilho, bispo da Diocese do Funchal que dará bênção aos alojamentos e outras acomodações. Participarão no evento o vice-presidente do Governo Regional, o presidente da Câmara Municipal do Funchal, os secretários regionais da Saúde e da Inclusão e Assuntos Sociais, entre outras entidades. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Apresentação Pública do projecto CASBio&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Banco de Germoplasma ISOPlexis, Unidade de Investigação da Universidade da Madeira, vai proceder à apresentação pública do projecto CASBio, às 9h, no Auditório da Reitoria, no Colégio dos Jesuítas. Este projecto tem como principal objectivo proceder à caracterização e monitorização da agrodiversidade a fim avaliar a sustentabilidade dos agrossistemas nos novos cenários climáticos, encontrando-se alinhado e enquadrado na estratégia de especialização inteligente RIS3-RAM e do respectivo Plano de Acção para a Investigação, Desenvolvimento Tecnológico e Inovação (PIDTI) que definiu a bio-sustentabilidade como um dos domínios estratégicos de intervenção. O CASBio foi aprovado no âmbito do Programa Operativo Madeira 14-20 da Região Autónoma da Madeira, e pretende promover uma gestão eficiente dos recursos de ID&amp;amp;I existentes na região, a internacionalização da investigação, a implementação de projectos que contribuam para a investigação e aumento do conhecimento em sectores relevantes da estratégia CLIMA, contribuindo para a transferência de conhecimento e tecnologia para o sector económico e para a criação de emprego científico no domínio estratégico da bio-sustentabilidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;CDS aborda assuntos de interesse para as populações &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Grupo Parlamentar do CDS aborda, nesta quarta-feira, assuntos de relevante interesse para as populações da Madeira e Porto Santo. O presidente do partido e deputado, António Lopes da Fonseca, irá prestar declarações à comunicação social às 12 horas, na sede do Grupo Parlamentar, Rua da Alfândega, 71 - 1.º&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Reunião da Comissão de Recursos Naturais e Ambiente&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os deputados da 3.ª Comissão Especializada Permanente de Recursos Naturais e Ambiente terão uma reunião pelas 14h30 minutos, sendo um dos pontos da ordem de trabalhos a primeira apreciação da Proposta de Decreto Legislativo Regional, que ‘Cria a carreira especial de Sapador Florestal da Região Autónoma da Madeira e estabelece o seu regime, bem como altera o Decreto Legislativo Regional n.º 16/2009/M, de 30 de junho, que aprova o regime jurídico do sistema de protecção civil da Região Autónoma da Madeira’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Nova sessão da sessão da iniciativa ‘Compromisso Madeira’,&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O PSD Madeira realiza, a partir das 18h30, no Museu da Imprensa, em Câmara de Lobos, mais uma sessão da iniciativa ‘Compromisso Madeira’, com a presença do presidente do Partido, Miguel Albuquerque.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;PCP apresenta iniciativa parlamentar &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O PCP realiza, pelas 11h, na Rua Fernão Ornelas, junto à Feira dos Tecidos, uma conferência de imprensa para apresentar uma iniciativa Parlamentar.    &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Reunião de câmara da autarquia do Funchal&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelas 17h, no Salão Nobre dos Paços do Concelho do Funchal, haverá a recolha de declarações do Executivo após a Reunião de Câmara semanal. A Reunião de Câmara decorre esta semana na quarta-feira, em virtude do feriado de quinta, e da parte da tarde, em virtude de ser a última semana do mês.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/LLLJ/image_content_1514207_20180529185732.jpg">
<media:title>Dois dos premiados da edição do ano passado. </media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Incêndio dominado na serra de Monchique</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/incendio-dominado-na-serra-de-monchique-XJ3218725</link>
<guid isPermaLink="false">f1461280-47be-491e-9609-0c1b61402ad9</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 17:52:12 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c42/400d225/none/11506/JMHJ/image_content_1514321_20180529185657.jpg"&gt;&lt;p&gt;O incêndio que deflagrou ao início da tarde de hoje na Ribeira das Canas, na serra de Monchique, no Algarve, foi dominado pelas 16h40, disse à agência Lusa fonte da Proteção Civil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O incêndio encontra-se dominado, embora persistam alguns pequenos focos de fogo”, indicou fonte do Centro Distrital de Operações de Socorro (CDOS) de Faro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As chamas, que consumiram uma vasta área de mato e de canavial, deflagraram cerca das 13h30, na zona da Ribeira das Canas, no concelho de Monchique.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo a mesma fonte, durante as operações de combate ao fogo um militar ficou ferido ligeiramente: “Trata-se de um pequeno corte, sem gravidade”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No combate às chamas continuam mobilizados 157 operacionais, apoiados por 54 veículos e quatro meios aéreos, dois helicópteros e dois aviões.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c42/400d225/none/11506/JMHJ/image_content_1514321_20180529185657.jpg"/>
</item>
<item>
<title>União solicita audiência ao secretário de Estado da Juventude e Desporto</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/uniao-solicita-audiencia-ao-secretario-de-estado-da-juventude-e-desporto-BJ3218553</link>
<guid isPermaLink="false">518e496a-721a-4d40-89b7-743f3fd326d5</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 17:47:49 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Nélio Gomes</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x279/0c0/400d225/none/11506/NLNK/image_content_1514298_20180529184751.jpg"&gt;&lt;p&gt;O União solicitou hoje, “com carácter de urgência”, uma reunião com o secretário de Estado da Juventude Desporto, “para expor o vergonhoso caso Santa Clara”, informou a SAD do clube há poucos minutos numa nota enviada à comunicação social.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Num documento extenso, assinado pelo presidente do União, Filipe Silva, é referido que a colectividade madeirense “tem fundados receios que a Liga Portuguesa de Futebol Profissional não vem exercendo cabalmente a função de entidade reguladora das competições profissionais por si organizadas”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x279/0c0/400d225/none/11506/NLNK/image_content_1514298_20180529184751.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Táxis eléctricos no Porto Santo autorizados a andar sem taxímetro</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/taxis-electricos-no-porto-santo-autorizados-a-andar-sem-taximetro-GJ3218329</link>
<guid isPermaLink="false">1a72709c-924c-4885-a65a-8027227e4a5f</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 17:29:52 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Élvio Passos</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x244/0c9/400d225/none/11506/PLWQ/image_content_1514213_20180529182954.jpg"&gt;&lt;p&gt;É uma excepção em nome do ambiente e das energias renováveis.  O Governo Regional, através de uma portaria de Pedro Calado, autoriza a que os três táxis eléctricos, que vão circular durante um ano no Porto Santo, no âmbito do projecto Smart Free Fossil Island, o façam sem taxímetro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O modelo, explica o vice-presidente no texto da portaria, passa “pela implementação de soluções inovadoras a nível de eficiência energética, entre as quais a promoção do veículo eléctrico como alternativa viável de transporte para a população”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como “o projecto pretende tornar o Porto Santo numa ilha auto sustentável do ponto de vista energético, com forte redução a nível de emissões poluentes, objectivo apenas possível de atingir se tiver o envolvimento de todas as entidades públicas e privadas e da população em geral”, o que passa por ter, também, táxis a circular, o Governo determinou que “os veículos eléctricos utilizados na prestação do serviço de transporte de passageiros em táxi na ilha do Porto Santo, afectos ao projecto Porto Santo Smart Free Fossil Island, estão isentos do cumprimento do n.º 1 da Portaria n.º 9/2007, de 17 de janeiro.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agora, vai ser o Director Regional da Economia e Transportes a definir as tarifas.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x244/0c9/400d225/none/11506/PLWQ/image_content_1514213_20180529182954.jpg">
<media:title>FOTO ARQUIVO</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Parlamento chumba despenalização da eutanásia</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/parlamento-chumba-despenalizacao-da-eutanasia-XJ3218404</link>
<guid isPermaLink="false">e54f3bbc-9f72-43b7-bb29-a943d526acd7</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 17:26:10 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HLMK/image_content_1514244_20180529182552.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Assembleia da República chumbou hoje os projetos de lei do PAN, BE, PS e PEV para a despenalização da eutanásia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O projeto do PAN teve 107 votos a favor, 116 contra e 11 abstenções. O diploma do PS recebeu 110 votos a favor, 115 contra e quatro abstenções. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O projeto do BE recebeu 117 votos contra, 104 a favor e oito abstenções. O diploma do PEV recolheu 104 votos favoráveis, 117 contra e oito abstenções.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Seis deputados do PSD votaram hoje a favor da despenalização da eutanásia, mas apenas duas parlamentares -- Teresa Leal Coelho e Paula Teixeira da Cruz -- o fizeram em relação aos quatro projetos em discussão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dos restantes, dois deputados sociais-democratas votaram apenas a favor do projeto do PS - Adão Silva e Margarida Balseiro Lopes -, um outro votou favoravelmente apenas o diploma do PAN, Cristóvão Norte, e outro ainda os projetos de BE e Verdes, Duarte Marques.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pedro Pinto e Berta Cabral abstiveram-se em todos os projetos e Bruno Vitorino absteve-se no do PAN, votando contra os restantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre os deputados do PS, somente os deputados Ascenso Simões e Miranda Calha votaram contra todos os projetos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O deputado Fernando Jesus absteve-se no projeto do PAN, João Paulo Correia absteve-se nos projetos do PAN e do PEV, Joaquim Barreto votou favoravelmente a iniciativa do PS e absteve-se nas restantes, tal como a deputada Lara Martinho e o deputado Pedro Carmo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Miguel Coelho votou favoravelmente o projeto de lei do PS e votou contra os restantes, enquanto o deputado Renato Sampaio votou a favor do projeto do PS e do PEV e absteve-se nos restantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mal o presidente da Assembleia da República, Ferro Rodrigues, anunciou a votação, os deputados do CDS e grande parte da bancada do PSD aplaudiram o resultado. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ferro Rodrigues afirmou que o parlamento “está de parabéns pela forma elevada como este debate foi feito”, por mais de duas horas e meia, na Assembleia da República, em Lisboa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A votação nominal prolongou-se por cerca de 30 minutos.  &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HLMK/image_content_1514244_20180529182552.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Só um deputado faltou à votação sobre a eutanásia</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/so-um-deputado-faltou-a-votacao-sobre-a-eutanasia-YJ3218346</link>
<guid isPermaLink="false">827d5801-7fd9-4c47-a116-0eed3e5be0fe</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 17:20:52 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/RLMK/image_content_1514219_20180529182055.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os projectos de lei sobre a despenalização da eutanásia estão ser votados por 229 dos 230 deputados, faltando apenas um deputado na bancada social-democrata, o parlamentar Rui Silva.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este deputado tinha solicitado escusa à direcção da sua bancada por se encontra ausente numa deslocação partidária à China.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Assembleia da República está a votar os quatro projectos de lei sobre a despenalização da morte medicamente assistida -- de PAN, BE, PS e Partido Ecologista “Os Verdes” - numa pouco habitual votação nominal, deputado a deputado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os dois principais partidos, PS e PSD, que somam 175 dos 230 parlamentares, deram liberdade de voto aos seus deputados. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bloco, PEV e PAN votam a favor, sendo previsível o voto favorável da maioria dos deputados do PS. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;CDS-PP e PCP são os únicos que anunciaram o voto contra, prevendo-se também votos contra de grande número de deputados do PSD.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/RLMK/image_content_1514219_20180529182055.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Centenas de pessoas juntaram-se hoje na Assembleia da República contra a despenalização da eutanásia</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/centenas-de-pessoas-juntaram-se-hoje-na-assembleia-da-republica-contra-a-despenalizacao-da-eutanasia-IJ3218183</link>
<guid isPermaLink="false">20b40e1e-2fc3-4851-abf0-ec68f55b19b0</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 17:13:55 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c17/400d225/none/11506/HOHK/image_content_1514189_20180529181356.jpg"&gt;&lt;p&gt;A manifestação, intitulada “Não mates, cuida”, convocada pelo movimento Toda a Vida tem Dignidade, juntou hoje centenas de pessoas junto às escadarias do parlamento, num derradeiro apelo aos deputados para chumbarem quatro projectos de despenalização da eutanásia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma carrinha de caixa aberta serviu de palanque a um conjunto de intervenções de alguns convidados da organização para apelar aos deputados, horas antes da votação, que a lei não seja alterada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As centenas de manifestantes coloriram o protesto com cartazes e as mesmas palavras de ordem entre cada intervenção: “Vida sim, morte não”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao microfone, o juiz Pedro Vaz Pato defendeu que a despenalização da eutanásia viola o princípio fundamental de que a vida é inviolável e alertou para o “risco sério de que a eutanásia seja a opção mais fácil e mais barata”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A ouvi-lo atentamente, os manifestantes aplaudiam e levantavam cartazes que revelavam receios semelhantes: “Por favor, não matem os velhinhos”, lia-se num; “Os doentes também são dignos”, “Matar não é solução” e “Em democracia não se mata”, em vários outros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Assembleia da República discute hoje os projectos de lei do PAN, BE, PS e PEV sobre a despenalização da morte medicamente assistida, sendo que a votação será feita deputado a deputado e o resultado é imprevisível.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todos os diplomas prevêem&lt;/p&gt;&lt;p&gt; que só podem pedir, através de um médico, a morte medicamente assistida pessoas maiores de 18 anos, sem problemas ou doenças mentais, em situação de sofrimento e com doença incurável, sendo necessário confirmar várias vezes essa vontade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;.Entre as intervenções, a do deputado centrista Ribeiro e Castro foi a mais inflamada, tendo afirmado que nunca ter pensado “viver um dia assim, em que se quisesse acabar com um direito fundamental”, que o debate no parlamento está “carregado de ilegitimidade”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A ideia do mandato dos deputados para discutir o tema preocupava também os manifestantes. José Manuel Gonçalves, professor de religião e moral disse que ensina cidadania aos seus alunos e que segundo a Carta dos Direitos Humanos e a Constituição portuguesa a vida é “um direito inviolável”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Para mim que sou católico, só Deus sabe quando é inevitável. Não temos esse poder nas nossas mãos. Não sou ninguém, enquanto ser humano, para dizer a outro que me mate”, disse, em declarações à Lusa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sofia Reimão, médica, disse que nos últimos anos tem “refletido muito sobre a questão” e não tem dúvidas de que a resposta perante os doentes “não é nunca matá-los”, a decisão contrária ao que estrutura a profissão, argumentando com o exemplo do suicídio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Quando vemos alguém que se tenta suicidar a nossa primeira tentativa é que essa pessoa redescubra o seu valor e nós ao dizermos aos doentes que aquilo que temos a propor-lhes é a morte estamos a dizer que estes por serem doentes por serem mais idosos por estarem próximos do fim da vida têm menos valor do que outra pessoa qualquer a que nós ajudaríamos a redescobrir o sentido da vida”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre muitos jovens presentes, Vicente, à Lusa, assumiu-se como representante de uma geração, “não só dos jovens que acreditam em alguma religião, mas dos que acreditam na vida como valor primordial”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não estamos aqui como activistas radicais, estamos aqui enquanto pessoas que têm noção que tudo o que acontece na sociedade advém antes de tudo da vida. O que se discute aqui hoje é a antecipação da morte de alguém e nós enquanto defensores da vida devemos opor-nos claramente à eutanásia”, afirmou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em declarações à Lusa, José Maria Seabra Duque, da Federação Portuguesa pela Vida, reforçou que “legalizar a eutanásia é admitir o fracasso da sociedade, é dizer que não somos capazes de dar resposta a quem sofre”, e que, mediante o sofrimento dos doentes, é “evidente que em Portugal não existe uma resposta adequada às pessoas em fim de vida”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;José Maria Seabra Duque salienta que a sociedade deveria empenhar-se em cuidar dos que mais sofrem, pois “não é só de cuidados paliativos que estamos a falar, trata-se também de criar condições que acompanhem os doentes”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Presente na manifestação, Duarte Folque, estudante de 20 anos, diz-se igualmente contra a eutanásia, pois considera que “a vida humana é sempre inviolável”, e que “quem quiser optar pela morte, é porque a sua vida está num caos muito grande e precisa de bastante apoio.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O Estado tem que defender a vida em todos os seus momentos, quer na fase de concessão quer na fase final da vida. E não deixa de ser irónico que agora o Estado, e o partido socialista, sejam coniventes com a morte e queiram legalizá-la”, acrescentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O facto de ser um tema que não constava dos programas com que os partidos se propuseram aos eleitores nas eleições de 2015, mostra “claramente que os deputados não têm maturidade política e não têm honestidade intelectual”, acentuou ainda o estudante.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c17/400d225/none/11506/HOHK/image_content_1514189_20180529181356.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Governo diz conhecer riscos e garante manter ímpeto reformista</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/governo-diz-conhecer-riscos-e-garante-manter-impeto-reformista-EJ3218251</link>
<guid isPermaLink="false">62639779-5aac-43bd-bb0d-286fc2ad2c1f</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 17:12:54 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/IOMK/image_content_1514199_20180529181257.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Governo diz estar consciente dos riscos que o Fundo Monetário Internacional (FMI) identificou e garante que vai continuar o esforço reformista, mas “colmatando falhas passadas”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No final da missão ao abrigo do Artigo IV, que terminou hoje, o FMI alertou para que as pressões para atenuar as reformas feitas durante o programa de ajustamento, como no mercado de trabalho, podem prejudicar o crescimento da economia portuguesa, que estima agora que cresça 2,3% este ano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O Governo reafirma o seu empenho em prosseguir um esforço reformista, colmatando falhas passadas e projectando o futuro, consciente dos riscos que o FMI identifica como maioritariamente externos”, afirma o Ministério das Finanças em comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para a missão liderada por Alfredo Cuevas, os riscos que podem limitar o crescimento da economia portuguesa estão sobretudo do lado externo e “aumentaram recentemente”, como, por exemplo, a incerteza política em Itália, que está a afectar os mercados europeus, ou um eventual crescimento da zona euro menos favorável.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por outro lado, o FMI destaca também os receios a nível interno, considerando que “o principal risco é ceder a pressões para erodir os esforços de reformas anteriores, que facilitaram o sucesso da recuperação vista até agora”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para o Fundo, as reformas no mercado de trabalho tomadas durante o programa de ajustamento “promoveram que a recuperação económica que está a decorrer tenha uma forte componente de criação de emprego”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesse sentido, “introduzir novas rigidezes ou reintroduzir antigas pode prejudicar a competitividade e a produtividade e tornar mais difícil para as empresas gerirem as flutuações da procura”, considera o FMI. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para garantir o ímpeto reformista, o Ministério das Finanças afirma que se vai apoiar na implementação do Programa Nacional de Reformas, [documento] orientado para aumentar o crescimento potencial da economia e consolidar os progressos alcançados no sector financeiro, no mercado de trabalho, e no equilíbrio das contas públicas e das contas externas”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/IOMK/image_content_1514199_20180529181257.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Queda de bicicleta fere rapaz de 14 anos em Machico</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/queda-de-bicicleta-fere-rapaz-de-14-anos-em-machico-YJ3218166</link>
<guid isPermaLink="false">78447935-24f1-4270-8a45-7f0857139588</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 17:01:03 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreia Dias Ferro</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x266/0c41/400d225/none/11506/VOKK/image_content_1514183_20180529180104.jpg"&gt;&lt;p&gt;Uma queda enquanto andava de bicicleta, atrás da Casa da Música, em Machico, feriu um rapaz de 14 anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Bombeiros Municipais de Santa Cruz foram chamados a auxiliar, uma vez que, nesse momento, a corporação local não tinha ambulâncias disponíveis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo foi possível apurar, o rapaz tinha queixas de um joelho e, por isso, foi levado a uma unidade de saúde.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x266/0c41/400d225/none/11506/VOKK/image_content_1514183_20180529180104.jpg">
<media:title>Foto Arquivo/ASPRESS</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Platina para os vinhos da Blandy´s no ‘Decanter World Wine Awards 2018’</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/platina-para-os-vinhos-da-blandys-no-decanter-world-wine-awards-2018-HJ3218081</link>
<guid isPermaLink="false">c95fa854-fa9f-48e6-b260-0198f869dcbf</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 16:54:40 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x834/0c371/400d225/none/11506/CTJV/image_content_1514098_20180529175444.png"&gt;&lt;p&gt;Mais um reconhecimento notável para os vinhos da Madeira. Desta vez, mais do que o Ouro, a Blandy’s atingiu um patamar de excelência ao arrecadar para os seus vinhos duas medalhas de Platina, sendo mesmo um dos vinhos considerado o melhor vinho do conceituado concurso ‘Decanter World Wine Arward 2018’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• Medalha de Platina 98 pontos e Melhor Vinho do concurso – Blandy’s Sercial 1968;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• Medalha de Platina 97 pontos – Blandy’s Colheita Verdelho 2000;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• Medalha de Ouro 96 pontos – Blandy’s Bual 1957.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x834/0c371/400d225/none/11506/CTJV/image_content_1514098_20180529175444.png"/>
<media:content medium="image" width="108" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/108x225/0c0/0d0/none/11506/SJRB/image_content_1514178_20180529175444.png"/>
<media:content medium="image" width="106" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/106x225/0c0/0d0/none/11506/EJRM/image_content_1514177_20180529175444.png"/>
<media:content medium="image" width="70" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/70x225/0c0/0d0/none/11506/EJRC/image_content_1514176_20180529175445.png"/>
</item>
<item>
<title>Líder parlamentar do PSD defende que não se devem “apanhar portugueses de surpresa”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/lider-parlamentar-do-psd-defende-que-nao-se-devem-apanhar-portugueses-de-surpresa-AJ3218057</link>
<guid isPermaLink="false">c70e05e8-ff5a-49aa-b7ac-825bcbeb865c</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 16:45:42 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/YGRP/image_content_1514091_20180529174543.jpg"&gt;&lt;p&gt;O líder parlamentar do PSD, Fernando Negrão, defendeu hoje que a decisão sobre a despenalização da eutanásia deveria ser remetida para depois das próximas eleições legislativas, afirmando que não se devem “apanhar os portugueses de surpresa”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Numa intervenção no debate dos quatro projectos de lei sobre a despenalização da eutanásia, Fernando Negrão -- que é pessoalmente contra -- salientou que não renega a natureza da democracia representativa, não se tratando, portanto, “de uma objecção por falta de legitimidade”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Mas, da mesma forma que não abdico do poder representativo de que estou imbuído como deputado da Nação, também me recuso a extravasar esse direito”, afirmou, salientando que apenas o PAN tinha esta matéria no seu programa eleitoral.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por essa razão, o líder da bancada do PSD -- na qual haverá liberdade de voto -- defende que “a menos de ano e meio das próximas eleições legislativas” os portugueses gostariam de “ter esse tempo para maturar e formar com mais certeza e consciência” as suas posições sobre este tema.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Em matérias da dimensão como, por exemplo, da eutanásia, não podemos, nem devemos, apanhar os portugueses de surpresa”, afirmou.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/YGRP/image_content_1514091_20180529174543.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Alterações na recolha de resíduos nos municípios da ARM devido ao feriado do dia 31 de Maio</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/alteracoes-na-recolha-de-residuos-nos-municipios-da-arm-devido-ao-feriado-do-dia-31-de-maio-AC3217992</link>
<guid isPermaLink="false">43e2e5c9-8c39-42d5-9ab2-a45363bf3350</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 16:42:39 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/PNNR/image_content_1514063_20180529174240.jpg"&gt;&lt;p&gt;A ARM – Águas e Resíduos da Madeira, S.A. informa que, no feriado de 31 de Maio, os serviços de recepção de resíduos nas suas estações e de atendimento ao púbico estarão encerrados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estão previstas ainda as seguintes alterações na recolha de resíduos sólidos urbanos, em alguns municípios da ARM, nomeadamente:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Machico:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- As recolhas de resíduos indiferenciados e de papel/cartão (ecoponto azul), habituais à 5ª feira, serão antecipadas para o dia 30 maio (4ª feira), com início às 9 horas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- A recolha de plástico e metal (ecoponto amarelo), habitual à 5.ª feira, será adiada para o dia 1 de Junho (6ª feira), com início às 9 horas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- A recolha selectiva de vidro habitual à 5.ª feira, será adiada para o dia 1 de Junho (6ª feira), com início às 9 horas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Santana:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- A recolha de resíduos indiferenciados, habitual à 5.ª feira, será antecipada para o dia 30 Maio (4ª feira), com início às 9 horas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Porto Santo:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- As recolhas de papel/cartão (ecoponto azul) e de plástico e metal (ecoponto amarelo), habitual à 5.ª feira, serão antecipadas para o dia 30 de Maio (4.ª feira).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nos municípios de Câmara de Lobos e Ribeira Brava não haverão alterações à recolha de resíduos na 5.ª feira, dia 31 de Maio.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/PNNR/image_content_1514063_20180529174240.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Organização do Madeira Fashion Weekend critica ausência da Secretaria do Turismo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/organizacao-do-madeira-fashion-weekend-critica-ausencia-da-secretaria-do-turismo-HC3217944</link>
<guid isPermaLink="false">b238777f-1130-41f5-a9e6-7fc72e2bbd9b</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 16:36:08 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Orlando Drumond</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/463x225/32c0/400d225/none/11506/JNLH/image_content_1514055_20180529173555.jpg"&gt;&lt;p&gt;A ausência da Secretaria Regional do Turismo e Cultura na conferência de imprensa, de apresentação do Madeira Fashion Weekend (MFW) realizada esta tarde, no restaurante do hotel CR7 Pestana, mereceu reparos da parte da organização do evento&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estou triste porque ninguém (Turismo) apareceu”, lamentou Francis Cardoso, fazendo votos que a tutela institucional ao menos marque presença no fim-de-semana, no decorrer do evento de moda, que terá lugar nos próximos dias 2 e 3 de Junho (sábado e domingo), desta vez na Praça CR7. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesta edição do MFW, dezena e meia de modelos internacionais, alguns com experiência na passerelle da prestigiada marca de lingerie ‘Victoria’s Secret’, vão desfilar na passadeira cor-de-rosa com as propostas de uma dezena de estilistas, portugueses e estrangeiros, entre os quais, os criadores madeirenses Hugo Santos, Helena Pessanha, João Pedro e Joana Mendonça, que também vão marcar presença nesta edição.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A organização promete dois dias intensos de muito ‘glamour’, dança e música, para a qual contribuirão alguns artistas, entre os quais Kátia Aveiro e Iran Costa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estarão na Região a apresentar as suas colecções, no sábado, as estilistas Chirawan Lewis, Holy Berrie e Ivana Haan. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Também Elma Aveiro tem presença confirmada neste MFW, onde dará a conhecer as colecções das lojas Street Fashion e CR7. Além da muita animação, há promessa de algumas surpresas, uma das quais, envolvendo o clã Aveiro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na apresentação do evento, Elma Aveiro confessou estar “muito contente” com a participação, deixando a promessa de “fazer tudo para que a festa corra bem”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Um dos protagonistas desta edição de 2018 será o português Luís Moreira que fará a apresentação de peças da marca The 7even Crystals. Momento que a organização antevê que venha ser “surpreendente e singular”, também porque contará com uma participação especial.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A reforçar o cartaz, os cantores Iran Costa e Daduh King vão também marcar presença, assim como o grupo Dance Flavourz (finalista do Britain´s Got Talent).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O primeiro dia encerra com uma festa no terraço do hotel, animada pelo DJ Paulo P., artista madeirense que ficou conhecido no Reino Unido por ter participado numa edição do Big Brother.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No domingo, para além das passagens de modelos, o grupo humorístico 4Litro também vai dar um ar da sua graça ao evento de projecção internacional, que encerra com uma festa na discoteca Dubai.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Também associada à programação do MFW2018 estará uma exposição de obras da autoria de Salvador Dali, graças à presença do coleccionador e artista plástico francês Jordi Casals, que participa neste evento com algumas peças da sua colecção privada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na apresentação do certame, Francis Cardoso anunciou ainda que parte da receita deste evento reverterá para donativo.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/463x225/32c0/400d225/none/11506/JNLH/image_content_1514055_20180529173555.jpg"/>
</item>
<item>
<title>PCP recusa que debate em torno da eutanásia seja sobre dignidade e insiste em retrocesso civilizacional</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/pcp-recusa-que-debate-em-torno-da-eutanasia-seja-sobre-dignidade-e-insiste-em-retrocesso-civilizacional-JC3217902</link>
<guid isPermaLink="false">fb1f22aa-dc4e-4a34-819f-11fefaf22fdd</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 16:22:10 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/402x225/1c0/400d225/none/11506/TNOT/image_content_1514033_20180529172212.jpg"&gt;&lt;p&gt;O PCP recusa a ideia de que o debate em torno da eutanásia seja uma discussão sobre a dignidade da vida ou da morte, mas insiste que a despenalização seria um passo no sentido do retrocesso civilizacional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A dignidade da vida não se assegura com a consagração legal do direito à antecipação da morte”, afirmou o deputado comunista António Filipe, numa intervenção hoje no parlamento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por isso, recusa a ideia de que este seja um debate sobre a dignidade da vida ou da morte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Caso a despenalização seja hoje aprovada, o PCP considera que o “mesmo Estado que não garante aos seus cidadãos as condições para um fim de vida digno” iria garantir “condições para pôr termo à vida em nome da dignidade”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A oposição do PCP à eutanásia radica na ideia de que o dever indeclinável do Estado é mobilizar os avanços técnicos e científicos para assegurar o aumento da esperança de vida e não para a encurtar”, afirmou António Filipe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O deputado comunista considera que hoje a ciência já tem recursos que permitem diminuir ou eliminar o sofrimento físico e psicológico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além disso, o PCP entende que “a eutanásia não é um sinal de progresso, mas um passo no sentido do retrocesso civilizacional, com profundas implicações sociais, comportamentais e éticas”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fazendo um paralelismo com a luta pela despenalização do aborto, António Filipe considerou que no caso da eutanásia não se iria “resolver nenhum dos graves problemas sociais que afectam a sociedade portuguesa”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lembrou que no caso do aborto, havia mulheres condenadas por abortar, julgamentos em curso e humilhações públicas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Havia um flagelo social que era preciso resolver”, disse o deputado, entendendo que “nada parecido com isso está agora em causa”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sobre os critérios de rigor que tentaram ser inscritos nos projetos de lei hoje em discussão, para evitar uma “rampa deslizante”, o deputado disse: “Tudo parece muito rigoroso, mas a natureza do capitalismo encarrega-se de tornar tudo muito mais fácil”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Assembleia da República está hoje a discutir os projetos de lei do PAN, BE, PS e PEV sobre a despenalização da morte medicamente assistida, sendo que a votação será feita deputado a deputado e tem ainda resultado imprevisível.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todos os diplomas preveem que só podem pedir, através de um médico, a morte medicamente assistida pessoas maiores de 18 anos, sem problemas ou doenças mentais, em situação de sofrimento e com doença incurável, sendo necessário confirmar várias vezes essa vontade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/402x225/1c0/400d225/none/11506/TNOT/image_content_1514033_20180529172212.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Banco Alimentar promove campanha na Madeira nos dias 2 e 3 de Junho</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/banco-alimentar-promove-campanha-na-madeira-nos-dias-2-e-3-de-junho-YC3217818</link>
<guid isPermaLink="false">f8045676-bce3-4e47-aded-491e6a5034c5</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 16:14:24 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/YNRP/image_content_1514025_20180529171425.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Banco Alimentar da Madeira mobiliza instituições, voluntários, cadeias de distribuição, empresas, autarquias, bombeiros, Zona Militar da Madeira, entre outras entidades, para a ‘Campanha Saco’ do próximo fim de semana, dias 2 e 3 Junho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além disso, faz ainda um apelo para apoios nas seguintes áreas: voluntários (apenas faltam um total de 30 voluntários para supermercados nos concelhos do Funchal e Machico), Transportes (concelho Ribeira Brava-cedência de viatura caixa fechada para transporte de alimentos), oferta de refeição/lanches para voluntários que estarão no armazém e apoio a transportes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O BAMadeira reforça ainda o apelo à participação, convidando todos os cidadãos que assim o desejarem, a dar o seu contributo no armazém, em horários da sua preferência, entre as 15 horas e a 01 da manhã, de sábado e domingo próximos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Neste momento, estão garantidos 28 supermercados, 800 voluntários, 17 viaturas, 3 refeições para 150 voluntários, afectos ao armazém e transportes e outros apoios fundamentais. Toda a logística inerente ao armazém estará concluída até sexta, com apoios militares e das juntas de freguesia de S. Roque e Sto. António.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Os spots rádio e TV irão para o ar nos próximos dias, aguardando-se com expectativa a melhor resposta aos apelos e contamos com a boa vontade e generosidade para com o próximo, a que os madeirenses já nos habituaram, fazendo jus ao mote da campanha: ‘Se dermos um pouco mais, vai faltar um pouco menos’”, aponta numa nota de imprensa enviada à redacção.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/YNRP/image_content_1514025_20180529171425.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Água pode faltar amanhã na Estrada Monumental e no Caminho da Ajuda </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/agua-pode-faltar-amanha-na-estrada-monumental-e-no-caminho-da-ajuda-JC3217759</link>
<guid isPermaLink="false">e55cf370-dd15-4371-a81b-edaed3a93fa4</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 16:06:55 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FORP/image_content_1514017_20180529170600.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Câmara Municipal do Funchal (CMF) informa que amanhã, quarta-feira, dia 30 de Maio, serão realizados trabalhos na rede geral de água potável do município, pelo que será interrompido o fornecimento de água entre as 9h30 e as 14 horas, afectando a Estrada Monumental, no troço compreendido entre o Ribeiro Seco e o Centro Comercial Olimpo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Serão, igualmente, realizados trabalhos na rede de abastecimento de água no Caminho da Ajuda, afectando o abastecimento entre o Bairro da Ajuda e o Caminho da Casa Branca, entre as 10 e as 12 horas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A CMF agradece a compreensão de todos e fará tudo aquilo que estiver ao seu alcance para minimizar os inconvenientes provocados por esta intervenção”, diz numa nota de imprensa enviada à redacção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FORP/image_content_1514017_20180529170600.jpg"/>
</item>
<item>
<title> CDS diz que despenalizar eutanásia dá “poder a terceiros sobre a vida de outrem”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/cds-diz-que-despenalizar-eutanasia-da-poder-a-terceiros-sobre-a-vida-de-outrem-CC3217657</link>
<guid isPermaLink="false">0a7f04eb-84d4-456c-a333-8fdd82dd860e</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 15:57:12 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x225/0c0/400d225/none/11506/RNNS/image_content_1514004_20180529165713.jpg"&gt;&lt;p&gt;O CDS-PP considerou hoje que a despenalização da eutanásia não dá autonomia às pessoas, mas antes confere poder a terceiros sobre a vida de outrem e lembrou que estas são leis com consequências sem retorno.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não é a autonomia das pessoas doentes que se reforça, é o poder de terceiros sobre a vida de outrem que aumenta, facto inegavelmente perigoso”, afirmou a deputada do CDS-PP Isabel Galriça Neto, numa intervenção hoje no plenário da Assembleia da República, onde se discutem quatro projectos de lei sobre a despenalização da morte medicamente assistida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para o CDS-PP, que sempre se manifestou contra a eutanásia, “estas são leis com consequências que não têm retorno”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Isabel Galriça Neto disse não compreender o “porquê de precipitar decisões perigosas”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Porquê ignorar a realidade dos poucos países em que a eutanásia está legalizada (...), onde são eutanasiadas pessoas com doença mental, pessoas em luto? (...) Porquê viabilizar leis que permitem milhares de eutanásias por ano? Porquê repetir o erro?”, questionou a deputada centrista.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sublinhando que “em matéria de homicídio a pedido”, o CDS-PP é contra, Galriça Neto repetiu os argumentos de necessidade de uma maior aposta nos cuidados paliativos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não há vidas que valem a pena ser vividas e outras não”, considerou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além disso, acrescentou, o que está em causa não é o direito a morrer, mas antes o “direito a ser morto por outrem”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estarão envolvidos terceiros que são verdadeiramente quem vai decidir sobre um qualquer pedido e quem executa a morte”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Assembleia da República está hoje a discutir os projectos de lei do PAN, BE, PS e PEV sobre a despenalização da morte medicamente assistida, sendo que a votação será feita deputado a deputado e tem resultado imprevisível.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todos os diplomas prevêem que só podem pedir, através de um médico, a morte medicamente assistida pessoas maiores de 18 anos, sem problemas ou doenças mentais, em situação de sofrimento e com doença incurável, sendo necessário confirmar várias vezes essa vontade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x225/0c0/400d225/none/11506/RNNS/image_content_1514004_20180529165713.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Nova Clínica Solidária do Funchal deverá esterilizar 1.700 animais errantes por ano</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/nova-clinica-solidaria-do-funchal-devera-esterilizar-1-700-animais-errantes-por-ano-AC3217640</link>
<guid isPermaLink="false">c05dacfe-5c40-4eb9-b195-5ebc3c87adcb</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 15:55:27 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreia Dias Ferro</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/UIRP/image_content_1513998_20180529165531.jpg"&gt;&lt;p&gt;Este será mais um contributo para a causa animal e junta as forças da Câmara Municipal do Funchal e da AMAW (Associação Madeira Animal Welfare). A antiga escola do Faial, no Funchal, é agora uma Clínia Veterinária Solidária, dedicada à esterilização de animais errantes ou de famílias carenciadas. O objectivo passa por, pelo menos, esterilizar 1.700 animais por ano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Este é um trabalho muito complexo e que ninguém pode fazer sozinho, nem as autarquias nem as associações”, afirmou o presidente da associação, hoje, na inauguração da nova clínica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eduardo Teixeira lembrou ainda que esta colaboração só será possível se existirem voluntários que se associem a estas acções, nomeadamente no que diz respeito à captura e devolução destes animais, antes e após as cirurgias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por seu lado, o presidente da Câmara do Funchal quis salientar que o trabalho da AMAW já decorre desde 2012 e que a causa animal tem sido uma das bandeira deste executivo camarário. Paulo Cafôfo lembrou medidas como a proibição de animais no circo, a contratação de um veterinário na Câmara Municipal e a proibição do abate animal. “Isto tem sido um trabalho de envolvimento de todos, porque é uma causa de todos”, salientou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nós investimos já, neste tempo, 1 milhão e 130 mil euros na causa animal”, referiu o autarca, dizendo que é uma questão de educação e de cidadania combater o abandono dos animais. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paulo Cafôfo  assumiu que este projecto acabou por ser um “dois em um”, através de uma reabilitação urbanística de um espaço que se encontrava sem funções e depois, mais uma ajuda para os animais errantes e para as pessoas que não têm capacidade de esterilizar os animais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O investimento da Câmara Municipal cifrou-se nos  30 mil euros, sendo que o restante, em termos de equipamento partiu da associação. Em suma, o objectivo será a esterilização de 1.700 animais, por ano, numa tentativa de reduzir o número de animais a vaguear pelo Funchal.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/UIRP/image_content_1513998_20180529165531.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/DORP/image_content_1514010_20180529165531.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x225/0c0/400d225/none/11506/MNNS/image_content_1514009_20180529165531.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/UPRP/image_content_1514008_20180529165531.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/APRP/image_content_1514006_20180529165532.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/YPRP/image_content_1514007_20180529165532.jpg"/>
</item>
<item>
<title>PEV diz que despenalização da eutanásia não retira um cêntimo ao investimento em paliativos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/pev-diz-que-despenalizacao-da-eutanasia-nao-retira-um-centimo-ao-investimento-em-paliativos-DC3217599</link>
<guid isPermaLink="false">c49e658e-ad2a-45bd-abd7-940dbcd7e02b</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 15:49:50 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/SPMK/image_content_1513969_20180529164952.jpg"&gt;&lt;p&gt;O PEV afirmou hoje que o seu projecto de lei sobre a eutanásia em nada contribui para desresponsabilizar o Estado relativamente à garantia de cuidados paliativos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não é a despenalização da morte medicamente assistida, a pedido do doente e em casos extremos, que vai retirar um cêntimo que seja ao investimento nos cuidados paliativos”, afirmou a deputada Heloísa Apolónia, no plenário da Assembleia da República.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A deputada do Partido Ecologista Os Verdes admitiu que o debate sobre a despenalização da eutanásia não é fácil, nem objectivo e que mexe com valores enraizados na sociedade, mas disse que o partido não “baixa os braços em processos legislativos difíceis”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Há sempre quem argumente que o que se pretende é trocar os cuidados paliativos pela morte medicamente assistida e que se vai começar a pôr termo à vida das pessoas que estão em fase terminal de vida. Nada mais intolerável e fora do contexto da proposta”, afirmou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A deputada sublinhou que pretende deixar claro que, “em nada, em absolutamente nada”, o projecto do PEV contribui “para reduzir, aligeirar ou desresponsabilizar o Estado relativamente ao seu dever de garantir o acesso dos doentes aos cuidados paliativos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Do que se trata no projecto do PEV, defendeu, é de permitir que uma pessoa “decida o que fazer do fim da sua vida”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não é o Estado que deve decidir por ela, é a própria pessoa que deve decidir, desde que garantidos determinados pressupostos, levando a que seja respeitada a sua vontade capaz, expressa e instante”, continuou Heloísa Apolónia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O PCP, que costuma concorrer às eleições coligado com o PEV, já anunciou que irá votar contra a despenalização da eutanásia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Assembleia da República está hoje a discutir os projectos de lei do PAN, BE, PS e PEV sobre a despenalização da morte medicamente assistida, sendo que a votação será feita deputado a deputado e tem ainda resultado imprevisível.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todos os diplomas prevêem que só podem pedir, através de um médico, a morte medicamente assistida pessoas maiores de 18 anos, sem problemas ou doenças mentais, em situação de sofrimento e com doença incurável, sendo necessário confirmar várias vezes essa vontade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/SPMK/image_content_1513969_20180529164952.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Debate sobre eutanásia decorre com plenário cheio e corredores do parlamento quase desertos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/debate-sobre-eutanasia-decorre-com-plenario-cheio-e-corredores-do-parlamento-quase-desertos-MC3217538</link>
<guid isPermaLink="false">46f5263c-d646-4e4e-8292-0beb757cdbdb</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 15:35:53 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c42/400d225/none/11506/WPHJ/image_content_1513960_20180529163602.jpg"&gt;&lt;p&gt;O debate dos quatro projectos de lei sobre a despenalização da eutanásia está a concentrar a atenção da grande maioria dos deputados, com as bancadas do plenário mais cheias e os corredores mais vazios do que habitualmente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A discussão dos quatro projetos -- do partido Pessoas-Animais-Natureza (PAN), BE, PS e Partido Ecologista “Os Verdes -- vai mais ou menos a meio, já decorrendo há mais de uma hora.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todas as bancadas parlamentares se apresentam bastante preenchidas, à semelhança do que acontece com as galerias, e até a zona reservada à comunicação social está mais cheia que o habitual, com jornalistas sentados de lado ou em cadeiras extra.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelo contrário, os corredores da Assembleia da República estão estranhamente desertos, com apenas alguns assessores e funcionários a circularem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;À hora em que a Lusa percorreu os corredores, cerca das 16:00, apenas perto da entrada do grupo parlamentar do CDS -- que é também o mais perto do bar -- alguns deputados do PSD conversavam, talvez a trocarem as últimas impressões sobre as votações.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma vez que serão as bancadas do PSD e do PS -- as que reúnem 175 dos 230 deputados e as duas onde há liberdade de voto -- que decidirão o resultado da votação, é à porta destes dois partidos que já estão colocadas várias câmaras de televisão, a antecipar as reacções no final do plenário. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;No final da discussão dos quatro projectos, segue-se uma pouco habitual votação nominal, deputado a deputado, que foi pedida pelo CDS-PP e que tem resultado imprevisível.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bloco e PAN votam a favor, sendo previsível o voto favorável da maioria dos deputados do PS. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;CDS-PP e PCP são os únicos que anunciaram o voto contra, prevendo-se também votos contra de grande número de deputados do PSD. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Assim, o resultado dependerá dos votos desalinhados: os “sim” no PSD e os “não” do PS. A estas variáveis é preciso ainda juntar os deputados indecisos, as abstenções e os que possam estar ausentes em missão parlamentar ou por qualquer outro motivo. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c42/400d225/none/11506/WPHJ/image_content_1513960_20180529163602.jpg">
<media:title>Global Inagens</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>PS garante respeito pela vontade do doente que pede para morrer</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/ps-garante-respeito-pela-vontade-do-doente-que-pede-para-morrer-XC3217514</link>
<guid isPermaLink="false">e2fc72c8-c4fe-4ad7-8fc5-91c7bd0fde77</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 15:32:35 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x225/0c0/400d225/none/11506/LPNS/image_content_1513954_20180529163228.jpg"&gt;&lt;p&gt;A deputada socialista Maria Antónia Almeida Santos defendeu hoje o projecto de lei do PS sobre a eutanásia, garantindo que responde às “reservas legítimas” quanto ao respeito da vontade do doente. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; “A proposta do PS é inequívoca. Responde às reservas legítimas do respeito da vontade do doente. Garantimos que é apenas, repito apenas, atendível uma vontade actual e reiterada” de quem pede para antecipar a morte, disse a deputada na sessão de hoje, no parlamento, dedicado ao debate de quatro projectos de lei sobre a eutanásia do PAN, BE, PS e PEV. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Numa intervenção mais explicativa, a parlamentar socialista afirmou que o projecto socialista não permite que o processo de morte antecipada continue caso o doente fique inconsciente, ao contrário do que admite o diploma do BE, por exemplo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maria Antónia Almeida Santos insistiu que a morte medicamente assistida só é permitida em circunstâncias excepcionais e que a decisão última é, sempre, do doente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O que está em causa é dar autonomia, a decisão é sempre do doente”, afirmou, garantindo ainda que o PS “não faz a apologia da morte, nem do sofrimento”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rubina Berardo, deputada do PSD, questionou Maria Antónia Almeida Santos se “a doença retira dignidade ao ser humano”, recebendo como resposta que os projectos de lei visam, isso sim, que “a dignidade [da pessoa] seja valorizada”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x225/0c0/400d225/none/11506/LPNS/image_content_1513954_20180529163228.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Novo website sobre saúde mental nos doentes oncológicos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/novo-website-sobre-saude-mental-nos-doentes-oncologicos-AC3217435</link>
<guid isPermaLink="false">63d124f8-e003-46b9-83aa-9d34e8bc5544</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 15:17:03 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/QPJK/image_content_1513927_20180529161704.jpg"&gt;&lt;p&gt;A partir de hoje, está disponível online um novo website que tem por finalidade promover a saúde mental na pessoa com doença oncológica. A divulgação oficial decorreu esta tarde na Sede do Núcleo Regional da Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Este novo projecto surge de uma parceria entre o Núcleo Regional da Madeira da Liga Portuguesa Contra o Cancro e a  Escola S. José de Cluny, no âmbito da unidade curricular de Ensino Clínico VI: Saúde Mental e Psiquiatria, integrado no 3.º ano do Curso de Licenciatura em Enfermagem, com diversos objectivos, designadamente esclarecer o conceito de saúde mental e relacioná-lo com a doença oncológica; informar sobre processos de adaptação nas diferentes faixas etárias; referir diferentes estratégias e mecanismos de adaptação, assim como, técnicas de relaxamento, actividades lúdicas e terapias complementares; promover a autoestima durante todo o processo de tratamento nos diferentes géneros; esclarecer dúvidas e desmistificar ideias erróneas; disponibilizar espaço para partilha de experiências, sentimentos, medos, dúvidas, entre outros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Saiba mais em https://ligacluny.wixsite.com/saudemental/&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/QPJK/image_content_1513927_20180529161704.jpg"/>
</item>
<item>
<title>BE deixa “palavra de confiança” a deputados do PSD que pretendem votar a favor da despenalização da eutanásia</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/be-deixa-palavra-de-confianca-a-deputados-do-psd-que-pretendem-votar-a-favor-da-despenalizacao-da-eutanasia-CC3217411</link>
<guid isPermaLink="false">abcd00fa-0e7e-4069-97e8-3b68a1df79fc</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 15:12:12 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/RPMK/image_content_1513921_20180529161215.jpg"&gt;&lt;p&gt;O deputado do BE José Manuel Pureza transmitiu hoje uma “palavra de confiança” aos deputados do PSD que pretendem votar a favor da despenalização da eutanásia, lembrando a matriz liberal e humanista dos sociais-democratas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois da sua intervenção sobre o projecto de lei do Bloco de Esquerda, José Manuel Pureza respondeu a questões de dois deputados, sobretudo a dúvidas manifestadas pela deputada do PSD Rubina Berardo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Quero deixar uma palavra de muita confiança àqueles que na bancada do PSD saberão interpretar a matriz liberal e humanista que ajudou a fundar o seu partido”, afirmou o deputado do Bloco, que tem sido no partido a principal voz pela despenalização da morte medicamente assistida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A deputada do PSD Rubina Berardo lembrou que “o humanismo não é monopólio de ninguém” e que “minorar o sofrimento é um objetivo” de todos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A social-democrata perguntou a José Manuel Pureza como é que seria determinado o sofrimento nos processos de eutanásia: “como pretendem os legisladores medir o sofrimento de outrem”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;José Manuel Pureza respondeu que há que “confiar na capacidade de médicos e profissionais de saúde” para avaliarem a verificação dos requisitos previstos nos projectos de lei, sublinhando que a decisão não é transferida para terceiros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A decisão é sempre e só da pessoa que está em situação de doença incurável e de sofrimento”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelo PS, Alexandre Quintanilha considerou insultuosa a ideia que tem sido propagada por alguns de que a morte medicamente assistida “seria uma forma grosseira de poupar dinheiro ao Estado”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O deputado do PS também lembrou os argumentos da “rampa deslizante”, indicando que já na despenalização do consumo de drogas e na despenalização da interrupção da gravidez estes argumentos eram invocados sem que tivessem tido verificação na realidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alexandre Quintanilha lembra ainda que os próprios profissionais de saúde estão divididos quanto à despenalização da eutanásia, considerando que isso mostra que “a ética não é monolítica”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ninguém se arroga o direito de definir o que é a verdadeira compaixão”, concluiu Alexandre Quintanilha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Assembleia da República está hoje a discutir os projectos de lei do PAN, BE, PS e PEV sobre a despenalização da morte medicamente assistida, sendo que a votação será feita deputado a deputado e tem ainda resultado imprevisível.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todos os diplomas prevêem que só podem pedir, através de um médico, a morte medicamente assistida pessoas maiores de 18 anos, sem problemas ou doenças mentais, em situação de sofrimento e com doença incurável, sendo necessário confirmar várias vezes essa vontade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/RPMK/image_content_1513921_20180529161215.jpg">
<media:title>Global Imagens</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>“Professores duplamente penalizados”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/professores-duplamente-penalizados-NC3217348</link>
<guid isPermaLink="false">6dc4f946-b689-4dcd-82de-301028cbb803</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 15:02:18 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Victor Hugo</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x281/0c28/400d225/none/11506/SNTS/image_content_1513798_20180529221406.jpg"&gt;&lt;p&gt;É mais uma reacção de um sindicato à notícia avançada pelo DIÁRIO. O Sindicato dos Professores da Madeira (SPM) volta à carga dizendo que no caso do descongelamento das carreiras na função pública “os professores estão a ser duplamente penalizados porque não está a acontecer, ou seja é uma situação duplamente lesiva”. Francisco Oliveira considera que a progressão é um “direito sonegado durante sete anos à função pública” que no caso da classe docente e também à luz da recontagem do tempo de serviço a partir de 1 de Janeiro de 2018  “existem centenas de professores e de educadores que já podem progredir, só que não estão”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A declaração do dirigente sindical surge na sequência ao facto de o nosso jornal avançar na sua edição impressa sobre o descongelamento das carreiras ter impacto superior a 5,6 milhões e em que 4.500 funcionários já têm os respectivos vencimentos actualizados. O sindicalista culpa a secretaria regional da Educação pelo problema, porque segundo Francisco Oliveira “existe um processo de avaliação que foi feito entre os anos 2013 e 2017 que não foi concluído”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Os professores foram avaliados, muitos dão aulas assistidas por avaliadores externos, todos com avaliação interna nas escolas. E sem avaliação não há progressão, portanto os professores estão duplamente penalizados, insiste no protesto.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mas existe outra situação “lesiva e discriminatória” face à restante administração pública: “Nenhum professor viu até hoje qualquer ano de congelamento contado para a sua situação profissional ao contrário do que está acontecer na função pública geral”, observa, daí que Oliveira sublinhe que está mais do que justificada as lutas e as greves desencadeadas pelo SPM.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x281/0c28/400d225/none/11506/SNTS/image_content_1513798_20180529221406.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Rali Vinho Madeira 2018 disputa-se entre 3 a 5 de Agosto</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/rali-vinho-madeira-2018-disputa-se-entre-3-a-5-de-agosto-XC3217365</link>
<guid isPermaLink="false">0b67d48c-e585-4abd-81ba-2613a15c84c2</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 14:55:59 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x283/0c29/400d225/none/11506/UQUQ/image_content_1513840_20180529155540.jpg"&gt;&lt;p&gt;A edição de 2018 do Rali Vinho Madeira será disputada entre os dias 3 e 5 de Agosto, ao contrário dos dias 2,3 e 4, de Agosto conforme está inicialmente agendado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta mudança de datar tem haver com o transporte marítimo por ferry, o que obrigou a que o evento se inicie não numa quinta-feira mas sim na sexta-feira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A Direcção do Club Sports Madeira e a Comissão Organizadora do Rali Vinho Madeira (RVM) 2018, informam que, devido aos dias de semana estabelecidos para o transporte marítimo por ferry, com chegada semanal agendada para a quarta-feira, obrigou a que o programa do Evento se adequasse a esses novos dias de chegada e partida do Ferry no Porto do Funchal. Assim, e após conversações com as entidades envolvidas e a empresa transportadora, foi decidido que a realização do RVM 2018, será nos dias 3, 4 e 5 de Agosto (sexta, sábado e domingo), de forma a possibilitar o desembarque das viaturas na quarta-feira, dia 1 de agosto, e o embarque na segunda-feira, dia 6 de agosto”, adianta o comunicado enviado à imprensa pela organização.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Esta deliberação, que esperamos vir ao encontro de uma maior disponibilidade por parte dos espetadores em geral, já que decorrerá no fim de semana, foi comunicada às Entidades Desportivas FIA e FPAK, ao Governo Regional da Madeira, seguindo-se naturalmente também a todos os outros participantes e patrocinadores do Evento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agradecemos toda a vossa compreensão para com esta alteração de última hora, das datas e programa do RVM 2018. Oportunamente a Comissão Organizadora divulgará o novo programa e horário do RVM 2018”, concluiu o comunicado.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x283/0c29/400d225/none/11506/UQUQ/image_content_1513840_20180529155540.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Obras de requalificação do exterior do Hospital dos Marmeleiros iniciam-se a 11 de Junho</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/obras-de-requalificacao-do-exterior-do-hospital-dos-marmeleiros-iniciam-se-a-11-de-junho-YC3217331</link>
<guid isPermaLink="false">ccf6b3d6-787a-4a95-85c8-a251fa9db76f</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 14:52:04 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FIRP/image_content_1513775_20180529155131.jpg"&gt;&lt;p&gt;Numa nota de imprensa enviada à redacção, o Governo Regional revela que o contrato para a empreitada de reabilitação exterior do Hospital dos Marmeleiros foi hoje assinado pelo secretário regional dos Equipamentos e Infraestruturas, Amílcar Gonçalves, num acto que contou com a presença de representantes da empresa vencedora do concurso, a RIM.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A obra irá para o terreno a 11 de Junho, estando orçada em cerca de um milhão de euros, devendo estar terminada em inícios de fevereiro do próximo ano. A segunda fase será a da reabilitação do interior da unidade hospitalar, com os trabalhos a deverem ter início no primeiro trimestre do próximo ano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quando tudo estiver terminado, o que se prevê que aconteça no final do verão de 2019, o Hospital dos Marmeleiros surgirá renovado por dentro e por fora, dando assim cumprimento ao que o presidente do Governo Regional, Miguel Albuquerque, tinha garantido: uma profunda reabilitação da unidade de saúde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo Amílcar Gonçalves, secretário regional dos Equipamentos e Infraestruturas, a obra tem de, obrigatoriamente, começar pelo exterior, de modo a resolver os problemas de cobertura e nas fachadas. “Sei que algumas pessoas acham que se deveria começar pelos interiores, por considerarem que estão mais necessitados de obras. Só que não se pode começar a obra pelo interior, quando a causa dos problemas está no exterior”, releva.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com efeito, nesta primeira fase, explica o secretário regional dos Equipamentos e Infraestruturas, “os trabalhos decorrerão ao nível de exteriores, de modo a renovar a cobertura (telhado), a privilegiar a segurança e o conforto térmico, a eliminar infiltrações e a reabilitar as fachadas, com intervenções nas paredes e substituição integral das caixilharias”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Só depois dessas obras, afiança, é que se poderá avançar para a recuperação dos interiores. “Fazer o contrário seria “jogar dinheiro fora”, porque pouco tempo depois estaria tudo na mesma”, realça.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desta forma, será feita a recuperação e substituição da cobertura em telha, incluindo a estrutura de suporte e a reposição de impermeabilizações e caleiras, assim como de pintura de todas as fachadas exteriores e a substituição dos vãos de madeira (nas janelas) existentes por vãos de alumínio, de modo a proporcionar não só melhor conforto térmico e acústico, como também maior segurança, dada a altura do edifício, com a colocação de limitadores de abertura.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entretanto, prossegue a monitorização do parque de estacionamento dos Marmeleiros, tendo o Governo Regional, para o efeito, instalado no local dois inclinómetros, que aferem permanentemente da estabilidade daquele terreno.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FIRP/image_content_1513775_20180529155131.jpg"/>
</item>
<item>
<title>CDS-PP defende que deputados não têm mandato para mudar lei sobre eutanásia</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/cds-pp-defende-que-deputados-nao-tem-mandato-para-mudar-lei-sobre-eutanasia-CC3217307</link>
<guid isPermaLink="false">df7d56eb-ee0e-4689-9d8d-459793f3979e</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 14:43:07 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c5/400d225/none/11506/INKP/image_content_1513756_20180529154308.jpg"&gt;&lt;p&gt; A líder do CDS-PP, Assunção Cristas, reafirmou hoje a oposição do CDS-PP à despenalização da eutanásia por “razões políticas muito sérias”, defendendo que os deputados não têm mandato para votar esta alteração à lei. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O que o parlamento hoje se prepara para fazer é porventura prescrever uma lei nas costas dos portugueses. Os deputados têm legitimidade sim, mas não têm mandato para tratar de uma matéria tão delicada, tão sensível, tão importante para a sociedade quanto esta. Não foi tratado, debatido, aprofundado antes das eleições”, disse Assunção Cristas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A líder centrista falava à margem de uma manifestação contra a eutanásia, intitulada “Não mates, cuida”, convocada pelo movimento Toda a Vida tem Dignidade’, que juntou centenas de pessoas em frente das escadarias da Assembleia da República, onde hoje à tarde os deputados discutem e votam quatros projectos de lei para a despenalização da eutanásia, apresentados pelo PS, Bloco de Esquerda, PEV e PAN.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c5/400d225/none/11506/INKP/image_content_1513756_20180529154308.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Bloco defende despenalização da eutanásia como “escolha sobre a liberdade”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/bloco-defende-despenalizacao-da-eutanasia-como-escolha-sobre-a-liberdade-IC3217280</link>
<guid isPermaLink="false">80dc010f-2c17-4530-a382-0a470f4f4cc0</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 14:40:15 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c0/400d225/none/11506/SNNP/image_content_1513750_20180529154016.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Bloco de Esquerda (BE) definiu hoje como “uma escolha sobre a liberdade” o voto a favor dos projectos de lei de despenalização da eutanásia e contra a “prepotência de impor” um “modelo de fim de vida”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “O que faremos hoje é uma escolha sobre a liberdade”, resumiu o deputado do BE José Manuel Pureza no debate de hoje, na Assembleia da República, em Lisboa, sobre os quatro projectos acerca da morte medicamente assistida do partido Pessoas-Animais-Natureza (PAN), BE, PS e PEV.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Para o José Manuel Pureza, o que cada deputado vai decidir é “se se deixa tolher pelo medo” ou se “assume a responsabilidade” de votar uma lei “equilibrada, razoável e prudente” que respeite a decisão de cada pessoa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Trata-se de escolher, afirmou, entre a “prepotência de impor a todos um modelo de fim de vida que é uma violência insuportável para muitos” ou se vota pela tolerância de não obrigar seja quem for a permitir ajudar a antecipar a morte àqueles para quem a continuação da vida e agonia se torna uma tortura”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; E é também, segundo Pureza, uma “escolha pela igualdade” para dar as mesmas oportunidades de cumprir a sua vontade de antecipar a morte e não dar esse privilégio apenas aos ricos, que podem ir à Suíça.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; José Manuel Pureza respondeu ainda às críticas dos que se opõem à eutanásia, “arautos do medo”, garantindo que as leis hoje em discussão têm mecanismos de controlo para impedir que seja adotada a morte assistida para situação não previstas na legislação.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt; Pureza sublinhou que nos últimos meses houve um debate “particularmente intenso”, em resposta aos críticos dos diplomas, citando o Presidente da República, Marcelo Rebelo de Sousa, quando disse que foi um “debate muito participado por todos os quadrantes político-partidários, religiosos e sociais”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; O deputado bloquista lembrou, logo no início do discurso, “a luta” e a memória da filósofa e professora universitária Laura Ferreira dos Santos e do médico João Ribeiro Santos, entretanto falecidos, dinamizadores da petição a favor da descriminalização da eutanásia de 2016 que deu origem, depois, a este debate.   &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c0/400d225/none/11506/SNNP/image_content_1513750_20180529154016.jpg"/>
</item>
<item>
<title>20% da população residente na Madeira é fumadora</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/20-da-populacao-residente-na-madeira-e-fumadora-EC3217251</link>
<guid isPermaLink="false">19ab1303-e5cb-405c-823b-619572b8c1af</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 14:22:39 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Orlando Drumond</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/463x225/32c0/400d225/none/11506/BOLH/image_content_1513681_20180529152241.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um quinto da população residente na Região é fumadora. Destes, 16% tem mais de 15 anos e 14% são maiores de 45 anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dados revelados esta tarde pelo secretário regional da Saúde, Pedro Ramos, à margem do Ciclo de Conversas sobre ‘Desafio Mundo sem tabaco’, que está a decorrer no Fórum Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com o governante e tendo como referência os números mais recentes sobre o tabagismo, a “boa notícia” neste âmbito é o facto da Madeira ser a região do país onde a prevalência de fumadores é das mais baixas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Contributo importante para a consciencialização dos malefícios do tabagismo, além das campanhas, são as consultas de cessação tabágica, que tiveram “actividade alta” em 2017. “Das cerca de 3.300 consultas” realizadas no último ano, a maioria ocorreu nos serviços de saúde primários (Centros de Saúde), enquanto no Serviço de Pneumologia foram realizadas cerca de meio milhar de consultas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dados revelados por ocasião da iniciativa do Instituto de Administração da Saúde, IP-RAM que assinala o Dia Mundial Sem Tabaco, que se comemora a 31 de Maio. Entre as várias actividades de sensibilização previstas no âmbito desta iniciativa, que se prolongará a todo o ano, é dinamizado um ‘Ciclo de Conversas’ com o tema ‘Desafio Mundo sem Tabaco’, com início nesta terça-feira. O secretário regional da Saúde marcou presença nesta actividade, dirigida à população em geral e desenvolvida pela Unidade Operacional de Intervenção em Comportamentos Aditivos e Dependências (UCAD).&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/463x225/32c0/400d225/none/11506/BOLH/image_content_1513681_20180529152241.jpg"/>
</item>
<item>
<title>“Despenalizar a morte medicamente assistida é defender um direito humano fundamental que está por cumprir”, diz o PAN</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/despenalizar-a-morte-medicamente-assistida-e-defender-um-direito-humano-fundamental-que-esta-por-cumprir-diz-o-pan-DC3217225</link>
<guid isPermaLink="false">08140732-4fe5-476e-a0cd-45fd9798fd0f</guid>
<pubDate>Tue, 29 May 2018 14:17:56 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x261/0c8/400d225/none/11506/QOVR/image_content_1513655_20180529151757.jpg"&gt;&lt;p&gt;O deputado do partido Pessoas-Animais-Natureza (PAN), André Silva, apresentou hoje o seu projecto da eutanásia, defendendo se trata de descriminalizar “um ato de pura bondade”, ajudando alguém a antecipar a sua morte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “Despenalizar a morte medicamente assistida é defender um direito humano fundamental que está por cumprir, é reconhecer a última liberdade individual e poder ser ajudado no momento mais difícil da sua vida”, afirmou André Silva na abertura do debate dos projetos de lei do PAN, BE, PS e PEV sobre a despenalização da morte medicamente assistida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; O deputado do PAN, primeiro partido a apresentar o seu projecto, ainda em 2017, defendeu que “num Estado de Direito” ao cidadão deve ser permitido poder decidir a vida às “próprias convicções”, tanto nos aspectos “mais banais” como “as mais íntimas da existência humana”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “Uma vida que se vive por inteiro, inclui por inteiro o seu fim. Impedir ter uma palavra sobre como não se quer que a vida termine é uma restrição do direito pleno à vida”, afirmou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Para o deputado único do PAN, não há inconstitucionalidade nos projectos, dado que, além do artigo 24.º, da inviolabilidade da vida, há também a ter em conta o “livre desenvolvimento da personalidade enquanto direito a fazer-se o plano de vida que se deseja”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “O que ao final da tarde iremos decidir é se queremos que um ato de pura bondade continue, ou não, a ser um crime punível com pena de prisão”, afirmou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x261/0c8/400d225/none/11506/QOVR/image_content_1513655_20180529151757.jpg"/>
</item>
</channel>
</rss>