<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
<link>/rss/home.xml</link>
<title>Geral</title>
<description>Secção Home</description>
<atom:link type="application/rss+xml" rel="self" href="http://www.dnoticias.pt/rss/home"/>
<item>
<title>Marcelo promete atenção ao sector livreiro</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/marcelo-promete-atencao-ao-sector-livreiro-MX3202079</link>
<guid isPermaLink="false">fec875a1-7961-48c6-9273-4d2f6dfab2bd</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 18:41:08 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/NIMK/image_content_1506479_20180525194357.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Presidente da República prometeu hoje ouvir mais agentes do sector livreiro, contribuindo para que tenha “a atenção devida”, e anunciou uma nova Festa do Livro em Belém, entre 31 de Agosto e 2 de Setembro. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No dia da inauguração da 88.ª Feira do Livro de Lisboa, Marcelo Rebelo de Sousa percorreu, durante duas horas, as bancas do lado direito, em passo veloz, e adiantou que regressará já no domingo, para ver as bancas do lado esquerdo, e depois mais duas vezes em junho, para fazer compras.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Antes, na cerimónia oficial de inauguração, perante o ministro da Cultura, Luís Filipe Castro Mendes, e o presidente da Câmara Municipal de Lisboa, Fernando Medina, o chefe de Estado afirmou que se tem empenhado em “chamar a atenção para a cultura do livro”, apesar de esta matéria não estar sob a sua “intervenção executiva”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Presidente salientou, entre outras iniciativas, a “despretensiosa” Festa do Livro nos jardins do Palácio de Belém, que lançou em 2016, e anunciou que a terceira edição acontecerá nos dias 30 e 31 de Agosto e 1 e 2 de Setembro deste ano, novamente em colaboração com Associação Portuguesa de Editores e Livreiros (APEL).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Marcelo Rebelo de Sousa defendeu que, enquanto Presidente da República, tem “responsabilidades acrescidas” na promoção da leitura e no apoio aos editores e livreiros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Procurarei ouvir -- sempre apoiando o testemunho empenhado do senhor ministro da Cultura -- nos próximos meses, mais ainda, agentes do mundo do livro para avançar, se possível, mais um modestíssimo contributo no sentido de dar a este sector a atenção devida”, acrescentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O chefe de Estado referiu que tem feito o mesmo noutros sectores culturais, “promovendo o diálogo” o que, no seu entender, “talvez não seja sempre bem compreendido”, mas “é desejado e é, sobretudo, benéfico”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Marcelo Rebelo de Sousa considerou que cada visita a esta feira comprova que “o livro tem futuro” e, comparando a imprensa com a internet, declarou, provocando alguns risos: “Leitores ocasionais ou leitores vorazes, somos todos, quando se trata de pensar, ainda filhos de Gutenberg, mais do que de Zuckerberg”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o Presidente, o sector livreiro “vive momentos muito difíceis”, mas “nem tudo está perdido” e há “muitos sinais de esperança”, mesmo na internet, que dá espaço a debates literários e alberga comunidades de leitores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Enquanto cidadão, descreveu-se como “leitor, coleccionador de livros antigos, micro e nem sempre bem-sucedido editor e divulgador duas décadas a fio, como poucos o foram”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Marcelo Rebelo de Sousa encontrou na inauguração da Feira do Livro de Lisboa o antigo presidente da Assembleia da República Jaime Gama, agora presidente da Fundação Francisco Manuel dos Santos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No passeio de duas horas pelo lado direito da feira, esteve sempre acompanhado pelo ministro da Cultura e pelo presidente da Câmara de Lisboa e dirigente socialista Fernando Medina, a quem no final desejou um “bom congresso” do PS, que começa hoje e termina no domingo, na Batalha, no distrito de Leiria.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A meio do percurso, já tinha falado na reunião magna dos socialistas com Fernando Medina, ao folhear as páginas de um livro sobre culinária macaense: “Vou abrir uma ao acaso: frango vermelho com castanhas. No dia de abertura do congresso do PS, tinha de ser vermelho. Até nisto, gastronomia oriental, veja bem, eu abri logo no vermelho”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Marcelo Rebelo de Sousa elogiou a qualidade e dimensão desta edição da Feira do Livro de Lisboa e tomou nota de vários livros a comprar, como uma entrevista ao secretário-geral do PCP, Jerónimo de Sousa, por Carlos Ferreira de Almeida, editada pela Modo de Ler.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não vou perder aquela entrevista, que não conhecia, do secretário-geral do PCP, já tem uns anos, quero ver”, disse aos jornalistas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O chefe de Estado ficou também de escolher livros para oferecer ao presidente da Assembleia da República, Eduardo Ferro Rodrigues, e ao primeiro-ministro, António Costa.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/NIMK/image_content_1506479_20180525194357.jpg">
<media:title>FOTO LUSA</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Governo equaciona privatizar novamente Marina do Porto Santo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/governo-equaciona-privatizar-novamente-marina-do-porto-santo-IB3201875</link>
<guid isPermaLink="false">3c139f88-cede-424d-8167-4dc7a5654434</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 18:11:12 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco-Gonçalo Maia</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/IIJK/image_content_1506407_20180525193109.jpg"&gt;&lt;p&gt;O vice-presidente do governo regional da Madeira, Pedro Calado, revelou ao DIÁRIO que o Governo está a equacionar privatizar novamente a Marina do Porto Santo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É algo que estamos preparar (...) Temos de melhorar ainda alguns acessos e rectificar outras coisas, mas a seu tempo vamos trabalhar nesse processo”, disse Pedro Calado, no seguimento da sua visita ao Porto Santo, na quinta-feira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma visita que demorou mais de duas horas e serviu, igualmente, para fazer um levantamento das condições daquela infra-estrutura portuária.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Primeiro queríamos falar com as pessoas que cá trabalham e apresentarmos um plano de investimentos, que vamos efectuar nos próximos meses”, acrescentou Pedro Calado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O plano em questão, segundo explicou, inclui o desassoreamento do porto de abrigo, bem como algumas melhorias na zona da Marina e também em termos de acessibilidade do porto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pedro Calado reuniu-se ainda com a Administração dos Portos da Região – APRAM e com os operacionais daquele organismo na ilha dourada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recorde-se que a Marina, que outrora foi privada, este nos último anos sob a tutela pública.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/IIJK/image_content_1506407_20180525193109.jpg">
<media:title>FOTO Gonçalo Maia</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Tripulante resgatado de embarcação de pesca no Porto Moniz</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/tripulante-resgatado-de-embarcacao-de-pesca-no-porto-moniz-MB3201943</link>
<guid isPermaLink="false">4b52458f-6b5f-402a-99e1-d519375239aa</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 18:26:21 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/KIMK/image_content_1506428_20180525192622.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um tripulante de nacionalidade portuguesa, de 52 anos, que se encontrava a bordo da embarcação de pesca denominada ‘Falcão Do Mar’, a navegar a cerca de 19 milhas a nordeste do Porto Moniz, foi esta manhã alvo de uma evacuação médica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A operação foi coordenado pelo Subcentro de Busca e Salvamento Marítimo do Funchal (MRSC Funchal), em articulação com a Associação Madeirense para o Socorro do Mar (SANAS Madeira) e o Serviço Regional de Protecção Civil. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O alerta foi recebido pela Capitania do Porto do Funchal às 8h43. Dada a posição do navio, foi empenhada uma embarcação salva-vidas do SANAS que se encontrava estacionada na estação do Porto Moniz, informou a Capitania em comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O resgate foi efectuado pelas 10h20, tendo o desembarque ocorrido pelas 11h50 no porto do Porto Moniz. No local estava já uma ambulância dos Bombeiros Voluntários de São Vicente e Porto Moniz que transportou o tripulante para o Centro de saúde local.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Polícia Marítima tomou conta da ocorrência. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/KIMK/image_content_1506428_20180525192622.jpg">
<media:title>Foto Dr</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Festival de base jump recomeça amanhã no Porto da Cruz</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/festival-de-base-jump-recomeca-amanha-no-porto-da-cruz-BB3201892</link>
<guid isPermaLink="false">b4c6d6a9-0aca-45a0-8b90-a2346768c8de</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 18:20:40 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x285/0c30/400d225/none/11506/TIMW/image_content_1506413_20180525192032.jpg"&gt;&lt;p&gt;A segunda edição do festival de ‘base jump’ Mad’AIR prossegue amanhã, sempre em grande estilo, com uma pequena alteração no programa, pois os 14 aventureiros que estão a participar no evento vão saltar de manhã, a partir das 8h30, na Penha d’Águia, no Porto da Cruz e não do Cabo Girão, como inicialmente previsto. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;De resto mantém-se o programa inicial, com saltos da ponte dos Moinhos, nos Prazeres, a partir das 12h30. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x285/0c30/400d225/none/11506/TIMW/image_content_1506413_20180525192032.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Porto da Cruz com cobertura total em médico de família</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/porto-da-cruz-com-cobertura-total-em-medico-de-familia-YB3201670</link>
<guid isPermaLink="false">ac3a3f44-c2a4-4521-891d-5db339fe2b63</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 17:59:27 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/WIRP/image_content_1506379_20180525190323.jpg"&gt;&lt;p&gt;O secretário regional da Saúde visitou, esta manhã, o centro de saúde do Porto da Cruz, no âmbito do périplo, que tem vindo a fazer pelas as unidades de cuidados de saúde primários da Região.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pedro Ramos mostrou-se muito agradado com as instalações e com o número de profissionais afectos àquele centro, os quais asseguram uma cobertura total da população em médico de família.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dois médicos e sete enfermeiros, quatro dos quais especialistas servem uma população de 2549  utentes. Momentaneamente, uma das médicas encontra-se em licença de maternidade, regressando ao serviço em Agosto. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O aumento da taxa de cobertura da população com médico de família é uma das prioridades assumidas no âmbito da política de saúde do Governo Regional da Madeira. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo dados da tutela, desde 2017 até à data foram contratados 14 médicos de família (oito em 2017 e seis já em 2018). Oito médicos recém-especialistas (que concluíram especialidade em Fev/Abril)  irão ser contratados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A taxa de cobertura em médico de família na Região é de cerca de 70 por cento.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/WIRP/image_content_1506379_20180525190323.jpg">
<media:title>O secretário regional da Saúde, Pedro Ramos, visitou, esta manhã, o centro de saúde do Porto da Cruz.</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Agenda deste sábado promete despertar o seu apetite, ora veja </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/agenda-deste-sabado-promete-despertar-o-seu-apetite-ora-veja-MA3200493</link>
<guid isPermaLink="false">a4f38a2d-c7c7-478b-9f5f-1541ec1b74c7</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 18:00:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Matilde Abreu</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c42/400d225/none/11506/IVHK/image_content_1505812_20180525174401.jpg"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;‘Menu d’Selecção’ na Quinta do Terreiro da Luta&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chama-se ‘Menu d’Selecção’ e é o evento que o DIÁRIO e a FN Hotelaria trazem à Região e que consiste numa interessante experiência gastronómica. Este almoço decorrerá na Quinta do Terreiro da Luta, a partir das 13 horas, e juntará vários elementos ligados à alta cozinha do nosso país. Os principais chefes desta iniciativa serão António Bóia e Paulo Pinto, que terão como ‘companhia’, na cozinha, nomes como Carlos Madeira, Celso Padeiro, Emanuel Brás, João Cunha, João Vasco, Luís Gaspar, Pedro Monteiro e Tiago Gomes. Esta confraternização está limitada a um número máximo de 200 pessoas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;‘Madeira Classic Car Revival’ na Praça do Povo&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nos dias  26 a 27 de Maio, na Praça do Povo, terá lugar mais uma edição do ‘Madeira Classic Car Revival’, evento automobilístico anual, representativo da história dos veículos antigos e clássicos existentes na Região, designadamente automóveis, motos e bicicletas produzidos até 1980. Organizada pela Associação The Classic Motor Exhibition - ACME e apoiada pelo Governo Regional, esta mostra automobilística tem por objectivo premiar os melhores e mais belos exemplares, a distinguir com o prémio Best of Show, exposição que terá lugar na Praça do Povo, local onde decorrerão diversas actividades e desfiles. Outra das iniciativas a integrar o programa desta edição será o concurso subordinado ao tema ‘Vestir à Época’, onde o guarda roupa dos concorrentes será apreciado por um júri e onde o público em geral poderá participar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;5.ª edição do Festival Aleste&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Complexo Balnear da Ponta Gorda acolhe, entre as 15 horas e as 2 horas da manhã de domingo, a quinta edição do Festival Aleste, com as actuações da emblemática banda dinamarquesa Laid Back, os norte-americanos Bitchin Bajasportugueses Bruno Pernadas, Surma, BISPO e Sean Riley, desta feita a solo e com novo disco. Finda a festa, pela noite dentro, com a dança multicultural de Celeste/Mariposa. Os bilhetes, no valor de 20 euros, podem ser adquiridos no Barreirinha Bar Café, no Museu Café, na Fnac Funchal, na Cuca Vintage Shop, na La Vie e no Estúdio 21 e ‘on-line’ na Ticketea.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Concerto de jazz no Castanheiro Boutique Hotel &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Castanheiro Boutique Hotel acolhe, a partir das 21 horas, concerto de jazz com Pedro Afonso na guitarra e Joana Pinto na voz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;‘Hit’s Don’t Lie’ no Copacana&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A discoteca Copacabana do Casino da Madeira promove a festa ‘Hit’s Don’t Lie’ com o DJ Luís Gonçalves. Já no Garden haverá uma grande noite ao som do DJ internacional Jacob Husley (da festa ‘wetyourself’ no Fabric, em Londres).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Colecção de biquinis apresentada no Trap&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A discoteca Trap acolhe, neste sábado, um evento de apresentação da nova colecção de moda Seomara Cesário Swimwear SS18.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Hozho actua nas Vespas&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Clube Vespas acolhe actuação de Hozho, produtor de música electrónica e DJ de Portugal. Os seus sons únicos, caracterizados por melodias harmoniosas no meio da escuridão, influenciados pelo minimal techno, o levaram a criar seu próprio género musical: melodark minimal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Cantina El Mexicano com espectáculo de humor&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O humorista João Pedro Ramos dá espectáculo na Cantina El Mexicano na noite deste sábado. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Luís Severo sobe ao palco na Feira do Livro&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O cantor Luís Severo vai estar presente na 44.ª Feira do Livro do Funchal, para um concerto que irá decorrer no palco da Avenida Arriaga no dia 26 de Maio, às 20h00. Luís Severo iniciou a sua ligação à música na adolescência quando começou a partilhar canções que inicialmente assinava como Cão da Morte, mas foi depois de terminar a sua licenciatura em Sociologia que começou a levar a música mais a sério. Editou o seu primeiro disco ‘Cara D’Anjo’ em 2015 e gravou um segundo álbum em 2017, intitulado“ Luís Severo”, foi com este disco que foi considerado autor do melhor disco português em 2017 para os leitores da Blitz. Este ano voou para uma residência artística em São Miguel, onde começou a preparar canções para o próximo disco, que deverá sair ainda este ano. Luís Severo já foi produtor musical de artistas como Filipe Sambado e Éme, compositor de canções de artistas como Cristina Branco e trabalha na agência, produtora e promotora musical Maternidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Campanha de vacinação de animais domésticos em Câmara de Lobos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A autarquia de Câmara de Lobos inicia uma campanha de vacinação e de identificação electrónica dos animais de domésticos da freguesia de Câmara de Lobos. Os munícipes da freguesia de Câmara de Lobos poderão vacinar os seus animais domésticos, mediante o pagamento de um montante de 20 euros, valor que inclui a vacinação antirrábica, boletim sanitário, identificação electrónica e desparasitação interna. Esta campanha enquadra-se no âmbito das acções que têm vindo a ser promovidas pela Câmara Municipal de Câmara de Lobos no decurso dos últimos anos referentes à problemática dos animais errantes e de companhia. A acção, que terá o apoio técnico e veterinário da Sociedade Protectora dos Animais Domésticos (SPAD), está devidamente autorizada pela Direcção de Serviços de Alimentação e Veterinária e será implementada em parceria com as juntas de freguesia do concelho de Câmara de Lobos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Estreia da peça ‘Fora de formato’&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Grupo de Teatro ‘Línguas de Palco’ da Direcção Regional de Educação / Direcção de Serviços de Educação Artística e Multimédia, da Secretaria Regional de Educação, prepara-se para estrear a peça ‘Fora de formato’, no Centro das Artes – Casa das Mudas, na Calheta. ‘Fora de formato’ é uma peça original, resultado das ideias do grupo, que foi escrita por três dos alunos que integram o elenco: Ilda Sousa, Maria Jesus e Rodrigo Costa. A direcção artística e encenação são de Diana Pita e a coreografia de Juliana Andrade. Após o lançamento da palavra-chave ‘abandono’, que serviria de mote para o espectáculo, explorou-se o que esta palavra poderia significar: individualmente, para o grupo e sobretudo para a sociedade da qual fazem parte. O espectáculo é para maiores de 12 anos e os bilhetes estarão à venda no local.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Pré-abertura do Aquaparque&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este ‘Pre-Opening’ está agendado para as 14 horas, contando para o efeito com um ‘welcome drink’ de forma a ‘abrir’ o apetite às novidades que serão apresentadas. Perdurando até às 18 horas, o selector Phill.Me estará a colocar som ambiente, condizente com a estação do ano mais aguardada por todos. Toda a envolvência decorre junto ao ‘Chilling Bar’, a nova coqueluche do Aquaparque, onde será instalado um serviço de bebidas mais elaboradas, ditas ‘premium’, sendo também esta, como o próprio nome indica, a nova zona de desfadiga da infra-estutura. O Aquaparque abre oficialmente as portas a 1 de Junho, com a finalidade de oferecer aos cerca de 1.000 clientes a oportunidade de usufruírem de experiências únicas, que nenhum outro espaço consiga almejar na Região. Recorde-se que os preços dos ingressos para a época balnear de 2018 cifram-se nos oito euros para adultos e cinco para crianças, mas há outros pacotes a ter em conta. O ‘pack’ familiar engloba dois adultos e duas crianças (dos 5 aos 12 anos) e terá um custo de 20 euros por entrada, estando garantido igualmente um espaço gratuito no estacionamento ao longo do dia. Pegando na calculadora, caso decida usufruir do Aquaparque em família, o desconto ascende até aos 30%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Machico promove Ciclo de conferências  ‘Desporto e Saúde – Uma Parceria de Sucesso’&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Das 9h às 12h, o auditório do Fórum Machico acolherá a 1.ª edição deste ciclo de conferências, que terá como primeiro orador, o professor Hélder Lopes, docente do departamento de Educação Física e Desporto da Universidade da Madeira, que irá fazer uma apresentação intitulada ‘Educação e saúde, uma questão de equilíbrio – o desporto como instrumento de actuação’.  A segunda apresentação do dia, será uma mesa redonda, com a temática ‘Treino, competição, lesão...! Como gerir na procura do sucesso?’. Esta mesa redonda, moderada pelo fisioterapeuta Hugo Góis, contará com a presença do professor Alcino Pereira, director técnico da Associação de Atletismo da Madeira, do fisioterapeuta Maurílio Gouveia e do atleta internacional de trail running Luís Fernandes. Este evento, destina-se a profissionais de saúde e desporto, atletas, dirigentes desportivos, treinadores, preparadores físicos, docentes e estudantes das áreas da saúde e do desporto. A organização deste evento está a cargo da Câmara Municipal de Machico e do Centro Terapêutico de Machico e Garajau. A participação é gratuita, mas os interessados deverão fazer inscrição prévia através de um formulário disponível online no site da Câmara Municipal de Machico e/ou na página de Facebook do Centro Terapêutico de Machico e Garajau.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Coro Juvenil da DSEAM participa no XIV Encontro Internacional de Coros Infantojuvenis de Bragança&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Coro Juvenil da Direcção Regional de Educação / Direcção de Serviços de Educação Artística e Multimédia, da Secretaria Regional de Educação, irá participar no XIV Encontro Internacional de Coros Infantojuvenis de Bragança, num intercâmbio com a Associação Coral Brigantino. No programa desta viagem, estão ainda contempladas visitas ao Porto e a Bragança. O XIV Internacional Encontro de Coros Infantojuvenis de Bragança, a realizar-se, pelas 17h30, no auditório do Teatro Municipal de Bragança, é promovido pela Associação Coral Brigantino de Nossa Senhora das Graças e conta com o apoio do Município de Bragança. Do programa do espectáculo, para além do Coro Juvenil, fazem parte outros cinco coros, três de Bragança (Coral Bizantino Infantil, Pequenos Cantores do Conservatório de Bragança e Coral Bizantino Infantojuvenil), o Coral Carmelitas (de Espanha) e o Pequenas Vozes da Figueira da Foz.  A actuação do Coro Juvenil da SRE contará com um repertório de cerca de 25 minutos, interpretado por 37 elementos femininos deste Coro Juvenil, com acompanhamento ao piano de Lénia Correia. A direcção artística é da responsabilidade da professora e maestrina Zélia Ferreira Gomes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Café Memória aborda ‘As demências e os seus sintomas’&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O médico neurologista Armando Morganho é o orador no próximo Café Memória da Madeira, das 9h00 às 11h00, no restaurante Yuan Sushi Wok, MadeiraShopping. O tema central é ‘As demências e os seus sintomas’. O Café Memória é uma iniciativa que pretende ser um ponto de encontro para pessoas com problemas de memória, pessoas com demência e cuidadores. A participação é gratuita, sem exigência de inscrição prévia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Moda Funchal na Rua do Favilla&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O ‘Moda Funchal Primavera &amp;amp; Verão 2018’ está de volta. O evento realiza-se a partir das 19h30, na Rua do Favilla ‘Praça’, junto ao Trap Music Bar, sob a temática ‘Fashion Latin Summer’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Clube de Campismo da Madeira realiza mais uma caminhada&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Clube de Campismo da Madeira, dando continuidade ao programa de actividades para o ano em curso, realiza neste sábado, mais uma caminhada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O percurso escolhido é o seguinte:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paul da Serra (Rabaçal) - Levada do Alecrim - Ribeira do Lajeado - Lagoa do Vento - Casa do Rabaçal - Risco - Levada das 25 Fontes - Túnel do Rabaçal - Estrada Dr. Roberto Monteiro (Antiga E.R. 211) Zona de Lazer da Caldeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;PCP realiza Encontro Sobre o Mundo do Trabalho &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O PCP vai realizar, às 15h30, no Centro Cívico de Santo António, o Encontro Regional Sobre o Mundo do Trabalho, para fazer uma análise aos problemas laborais da Região. A sessão de encerramento do Encontro Regional realizar-se-á as 17h30 e contará com a intervenção do coordenador regional do PCP, Edgar Silva e com a intervenção de Francisco Lopes, membro do Secretariado e da Comissão Política do Comité Central do PCP e deputado à Assembleia da República.  &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c42/400d225/none/11506/IVHK/image_content_1505812_20180525174401.jpg">
<media:title>Foto Shutterstock</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Professores da Madeira em greve a partir do dia 12 de Junho</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/professores-da-madeira-em-greve-a-partir-do-dia-12-de-junho-KB3201378</link>
<guid isPermaLink="false">f568c03f-85f4-4041-bacc-fc1ddbf63042</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 17:19:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/GFRP/image_content_1506097_20180525182457.jpg"&gt;&lt;p&gt;A direcção do Sindicato dos Professores da Madeira remeteu à comunicação social um pré-aviso de greve, aprovada hoje, em Assembleia Geral de sócios.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A paralisação de todas as actividades de avaliação de final de ano lectivo deverá realizar-se a partir do dia 12 de Junho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com o Sindicato, “este é o seguimento lógico depois da aprovação da Resolução no final da grande manifestação do passado sábado, que previa a intensificação da luta se, até ao final de Maio, a Secretaria Regional da Educação (SRE) não der sinais de que pretende resolver os problemas há muito identificados e cumprir as promessas assumidas em Dezembro passado, nomeadamente a recuperação de todo o tempo de serviço dos períodos de congelamento”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Além desta greve, foram ainda aprovadas outras iniciativas, como manifestações sectoriais e realização de plenários sindicais nas ruas do Funchal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Os docentes da RAM não desistirão das suas justas reivindicações até que a SRE avance para a sua satisfação”, remata o comunicado.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/GFRP/image_content_1506097_20180525182457.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Direcção do Sporting agenda três sessões de esclarecimento com os sócios</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/direccao-do-sporting-agenda-tres-sessoes-de-esclarecimento-com-os-socios-EB3201134</link>
<guid isPermaLink="false">4f221f92-59b7-4b9a-92f5-9037150dd536</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 16:58:23 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/YDRP/image_content_1505950_20180525175824.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente do Sporting, Bruno de Carvalho, e restante Conselho Directivo vão realizar três sessões de esclarecimento aos sócios do clube, que vão decorrer no norte, centro sul do país, anunciou hoje o clube.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o porta-voz do Conselho Directivo, Fernando Correia, a primeira das três sessões realiza-se já no próximo domingo, às 10:00, no Pavilhão João Rocha, em Lisboa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A segunda reunião ficou agendada para 30 de maio na cidade de Faro, às 19 horas, enquanto a terceira decorrerá em 01 de junho, igualmente às 19 horas, no Porto, sendo que os locais destas duas últimas serão divulgados oportunamente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Sporting fez saber ainda que aquelas sessões de esclarecimento destinam-se, exclusivamente, aos sócios que tenham a sua situação regularizada.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/YDRP/image_content_1505950_20180525175824.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Homem atropelado por ciclomotor no Funchal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/homem-atropelado-por-ciclomotor-no-funchal-BB3201021</link>
<guid isPermaLink="false">aed8e5f2-2bc5-4250-a32e-6cda1cab4345</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 16:45:49 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/JWLJ/image_content_1505927_20180525174550.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os Bombeiros Voluntários Madeirenses deslocaram-se esta manhã à Rua Latino Coelho, no Funchal, para socorrer um homem vítima de atropelamento. O homem foi colhido por um ciclomotor e, como apresentava alguns ferimentos, foi transportado de ambulância para o Hospital Central do Funchal.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/JWLJ/image_content_1505927_20180525174550.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Museu da Baleia celebra 28 anos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/museu-da-baleia-celebra-28-anos-FA3200979</link>
<guid isPermaLink="false">5c4ad8e1-0c85-4b5c-bac4-5bb0caff622e</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 16:39:12 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/405x225/3c0/400d225/none/11506/MWMO/image_content_1505918_20180525173914.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Museu da Baleia da Madeira, tutelado pela Câmara Municipal de Machico, celebra 28 anos desde a sua abertura ao público, no próximo dia 28 de Maio, pelas 17 horas, com uma actividade realizada no âmbito das comemorações do Ano Europeu do Património Cultural. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A iniciativa consiste na integração de duas peças (o arpão original utilizado nas gravações do filme Moby Dick (1956) de John Huston e uma peça de maxilar com ilustração de uma cena de baleação) na exposição permanente da caça à baleia, subordinadas ao tema Moby Dick: representações da caça à baleia. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;As peças alusivas à baleação remetem para o impacto que a actividade teve no quotidiano das comunidades, no passado, tanto a nível regional como a nível mundial e para a importância de as compreender, no presente, como um contributo para a formação da identidade e salvaguarda do património e da herança cultural.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/405x225/3c0/400d225/none/11506/MWMO/image_content_1505918_20180525173914.jpg"/>
</item>
<item>
<title>PTP acusou o PS e o PSD de estarem do lado dos patrões</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/ptp-acusou-o-ps-e-o-psd-de-estarem-do-lado-dos-patroes-MA3200952</link>
<guid isPermaLink="false">2b839a45-e711-4ef4-9fd5-b9ce77fd5107</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 16:32:24 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/429x225/15c0/400d225/none/11506/OWKW/image_content_1505910_20180525173226.jpg"&gt;&lt;p&gt;O PTP-Madeira reuniu hoje com a União dos Sindicatos da Madeira (USAM) para debater os problemas que se colocam actualmente no mundo do trabalho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O líder dos trabalhistas, Quintino Costa, na conferência de imprensa que se seguiu à audiência com a USAM reconheceu a sua importância para a defesa dos trabalhadores, sobretudo, numa altura em que o Vice-Presidente do Governo Regional tem defendido “a flexibilização do horário de trabalho e o fim dos contratos colectivos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quintino Costa acusou o PS e o PSD de estarem do lado dos patrões,  deixando a pergunta no ar “se alguma vez o primeiro-ministro António Costa viria a Madeira para um evento dos sindicatos, como fez recentemente com os empresários”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/429x225/15c0/400d225/none/11506/OWKW/image_content_1505910_20180525173226.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Mulher agredida em Santo António</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/mulher-agredida-em-santo-antonio-FA3200887</link>
<guid isPermaLink="false">6192d658-c16c-4ce0-8cf8-130214d5cb85</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 16:25:05 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HWMK/image_content_1505902_20180525172506.jpg"&gt;&lt;p&gt;Uma mulher foi esta tarde agredida na Rua Padre Dr. Abel Augusto da Silva, no Lombo dos Aguiares, em Santo António. Os ferimentos da vítima são ainda desconhecidos. Sabe-se apenas que foi socorrida pelos Bombeiros Sapadores do Funchal e transportada para o Hospital Dr. Nélio Mendonça.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HWMK/image_content_1505902_20180525172506.jpg">
<media:title>Foto Shutterstock</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>‘As Ilhas do Ouro Branco’ é ‘Melhor Exposição Temporária’</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/as-ilhas-do-ouro-branco-e-melhor-exposicao-temporaria-NA3200870</link>
<guid isPermaLink="false">55343774-a2f5-4da5-9feb-54502360eb4e</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 16:21:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Paula Henriques</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/TVMK/image_content_1505896_20180525172938.jpg"&gt;&lt;p&gt;A exposição ‘As Ilhas do Ouro Branco - Encomenda Artística na Madeira: Séculos XV-XVI’ foi considerada a ‘Melhor Exposição Temporária’  - em ex aequo com o Museu da Marinha - na edição deste ano dos Prémios da Associação Portuguesa de Museologia (APOM) que estão a decorrer neste momento no Museu dos Coches, em Lisboa. A exposição marcou a abertura das comemorações dos 600 anos da Madeira e Porto Santo, tendo sido inaugurada no dia 15 de Novembro do ano passado no Museu Nacional de Arte Antiga.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No âmbito desta exposição, a Secretaria Regional do Turismo e Cultura e a Direcção Regional da Cultura já tinha sido reconhecidas com o prémio para ‘Transporte de Património’, precisamente pelo transporte dda quase uma centena de peças que integraram a mostra.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/TVMK/image_content_1505896_20180525172938.jpg">
<media:title>A exposição inaugurou em Lisboa, no Museu Nacional de Arte Antiga</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Novas fórmulas de relação com o público no Solar do Ribeirinho foram reconhecidas</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/novas-formulas-de-relacao-com-o-publico-no-solar-do-ribeirinho-foram-reconhecidas-JA3200812</link>
<guid isPermaLink="false">f39e8676-4c2c-4765-92b5-fc287e29818f</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 17:22:38 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Paula Henriques</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x265/0c0/400d225/none/11506/KVNO/image_content_1505889_20180525172021.jpg"&gt;&lt;p&gt;As novas fórmulas de relação evento /público promovidas pelo Núcleo Museológico de Machico - Solar do Ribeirinho mereceram atenção da Associação Portuguesa de Museologia, tendo atribuído uma menção honrosa em Educação e Mediação Cultural. Na divulgação esta tarde no Museu dos Coches, em Lisboa, foi referido que se trata de um espaço privilegiado de forte pendor histórico.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x265/0c0/400d225/none/11506/KVNO/image_content_1505889_20180525172021.jpg">
<media:title>Foto Arquivo</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Governo Regional vai reabilitar prédio devoluto no Bairro da Nogueira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/governo-regional-vai-reabilitar-predio-devoluto-no-bairro-da-nogueira-IA3200794</link>
<guid isPermaLink="false">5dde5419-bf59-451a-8cd4-2a206346393a</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 16:16:42 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/WVMK/image_content_1505883_20180525171644.jpg"&gt;&lt;p&gt;Rita Andrade, secretária regional da Inclusão e Assuntos Sociais, disse que será feito um investimento, a rondar os 400 mil euros, para reabilitar um prédio devoluto, localizado no Bairro da Nogueira, que será adaptado para nove T1 e dois T2. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Para o Governo Regional, a questão da habitação é fundamental e, por isso, aproveito para informar que já está desenhado para este edifício, que está abandonado, destruído e desactivado, um projecto de nove T1 e dois T2”, revelou na Festa dos Vizinhos, que se realizou no Bairro da Nogueira, na Camacha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A obra que está a cargo do Governo Regional, através da IHM, deverá estar concluída em 2019.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/WVMK/image_content_1505883_20180525171644.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Museu de Arte Sacra recebe prémio em gala dos museus</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/museu-de-arte-sacra-recebe-premio-em-gala-dos-museus-HA3200768</link>
<guid isPermaLink="false">f002e339-4dd6-4321-821a-164ccf912154</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 16:02:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Paula Henriques</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/NVJK/image_content_1505871_20180525170506.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Museu de Arte Sacra do Funchal (MASF) acaba de receber um prémio na categoria Educação e Mediação Cultural e ainda uma menção honrosa pela disponibilização ao público de mais um espaço visitável, a Torre-varanda-mirante, na cerimónia dos Prémios da Associação Portuguesa de Museologia (APOM) que estão a decorrer neste momento no Museu dos Coches, em Lisboa. Na mesma gala também o Solar do Ribeirinho, em Machico, foi distinguido com duas menções honrosas nas áreas da Educação e Mediação Cultural&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na atribuição da menção ao Museu de Arte Sacra foi destacado o cuidado na salvaguarda das estruturas e materiais originais. Recorde-se que a intervenção incluiu o restauro do painel de azulejos Virtudes Teologais datado do século XVIII.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoje já a exposição ‘As Ilhas do Ouro Branco - Encomenda Artística na Madeira: Séculos XV-XVI’ tinha sido contemplada com o prémio para ‘Transporte de Património’&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/NVJK/image_content_1505871_20180525170506.jpg">
<media:title>O Museu de Arte Sacra foi também distinguido.</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>CDU acusa Câmara do Funchal e o Governo de responsabilidades directas nas agressões ambientais nos Socorridos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/cdu-acusa-camara-do-funchal-e-o-governo-de-responsabilidades-directas-nas-agressoes-ambientais-nos-socorridos-AA3200673</link>
<guid isPermaLink="false">27ed3dcd-087f-48b2-90cf-86dff2fc9349</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 16:01:44 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/KVMK/image_content_1505857_20180525170147.jpg"&gt;&lt;p&gt;A CDU acusou a Câmara do Funchal e o Governo Regional de responsabilidades directas nas agressões ambientais e paisagísticas no Vale da Ribeira dos Socorridos. Edgar Silva disse que a pedreira e britadeira estão a poluir todo o Vale dos Socorridos, ocupando todas as margens de cheias daquela ribeira, pondo em perigo pessoas e bens.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Esta situação é tanto mais grave quando se sabe que Miguel Albuquerque quando era presidente da Câmara criou um conflito com o Governo, através da crítica do que se estava a passar na Ribeira dos Socorridos. Agora, como presidente do Governo ainda se tornou mais expansiva a agressão ambiental. Assim, esta agressão ambiental tornou-se numa agressão a princípios básicos de coerência política”, apontou o coordenador regional da CDU.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/KVMK/image_content_1505857_20180525170147.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c39/400d225/none/11506/IVTJ/image_content_1505866_20180525170147.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Desassoreamento do Porto de Abrigo do Porto Santo em 2018</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/desassoreamento-do-porto-de-abrigo-do-porto-santo-em-2018-MA3200619</link>
<guid isPermaLink="false">4af8dca5-5968-4af6-a6df-723ecb1cfc5d</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 16:03:22 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Gonçalo Maia</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c8/400d225/none/11506/JVVP/image_content_1505843_20180525165233.jpg"&gt;&lt;p&gt;O desassoreamento será uma das intervenções para fazer no Porto de Abrigo do Porto Santo, em 2018. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este assunto, a par de outros, que fazem parte das obras desta infra-estrutura da APRAM, estão neste momento a ser discutidos na reunião que o vice presidente do Governo Regional, Pedro Calado, está a ter com os trabalhadores e administração dos portos da RAM. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c8/400d225/none/11506/JVVP/image_content_1505843_20180525165233.jpg"/>
</item>
<item>
<title>‘Recantos da Madeira’ visitam Imaculado Coração de Maria, veja o vídeo </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/videos/recantos-da-madeira-visitam-imaculado-coracao-de-maria-veja-o-video-GA3200585</link>
<guid isPermaLink="false">d1a99b63-4251-40fc-8737-66bfb00d24eb</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 15:50:57 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Vídeo: Fullzoom-Matilde Abreu</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x242/0c8/400d225/none/11506/PVVR/image_content_1505834_20180525164548.jpg"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A rubrica digital do DIÁRIO continua em andamento pelo concelho do Funchal, sendo que agora foi efectuada uma paragem no Imaculado Coração de Maria para se conhecer melhor a realidade actual desta freguesia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fique com as imagens captadas pela Fullzoom. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x242/0c8/400d225/none/11506/PVVR/image_content_1505834_20180525164548.jpg"/>
<media:content>
<media:player url="https://youtu.be/00h0mGoOyFA"/>
</media:content>
</item>
<item>
<title>‘600 Anos’ marcam presença na Feira de Lisboa</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/600-anos-marcam-presenca-na-feira-de-lisboa-BA3200517</link>
<guid isPermaLink="false">32f89ec6-d78f-4ffd-aeac-373b26f57208</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 15:31:03 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/JVJK/image_content_1505822_20180525163056.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Secretária Regional do Turismo e Cultura e a Directora Regional da Cultura visitaram, hoje, o Espaço da Madeira na Feira do Livro de Lisboa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Certame onde o Governo Regional se apresenta, pela terceira vez, em stand próprio, com todas as chancelas editoriais do catálogo Edições DRC Livros da Madeira, num total de 133 títulos, incluindo a Revista Islenha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Satisfeita com a presença da Madeira, naquele que é “um dos eventos de maior projecção nacional do livro e da leitura”, a Directora Regional da Cultura, Teresa Brazão, sublinhou a importância destas acções de marketing cultural “a favor de uma oferta que é de qualidade e que deve, por isso mesmo, ser reconhecida em todo o país”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aliás, reforça, “esta é mais uma forma de darmos a conhecer as nossas colecções, alargando os públicos e aumentando o alcance do extraordinário trabalho que se faz nesta área, o qual tem ganho maior visibilidade, nos últimos tempos, graças à disponibilização online das nossas publicações”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paralelamente à promoção e divulgação dos livros madeirenses, também as Comemorações alusivas aos 600 Anos do Descobrimento das Ilhas da Madeira e Porto Santo viajaram até Lisboa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Conforme explica a Directora Regional, “fizemos questão de aproveitar esta oportunidade para projectar estas celebrações, trazendo material promocional que foi propositadamente sob a chancela 600 Anos para entregar a todos os visitantes do espaço”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Acresce referir que, até ao próximo dia 13 de junho, a Direcção Regional da Cultura disponibilizará praticamente todos os seus títulos disponíveis, a preços de Feira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No caso desta participação em Lisboa, haverá lugar à promoção dos Livros do Dia, com descontos entre os 20% e os 40% sobre o PVP e Livros em promoção, com descontos até 45% sobre o PVP.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/JVJK/image_content_1505822_20180525163056.jpg"/>
</item>
<item>
<title>“O meu objectivo é fazer rir as pessoas”, diz Bruno Nogueira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/o-meu-objectivo-e-fazer-rir-as-pessoas-diz-bruno-nogueira-HA3200328</link>
<guid isPermaLink="false">8a04215a-5eef-47fb-9b88-bde9eac404ed</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 15:30:12 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra Ascensão Silva</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x278/0c26/400d225/none/11506/LIJU/image_content_1505755_20180525163014.jpg"&gt;&lt;p&gt;O humorista português, Bruno Nogueira, abriu esta tarde os Encontros Literários da Feira do Livro do Funchal, através de uma animada conversa, onde falou dos desafios em fazer humor, um trabalho que lhe dá muito prazer, mas “pouco dinheiro”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bruno Nogueira diz que um humorista não tem de ser corajoso, mas está sujeito ao “politicamente correcto” e tem de contar com a generosidade de quem está a ouvir porque, se a piada não for recebida com inteligência, há a probabilidade de ser visto como uma “besta”. Um risco “não tão grande quanto o dos mineiros, que lhes pode cair a terra em cima”, explica de forma humorística perante a plateia que esteve junto ao palco da Avenida Arriaga, no Funchal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A sua única preocupação é “fazer rir as pessoas e desconstruir a realidade para perceberem o que se calhar já não ligam no dia-a-dia, nas notícias e nos jornais”. Entende que não há limites para o humor, caso contrário “seria uma coisa perigosa”, mas assume ter os seus próprios limites, enquanto argumentista, por haver temas tão drásticos, que não devem ser abordados de forma cómica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na conversa conduzida por Susana de Figueiredo, Bruno Nogueira explicou que ainda tem esperança de, um dia, ganhar dinheiro em ser humorista, profissão que escolheu aos 18 anos. “Percebi que o humor era a única coisa que eu sabia fazer para me integrar com outras pessoas, era a única coisa que me salvava do meu corpo esquisito: alto, magro e tímido”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Confessa ter pouca paciência para a burrice e a incompetência, sobretudo quando as pessoas acham que têm sempre razão e não devem mudar de opinião. “A burrice é perigosa, os grandes ditadores do Mundo são pessoas que não estão dispostas a abdicar de uma maneira de pensar nem aceitar que possa haver vários pontos de vista”, explica, acrescentando que o humor “é um exercício que me obriga a ver as coisas com uma lupa e essa lupa é interessante quando é para o lado cómico, mas poder ser melancólica para determinados assuntos”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Acredita que se não fosse humorista, seria certamente “mais infeliz” e teria um emprego, como a maior parte das pessoas, “para pagar contas e criar filhos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sobre o humor em Portugal, diz que o Hérman José continua a ser uma referência porque consegue reinventar-se, adaptar-se aos tempos e teve a inteligência de captar a atenção de várias gerações.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x278/0c26/400d225/none/11506/LIJU/image_content_1505755_20180525163014.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Concerto junta 40 alunos em palco</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/concerto-junta-40-alunos-em-palco-FA3200447</link>
<guid isPermaLink="false">82ccbeab-450f-4618-906a-d6ee0712d95f</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 15:26:42 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/TILJ/image_content_1505794_20180525162643.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Secretaria Regional de Educação, através da Direcção Regional de Educação / Direcção de Serviços de Educação Artística e Multimédia (DSEAM), promove no próximo dia 26 mais um concerto de simbiose, desta vez protagonizado pelos Ensembles de Clarinetes A e B da DSEAM e alunos de clarinete do núcleo de Santana, do Conservatório – Escola das Artes da Madeira (CEPAM).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Neste concerto, denominado ‘Friends of Clarinet’, estarão em palco cerca de 40 estudantes que executarão obras compostas especificamente para quarteto de clarinetes. Nas obras a apresentar predominam os estilos swing e ragtime. O destaque vai para os compositores Sidney Bechet, com ‘Petite Fleur’, Terence J. Thompson, com o seu arranjo no estilo swing para ‘Suite-City Scenes’ e John Lennon e Paul MaCartney, com ‘Yesterday’ - de salientar que este último tema foi concluído por Paul MaCartney numa viagem entre Lisboa e o Algarve, e gravada em 1965 para o álbum Help. Será também executado um andamento de uma obra de Carl Stamitz, a solo pela aluna Aicha Marta Figueira do CEPAM. O repertório escolhido tem como finalidade ir ao encontro da faixa etária, necessidades e expectativas dos estudantes presentes, com o intuito de fortalecer a motivação e autoestima de cada um.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Ensemble de Clarinetes A da DSEAM foi constituído em 1996 e partiu da motivação e empenho dos estudantes em aprofundar e enriquecer as suas competências na execução de vários géneros e estilos musicais. Este ensemble é composto por 12 executantes, com idades compreendidas entre os 13 e os 30 anos. O Ensemble de Clarinetes B da DSEAM foi constituído em 2008 e é constituído por 12 executantes. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Do seu historial constam a realização de espectáculos de carácter pedagógico em escolas, instituições de solidariedade social, audições escolares, em diversas unidades hoteleiras, concertos integrados nas temporadas artísticas, nas festas de Natal e Fim de Ano, nos programas televisivos ‘Pôr-do-Sol’ e ‘Atlântida’ na RTP/Madeira, ‘Praça da Alegria’ na RTP1 e em três Festivais Internacionais para jovens em Gaia-Porto. Estes ensembles, desde a sua fundação, têm como responsável artístico o professor José António de Sousa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O núcleo de Santana do CEPAM começou a funcionar em novembro de 1992 e, desde 2009, encontra-se localizado na Casa da Cultura de Santana. Procura ser um polo de formação e divulgação da arte musical no concelho, interagindo com os vários agentes culturais e educativos de Santana, em particular com as bandas filarmónicas do concelho, a casa da cultura e outras instituições. Sob a coordenação do professor José Barros, este núcleo apresenta uma actividade dinâmica e reconhecida no meio onde está inserido. Fazem parte da oferta formativa deste núcleo vários instrumentos, sendo que neste concerto se irão apresentar em palco com 20 alunos de clarinete.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este concerto terá lugar no próximo dia 26 de Maio, no Salão Paroquial de Santana, pelas 18 horas e a entrada é gratuita.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/TILJ/image_content_1505794_20180525162643.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Comercialização de banana da Madeira cresceu 16,4% em termos homólogos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/comercializacao-de-banana-da-madeira-cresceu-16-4-em-termos-homologos-CA3200466</link>
<guid isPermaLink="false">e5e8a8ee-c295-4616-a831-bff1b8d7cc88</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 15:17:12 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/IVNR/image_content_1505800_20180525161640.jpg"&gt;&lt;p&gt;Segundo dados fornecidos pela Direcção Regional de Agricultura (DRA), no primeiro quadrimestre de 2018 foram comercializadas 5 110,4 toneladas de banana, mais 719,7 toneladas que no período homólogo. Daquele total 80,6% teve como destino principal o Continente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este aumento de 16,4% foi transversal a todas as categorias de banana. Comparativamente ao mesmo quadrimestre de 2017, a categoria extra cresceu 17,1%, a de primeira categoria 13,7% e a de segunda 16,9%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Janeiro foi o mês em que se observou um crescimento homólogo mais expressivo (+38,1%) e março o único no qual se registou uma quebra na comercialização (-6,0%). Janeiro foi também o mês com maior volume de comercialização de banana (1 400,4 toneladas).&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/IVNR/image_content_1505800_20180525161640.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Seis empreendedoras madeirenses marcam presença na FEFI, em Sintra</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/seis-empreendedoras-madeirenses-marcam-presenca-na-fefi-em-sintra-AA3200398</link>
<guid isPermaLink="false">d5bacc40-f885-4374-9de5-728af6f50966</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 15:09:14 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x401/0c67/400d225/none/11506/TIOL/image_content_1505779_20180525160918.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Adoro.Ser.Mulher Madeira, dando seguimento ao objectivo de promover e divulgar o empreendedorismo no feminino, marca presença na Primeira Edição da Feira de Empreendedorismo Feminino Intercultural (FEFI), com seis empreendedoras da Ilha da Madeira. Um iniciativa que se realiza, de 1 a 3 de Junho, na Quinta Ribafria, em Sintra.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Provenientes de áreas empresariais distintas estas seis mulheres levam o que de melhor se faz na Madeira, nas áreas do artesanato, design de acessórios, chocolates artesanais, promoção do destino Madeira, produtos e serviços para bebés e crianças e organização e gestão de eventos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mais do que dar a conhecer a sua marca, estas seis empreendedoras procuram expandir os seus negócios, conhecer outras empreendedoras, estabelecer parcerias e promover em território nacional o empreendedorismo no feminino, nascido e criado na Ilha da Madeira.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x401/0c67/400d225/none/11506/TIOL/image_content_1505779_20180525160918.jpg"/>
<media:content medium="image" width="225" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/225x225/0c0/0d0/none/11506/CARO/image_content_1505789_20180525160918.jpg"/>
<media:content medium="image" width="225" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/225x225/0c0/0d0/none/11506/BARO/image_content_1505788_20180525160918.jpg"/>
<media:content medium="image" width="246" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/246x225/0c0/0d0/none/11506/VART/image_content_1505787_20180525160918.jpg"/>
<media:content medium="image" width="150" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/150x225/0c0/0d0/none/11506/UARP/image_content_1505786_20180525160918.jpg"/>
<media:content medium="image" width="169" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/169x225/0c0/0d0/none/11506/WARV/image_content_1505785_20180525160919.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Pedro Calado realça trabalho de jovens empreendedores no Porto Santo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/pedro-calado-realca-trabalho-de-jovens-empreendedores-no-porto-santo-YA3200302</link>
<guid isPermaLink="false">a8ae6bda-830b-449a-aae8-e4f571fac1c7</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 15:00:23 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Gonçalo Maia</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c75/400d225/none/11506/WILK/image_content_1505728_20180525160007.jpg"&gt;&lt;p&gt;As equipas de ‘Ad Sensor’ e ‘Sport Village’, nos ensinos secundário e profissional, foram os grandes  vencedores da 13.ª edição do ‘RS4E’, que se terminou hoje, no Centro Cultural e de Congressos do Porto Santo, que contou com a presença do vice-presidente do Governo Regional da Madeira, Pedro Calado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para a governante madeirense o empreendedorismo, no fundo, são os jovens universitários e do secundário e também as suas escolas que têm a possibilidade de desenvolver protejas, modelos de negócio e fazem a apresentação do seu projecto para depois serem escolhidas as melhores ideias”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pedro Calado chamou a atenção para o facto de o apoio “da Star-Up Madeira do Centro Internacional de Negócios da Madeira”, através do centro de incubação de empresas, permitir promover ideias e empresas que hoje em dia já têm dimensão internacional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O vice-presidente salientou que estas empresas, que operam internacionalmente, “já conquistaram o mercado e muitas delas tem se distinguido na área científica e tecnológica (criação de microships), que são hoje utilizados na área da medicina”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Tudo isto dá para entender que através destes pequenos concursos estamos a promover os jovens, estamos criar um conceito de novos empreendedores ligados à tecnologia e temos de habituar os nossos jovens a ter outros horizontes e outras ideias e fazer com que eles cresçam a níveis socais, culturais e ter assim uma percepção do mundo”, afirmou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pedro Calado aproveitou a estadia de trabalho na Ilha Dourada para reunir com a Câmara Municipal e a direcção regional para Administração Pública do Porto Santo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aos jornalistas falou sobre os resultados das mesmas, no entanto salientou que “existem temas que temos de nos debruçar, como por exemplo, o reforço de quadro técnicos e de recursos humanos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O governante disse que a Câmara Municipal poderá fazer “algumas parcerias” com o Governo Regional, nomeadamente algumas obras que são importantes para o Porto Santo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Disse ainda, sem querer adiantar mais sobre os assuntos tratados, que futuramente o presidente da edilidade vai fazer o anúncio dessas mesmas obras que estamos trabalhar ainda, nomeadamente na preparação de alguns contratos-programa, que depois oportunamente serão divulgados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c75/400d225/none/11506/WILK/image_content_1505728_20180525160007.jpg"/>
</item>
<item>
<title>A exposição ‘As Ilhas do Ouro Branco - Encomenda Artística na Madeira: Séculos XV-XVI’ ganha prémio na categoria de Transporte de Património</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/a-exposicao-as-ilhas-do-ouro-branco-encomenda-artistica-na-madeira-seculos-xv-xvi-ganha-premio-na-categoria-de-transporte-de-patrimonio-XA3200347</link>
<guid isPermaLink="false">c1688ef9-8573-4b57-bd34-7aad16cd5b59</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 15:06:20 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Paula Henriques</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/KIJK/image_content_1505761_20180525161135.jpg"&gt;&lt;p&gt;A exposição ‘As Ilhas do Ouro Branco - Encomenda Artística na Madeira: Séculos XV-XVI’ acabou de ser contemplada na edição deste ano dos Prémios da Associação Portuguesa de Museologia (APOM) que estão a decorrer neste momento no Museu dos Coches, em Lisboa com o prémio para ‘Transporte de Património’, precisamente pelo transporte das dezenas de peças que integraram esta mostra  alusiva aos 600 anos inaugurada em Novembro do ano passado no Museu Nacional de Arte Antiga. O prémio é entregue à Secretaria Regional do Turismo e Cultura e Direcção Regional da Cultura.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A exposição representou um dos maiores desafios na preparação, organização e logística do transporte das obras de arte entre Funchal e Lisboa”, destacou a APOM, referindo que as quase cem peças foram transportadas por terra, ar e mar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ficamos ainda a saber na cerimónia que a prioridade foi dada às peças que foram para restauro e que entre estes tesouros estão peças que sobreviveram a 500 anos, o que é “raro a nível nacional”&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/KIJK/image_content_1505761_20180525161135.jpg">
<media:title>O prémio vai para a Secretaria Regional do Turismo e Cultura e para a Direcção Regional de Cultura. Foto Arquivo</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Ronaldo compara Real Madrid ao Benfica e diz que ambos estão no “centro das atenções”, veja o vídeo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/videos/ronaldo-compara-real-madrid-ao-benfica-e-diz-que-ambos-estao-no-centro-das-atencoes-veja-o-video-DA3200173</link>
<guid isPermaLink="false">fd0695c4-241d-470d-adf7-06d26bc9eada</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 13:59:52 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>João Filipe Pestana-Fonte: Youtube</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/415x225/8c0/400d225/none/11506/OKVN/image_content_1505559_20180525145806.jpg"&gt;&lt;p&gt;Ronaldo diz que os jogadores do Real Madrid têm uma “pressão adicional”, uma vez que estão no centro das atenções, mas olha para isso com naturalidade e compara mesmo o que se passa no clube em Espanha com a situação do Benfica em Portugal. Declarações do jogador madeirense em entrevista ontem à ‘Chiringuito TV’, em que o craque dos merengues ainda falou sobre os problemas com o fisco espanhol, lembrando o episódio do ano passado quando a polícia entrou no seu iate.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Jogar no Real Madrid tem sempre uma pressão adicional. Estamos no centro das atenções, principalmente o Real Madrid, outros clubes não sentem tanto. Barcelona, Atlético Madrid não é igual, por mais que queiram, não é a mesma coisa. É como em Portugal o Benfica: tens o FC Porto que é bom, tens o Sporting, mas o clube que as pessoas mais falam é o Benfica”, diz o craque.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;E fez ainda uma outra revelação, a propósito da final da Liga dos Campeões, amanhã, frente ao Liverpool: confessou que a mãe, Dolores Aveiro, sofre muito durante os jogos e vê-se forçada a tomar calmantes.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/415x225/8c0/400d225/none/11506/OKVN/image_content_1505559_20180525145806.jpg"/>
<media:content>
<media:player url="https://youtu.be/BiuHKtBpDqw"/>
</media:content>
<media:content>
<media:player url="https://youtu.be/s7MjldoznFY"/>
</media:content>
</item>
<item>
<title>BE/M exige oferta de serviços públicos de transporte “mais eficaz” e “integrada”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/be-m-exige-oferta-de-servicos-publicos-de-transporte-mais-eficaz-e-integrada-CA3200105</link>
<guid isPermaLink="false">de9aa858-5939-40dc-bc6e-50dc0c4da75d</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 13:57:32 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/PKNR/image_content_1505538_20180525145655.jpg"&gt;&lt;p&gt;O BE/M exige que haja uma oferta de serviços públicos de transporte colectivo de passageiros “mais eficaz e integrada, que cubra toda a ilha da Madeira”. E, por isso, defende que deve ser o Governo Regional a ter a totalidade desta ‘pasta’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Há um novo regime jurídico, que foi aprovado em 2015, que faz caducar todas as licenças que estão actualmente em vigor, no final de 2019. E isso dá oportunidade ao Governo Regional, como autoridade de transporte, de integrar todas as companhias numa única para ter uma oferta mais eficaz às necessidades da população”, disse o coordenador regional do BE/M, Paulino Ascenção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O ‘bloquista’ afirmou que, no fundo, é concluir um processo que se iniciou, nos anos 80, com a criação da Transfunchal, que integrou uma série de companhias que existiam, tendo esse processo tido um novo desenvolvimento quando a Horários do Funchal integrou a companhia que serve o Curral das Freiras, Camacha e Santana, restando outras três nas mãos de privados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Os serviços públicos de transporte existem para servir as pessoas e não para servir os lucros dos privados e nós entendemos que se for o Governo Regional a ter toda a oferta ela pode ser mais eficaz, porque há uma série de lacunas que estão identificadas no plano estratégico que o executivo produziu há dois anos, como a falta de ligação das localidades ao centro do concelho, falta de conforto nas paragens e falta de ligação entre as diferentes sedes de concelho”, acrescentou.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/PKNR/image_content_1505538_20180525145655.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Marcos Freitas apurado para os quartos-de-final em Hong Kong</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/marcos-freitas-apurado-para-os-quartos-de-final-em-hong-kong-DA3200140</link>
<guid isPermaLink="false">1ee1b356-7ec1-4af5-9bc5-a05307fb3c9b</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 13:44:02 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/NKJK/image_content_1505550_20180525144403.jpg"&gt;&lt;p&gt;Marcos Freitas qualificou-se hoje para os quartos-de-final da competição de Singulares do Open de Hong Kong, depois de ter eliminado o atleta nigeriano Aruna Quadri, que joga no Sporting CP, nos oitavos-de-final.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O internacional português (n.º 15 do ranking mundial) venceu Aruna Quadri (n.º 22) por 4-2 (13-11, 9-11, 11-7, 13-11, 10-12, 11-6) e tem agora como adversário o coreano Jonghoon Lim (n.º 39). A partida tem início às 16h10 locais (09h10 em Portugal continental) de amanhã.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/NKJK/image_content_1505550_20180525144403.jpg"/>
</item>
<item>
<title>46 colisões e 15 despistes nas estradas da Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/46-colisoes-e-15-despistes-nas-estradas-da-madeira-XA3200123</link>
<guid isPermaLink="false">e7637017-3a4b-4f43-9a0c-2733ebe18ab4</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 13:44:16 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/OKJK/image_content_1505544_20180525144416.jpg"&gt;&lt;p&gt;Ao longo da última semana, a Polícia de Segurança Pública contabilizou 46 colisões, 15 despistes, um atropelamento e dois outros acidentes não especificados nas estradas da Madeira. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Destes 64 acidentes de viação resultaram 24 feridos ligeiros, a grande maioria no concelho do Funchal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com o balanço da sinistralidade rodoviária disponibilizado pela PSP, no Funchal ocorreram 27 sinistros neste período. Seguiu-se Santa Cruz (9), Câmara de Lobos (7), Calheta (4), Santana (4), Ribeira Brava (3), Machico (3), Ponta do Sol (2), Porto Santo (2), São Vicente (2) e Porto Moniz (1).&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/OKJK/image_content_1505544_20180525144416.jpg">
<media:title>Este foi um dos acidentes ocorridos na última semana, no túnel da Madalena do Mar. Foto Dr</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Governo Regional investe 1 milhão para estabilizar talude no Funchal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/governo-regional-investe-1-milhao-para-estabilizar-talude-no-funchal-BA3200047</link>
<guid isPermaLink="false">79f2e1ef-7b66-4f27-b9b4-aa1f3cbd196c</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 13:28:23 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x268/0c21/400d225/none/11506/SKMT/image_content_1505529_20180525143021.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Governo Regional acaba de adjudicar a obra de estabilização de um talude no Palheiro Ferreiro, em São Gonçalo. Os trabalhos começam em Julho e têm um prazo de execução de 180 dias, pelo que deverão estar terminados em inícios de janeiro. O valor base de adjudicação será de 1.059.950 euros, sem IVA.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O secretário regional dos Equipamentos e Infraestruturas, Amílcar Gonçalves, sublinha que esta obra vem na linha de outras que já se realizaram e outras que estão em curso ou serão lançadas nos próximos meses.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x268/0c21/400d225/none/11506/SKMT/image_content_1505529_20180525143021.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Fogo na Ribeira Brava mobiliza bombeiros</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/fogo-na-ribeira-brava-mobiliza-bombeiros-YA3200023</link>
<guid isPermaLink="false">0c7b314e-2590-44e0-8e0f-539a3baae9a4</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 13:25:30 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/UIRP/image_content_1505520_20180525142530.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os Bombeiros Voluntários da Ribeira Brava encontram-se neste momento a combater um incêndio no sítio da Apresentação, na Ribeira Brava. Desconhece-se, para já, mais pormenores sobre esta situação.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/UIRP/image_content_1505520_20180525142530.jpg"/>
</item>
<item>
<title>PSD-Madeira acusa Governo de “irresponsabilidade e desleixo” na ligação aérea com o Porto Santo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/psd-madeira-acusa-governo-de-irresponsabilidade-e-desleixo-na-ligacao-aerea-com-o-porto-santo-HY3199999</link>
<guid isPermaLink="false">a67771cc-9f6d-4409-a02c-b49eb57c9743</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 13:22:08 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/QKMK/image_content_1505511_20180525142209.jpg"&gt;&lt;p&gt;O grupo parlamentar do PSD/Madeira acusou hoje o Governo da República de “irresponsabilidade, imaturidade e desleixo” no processo de concessão da linha aérea entre a Madeira e o Porto Santo, cujo prazo termina dentro de dez dias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estamos a dez dias do final da actual concessão e não sabemos qual o resultado do concurso da linha aérea e vivemos um impasse, sem saber qual é o vencedor do concurso internacional”, disse em conferência de imprensa o deputado social-democrata Bernardo Caldeira, eleito pelo Porto Santo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O deputado realçou que a situação acarreta “imensas dificuldades” para a população e para a economia da ilha e alertou para o facto de algumas operações turísticas de inverno terem sido afectadas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Convém lembrar que o Governo Regional iniciou este processo em junho de 2016, para evitar atrasos no concurso, mas pura e simplesmente, por irresponsabilidade e imaturidade e desleixo do Governo da República a situação hoje não está resolvida”, afirmou Bernardo Caldeira, vincando que dentro de dez dias o Porto Santo ficará, pela primeira vez na história, sem ligação aérea. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;As viagens aéreas entre Porto Santo e a Madeira estão concessionadas à Aerovip, empresa que faz parte do grupo Sevenair, sendo que o prazo já foi prorrogado por um ano e termina no início de junho. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A própria empresa que está a laborar e os seus trabalhadores não sabem o que irá acontecer dentro de onze dias”, advertiu Bernardo Caldeira, revelando que o PSD ficou “insatisfeito e decepcionado” neste aspecto com a visita do primeiro-ministro à Madeira, no dia 21 de maio. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Este Governo da República e o primeiro-ministro, António Costa, ficarão na memória dos porto-santenses como os primeiros que desrespeitaram e desprezaram uma ilha que é parte do território português”, realçou. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/QKMK/image_content_1505511_20180525142209.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Turista vítima de queda em hotel do Funchal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/turista-vitima-de-queda-em-hotel-do-funchal-IY3199947</link>
<guid isPermaLink="false">bc4dbf0f-95b8-438a-b6d5-3727540eb533</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 13:17:30 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/NKLJ/image_content_1505502_20180525141731.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um turista sofreu esta manhã uma queda num hotel do Funchal, na Estrada Monumental. A vítima apresentava suspeita de fractura numa perna e foi transportada para o Hospital Dr. Nélio Mendonça numa ambulância dos Bombeiros Sapadores do Funchal. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/NKLJ/image_content_1505502_20180525141731.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Presidente da República deve intervir contra a “chantagem inadmissível” do Primeiro-ministro</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/presidente-da-republica-deve-intervir-contra-a-chantagem-inadmissivel-do-primeiro-ministro-GY3199888</link>
<guid isPermaLink="false">f22de149-8cb4-4459-90fa-dc0cf58e4329</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 12:54:53 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Orlando Drumond</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/463x225/32c0/400d225/none/11506/PJLH/image_content_1505490_20180525135455.jpg"&gt;&lt;p&gt;Mais do que termos ficado a saber que a recente reunião entre Miguel Albuquerque e António Costa resultou num “adiamento na resolução dos problemas dos dossiers que estão entre a República e a Região”, Rui Barreto, do CDS-PP, diz que “lamentavelmente” também ficamos a saber que além da República não resolver os assuntos pendentes com a Região, como é o caso dos juros pagos pela Região ao Estado, “ficamos a saber também que o Governo da República quer reduzir o valor do subsídio de mobilidade a todos os residentes na Madeira”, denunciou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para o parlamentar centrista, as recentes declarações do Primeiro-ministro sobre o subsídio social de mobilidade configura uma “chantagem” intolerável, razão pela qual pede a intervenção do presidente da República.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nós não podemos permitir este tipo de chantagem que é condicionar a redução da taxa de juro à redução do valor pago a todos os residentes no que toca à mobilidade entre a Madeira e o Continente. Isto é absolutamente inadmissível. Os madeirenses não podem permitir este tipo de chantagem. Nem pode haver limitação à mobilidade”, exigiu. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rui Barreto lembrou que o Estado também apoia a mobilidade dos continentais, apontando os exemplos da Transtejo, da CP e da Carris, para questionar o porquê do tratamento ‘desigual’ do Governo socialista em relação à Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Porque é que querem impor limites na mobilidade dos madeirenses entre a Madeira e o Continente? E porque é que fá-lo em relação à Madeira e não se pronuncia em relação aos Açores? O que é que está por detrás desta ‘cortina’ em relação a todos os madeirenses?”, interrogou-se. Dito isto, considerou estar na altura de Marcelo Rebelo de Sousa “se pronunciar e não permitir que o Governo da República possa habilidosamente estar utilizar a não resolução de dossiers para proventos políticos nas próximas eleições. Isto é totalmente inadmissível”, recriminou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Se temos obrigações temos de ter também os mesmos direitos”, reforçou Rui Barreto. Exige por isso a “repartição justa entre aqueles que são os princípios constitucionalmente consagrados, como o princípio da continuidade territorial, que tem de ter o mesmo valor para a Madeira e para os Açores e não haver uma descriminação como se tem verificado até agora”, constatou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Contra esta habilidade de “arremesso político”, Rui Barreto exortou o presidente da República que “intervenha para não permitir qualquer tipo de chantagem”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/463x225/32c0/400d225/none/11506/PJLH/image_content_1505490_20180525135455.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Desporto inclusivo é orgulho e enche a Avenida Sá Carneiro</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/desporto-inclusivo-e-orgulho-e-enche-a-avenida-sa-carneiro-DY3199612</link>
<guid isPermaLink="false">2b9b9380-b3e0-4866-9a5d-9ccee8a626d2</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 12:54:52 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreia Dias Ferro</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x400/0c87/400d225/none/11506/LOQL/image_content_1505162_20180525135453.jpg"&gt;&lt;p&gt;Este é um dia dedicado ao Desporto Paralímpico e que está a encher a Avenida Sá Carneiro com 22 modalidades distintas. O facto do Dia Paralímpico 2018 foi encarado tanto pelo secretário regional da Educação, que tutela o desporto, como pelo presidente da Câmara do Funchal como um orgulho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O desporto inclusivo pretende ser uma marca, uma identidade do Desporto Escolar, tanto que Jorge Carvalho salientou que as modalidades adaptadas fazem parte dessa grande festa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por seu lado, Paulo Cafôfo referiu que a cidade do Funchal está a tornar-se uma cidade cada vez mais adaptada e inclusiva. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Ministro da Educação, Tiago Brandão Rodrigues, fez questão de salientar o papel dos jovens no que diz respeito à inclusão e lembrou que o Orçamento Pariticipativo dedica, este ano, um montante de 500 mil euros, que podem ser dedicados a esbater as questões relacionadas com a discriminação e a necessidade de inclusão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já a Secretária de Estado da Inclusão das Pessoas com Deficiência, Ana Sofia Antunes, mostrou-se bastante satisfeita pela energia transmitida pelas centenas de crianças que têm participado no Desporto Escolar. Além disso, salientou que a inclusão tem sido uma das prioridades do Governo da República, tanto que em 2021 deverá estar concluída a equiparação das bolsas de atletas olímpicos e paralímpicos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por fim, o presidente do Comité Paralímpico fez questão de frisar que é necessário combater o estigma e trazer mais atletas para as diversas modalidades. A presença no Funchal mostra que a descontinuidade territorial é apenas um aspecto físico, que não impossibilita acções conjuntas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Dia Paralímpico Funchal 2018 decorre até às 16 horas, com muitas modalidades para serem experimentadas pela população em geral. Foi ainda anunciado que, no próximo ano, estas celebrações vão decorrer em Castelo Branco.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x400/0c87/400d225/none/11506/LOQL/image_content_1505162_20180525135453.jpg">
<media:title>Foto Comité Paralímpico de Portugal</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Inscrições para a Semana Gastronómica de Machico arrancam a 28 de Maio</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/inscricoes-para-a-semana-gastronomica-de-machico-arrancam-a-28-de-maio-NY3199791</link>
<guid isPermaLink="false">4ecdd6f4-f1e9-4cf6-8259-ca970b688503</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 11:57:23 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/536x358/0c37/400d225/none/11506/KMJR/image_content_1505355_20180525125725.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Câmara Municipal de Machico informa que as inscrições para a 33.ª edição da Semana Gastronómica, decorrem entre os dias 28 de Maio e1 de Junho, nos serviços da secretaria da Câmara Municipal, no horário de expediente (entre as 9h e as 17h).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os objectivos que norteiam esta iniciativa de índole cultural e cartaz turístico do concelho de Machico, que se realizará entre os dias 27 de Julho e 05 de Agosto é divulgar a gastronomia tradicional da região particularmente, a do município de Machico e contribuir para a promoção socioeconómica e cultural da localidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este certame gastronómico é aberto a todas as entidades comerciais de restauração e similares do concelho de Machíco, desde que se integrem nos objectivos da realização e cumpram as normas de funcionamento do certame, designadamente, possuir estabelecimento fixo no Município de Machico e registo de actividade comercial, bem como, ter um período mínimo de funcionamento de um ano.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/536x358/0c37/400d225/none/11506/KMJR/image_content_1505355_20180525125725.jpg"/>
</item>
<item>
<title>6ª Volta de Apoio ao Emprego mostrou oportunidades a nível europeu</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/6-volta-de-apoio-ao-emprego-mostrou-oportunidades-a-nivel-europeu-XY3199808</link>
<guid isPermaLink="false">c938eaf2-23cc-4cac-b9c4-9b0ca344e467</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 11:51:11 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreia Dias Ferro</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/OMMK/image_content_1505371_20180525125112.jpg"&gt;&lt;p&gt;A 6ª Volta de Apoio ao Emprego mostrou aos madeirenses de que forma se podem candidatar a quase 1,5 milhões de vagas de emprego disponíveis a nível europeu. A inicitiva que decorreu no auditório do Instituto de Qualificação Profissional, contou com a presença da Secretária Regional da Inclusão e Assuntos Sociais e pretendeu ser um apoio directo à empregabilidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O Governo Regional está fortemente empenhado no combate ao desemprego, tendo como objectivo reforçar a actuação na área do desemprego jovem. É o que tem sido feito, desde 2015, com sucesso”, referiu Rita Andrade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A iniciativa de hoje serviu para mostrar soluções para uma melhoria da empregabilidade, através de formação profissional, estágios ou experiência internacional de voluntariado, bem como sugestões para aumentar a probabilidade de sucesso de uma candidatura.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/OMMK/image_content_1505371_20180525125112.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Harvey Weinstein entregou-se às autoridades em Nova Iorque </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/harvey-weinstein-entregou-se-as-autoridades-em-nova-iorque-NY3199825</link>
<guid isPermaLink="false">5a3daa49-7d43-43b3-a028-89813ecdae1b</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 11:49:42 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x293/0c34/400d225/none/11506/SMIP/image_content_1505377_20180525124944.jpg"&gt;&lt;p&gt;O produtor norte-americano de cinema Harvey Weinstein entregou-se hoje às autoridades em Nova Iorque, no âmbito de uma investigação judicial sobre agressões e abuso sexual.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A imprensa norte-americana já tinha noticiado na quinta-feira que Harvey Weinstein deveria apresentar-se hoje às autoridades judiciais nova-iorquinas, o que aconteceu cerca das 07:00 (hora local) em Manhattan, sem prestar qualquer declaração à chegada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As primeiras acusações de agressões sexuais e violações contra o produtor de 66 anos surgiram em outubro de 2017, no âmbito do movimento #MeToo, em Hollywood, que levou as suas vítimas a identificarem-se e a divulgarem publicamente os abusos de que tinham sido alvo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fontes ligadas à investigação afirmaram à Associated Press que Weinstein poderá ser formalmente acusado de pelo menos um crime sexual, que remonta a 2004.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trata-se da queixa apresentada por Lucia Evans, uma atriz estreante na altura, que afirma que o produtor a forçou a fazer-lhe sexo oral.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No total, mais de uma centena de mulheres testemunhou que o produtor de Hollywood tinha abusado sexualmente delas, um escândalo que desencadeou a campanha #Time’sUp, que levou à queda de centenas de homens em lugares de poder de numerosos setores.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x293/0c34/400d225/none/11506/SMIP/image_content_1505377_20180525124944.jpg"/>
</item>
<item>
<title>População do Monte exige conhecer estudo sobre a saúde das árvores do Largo da Fonte</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/populacao-do-monte-exige-conhecer-estudo-sobre-a-saude-das-arvores-do-largo-da-fonte-XY3199653</link>
<guid isPermaLink="false">290e13a3-9988-4e8a-bc14-924a5f1b4528</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 11:37:44 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Miguel Fernandes Luís</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c72/400d225/none/11506/WOKK/image_content_1505184_20180525123745.jpg"&gt;&lt;p&gt;O movimento Somos Todos Monte entregou, esta manhã, na Câmara Municipal do Funchal um abaixo-assinado com cerca de 1.200 subscritores a exigir que a autarquia torne público os resultados do estudo sobre as condições de saúde e segurança de todas as árvores do Largo da Fonte, incluindo o Parque Leite Monteiro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A segurança do espaço e a protecção ambiental de árvores centenárias são duas grandes tarefas que têm que ser conciliadas e, por isso, é fundamental que esta intervenção seja devidamente fundamentada cientificamente. A necessidade de tornar esse estudo público mantém-se, como forma de assegurar a inexistência de risco das árvores que não serão intervencionadas”, disse Teresa Luís, porta-voz da iniciativa, pouco depois de ter entregue o documento na Loja do Munícipe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Teresa Luís considera que o abaixo-assinado começou a produzir efeitos ainda antes de estar concluído: “Acreditamos que este envolvimento da comunidade foi fundamental para a decisão já anunciada pela Câmara para finalmente intervir naquele espaço, depois de quase um ano de solicitações individuais que nunca tiveram a devida resposta”. Agora, o movimento espera que a autarquia concretize a anunciada intervenção nas árvores do Monte, com início previsto no dia 28. Contudo, os seus promotores manifestam “estranheza com o facto de esta intervenção poder a vir a ser iniciada sem que antes se tenha apresentado e tornado público o estudo fitossanitário às árvores que determina quais constituem risco para a segurança do espaço”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c72/400d225/none/11506/WOKK/image_content_1505184_20180525123745.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Albuquerque visita Associação dos Antigos Alunos da APEL</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/albuquerque-visita-associacao-dos-antigos-alunos-da-apel-YY3199670</link>
<guid isPermaLink="false">b381be7c-d609-45d1-908c-1d86b179f4b6</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 11:36:07 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra Ascensão Silva</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/385x541/-8c83/400d225/none/11506/CTSR/image_content_1505274_20180525123609.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Associação dos Antigos Alunos da Escola da APEL (AAAEA) vai receber a visita de Miguel Albuquerque, presidente do Governo Regional, no próximo dia 11 de Junho para um diálogo entre o governante e a comunidade educativa da APEL, no qual será abordado, entre outros temas, a cidadania e a participação cívica dos jovens na sociedade e na política.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Após a conversa com os alunos, terá lugar uma visita às instalações da escola e um almoço-convívio que contará com a presença de alunos, professores e membros das direcções da escola da APEL e da Associação dos Antigos Alunos. Na ocasião, os Antigos Alunos preetendem oferecer a Albuquerque uma pequena peça artística da autoria do artista plástico Diogo Goes, que é também vice-presidente dos Antigos Alunos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Francisco Gomes, presidente da Associação dos Antigos Alunos, diz que é uma “honra para a nossa Associação” receber Miguel Albuquerque num evento que “valerá não só pela inegável relevância da conversa que será gerada entre o Presidente e os quadros da escola, mas também pelo prestígio que a próprio presença do líder da Região traz à instituição APEL e à sua missão educativa”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="385" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/385x541/-8c83/400d225/none/11506/CTSR/image_content_1505274_20180525123609.jpg"/>
</item>
<item>
<title>NÓS, Cidadãos quer reunir com Miguel Albuquerque para falar dos problemas dos madeirenses</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/nos-cidadaos-quer-reunir-com-miguel-albuquerque-para-falar-dos-problemas-dos-madeirenses-NY3199593</link>
<guid isPermaLink="false">597cd036-7964-44ed-9e30-a8ce5b47cd2b</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 11:13:47 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c39/400d225/none/11506/LOTK/image_content_1505114_20180525121350.jpg"&gt;&lt;p&gt;O NÓS, Cidadãos!, um partido político nacional prestes a celebrar dois anos, no próximo dia 23 de&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Junho, solicitou uma audiência ao Presidente do Governo Regional da Madeira, Miguel Filipe Machado de Albuquerque, para inteirar e comunicar à autoridade governativa regional, um conjunto de diversas situações e dificuldades que são diariamente sentidas/vividas pelas pessoas, famílias e agentes económicos da Região.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Conscientes (e defensores) de que o diálogo democrático é fundamental não só para o encontro de personalidades, mas sobretudo para impulsionar a própria democracia e envolver os cidadãos, as organizações da sociedade civil, os diferentes partidos e movimentos para as diversas opções que temos pela frente para a construção de um futuro, esta iniciativa visa procurar estabelecer objectivos comuns – com propósitos elevados (o que muitas vezes escasseia na política nacional) – que possam contribuir positivamente para a melhoria da acção governativa regional, o desenvolvimento da Região e o reforço da proximidade entre a política e os cidadãos”, refere o partido que pretende dar voz aos madeirenses e portossantenses, alertando para os seus problemas e aspirações de forma a “melhorar a vida dos cidadãos, das famílias e das empresas da RAM, através da adopção de medidas que solucionem não só os problemas imediatos (como por exemplo, na área da Educação, Saúde e&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mobilidade) mas também os estruturais”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c39/400d225/none/11506/LOTK/image_content_1505114_20180525121350.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Pedro Ramos anuncia milhões a investir em Santana</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/pedro-ramos-anuncia-milhoes-a-investir-em-santana-JY3199568</link>
<guid isPermaLink="false">050922f8-fc6e-4d02-b8d9-9b19ff7eb239</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 10:51:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Orlando Drumond</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/463x225/32c0/400d225/none/11506/WNLK/image_content_1505068_20180525115133.jpg"&gt;&lt;p&gt;Em representação do GR, Pedro Ramos, secretário da Saúde, aproveitou o sessão comemorativa do Dia do Concelho em Santana para lembrar não só os milhões já investidos pelo GR, mas mais milhões  a investir também neste concelho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como exemplos, deu conta de 1M de apoio a 26 projectos de iniciativa privada, mais 2,5M investidos em projectos de Programa de Desenvolvimento Rural, 1,6M no regadio e 4,4M na rede de águas e saneamento.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/463x225/32c0/400d225/none/11506/WNLK/image_content_1505068_20180525115133.jpg">
<media:title>Foto Orlando Drumond</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>JPP diz que Secretaria Regional do Turismo gastou mais de 6 milhões de euros entre 2015 e 2017</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/jpp-diz-que-secretaria-regional-do-turismo-gastou-mais-de-6-milhoes-de-euros-entre-2015-e-2017-XY3199541</link>
<guid isPermaLink="false">07248300-6006-4918-8014-9d6fe9f90cca</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 10:49:04 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra Ascensão Silva</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x343/0c59/400d225/none/11506/SNRL/image_content_1505040_20180525114907.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Juntos pelo Povo (JPP) revelou esta manhã, em conferência de imprensa, alguns dos gastos da anterior Secretaria Regional da Economia, Turismo e Cultura (SRETC), no período entre Maio de 2015 e final de 2017.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os valores apurados apontam para gastos que ultrapassam os “6 milhões de euros, em dois anos de mandato”. Entre as despesas efectuadas o JPP destaca “4,3 milhões de gastos em estudos e pareceres, entre outros, sobre a temática da operação portuária, sobre o ferry, transportes rodoviários, assessoria fiscal, parque empresarial da Cancela e Heliporto do Funchal”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Elvio Sousa, porta-voz da conferência, salientou ainda as “despesas com advogados, no valor de 1,1 milhões, dos quais mais de 700 mil euros foram para uma única sociedade de advogados, ou seja, cerca de 38 mil euros ao mês, para gastos em assessoria jurídica”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O deputado do JPP enumerou ainda mais algumas despesas, como “estudos do sector turismo no valor de 200 mil euros, onde quase 40 mil euros foram gastos na ‘aquisição de serviços para implementação de taxas turísticas na RAM’; mais de 171 mil euros para despesas do Museu do Automóvel Clássico; mais 55 mil euros para formação pessoal e recortes de imprensa, dos quais se destacam mais de 12 mil euros para ‘serviços de coaching e assessoria de comunicação personalizada ao secretário regional da Economia, Turismo e Cultura’”, referiu Élvio Sousa que tem dado seguimento à promessa de fiscalizar os actos de administração do Governo Regional da Madeira, demonstrando aos cidadãos onde é que tem sido gasto o dinheiro dos contribuintes. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x343/0c59/400d225/none/11506/SNRL/image_content_1505040_20180525114907.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Teófilo pede regime fiscal especial para o Norte e modelo idêntico ao dos Açores nos fundos comunitários </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/teofilo-pede-regime-fiscal-especial-para-o-norte-e-modelo-identico-ao-dos-acores-nos-fundos-comunitarios-DY3199511</link>
<guid isPermaLink="false">171fd134-0057-4ad8-9e0b-f3cefbfb2702</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 10:28:51 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Orlando Drumond</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/463x225/32c0/400d225/none/11506/WNLK/image_content_1505034_20180525112852.jpg"&gt;&lt;p&gt;Teofilo Cunha, presidente da Câmara Municipal de Santana, aproveitou a presença de Pedro Ramos,  secretário regional da Saúde para reclamar a “ conclusão da via rápida  S Jorge – Arco de São Jorge para bem das populações”, assim como, “o rebaixamento do túnel  Duarte Pacheco que liga as freguesias do Arco de São Jorge  e Boaventura, já  prometido desde o verão de 2016”, relembrou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O autarca do CDS desafiou também o GR a pensar “seriamente na criação de um regime fiscal diferenciado para a costa Norte da Madeira” como ferramenta para criar postos de trabalho e fixar população” e assim combater a desertificação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Propôs ainda que no novo quadro comunitário seja aplicado na Madeira “um regime como o que existe nos Açores, onde cada município sabe qual é a sua cota dos fundos comunitários”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/463x225/32c0/400d225/none/11506/WNLK/image_content_1505034_20180525112852.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Porto Santo recebe hoje a fase final do rs4e - Roar Show for Entrepreneurship</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/porto-santo-recebe-hoje-a-fase-final-do-rs4e-roar-show-for-entrepreneurship-YY3199414</link>
<guid isPermaLink="false">a108f685-cecf-4ff0-9acd-cc0706a510b4</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 10:14:43 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Gonçalo Maia</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/IVJK/image_content_1504988_20180525111445.jpg"&gt;&lt;p&gt;Termina esta sexta-feira, 25 de Maio, a Avaliação Final de Ideias de Negócios, do programa regional de ensino de empreendedorismo rs4e -Road Show for Entrepreneurship, numa sessão que contará com a presença do vice-presidente do governo regional, Pedro Calado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para compreender melhor a dinâmica deste evento, o responsável e também júri, Carlos Soares Lopes salientou ao DIARIO que a ideia é “trazer os alunos a uma final, depois de um ano lectivo a participar em actividades de empreendedorismo” e agora passam à final para “apresentar as melhores ideias de negócio”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo este responsável, foram apresentadas 355 propostas de negócio do ensino secundário e profissional, estando agora representadas as 26 propostas finalistas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Frisou a motivação e dedicação dos alunos e professores em torno deste projecto que pretende não só facultar as ferramentas, mas permitir também o contacto com outras realidades e com outros colegas, para que possam criar novas ideias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A apresentação final dos projectos finalistas será realizada no auditório do Centro Cultural e de Congressos do Porto Santo, às 12h30, para depois o juri anunciar quais os melhores na 13.ª edição do de empreendedorismo rs4e -Road Show for Entrepreneurship que junta na ilha dourada 10 escolas, 5 do secundário e outras cinco do ensino profissional, mais de 90 alunos e 14 professores.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/IVJK/image_content_1504988_20180525111445.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/QNJK/image_content_1505029_20180525111446.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Chefe António Bóia desvenda alguns pormenores do Menu d’Selecção, veja o vídeo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/videos/chefe-antonio-boia-desvenda-alguns-pormenores-do-menu-d-seleccao-veja-o-video-HY3199180</link>
<guid isPermaLink="false">17d11cd4-5a63-46d3-9190-d9e57597daab</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 09:55:43 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Ricardo Miguel Oliveira-Vídeo: Matilde Abreu</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x227/0c0/400d225/none/11506/UVNT/image_content_1504941_20180525105119.jpg"&gt;&lt;p&gt;O DIÁRIO e a FN Hotelaria promovem já neste sábado o Menu d’ Selecção, evento que se traduzirá num almoço, a decorrer na Quinta do Terreiro da Luta, a partir das 13 horas, e juntará vários elementos ligados à alta cozinha de Portugal. No total, serão dez chefes convidados e quatro pratos que poderá degustar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O conceituado chefe António Bóia visitou as instalações do DIÁRIO e falou um pouco sobre o evento, que também contará com a presença do Vinho Madeira. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x227/0c0/400d225/none/11506/UVNT/image_content_1504941_20180525105119.jpg"/>
<media:content medium="image" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/image_content_1504983_20180525105544.jpg"/>
<media:content>
<media:player url="https://youtu.be/z8OF24wowBU"/>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Mulher ferida em despiste na Cancela</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/mulher-ferida-em-despiste-na-cancela-XY3199011</link>
<guid isPermaLink="false">5e835e4b-ce58-4b57-809c-eb46cbd1a59f</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 09:28:30 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/RVMK/image_content_1504902_20180525102806.jpg"&gt;&lt;p&gt;Uma mulher foi esta manhã transportada ao Serviço de Urgência do Hospital Dr. Nélio Mendonça, na sequência de um despiste de carro na Cancela, junto à Galp.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A vítima foi assistida no local pelos Bombeiros Voluntários Madeirenses, às 8h30, e posteriormente foi levada ao hospital porque se queixava de dores no peito, provavelmente devido ao cinto de segurança.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/RVMK/image_content_1504902_20180525102806.jpg">
<media:title>Foto Shutterstock</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Judocas madeirenses na Taça da Europa de Cadetes </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/judocas-madeirenses-na-taca-da-europa-de-cadetes-KX3198936</link>
<guid isPermaLink="false">b6619d66-83d3-4776-97c0-5b316a5e3f94</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 09:20:33 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/SORP/image_content_1504883_20180525102034.jpg"&gt;&lt;p&gt;10 Judocas da Região participam, entre hoje e domingo, na Taça da Europa de cadetes, que se realiza em Coimbra.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 atletas do Judo Clube da Madeira, 4 atletas do Clube Naval do Funchal e 1 atleta do Grupo Desportivo da Apel, acompanhados pelos treinadores César Nicola e Marco Matos, irão representar a Madeira numa prova organizada pela European Judo Union (EJU), que contará com a presença de atletas do Canadá, Grã-Bretanha, Israel, Itália, Bélgica e Espanha, entre outros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A arbitra madeirense, Paula Saldanha, foi convocada pela EJU.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Após o términos da prova, realiza-se um Training Camp, com todos os atletas participantes, entre 28 e 30 de Maio.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/SORP/image_content_1504883_20180525102034.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/UORP/image_content_1504885_20180525102034.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Carrinha saiu de estrada e foi parar a um terreno de vinha em Santana</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/carrinha-saiu-de-estrada-e-foi-parar-a-um-terreno-de-vinha-em-santana-YX3198919</link>
<guid isPermaLink="false">bb14c95d-17fc-49d1-89d4-42879cd68eb5</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 09:16:47 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/VWLJ/image_content_1504877_20180525101649.jpg"&gt;&lt;p&gt;Uma carrinha de nove lugares despistou-se ontem à noite em Santana, na subida para a Ilha, e saiu de estrada, caindo de uma altura aproximada a 20 metros para um terreno de vinha. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na viatura seguiam três homens, o condutor, de 32 anos, e mais dois rapazes de 19 anos, que sofreram ferimentos na sequência do acidente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O alerta foi dado aos Bombeiros Voluntários de Santana, às 22h20, que se deslocaram ao local para prestar socorro às vítimas. Os sinistrados foram imobilizados e transportados de ambulância para o Centro de Saúde de Machico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Após uma avaliação médica um deles teve alta e os outros dois foram encaminhados para o Hospital Dr. Nélio Mendonça.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Polícia de Segurança Pública também esteve presente e tomou conta da ocorrência.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/VWLJ/image_content_1504877_20180525101649.jpg"/>
</item>
</channel>
</rss>