<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
<link>/rss/home.xml</link>
<title>Geral</title>
<description>Secção Home</description>
<atom:link type="application/rss+xml" rel="self" href="http://www.dnoticias.pt/rss/home"/>
<item>
<title>Mundo produzirá 54 milhões de toneladas de lixo electrónico em 2025</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/mundo-produzira-54-milhoes-de-toneladas-de-lixo-electronico-em-2025-HE3215292</link>
<guid isPermaLink="false">b21244a7-1205-477d-9ec5-bff461cb61f3</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 21:39:54 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x243/0c9/400d225/none/11506/HMWR/image_content_1510735_20180528214119.jpg"&gt;&lt;p&gt;O mundo deverá gerar 53,9 milhões de toneladas de resíduos eletrónicos em 2025, caso continue o crescimento atual de 3% ao ano desse material, segundo um relatório do Gabinete Internacional de Reciclagem hoje divulgado. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O relatório foi apresentado pela associação internacional, que junta empresas de reciclagem de 70 países, no início da Cimeira Mundial da Reciclagem que se realiza em Barcelona. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;No documento assinala-se que é provável que o crescimento mais rápido se registe na região Ásia-Pacífico, onde os resíduos eletrónicos passariam dos 3,6 quilos por habitante em 2016 para cinco quilos em 2025. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Intitulado “Estatísticas sobre o crescimento nacional de resíduos eletrónicos e o movimento de lixo eletrónico entre países”, o trabalho foi feito por uma equipa de especialistas da Universidade de Harokopio, de Atenas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Juntando dados de 180 países, afirma-se no relatório que a produção mundial de lixo eletrónico “aumentou mais de 30% em menos de uma década”, e admite-se que com o aumento da população a produção de resíduos por pessoa aumente cerca de 20% em todo o mundo, passado dos 5,6 quilos para os 6,7 quilos por habitante e por ano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A cimeira decorre até quarta-feira, com a presença de quase um milhar de empresas de mais de 70 países.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x243/0c9/400d225/none/11506/HMWR/image_content_1510735_20180528214119.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Irão de Carlos Queiroz perde na Turquia em jogo de preparação</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/irao-de-carlos-queiroz-perde-na-turquia-em-jogo-de-preparacao-BE3215542</link>
<guid isPermaLink="false">36f67e05-431a-4d26-b71a-5d8b6418510c</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 21:25:37 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/NJMK/image_content_1511190_20180528222544.jpg"&gt;&lt;p&gt;A seleção do Irão, orientada pelo treinador português Carlos Queiroz, adversário de Portugal no grupo B do Mundial2018 de futebol, perdeu hoje por 2-1 frente à Turquia, em Istambul. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A seleção turca, que ficou fora do Mundial da Rússia, chegou a estar a vencer por 2-0, graças a um ‘bis’ do avançado dos ingleses do Everton Cenk Tosun, que marcou o primeiro golo aos seis minutos e o segundo aos 50, vantagem que não traduzia o equilíbrio no jogo e alguma falta de eficácia da seleção iraniana na definição das jogadas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O golo de ‘honra’ iraniano foi marcado em período de compensações, aos 90+2 minutos, pelo médio Ashkan Dejagah, do Nottingham Forest, clube da II liga inglesa, na execução de um penálti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Irão integra o grupo B do Mundial2018, juntamente com Portugal, Espanha e Marrocos, e a partida que oporá a seleção de Carlos Queiroz à seleção das ‘quinas’ será a última do grupo e decorrerá em 25 de junho, em Saransk.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/NJMK/image_content_1511190_20180528222544.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Concorrência rejeita compromissos apresentados pela Altice para aquisição da Media Capital</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/concorrencia-rejeita-compromissos-apresentados-pela-altice-para-aquisicao-da-media-capital-YF3214742</link>
<guid isPermaLink="false">aaa2564b-6cb3-4bf9-a056-aae61b677009</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 21:19:01 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/IOMK/image_content_1510512_20180528212029.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Autoridade da Concorrência (AdC) rejeitou os compromissos apresentados pela Altice para a aquisição da Media Capital por entender que “não protegem os interesses dos consumidores, nem garantem a concorrência no mercado”, adiantou à Lusa fonte oficial da AdC. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Da análise efetuada, a AdC concluiu que os compromissos apresentados pela MEO a 30 de abril de 2018 apresentam insuficiências de especificação, riscos de monitorização e de eventual incumprimento, acarretando ainda riscos de distorções no mercado”, acrescentou a mesma fonte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo a AdC, com a proposta de aquisição, “um dos principais operadores de telecomunicações e da oferta de televisão por subscrição (Altice/MEO) passa a controlar o líder na oferta grossista de conteúdos audiovisuais e de canais de televisão em Portugal (Media Capital)”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Esta operação causou à AdC preocupação quanto aos incentivos e capacidade que o operador de telecomunicações possa vir a ter, de usar esse controlo para restringir a concorrência, levando à recusa de fornecimento dos canais TVI aos concorrentes da MEO ou a aumentos dos preços de venda dos canais de televisão, que acabariam por se repercutir no consumidor”, explica a autoridade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A AdC afirma que também identificou “riscos de recusa de acesso ao espaço publicitário da MEO aos seus concorrentes ou de um aumento significativo dos preços para aceder a esses espaços”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além disso, tendo em conta a presença nos diversos meios de comunicação (TV, rádio e ‘online’), há “o risco acrescido de a MEO implementar estratégias generalizadas de encerramento dos diversos espaços publicitários nos diversos meios”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quanto à Televisão Digital Terrestre (TDT), a AdC considerou que da operação poderá resultar “o incentivo acrescido para a MEO aumentar, de forma artificial, os custos dos seus concorrentes SIC e RTP e, eventualmente, de outros operadores de televisão que venham a transmitir os seus canais na plataforma TDT”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A AdC detetou ainda riscos relacionados com o mercado dos serviços telefónicos, nos serviços ‘online’ Over-The-Top (OTT), ao acesso a informação comercial sensível dos seus concorrentes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Apesar das preocupações manifestadas pela AdC quanto à possibilidade de desenvolvimento de estratégias de encerramento em vários mercados, por um operador verticalmente integrado, os compromissos apresentados não preenchem as condições consideradas adequadas ou suficientes para as resolver”, conclui a AdC.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 15 de fevereiro, a AdC decidiu abrir uma investigação aprofundada à compra do grupo Media Capital pela Altice por existirem “fortes indícios” de que a operação poderia resultar em “entraves significativos” à concorrência.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Altice, que comprou em junho de 2015 a PT Portugal por cerca de sete mil milhões de euros, anunciou em julho passado que tinha chegado a acordo com a espanhola Prisa para a compra da Media Capital, dona da TVI, entre outros meios, por 440 milhões de euros.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/IOMK/image_content_1510512_20180528212029.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Primeiro prémio da Lotaria Clássica saiu hoje ao número 57.334</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/primeiro-premio-da-lotaria-classica-saiu-hoje-ao-numero-57-334-YE3215436</link>
<guid isPermaLink="false">d4ced1a7-8377-46a9-8599-f4061351b997</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 20:58:19 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x226/0c0/400d225/none/11506/SSNU/image_content_1510978_20180528215820.jpg"&gt;&lt;p&gt;O primeiro prémio do sorteio de hoje da Lotaria Clássica, 22.ª extração de 2018, no valor de 600 mil euros, saiu ao número 57.334, informou o Departamento de Jogos da Santa Casa da Misericórdia de Lisboa. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O segundo prémio, de 60 mil euros, foi para o número 65.380.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O terceiro prémio, de 30 mil euros, saiu ao número 46.868.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x226/0c0/400d225/none/11506/SSNU/image_content_1510978_20180528215820.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Prazo para entrega do IRS acaba em 1 de Junho por 31 de Maio ser feriado</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/prazo-para-entrega-do-irs-acaba-em-1-de-junho-por-31-de-maio-ser-feriado-AF3214345</link>
<guid isPermaLink="false">4def5115-8c1c-44d5-80cd-c3598da38f98</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 20:45:28 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/452x225/26c0/400d225/none/11506/KNHH/image_content_1510499_20180528211108.jpg"&gt;&lt;p&gt;O secretário de Estado dos Assuntos Fiscais anunciou hoje que o prazo para a entrega do IRS termina em 01 de junho, dado 31 de maio ser feriado, e adiantou que quase cinco milhões de portugueses já entregaram as declarações. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;António Mendonça Mendes falava à agência Lusa no final da sessão de abertura do 3.º Congresso Luso-Brasileiro de Auditores Fiscais e Aduaneiros, que decorre até terça-feira no Porto. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O prazo acaba no dia 31 de maio, que é um dia feriado, e nos termos da lei os prazos que terminam em dia feriado passam para o primeiro dia útil seguinte. Por isso, de acordo com lei, o prazo acabará no dia 01 de junho”, precisou o governante. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Afirmando-se “convencido de que no dia 01 de junho” o processo estará “completamente concluído”, António Mendonça Mendes acrescentou que “quase cinco milhões de portugueses já cumpriram a sua obrigação” de entrega da declaração do IRS, enquanto já foi feita “a liquidação de mais de 90% dessas mesmas declarações”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sobre o facto de o parlamento finlandês ter aprovado a proposta do Governo de acabar com o acordo fiscal com Portugal, o secretário de Estado confirmou manter-se “um contacto regular com as autoridades finlandesas”, admitindo ser essa “uma questão que tem sido conversada e que continuará a ser conversada”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Temos uma excelente relação com a Finlândia, uma relação que é muito profícua e continuamos a conversar”, acrescentou António Mendonça Mendes, declarando que “quando e se houver novidades” serão anunciadas.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/452x225/26c0/400d225/none/11506/KNHH/image_content_1510499_20180528211108.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Portugal empata 2-2 com a Tunísia no primeiro jogo de preparação</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/portugal-empata-2-2-com-a-tunisia-no-primeiro-jogo-de-preparacao-BE3215267</link>
<guid isPermaLink="false">e09cfb68-72b7-4fd2-b17d-d57de27f9b12</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 20:37:41 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/JMMK/image_content_1510729_20180528213742.jpg"&gt;&lt;p&gt;Portugal empatou, hoje, em Braga, com a Tunísia, por 2-2, no primeiro dos três jogos de preparação que a selecção nacional vai realizar antes do Mundial da Rússia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;André Silva e João Mário marcaram os golos de Portugal e Youssef e Badri marcaram pela Tunísia que também vai estar no Mundial 2018.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/JMMK/image_content_1510729_20180528213742.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Novo filme da Guerra das Estrelas lidera bilheteira mas com receitas inferiores</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/novo-filme-da-guerra-das-estrelas-lidera-bilheteira-mas-com-receitas-inferiores-XF3214321</link>
<guid isPermaLink="false">99f9ffb2-9e39-4acd-9358-bcff65bfa2f1</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 20:20:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x232/0c3/400d225/none/11506/QNMP/image_content_1510491_20180528204935.jpg"&gt;&lt;p&gt; ‘Han Solo: Uma História da Guerra das Estrelas’, o novo filme da Disney, liderou as bilheteiras nos Estados Unidos com uma receita de cerca de 71,4 milhões de euros, mas inferiores ao esperado, foi hoje anunciado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o site especializado da Box Office Mojo, apesar de o filme ter chegado ao primeiro lugar da bilheteira, a Disney esperava uma receita de entre os 111 e os 128 milhões de euros para o fim de semana prolongado nos Estados Unidos, mas os números parecem longe do objetivo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vários analistas especializados consideram que o facto de o filme ‘Guerra das Estrelas: Episódio VIII - Os Últimos Jedi’ ter estreado apenas há cinco meses teve impacto na bilheteira, bem como alguns filmes que estão em exibição, como o ‘Deadpool 2’ ou o último de ‘Os Vingadores’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Disney lançou os três últimos filmes da Guerra das Estrelas nos meses de dezembro, mas este filme, centrado na juventude de Han Solo, foi a primeira tentativa de estreia no início do Verão.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x232/0c3/400d225/none/11506/QNMP/image_content_1510491_20180528204935.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Marcelo diz que ficou perplexo com reacções ao seu discurso do 25 de Abril </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/marcelo-diz-que-ficou-perplexo-com-reaccoes-ao-seu-discurso-do-25-de-abril-KF3214297</link>
<guid isPermaLink="false">b1d4ecbd-1792-4ffa-81f8-e1248ad3ddb3</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 20:00:03 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/QNMK/image_content_1510485_20180528204318.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Presidente da República disse hoje ter ficado perplexo com as reações ao seu discurso do 25 de Abril e salientou que não são “arte abstrata” os casos de crise de sistemas políticos que proliferam na Europa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Marcelo Rebelo de Sousa falava no colóquio “Combater os medos, do terrorismo, da inteligência artificial, das alterações climáticas e dos refugiados”, na Fundação Calouste Gulbenkian, em Lisboa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Numa intervenção de cerca de meia hora, o chefe de Estado considerou que tem faltado uma “pedagogia da própria Europa” e que isso explica “a crise dos sistemas partidários, a crise dos sistemas de parceiros económicos e sociais, a crise das famílias clássicas que apoiaram a integração europeia, fruto dos medos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Presidente da República insistiu na mensagem de que “é preciso enfrentar estas realidades, equacionando-as, não as negando, percebendo os medos que têm gerado, antecipando na sociedade portuguesa aquilo que nalguns casos já é partilhado noutras sociedades”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“E daí, também vos digo, a perplexidade com que vi a reação à intervenção que fiz no 25 de Abril”, observou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em seguida, Marcelo Rebelo de Sousa fez alusão à forma como o primeiro-ministro, António Costa, reagiu a esse discurso, considerando-o difícil de interpretar, como a arte moderna.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Todos os dias encontro, encontramos, infelizmente, casos não muito longínquos de nós, não direi de arte abstrata, mas direi certamente de problemas que significam questões a enfrentar com realismo, com racionalização -- que não significa a negação do afeto --, mas com capacidade de mobilização, de explicação, de esclarecimento e de mobilização, que eu diria pedagogia”, afirmou o chefe de Estado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Neste colóquio, Marcelo Rebelo de Sousa sustentou que Portugal foi tendo, ao longo da sua história, “projetos que foram essenciais para a superação dos medos” e, neste contexto, abordou a polémica em torno do nome a dar a um futuro museu em Lisboa inicialmente apresentado como “das descobertas”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Presidente da República optou por se referir a este período histórico usando a expressão “avanços nos mares -- para ir para uma forma neutra, uma vez que há um grande debate na sociedade portuguesa hoje sobre como qualificar uma realidade que, como todas as realidades, teve de muito bom e de muito mau, de magnífico e de péssimo”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Portanto, cada qual preferirá qualificar olhando por uma das partes da realidade. E é difícil encontrar uma expressão que cubra as duas, ainda não se encontrou, que não seja tão longa, tão longa, tão longa que seja difícil de atribuir a qualquer instituição minimamente duradoura”, comentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;À saída deste colóquio, o chefe de Estado não quis falar sobre a eutanásia nem sobre a reunião de hoje do Conselho de Estado, que contou com a participação do secretário-geral das Nações Unidas, António Guterres, mas elogiou a forma como o antigo primeiro-ministro tem exercido funções.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O engenheiro António Guterres, como secretário-geral das Nações Unidas, tem tido um papel fundamental na reforma das Nações Unidas, no diálogo com países com administrações e governos muito diferentes, num momento complexo -- pensemos na tensão na Coreia, na tensão no Irão, na tensão nas relações entre Israel e a Palestina”, apontou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Presidente da República considerou que Guterres “tem tido um papel fundamental em termos de ponte, plataforma, equilíbrio, procura de soluções” e “está a ser um grande secretário-geral das Nações Unidas”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/QNMK/image_content_1510485_20180528204318.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Câmara do Funchal entrega casa a família carenciada</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/camara-do-funchal-entrega-casa-a-familia-carenciada-AF3214200</link>
<guid isPermaLink="false">0c7ff1c6-7a52-436b-b9cb-96bf57711d86</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 19:32:09 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/UNMK/image_content_1510471_20180528203211.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente da Câmara Municipal do Funchal entregou, hoje, as chaves de uma nova moradia a mais uma família do concelho com carências graves.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paulo Cafôfo destacou “o trabalho que tem vindo a ser desenvolvido pelo actual executivo neste campo. A recuperação e atribuição de moradias tem sido uma ferramenta importante em prol do bem-estar e da qualidade de vida dos nossos munícipes mais carenciados e continuaremos a valorizar a habitação como um direito fundamental dos nossos cidadãos. Estas são oportunidades que encaramos com enorme responsabilidade”, promete.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O actual executivo camarário criou um regulamento que veio definir os critérios para a atribuição de habitação social no município e, desde 2013, segundo dados da CMF, já foram atribuídas mais de seis dezenas de novas moradias a famílias do concelho. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/UNMK/image_content_1510471_20180528203211.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Protocolo entre governo regional e Meo garante alternativa ao SIRESP</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/protocolo-entre-governo-regional-e-meo-garante-alternativa-ao-siresp-XF3214176</link>
<guid isPermaLink="false">97aa35b4-450a-4d9f-80ad-4b22b26e9a9d</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 19:23:57 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Jorge Freitas Sousa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/MNLJ/image_content_1510465_20180528202358.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Secretaria Regional da Saúde, que tem a tutela da Protecção Civil e a Meo-Altice assinaram um protocolo que permite uma alternativa de comunicações em que o Sistema Integrado de Redes de Segurança (SIRESP) falhar. O protocolo entre o governo regional e a Meo já existe desde 2013, mas é reforçado com mais equipamentos e meios logísticos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O secretário regional da Saúde lembrou que este protocolo pretende garantir a “segurança das populações” e evitar, por exemplo, quebras de comunicações entre equipas de socorro, a coordenação da Protecção Civil e as autoridades mais próximas das situações.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Meo-Altice garante o fornecimento de 25 telefones satélite que serão colocados em locais estratégicos, como a Presidência do Governo Regional que é a autoridade máxima de Protecção Civil, esquadras da PSP, quartéis de bombeiros, câmaras e juntas de freguesia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao abrigo do protocolo, a Meo-Madeira também passa a disponibilizar o seu ‘Data Center’  como “gabinete de crise”, uma vez que dispõe de toda a tecnologia necessária.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/MNLJ/image_content_1510465_20180528202358.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Governo regional apoia projecto da casa de Saúde São João de Deus</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/governo-regional-apoia-projecto-da-casa-de-saude-sao-joao-de-deus-GX3213976</link>
<guid isPermaLink="false">2bbafdf1-1fcd-4834-a0bd-a7d51d4a8362</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 18:46:21 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/JNMK/image_content_1510442_20180528194356.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Governo Regional da Madeira, através do secretário regional da Saúde, formalizou  um protocolo de apoio ao  projecto da  Casa de Saúde São João de Deus ‘Juntos no Cuidar’. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O protocolo foi assinado na Junta de Freguesia de Santo António e é uma iniciativa que visa proporcionar cuidados continuados a pessoas portadoras de doença mental grave e aos seus familiares e cuidadores, após a alta. O apoio do Governo Regional que será de 14.500 euros. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/JNMK/image_content_1510442_20180528194356.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Portugal - Tunísia (equipas oficiais)</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/portugal-tunisia-equipas-oficiais-MX3213952</link>
<guid isPermaLink="false">92b12179-a81d-488e-aaba-2102fb78236d</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 18:30:53 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/MNMK/image_content_1510425_20180528193054.jpg"&gt;&lt;p&gt; Constituição oficial das seleções de Portugal e da Tunísia, que hoje se defrontam a partir das 19:45 no Estádio Municipal de Braga, em jogo particular de preparação para o Mundial de futebol, na Rússia:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Portugal&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12. Anthony Lopes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15. Ricardo Pereira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13. Rúben Dias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Pepe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5. Raphael Guerreiro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;14. William Carvalho&lt;/p&gt;&lt;p&gt;23. Adrien Silva.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10. João Mário&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20. Ricardo Quaresma.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11. Bernardo Silva.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9. André Silva.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Suplentes:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;22. Beto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;21. Cédric.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Bruno Alves.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6. José Fonte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;19. Mário Rui.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Manuel Fernandes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8. João Moutinho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;17. Gonçalo Guedes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Treinador: Fernando Santos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Tunísia&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;40. Moez Hassen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;21. Hamdi Naguez.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Yohan Ben Alouane.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Yassine Meriah.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5. Oussema Haddadi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;17. Elyes Skhiri.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13. Farjani Sassi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7. Seifeddine Khaoui.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;24. Anice Badri.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;23. Naim Sliti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11. Saber Khalifa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Suplentes:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Farouk Ben Mustapha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;16. Aymen Balbouli.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Syam Ben Youssef.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8. Fakhredine Ben Youssef.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12. Ali Maaloui.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15. Bilel Moheni.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;18. Bassem Srarfi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20 Ghaylan Chaaleli.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;25. Ahmed Khalil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;27. Mohamed Wael Larbi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Treinador: Nabil Maaloui.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Árbitro: Luca Banti (Itália).&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/MNMK/image_content_1510425_20180528193054.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Governo cria ‘checklist’ com obrigações legais para futuros ministros e secretários de Estado</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/governo-cria-checklist-com-obrigacoes-legais-para-futuros-ministros-e-secretarios-de-estado-IX3213820</link>
<guid isPermaLink="false">2e29c7ec-85d1-4a8c-beda-fd71939d573b</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 18:01:22 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c42/400d225/none/11506/NNHJ/image_content_1510410_20180528185012.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Governo vai criar uma espécie guia para futuros ministros e secretários de Estado, indicando todas as obrigações e entidades a quem têm de prestar informação ao entrar no executivo, disse hoje à Lusa fonte governamental. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta “checklist”, segundo fonte do gabinete da ministra da Presidência e da Modernização Administrativa, Maria Manuel Leitão Marques, vai indicar as informações e obrigações que os futuros governantes precisam de entregar, como declarações de rendimentos, e a que entidades, como o parlamento ou o Tribunal Constitucional, e quais os prazos a respeitar. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A decisão surge após a polémica em torno do caso do ministro Adjunto, Pedro Siza Vieira, com a notícia de que infringiu a lei sobre incompatibilidades dos titulares de cargos políticos e altos cargos públicos por ser gerente, não remunerado, de uma empresa familiar. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 23 de maio, o Ministério Público pediu ao Tribunal Constitucional para analisar as declarações de incompatibilidades e de rendimentos do ministro Siza Vieira por ser gerente, não remunerado, de uma empresa imobiliária familiar. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;No último debate quinzenal no parlamento, o primeiro-ministro, António Costa, considerou que houve “um lapso” de Siza Vieira e afirmou que já não existe qualquer incompatibilidade da sua parte, que “mal foi detetada, foi corrigida”, deixando o ministro de ser sócio da empresa.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c42/400d225/none/11506/NNHJ/image_content_1510410_20180528185012.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Homenagem ao livro faz parte da agenda para esta terça-feira, ora veja </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/homenagem-ao-livro-faz-parte-da-agenda-para-esta-terca-feira-ora-veja-EY3212886</link>
<guid isPermaLink="false">ef1b9805-e7b3-4594-8156-75f4656037fb</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 18:00:37 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Matilde Abreu</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/image_content_1510241_20180528172401.jpg"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Festa de Encerramento do Projecto Baú de Leitura&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelas 14h30, decorrerá no Museu da Electricidade – Casa da Luz a Festa de Encerramento do Baú de Leitura, um projecto da Direcção Regional de Educação. Neste evento, para além de se homenagear o livro, a leitura, os escritores, os leitores e todos aqueles que participaram, colaboraram e contribuíram para o sucesso deste projecto, também se pretende dar a conhecer uma pequena amostra do muito trabalho que foi desenvolvido nas diversas escolas da região, no âmbito do Baú de Leitura. Será uma festa grandiosa, na qual se poderá assistir a momentos de poesia, de teatro, de canto, de dança, de diversas e belas formas de arte que se complementam verdadeiramente entre si, à cerimónia de entrega de prémios aos vencedores dos passatempos do projecto Baú de Leitura e à inauguração da respectiva exposição.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Joel Neto apresenta ‘Meridiano 28’ na Feira do Livro&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na 44.ª edição da Feira do Livro realiza-se um encontro literário com Joel Neto escritor e colunista português, que vem apresentar ‘Meridiano 28’, o seu mais recente livro. O encontro acontece às 18h00, no palco da Avenida Arriaga e às 19h00 haverá uma sessão de autógrafos no expositor da Câmara Municipal do Funchal. Joel Neto nasceu em Angra do Heroísmo, estudou Relações Internacionais em Lisboa. Trabalhou como repórter, editor e chefe de redacção na maior parte dos grandes jornais e revistas portugueses. É colunista de vários jornais de Lisboa e do Porto, como o Diário de Notícias e O Jogo, teve igualmente vários dos seus contos traduzidos em Espanha, Itália e Japão. Também contribuiu para uma variedade de antologias e revistas literárias em Portugal e no estrangeiro. Viajou pelo mundo como repórter e promoveu as suas obras em missões de notícias, passeios em livros, festivais e viagens de bilheteria. O seu último livro ‘Meridiano 28’ é um romance datado de 1939, ano em que o mundo entrou em guerra, tornando-se o conflito mais mortífero da história da humanidade. Um reencontro entre dois homens de épocas diferentes e que talvez tenham mais em comum do que aquilo que gostariam de acreditar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ciclo de conversas sobre ‘Desafio Mundo sem tabaco’&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O ‘Desafio Mundo sem tabaco’ é uma iniciativa do Instituto de Administração da Saúde, IP-RAM que assinala o Dia Mundial Sem Tabaco, que se comemora a 31 de Maio de 2018. Entre as várias actividades de sensibilização previstas no âmbito desta iniciativa, que se prolongará a todo o ano, será dinamizado um ‘Ciclo de Conversas’ com o tema ‘Desafio Mundo sem Tabaco’, com início nesta terça-feira. O secretário regional da Saúde, Pedro Ramos, marcará presença nesta actividade, dirigida à população em geral e desenvolvida pela Unidade Operacional de Intervenção em Comportamentos Aditivos e Dependências (UCAD), pelas 14h30, no piso 0 do Fórum Madeira. Haverá também uma sessão dirigida a turmas do 7.º ano da Escola Básica e Secundária de Santa Cruz, pelas 14h15.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;PT Empresas Day na Madeira&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O PT Empresas Day é o primeiro encontro estratégico na Região Autónoma da Madeira entre a PT empresas, os seus clientes e principais ICT partners. O evento contará com a presença de João sousa, chief Sales Officer para o segmento empresarial da Altice Portufal, nos seguintes momentos de agenda: &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;John Cage homenageado na Universidade da Madeira&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O compositor, teórico musical, escritor e artista norte-americano John Cage vai ser homenageado pela Faculdade de Artes e Humanidades da Universidade da Madeira (FAH-UMa). A iniciativa é organizada em parceria com a Direcção Regional de Educação e com o Conservatório – Escola das Artes Eng.º Luiz Peter Clode e está aberta ao público em geral, sendo dirigida particularmente a estudantes de música e de artes visuais, músicos, artistas, docentes, agentes e gestores culturais, galeristas, críticos, comissários e arquitectos. A homenagem compreende o ciclo de conferências ‘I have nothing to say and i am saying it’ (Homenagem a John Cage e aos plagiários por antecipação em Portugal e Espanha, 1903 - 1936), que decorre a partir das 09h30, no Edifício da Reitoria da UMa, no Colégio dos Jesuítas, com intervenções de Dubravka Mindek, docente da Universidade Autónoma do Estado de Morelos, Miguel Molina Alarcón, docente da Universidade Politécnica de Valência, Paulo Esteireiro, investigador Integrado do Centro de Estudos de Sociologia e Estética Musical da Universidade Nova de Lisboa, Carlos Valente, docente do Departamento de Arte e Design da FAH-UMa, de Pau Pascual Galbis, director da Licenciatura em Artes Visuais da FAH-UMa, e de Vítor Magalhães, presidente do Conselho de Cultura da UMa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Compreende também, às 17h, a exibição do documentário ‘Cage/Cunningham’ de Elliot Caplan, com 95 minutos de duração, e às 19h, um concerto, interpretado por Dubravka Mindek, Aniko Harangi, Irene Rodrigues, Teresa Norton, Jorge Maggiore, José Manuel Barros, Jorge Luis Mendoza, António Plácido, e Gabor Bolba.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Conferência de apresentação do Madeira Fashion Weekend&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A conferência de imprensa terá lugar nesta terça-feira, às 16h00, na esplanada do hotel CR7 Pestana. O MFW é um evento de moda que terá lugar nos próximos dias 2 e 3 de Junho (sábado e domingo), na Praça CR7. Nesta edição contamos com a presença de 15 modelos internacionais, alguns com experiência na passerelle da prestigiada marca de lingerie ‘Victoria’s Secret’, e de uma dezena de criadores de moda (portugueses e estrangeiros). Serão dois dias intensos de muito ‘glamour’, dança e música, para a qual contribuirão alguns artistas, entre os quais Kátia Aveiro e Iran Costa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Inauguração do novo Centro de Esterilizações da Câmara do Funchal&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelas 15h, na antiga Escola Primária do Faial, na freguesia de Santa Maria Maior (cruzamento da Estrada Visconde Cacongo com o Caminho do Palheiro), decorrerá a inauguração do novo Centro de Esterilizações da Câmara Municipal do Funchal, que funcionará sob a gestão clínica da associação AMAW - Madeira Animal Welfare. O Centro vai funcionar em protocolo com a CMF e permitirá realizar esterilizações de animais errantes e/ou pertencentes a famílias carenciadas do concelho. O presidente Paulo Cafôfo estará presente na ocasião.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Albuquerque entrega apoios aos pescadores&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelas 18h30, o presidente do Governo Regional procederá à entrega de apoios aos pescadores, no âmbito do POSEI - Pescas, em cerimónia a realizar-se no Museu da Imprensa, Câmara de Lobos. A Comissão Europeia aprovou o Plano de Compensação dos custos suplementares suportados pelos operadores nas actividades de pesca, cultura, transformação e comercialização de certos produtos da pesca e da aquicultura da Região Autónoma da Madeira, a 15 de Dezembro de 2015. Este plano de compensação inclui o apoio aos tunídeos e peixe-espada preto, bem como a outras modalidades de escoamento dos produtos da pesca, com especial incidência para as espécies com menor procura e valor comercial, como é o caso dos pequenos pelágicos (cavala e chicharro). A apanha de lapas é também objecto de auxílio financeiro.  O envelope financeiro aprovado para esta medida atinge os 14,48 milhões de euros para os 7 anos de vigência do programa, correspondendo anualmente a 2.068.700 euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Debate mensal com o Governo Regional na ALM&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Sessão Plenária terá lugar às 9 horas, na Assembleia Legislativa da Madeira, sob o tema ‘Assuntos pendentes com o Governo da República’. O debate inicia-se com uma intervenção de 15 minutos por parte do presidente do Governo Regional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Reunião da  Comissão de Educação, Desporto e Cultura&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os deputados da 6.ª Comissão Especializada Permanente de Educação, Desporto e Cultura terão uma reunião pelas 15 horas, sendo o primeiro da seguinte ordem de trabalhos: Audição Parlamentar ‘Para apreciação da situação dos complexos desportivos sob a tutela do Governo Regional’, com a presença do director regional de Juventude e Desporto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Reunião da  Comissão da Administração Pública, Trabalho e Emprego&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os deputados da 7.ª Comissão Especializada Permanente de Administração Pública, Trabalho e Emprego da Assembleia Legislativa terão uma reunião pelas 14h30, com um ponto único na ordem de trabalhos: Realização da Audição Parlamentar ‘Sobre discriminação salarial exercida sobre os bombeiros do aeroporto afectos à empresa EFACEC’, com a presença de um representante do Sindicato dos Trabalhadores da Aviação e Aeroportos (SITAVA).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;JPP reúne com Jorge Carvalho&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Juntos pelo Povo (JPP) vai ser recebido esta terça-feira, 29 de Maio, pelo secretário regional de Educação, na sequência de uma audiência solicitada pelo grupo parlamentar, para abordar assuntos da actualidade referentes ao sector. A reunião vai ter lugar na secretaria regional da Educação, pelas 16h.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/image_content_1510241_20180528172401.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/JKLJ/image_content_1510191_20180528172402.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Albuquerque inaugura lavandaria na Zona Franca</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/albuquerque-inaugura-lavandaria-na-zona-franca-CX3213774</link>
<guid isPermaLink="false">037bd52b-26bf-4913-bab1-af56c59effec</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 17:45:57 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/TILJ/image_content_1510399_20180528184559.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente do governo regional vai estar, amanhã (16h30) na Zona Franca Industrial, no Caniçal, para inaugurar uma nova unidade de lavandaria do Grupo Serlima. Este é um investimento de mais de três milhões de euros.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/TILJ/image_content_1510399_20180528184559.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Abaixo-assinado lançado contra “abuso de ‘voluntários’” na Feira do Livro de Lisboa</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/abaixo-assinado-lancado-contra-abuso-de-voluntarios-na-feira-do-livro-de-lisboa-YX3213706</link>
<guid isPermaLink="false">2888d49a-6966-408a-8f3c-17236b5cda51</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 17:34:13 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/VIMK/image_content_1510387_20180528183416.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um abaixo-assinado contra o “abuso de ‘voluntários’” na Feira do Livro de Lisboa foi lançado na sexta-feira e reúne já centenas de assinaturas, mas a Associação Portuguesa de Editores e Livreiros (APEL) assegura que está a cumprir a lei.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Publicado em forma de carta dirigida à Associação Portuguesa de Editores e Livreiros (APEL), que organiza a Feira do Livro em parceria com a Câmara Municipal de Lisboa, o abaixo-assinado intitulado “Não ao abuso de ‘voluntários’ na Feira do Livro de Lisboa” foi lançado nas páginas de Facebook de Alexandra Lucas Coelho e da diretora de Comunicação da Penguin Random House/Companhia das Letras, Helena Ales Pereira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Assinaturas contra o abuso de ‘voluntários’ na Feira do Livro de Lisboa. Vai na casa das centenas. Quem quiser juntar-se, nomeadamente autores e toda a gente envolvida na feitura e circulação de livros, pode fazê-lo até à meia-noite de hoje”, reforçou hoje Alexandra Lucas Coelho, na sua página de Facebook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na carta, os subscritores afirmam estar “contra o recrutamento de ‘voluntários’” para trabalhar na feira do livro, feito pela APEL, que “recebe das editoras muitos milhares de euros pela presença na feira, além das quotas e de outras subvenções”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A APEL tem dinheiro, ou devia ter, para remunerar quem recruta durante a feira”, lê-se na carta, que acusa ainda aquela associação de invocar o contacto com livros e autores, “para aliciar estes ‘voluntários’”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alegando que “estar em contacto com livros e autores não é remuneração de ninguém”, as autoras do abaixo-assinado sublinham: “Aqueles de entre nós que contribuem para que os livros sejam feitos e circulem recusam-se a ser usados como isco”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O texto da carta finaliza: “É bom poder dar tempo e trabalho a quem entendermos, e deles precisa. Não é o caso da APEL. Este abuso sistemático tem de acabar já na feira de 2018. Quem foi recrutado deve ser remunerado”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reagindo às acusações constantes do documento, a APEL, que organiza o certame há 88 anos, começa por destacar que “é uma instituição sem fins lucrativos, como o é a própria Feira do Livro de Lisboa”, razão pela qual o apoio financeiro da autarquia “é indispensável à sua realização”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não se deve confundir a atividade da APEL - a entidade que recruta os voluntários - com a dos editores participantes, esses sim com uma atividade comercial, mas sem qualquer colaboração de voluntários”, sublinha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Assegurando que conhece, respeita e cumpre a Lei do voluntariado, a APEL diz que é nesse âmbito que celebra o Programa de Voluntariado da Feira do Livro de Lisboa com os voluntários, assegurando-lhes seguro de responsabilidade civil e pagamento das refeições e dos transportes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A APEL argumenta ainda que o voluntariado é uma iniciativa inerente ao exercício de cidadania, na qual os cidadãos se predispõem a ajudar a comunidade, e salienta que este programa de voluntariado, em vigor desde 2013, já permitiu que um quinto dos voluntários arranjassem emprego em editores presentes na Feira do Livro de Lisboa.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/VIMK/image_content_1510387_20180528183416.jpg"/>
</item>
<item>
<title>PS antecipa que negociação do OE2019 com parceiros de esquerda será mais difícil</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/ps-antecipa-que-negociacao-do-oe2019-com-parceiros-de-esquerda-sera-mais-dificil-LX3213638</link>
<guid isPermaLink="false">a983bef2-66dd-47f4-9c29-5f1e87a6a868</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 17:13:20 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HIMK/image_content_1510330_20180528181322.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente do PS manifestou-se hoje confiante na manutenção da estabilidade política no país, mas antecipou que a negociação do Orçamento para 2019 com os parceiros de esquerda, no último ano da legislatura, “será mais difícil”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estas palavras foram proferidas por Carlos César no final da audiência com o Presidente da República, Marcelo Rebelo de Sousa, no Palácio de Belém, reunião que durou cerca de uma hora.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estamos no último ano desta legislatura e é natural que cada um dos partidos queira salientar diferenças que são naturais e verdadeiras. Portanto, é sempre mais difícil o último orçamento, mas será certamente o momento em que se afirmará a estabilidade política”, sustentou o presidente do PS.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tendo ao seu lado a secretária-geral adjunta do PS, Ana Catarina Mendes, o presidente dos socialistas assumiu que a questão da estabilidade política e do Orçamento do Estado para 2019 foi um dos temas abordados na audiência com o chefe de Estado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois de avisar que não iria transmitir qualquer elemento sobre a forma como essa questão foi abordada na audiência com o Presidente da República, Carlos César assumiu que, para o PS, o processo de aprovação da proposta do Governo de Orçamento do Estado será mais complexo em termos negociais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Acreditamos que este Orçamento do Estado conhecerá a sua aprovação. Tal como os anteriores, a negociação com os nossos parceiros reveste-se de complexidade, porque todos sabemos que o PS tem opções diferentes em várias matérias face ao PEV, PCP e Bloco de Esquerda”, começou por referir.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No entanto, Carlos César apontou depois que o PS está habituado a trabalhar em conjunto com o Bloco de Esquerda, PCP e PEV.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Conhecemos as diferenças e valorizamos aquilo em que podemos ter convergência - a convergência necessária para que este Orçamento seja bom e seja aprovado e que esta legislatura culmine com uma governação com resultados que a todos se deve”, acrescentou, numa alusão ao Bloco de Esquerda, PCP e PEV.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No final da audiência com o Presidente da República, Carlos César foi também foi confrontado com o desafio feito pelo presidente do PSD, Rui Rio, para que o Governo baixe o imposto sobre produtos petrolíferos face ao aumento do preço dos combustíveis para os consumidores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Carlos César respondeu: “Vindo de um partido que foi o campeão dos impostos em Portugal, essa [proposta] não poderia ter maior credibilidade”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois, o presidente do PS remeteu a política fiscal sobre os combustíveis para a discussão do Orçamento do Estado para 2019.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Essas matérias sobre política fiscal serão tratadas no momento próprio, no próximo Orçamento do Estado”, referiu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em relação à forma como decorreu a audiência com o chefe de Estado, o líder parlamentar socialista disse que o PS transmitiu “a vontade de que se prossiga o exercício das atividades governativas na melhor colaboração e cooperação institucional com o Presidente da República, com todos os restantes órgãos de soberania e instâncias dos poderes regional e local”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Tem sido muito importante esta experiência de Governo com uma componente parlamentar muito acentuada e que tem permitido um acordo para além do partido do Governo e um diálogo com o Presidente da República, o que tem reforçado a estabilidade política no nosso país, a previsibilidade com reforço da credibilidade nacional na dimensão externa”, afirmou Carlos César.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este clima institucional, de acordo com o líder parlamentar socialista, tem sido “muito importante para a confiança dos investidores e dos consumidores”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não estamos certamente no melhor dos mundos, mas estamos num país que se distingue no plano europeu pela qualidade do seu crescimento económico e pela sua capacidade de criar emprego e de manter a estabilidade política e social”, acrescentou.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HIMK/image_content_1510330_20180528181322.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Benfica anuncia contratação do médio Chiquinho à Académica</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/benfica-anuncia-contratacao-do-medio-chiquinho-a-academica-KX3213590</link>
<guid isPermaLink="false">49cea11b-fe80-4708-a81c-ea5167b5cddf</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 16:59:17 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/RIMK/image_content_1510323_20180528175918.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Benfica, vice-campeão nacional de futebol, anunciou hoje a contratação do médio Francisco Leonel Machado, conhecido como ´Chiquinho´, que assinou com os ‘encarnados’ por cinco épocas, revelou o clube lisboeta no seu site oficial.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em comunicado, o clube da Luz adiantou que o jogador de Santo Tirso completou a sua formação no Leixões, tendo representado o NK Lokomotiva, da Croácia, em 2016/17, e a Académica na temporada que agora findou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelo clube de Coimbra, o médio alinhou em 41 jogos na II Liga, tendo marcado nove golos.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/RIMK/image_content_1510323_20180528175918.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Autarquia de Santa Cruz estranha ‘chumbos’ do PSD</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/autarquia-de-santa-cruz-estranha-chumbos-do-psd-FX3213421</link>
<guid isPermaLink="false">8c192fab-b736-4867-84b5-7d25713d701b</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 16:33:11 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/EBRP/image_content_1510282_20180528175532.jpg"&gt;&lt;p&gt;Num comunicado dirigido à imprensa, na sequência da reunião da Assembleia Municipal, a autarquia santacruzense estranhou o ‘chumbo do PSD’, relativamente à contracção de um empréstimo para investimento, “à semelhança do que tem acontecido relativamente a importantes diplomas para este concelho, como foi o caso do Orçamento”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Esta posição dos deputados municipais do PSD é tanto mais estranha quando em causa está um empréstimo que vai permitir o investimento em áreas historicamente esquecidas pelo PSD, como é a da renovação das redes de águas e esgotos, e das estações elevatórias, que em muito vão melhorar as nossas águas balneares”, fere a nota.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na mesma lógica ilógica, refere que o PSD também votou contra a abertura de concurso de concessão dos Campos de Padel no Caniço, depois de já terem realizado pelo menos duas conferências de imprensa a reclamar a abertura daquele espaço.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para o executivo JPP, “esta posição do PSD é apenas reveladora de uma forma de fazer política que não tem em conta os interesses dos munícipes de Santa Cruz, mas apenas uma política de bota-abaixo e de folclore”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/EBRP/image_content_1510282_20180528175532.jpg"/>
</item>
<item>
<title>‘Casa Eustace’, no Funchal, distinguida na 3ª Edição Sapa Awards 2018</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/casa-eustace-no-funchal-distinguida-na-3-edicao-sapa-awards-2018-AX3213507</link>
<guid isPermaLink="false">9d49fb0f-f315-4b25-a085-fbbf3ec9a2d9</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 16:42:11 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x268/0c0/400d225/none/11506/QINJ/image_content_1510307_20180528174631.jpg"&gt;&lt;p&gt;No dia 11 de Maio, a Sapa Portugal distinguiu o Projecto Casa Eustace, situado no Funchal, com uma Menção Honrosa na Gala Sapa Awards 2018. A 3ª Edição realizou-se na Fundação Serralves, no Porto, perante mais de 300 pessoas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na Fundação Serralves e pela voz da embaixadora Cristina Ferreira, a Sapa Awards 2018 distinguiu 15 projectos em categorias tão distintas como: Comércio e Serviços, Educação, Reabilitação de Edifícios de Escritórios, Edifício Técnico Administrativos, Habitação Nova Unifamiliar, Habitação Nova Colectiva, Habitação Nova Internacional, Reabilitação em Habilitação, Reabilitação em Hotelaria, Saúde, Arquitectura e Design, Tecnologia e Sustentabilidade. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O projecto Casa Eustace, situado no Funchal, Madeira, recebeu uma Menção Honrosa do Sapa Awards 2018, na categoria Habitação Nova Unifamiliar. A sua intervenção contou com o instalador Armando F. Luís e com o atelier MSB Arquitetura e Planeamento, ambos com sede no Funchal.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x268/0c0/400d225/none/11506/QINJ/image_content_1510307_20180528174631.jpg">
<media:title>A 3ª Edição realizou-se, no passado dia 11 de Maio, na Fundação Serralves, no Porto, perante mais de 300 pessoas.</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/PIJK/image_content_1510314_20180528174632.jpg">
<media:title>O projecto ‘Casa Eustace’ recebeu uma Menção Honrosa do Sapa Awards 2018, na categoria Habitação Nova Unifamiliar.</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Governo Regional entrega 20 viaturas eléctricas à comunidade do Porto Santo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/governo-regional-entrega-20-viaturas-electricas-a-comunidade-do-porto-santo-DX3213126</link>
<guid isPermaLink="false">b899ad3f-a9f0-4297-ae05-d4de6df33f79</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 16:13:46 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/XKRP/image_content_1510230_20180528172847.jpg"&gt;&lt;p&gt;No próximo dia 3 de Junho de 2018, pelas 12 horas, decorre, no Auditório do Centro de Congressos do Porto Santo, a apresentação pública do Programa de Mobilidade Eléctrica -- desenvolvido entre a EEM e a Renault -- que se materializará com a entrega de 20 viaturas eléctricas à comunidade local.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A sessão de abertura contará com a intervenção de Rui Rebelo, Presidente do Conselho de Administração da EEM e do Director do Programa de Veículos Eléctricos e ‘New Business’ do Grupo Renault, Eric Feunteun. A cerimónia será presidida pelo vice-presidente do Governo Regional da Madeira, Pedro Calado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Governo Regional da Madeira, através da vice-presidência do Governo Regional e da Empresa de Electricidade da Madeira, S.A. (EEM) e em parceria com a empresa Renault, S.A., tem vindo a desenvolver um programa ambicioso de desenvolvimento de soluções de mobilidade eléctrica, que está integrado num projecto mais vasto denominado ‘Porto Santo Sustentável – Smart Fossil Free Island’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este projecto tem por objectivo tornar a Ilha do Porto Santo num território europeu sem combustíveis fósseis e emissões quase nulas de dióxido de carbono, visando garantir, a médio e longo prazos, a sua sustentabilidade ambiental, social e económica e em simultâneo, criar um factor diferenciador para aquela ilha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Programa da apresentação:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12h00 - Boas vindas &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12h05 - Breve apresentação do projecto Porto Santo Sustentável - Smart Fossil Free Island - Rui Rebelo, Presidente do Conselho de Administração da Empresa de Electricidade da Madeira (EEM)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12h10 - O projecto de mobilidade eléctrica da Renault em parceria com a EEM - Eric Feunteun, Director do Programa de Veículos Eléctricos e New Business do Grupo Renault&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12h20 - A relevância do projecto Porto Santo Sustentável - Smart Fossil Free Island para a Região Autónoma da Madeira e em especial para o Porto Santo - Pedro Bettencourt Calado, Vice-Presidente do Governo Regional da Madeira&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12h30 - Entrega das viaturas eléctricas à população e entidades abrangidas no âmbito do projecto de mobilidade eléctrica da Renault em parceria com a EEM, na Estrada Regional 111, junto ao Cais de Porto Santo.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/XKRP/image_content_1510230_20180528172847.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Praia do Gorgulho entre as cinco do país com má qualidade da água</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/praia-do-gorgulho-entre-as-cinco-do-pais-com-ma-qualidade-da-agua-DX3213050</link>
<guid isPermaLink="false">380f267f-35ea-4dc0-9c20-3b7a5ba42b59</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 16:07:51 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x268/0c21/400d225/none/11506/RHMT/image_content_1510221_20180528171152.jpg"&gt;&lt;p&gt;Portugal tem 87,7% de zonas balneares com água de qualidade excelente, em 603 controladas, situação melhor que no ano anterior e acima da média europeia, mas cinco com má qualidade, segundo a Agência Europeia do Ambiente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O trabalho da entidade europeia (EEA, na sigla em inglês), hoje divulgado, refere que, em 2017, 85% das mais de 21 mil zonas balneares da União Europeia (UE), tanto costeiras, como interiores, cumpriam as exigências definidas para uma qualidade de água excelente, o que reflecte uma ligeira descida face à situação obtida um ano antes (85,5%).  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O relatório pretende dar indicações aos frequentadores daquelas águas acerca da qualidade que podem encontrar no verão deste ano, reúne informação sobre os Estados da UE, da Albânia e da Suíça, obtidos através de análises realizadas no ano anterior pelas autoridades de cada país.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No conjunto das áreas portuguesas analisadas (2,8% do total das europeias), 80% são praias costeiras e 20% interiores. A classificação excelente foi obtida em 529 locais, ou seja, 87,7% do total, o que representa uma melhoria relativamente aos 85,1% do ano da época anterior.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aquela percentagem eleva-se para 96,7% quando se trata de cumprir, pelo menos, as regras para a qualidade suficiente da água definidas pela UE. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com a informação disponibilizada pela EEA, em 2017, em cinco zonas balneares portuguesas (0,8% do total, quando em 2016 era 0,7%) a água tinha uma qualidade má: três na costa (Zebreiros, distrito do Porto, Praia do Forte, distrito de Coimbra, e Gorgulho, na Madeira) e duas fluviais (Merelim S. Paio, distrito de Braga, e Foz do Lizandro, distrito Lisboa).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 15 situações não foi possível a classificação por não haver testes suficientes, por se tratar de uma nova área de banhos ou por ter havido alterações na área.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nas praias costeiras, 97,7% apresentavam pelo menos uma qualidade de água suficiente, percentagem inferior quando se trata de zonas balneares interiores, de rio ou lagoa, que fica nos 92,7%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A EEA concluiu que as zonas balneares europeias com uma classificação de, pelo menos, suficiente também registam um decréscimo ligeiro, de 96,3% em 2016 para 96% em 2017, “principalmente devido ao efeito das chuvas de verão nos resultados dos testes, assim como às mudanças da metodologia na Roménia e na Suíça”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quanto às zonas balneares com uma má qualidade da água, o peso manteve-se praticamente inalterado na comparação com 2016, na UE, enquanto na Albânia e na Suíça desceu ligeiramente de 1,5% para 1,4%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em cinco dos países controlados, 95% ou mais das zonas balneares apresentam uma classificação excelente, com Luxemburgo a liderar o grupo com todas as suas 12 áreas com boa nota, seguindo-se Malta, com 98,9% do total, Chipre, com 97,3%, Grécia, com 95,9% e Áustria, com 95,1%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Áustria, Bélgica, Croácia, Chipre, Grécia, Letónia, Luxemburgo, Malta, Roménia, Eslovénia e Suíça são os casos em que todas as áreas balneares tiveram a classificação de, pelo menos, suficiente, de acordo com os mínimos exigidos pela directiva comunitária das zonas balneares, ou seja, não foi registada qualquer praia com má qualidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao contrário, os três os países com mais casos de zonas balneares com má qualidade da sua água são Itália (79 praias que representam 1,4%), França (80 zonas ou 2,4%) e Espanha (38 zonas ou 1,7%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre os Estados membros da UE, a mais elevada proporção de praias com má qualidade da água é registada na Estónia (com quatro zonas balneares, mas que representam 7,4% do total das existentes no país), seguindo-se Irlanda (sete praias ou 4,9%) e Reino Unido (21 praias ou 3,3%).&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x268/0c21/400d225/none/11506/RHMT/image_content_1510221_20180528171152.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Madeira e Açores não podem “cair na tentação dos dois modelos [de autonomia] serem exactamente iguais”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/madeira-e-acores-nao-podem-cair-na-tentacao-dos-dois-modelos-de-autonomia-serem-exactamente-iguais-BY3212726</link>
<guid isPermaLink="false">f88b55db-1e4a-4003-bfb5-55fb23c7b13d</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 16:10:09 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/YORP/image_content_1510149_20180528170807.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente do Conselho Fiscal da Ordem dos Advogados, Jorge Bacelar Gouveia, disse que a autonomia da Madeira e dos Açores não têm que ser idênticas. Até porque ambas as ilhas são diferentes, com as suas especificidades, como o território e a economia, e não há que “cair na tentação dos dois modelos serem exactamente iguais”, como acontece com vários países da Europa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Os Açores e a Madeira têm diferenças óbvias ao nível do território, sendo que o primeiro tem nove ilhas e o segundo possui duas. Do ponto de vista das condições económicas, basta ver o que a Madeira produziu em termos do bem-estar, comparado com aquilo que os Açores não conseguiram fazer neste mesmo tempo paralelo”, justificou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além disso, Jorge Bacelar Gouveia, que foi orador do colóquio sobre ‘Autonomia e evolução estatutária’, que se realizou no salão nobre da Assembleia Legislativa da Madeira (ALM), afirmou que o cargo de representante da República para a Região Autónoma da Madeira não tem qualquer “justificação”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O representante da República que tem vindo progressivamente a perder competências, até o nome já não é o que era, já era um ministro estranho, porque (...) não tinha presença em conselho de ministros e agora é representante, o melhor é extinguir cargo, pois não sei que nome irá ter na próxima revisão constitucional”, explicou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente do Conselho Fiscal da Ordem dos Advogados referiu que em relação ao financiamento das actividades regionais, “é muito fácil entregar competências, mas não dar dinheiro”. E falou em três temas “sensíveis” para a Região, como a educação, saúde e transportes, sendo este último “bicudo” devido ao “subsídio de mobilidade”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tranquada Gomes, presidente da ALM, que presidiu à sessão de abertura do colóquio, afirmou que é necessário um Estatuto Político-Administrativo “mais evoluído e ambicioso” apesar da resistência do poder central.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Deixei aqui duas ou três das muitas inquietações que tenho sobre um tema complexo, mas de grande relevância para a nossa Região e para as nossas populações. Estou certo que o tempo, apesar das naturais resistências do poder central, será favorável no sentido da evolução da nossa autonomia. Fazer um estatuto mais evoluído, com melhor clarificação das matérias, melhor sistematização, mais ambicioso, não só está ao nosso alcance como constitui um imperativo político a concretizar”, rematou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/YORP/image_content_1510149_20180528170807.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Sindicatos de professores marcam greve às avaliações a partir de 18 de Junho</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/sindicatos-de-professores-marcam-greve-as-avaliacoes-a-partir-de-18-de-junho-LY3212937</link>
<guid isPermaLink="false">74e2f59f-45e2-4939-b762-a9d3ac6e1527</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 15:57:33 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/THMK/image_content_1510207_20180528170126.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os sindicatos de professores marcaram hoje greve às reuniões de avaliação do ensino básico e secundário, e também pré-escolar, a partir de 18 de Junho, mas admitindo que a paralisação possa prolongar-se até Julho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em comunicado, as oito estruturas sindicais que assinaram a declaração de compromisso com o Governo em Novembro do ano passado anunciaram ter decidido “marcar greve à actividade de avaliação a partir do dia 18 de Junho, com incidência nas reuniões de conselho de turma dos 5.º, 6.º, 7.º, 8.º e 10.º anos de escolaridade, bem como, a partir de 22 de Junho, às reuniões da educação pré-escolar e do 1.º ciclo do ensino básico, prevendo que, num primeiro momento, a greve se prolongue até final de Junho, podendo continuar em Julho”. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/THMK/image_content_1510207_20180528170126.jpg">
<media:title>FOTO Global Imagens</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>São Vicente coloca carros da presidência à venda</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/sao-vicente-coloca-carros-da-presidencia-a-venda-LY3212904</link>
<guid isPermaLink="false">d74806e2-1a40-41f3-a38f-7841b4ae3ec4</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 15:52:12 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x268/0c21/400d225/none/11506/MHME/image_content_1510201_20180528165214.jpg"&gt;&lt;p&gt;Gosta de carros? Então este anúncio pode ser que lhe interesse. O município de São Vicente colocou em hasta pública dois carros adstritos ao serviço da vereação, um deles está destinado ao transporte do presidente. Trata-se de um Renault Laguna de 2003. O outro veículo é um Seat Cordoba de 1998. Carros com 20 e 15 anos de serviço que agora vão ser vendidos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A hasta pública decorrerá no Salão Nobre dos Paços do Concelho, às 11 horas do dia 25 de Junho de 2018. Os bens podem ser examinados pelos interessados no período de 4 a 15 de Junho, de segunda a sexta-feira no horário das 08h30 às 12h00 e 13h00 às 16h00, no Estaleiro do Município, na Estrada D. João V, n.8 A – Calhau, freguesia e concelho de São Vicente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O processo pode ser consultado, pelos interessados na Divisão de Administrativa e Financeira, podendo ainda ser consultado na página de internet do Município em www.cm-saovicente.pt.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x268/0c21/400d225/none/11506/MHME/image_content_1510201_20180528165214.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Casa Luz recebe festa de encerramento do projecto ‘Baú de Leitura’</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/casa-luz-recebe-festa-de-encerramento-do-projecto-bau-de-leitura-HY3212823</link>
<guid isPermaLink="false">37c9be7b-ba18-4eda-b821-d0aab61cd2b0</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 15:21:53 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/DMRP/image_content_1510161_20180528162716.jpg"&gt;&lt;p&gt;Amanhã, pelas 14h30, decorrerá no Museu da Electricidade – Casa da Luz a festa de encerramento do ‘Baú de Leitura’, um projecto da Direcção Regional de Educação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O evento -- além de homenagear o livro, a leitura, os escritores, os leitores e os todos intervenientes que possibilitaram o sucesso deste projecto -- pretende dar a conhecer o trabalho desenvolvido nas diversas escolas da região, no âmbito do ‘Baú de Leitura’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O programa da festa inclui: momentos de poesia, teatro, canto e dança, a cerimónia de entrega de prémios aos vencedores dos passatempos do projecto ‘Baú de Leitura’ e a inauguração da referida exposição.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/DMRP/image_content_1510161_20180528162716.jpg"/>
</item>
<item>
<title>PTP pede ao Governo Regional “que dê o exemplo” com a ARM</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/ptp-pede-ao-governo-regional-que-de-o-exemplo-com-a-arm-MY3212709</link>
<guid isPermaLink="false">e4da6fbc-7035-4aee-bb90-584312b4426d</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 15:12:33 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/430x225/15c0/400d225/none/11506/QKKO/image_content_1510143_20180528161642.jpg"&gt;&lt;p&gt;O PTP-Madeira reuniu hoje com a delegação sindical dos trabalhadores da ARM - Águas e Resíduos da Madeira, S.A. (ARM) para abordar questões laborais relacionadas com os seus trabalhadores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na conferência de imprensa que se seguiu à audiência pediu ao Governo Regional, o líder dos trabalhistas que “dê o exemplo com os trabalhares da ARM e que garanta a melhoria das condições de trabalho”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quintino Costa apela ao Governo que salvaguarde direitos laborais dos trabalhadores assentes nas seguintes medidas: “aproximação salarial idêntica à existente no continente nas empresas públicas do sector, os ordenados em vigor na ARM estão na actualidade entre os 595 euros e os 614 euros; acabar com desigualdades remuneratórias entre os trabalhadores, nomeadamente, no  subsídio de alimentação; que seja cumprida a legislação laboral ao nível da Higiene e Segurança no Trabalho”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/430x225/15c0/400d225/none/11506/QKKO/image_content_1510143_20180528161642.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Panda é ponto alto da “Semana da Criança” na Ribeira Brava</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/panda-e-ponto-alto-da-semana-da-crianca-na-ribeira-brava-GY3212686</link>
<guid isPermaLink="false">244f156a-b838-4dd3-9a33-a3a39a168519</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 15:06:45 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/KKJK/image_content_1510137_20180528173947.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Câmara da Ribeira Brava está a promover a ‘Semana da Criança’ com actividades nas diversas escolas do concelho. A festa termina com actuação da Banda do Panda e a presença das mascotes Pocoyo, Masha e Urso, no próximo dia 3 de Junho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma parceria entre a autarquia e o Diário de Notícias, que promete trazer milhares de crianças e pais à frente mar da vila, onde está montada uma tenda gigante para melhor acolher os visitantes do evento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ricardo Nascimento destaca que esta foi uma medida da autarquia visto que “no ano anterior esteve um dia de imenso sol” e dada a “adesão ao evento que na altura se registou”. Para o presidente da Câmara esta é “mais uma aposta da autarquia para atrair visitantes e potenciar o comércio local, ao mesmo tempo que oferece uma oportunidade lúdica às nossas crianças, numa actividade descentralizada”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O autarca realça ainda o conjunto de actividades que irão decorrer ao longo desta semana afirmando que é “uma mais-valia para as crianças do concelho, visto que aumenta o seu leque de experiências e aprendizagens por meio de actividades lúdicas”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As actividades alusivas à semana da criança começaram já hoje, com actividades desenvolvidas nas escolas, tais como: Muay-Tay, Sepna, Yoga, demonstrações da Brigada Cinotécnica da PSP ou a Sepna da GNR, entre outras.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No dia 1 de Junho, dia da criança, os alunos irão concentrar-se no Pavilhão Luís Mendes para mais um dia de muita animação, com ‘Vanusca e as amigas da pequenada’, Dr. Why, Sessões de Zumba entre outras actividades.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/KKJK/image_content_1510137_20180528173947.jpg">
<media:title>No local do evento está montada uma tenda gigante para melhor acolher os visitantes</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Saúde assinala o Dia Mundial Sem Tabaco com ciclo de conversas</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/saude-assinala-o-dia-mundial-sem-tabaco-com-ciclo-de-conversas-CY3212576</link>
<guid isPermaLink="false">715a1dad-e7b1-46e5-aebf-7ebb35842660</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 14:57:07 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/RIRP/image_content_1510129_20180528160304.jpg"&gt;&lt;p&gt;O ‘Desafio Mundo sem tabaco’ é uma iniciativa do Instituto de Administração da Saúde, IP-RAM  que assinala o Dia Mundial Sem Tabaco, que se comemora a 31 de Maio de 2018. Entre as várias actividades de sensibilização previstas no âmbito desta iniciativa, que se prolongará a todo o ano, será dinamizado um ‘Ciclo de Conversas’ com o tema ‘Desafio Mundo sem Tabaco’, com início já amanhã.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Assim, o secretário regional da Saúde, Pedro Ramos, marcará presença nesta actividade, dirigida à população em geral e desenvolvida pela Unidade Operacional de Intervenção em Comportamentos Aditivos e Dependências (UCAD), amanhã, pelas 14h30, no piso 0 do Fórum Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Amanhã haverá ainda uma sessão dirigida a turmas do 7º ano da Escola Básica e Secundária de Santa Cruz, pelas 14h15.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já na quarta-feira, o Centro Comercial La Vie, recebe segunda sessão dirigida à população em geral, com presença confirmada de estudantes da Escola Profissional Atlântico, das 09h50 às 11h30, no Piso 2 (junto ao piano).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este evento integra um momento musical com a participação de Estudantes do Conservatório - Escola Profissional das Artes da Madeira - Eng. Luiz Peter Clode, e uma Exposição de trabalhos, realizados por alunos da Escola Profissional Atlântico.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/RIRP/image_content_1510129_20180528160304.jpg">
<media:title>Foto Shutterstock</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Valor médio de avaliação bancária de habitação aumenta na Região</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/valor-medio-de-avaliacao-bancaria-de-habitacao-aumenta-na-regiao-NY3212528</link>
<guid isPermaLink="false">e6cab16c-aa1d-48ab-be29-0cfa3a2b7b70</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 14:49:39 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/YIRP/image_content_1510123_20180528155640.jpg"&gt;&lt;p&gt;De acordo com informação hoje divulgada pela Direcção Regional de Estatística da Madeira, o valor médio de avaliação bancária de habitação na Região Autónoma da Madeira (RAM) aumentou face ao mês anterior e em termos homólogos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em Abril de 2018, o valor médio de avaliação bancária de habitação na RAM fixou-se em 1 292 euros/m2, tendo registado um acréscimo de 1,9%, em relação ao mês precedente e de 5,4%, em relação ao mesmo mês do ano anterior.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nos apartamentos, o valor médio de avaliação na RAM foi de 1 345 euros/m2, +2,7% comparativamente a  Março de 2018 e +9,2% face ao mês homólogo. Nas moradias, este indicador situou-se nos 1 235 euros/m2, registando uma variação mensal e homóloga de +1,2%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O valor médio da avaliação bancária no Funchal, em Abril de 2018, situou-se nos 1 420 euros/m2, atingindo os 1 528 euros/m2 nos apartamentos e os 1 281 euros/m2 nas moradias, o que representou variações mensais de +3,1 %, +2,0% e +5,8% e variações homólogas de +6,4%, +9,5% e +2,6%, respectivamente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O valor médio de avaliação bancária do total no País registou um aumento de 0,3% face a Março, fixando-se em 1 171 euros/m2. A variação homóloga foi de +5,5%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os valores mais elevados foram observados no Algarve (1 467 euros/m2), na Área Metropolitana de Lisboa (1 423 euros/m2), surgindo na 3.ª posição a RAM.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/YIRP/image_content_1510123_20180528155640.jpg">
<media:title>Foto Arquivo</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Dia Internacional da Saúde feminina permite “reflexão para o bem-estar das mulheres”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/dia-internacional-da-saude-feminina-permite-reflexao-para-o-bem-estar-das-mulheres-KY3212480</link>
<guid isPermaLink="false">f6aa5d7d-55e8-4a2a-b3a9-68a8afd7e5f2</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 14:51:50 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra Ascensão Silva</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/RKMK/image_content_1510117_20180528155151.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Secretária Regional da Inclusão e dos Assuntos Sociais marcou presença nas celebrações do Dia Internacional da Saúde Feminina, na Praça amarela, no Funchal, de forma a salientar a importância deste dia para uma população iminentemente feminina, em ternos nacionais e regionais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rita Andrade diz que este dia permite uma reflexão e um olhar sobre as mulheres, com vista à prevenção de situações de doença física e mental. “Pretendemos ajudar a pessoas a perceberem o que podem fazer por elas próprias, enquanto mulheres, porque sabemos que no dia-a-dia, preocupam-se com a casa e com os filhos e muitas vezes esquecem-se delas próprias”, refere Rita Andrade que apela e sensibiliza à necessidade desta “reflexão imprescindível para o bem-estar das mulheres e de toda a sociedade”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recorde-se que a celebração deste dia está integrada no Plano Regional para a Igualdade de Género e Cidadania que já executou cerca de 80% das medidas prevista no referido plano. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A passagem de Rita Andrade pela Praça amarela serviu para visitar os parceiros da iniciativa, que ofereceram diversos serviços focados na saúde feminina, como rastreios realizados pela Cruz Vermelha Portuguesa, brindes e amostras da Farmácia de São Martinho, livros com o apoio da FNAC, folhetos sobre segurança e saúde no trabalho, para mulheres trabalhadoras e Sessões de Risodinâmicas promovidas pela Coach Marla Jasmins da Risoland Madeira. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foi ainda apresentada a BRAVO-Madeira, representante da Knitted Knockers dos EUA, que se dedica à confecção e distribuição gratuita, de próteses mamárias em tricot e crochet.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/RKMK/image_content_1510117_20180528155151.jpg"/>
</item>
<item>
<title>PCP defende redução para três anos do tempo para vinculação dos professores</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/pcp-defende-reducao-para-tres-anos-do-tempo-para-vinculacao-dos-professores-BY3212461</link>
<guid isPermaLink="false">b13c01c1-aaf6-4dba-86b3-639509824d98</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 14:39:56 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/QLRP/image_content_1510111_20180528154801.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Grupo Parlamentar  do PCP entregou hoje, na Assembleia Legislativa da Região Autónoma da Madeira uma proposta de alteração na especialidade do decreto legislativo que regula o regime jurídico dos concursos para selecção, recrutamento e mobilidade do pessoal docente na Região.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Conforme explica um comunicado do partido, a proposta de alteração do PCP defende que os professores com vínculos precários afectos à Secretaria Regional de Educação, necessitem de apenas três anos para entrar no quadro (por oposição aos cinco anos actualmente em vigor), tal como acontece no continente e nos Açores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É da mais elementar justiça garantir que, nesta matéria, os professores que leccionem na Madeira e Porto Santo não sejam descriminados negativamente”, remata a nota.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/QLRP/image_content_1510111_20180528154801.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Morreu o jornalista madeirense António Loja Neves</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/morreu-o-jornalista-madeirense-antonio-loja-neves-CY3212433</link>
<guid isPermaLink="false">786a8a9b-3152-4f04-ac77-f677b6c32abc</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 14:25:56 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x226/0c0/400d225/none/11506/NJNU/image_content_1510096_20180528153710.jpg"&gt;&lt;p&gt;O jornalista, escritor e realizador de cinema António Loja Neves morreu no domingo aos 65 anos, em Lisboa, na sequência de um enfarte, disse à agência Lusa fonte familiar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nasceu na freguesia do Monte, na ilha da Madeira, a 5 de março de 1953, foi atleta do Marítimo e campeão de natação. No final da adolescência mudou de ilha e de arquipélago e as mornas de Cabo Verde marcaram-lhe a alma para sempre, ditando um empenhamento pela vida política e cultural dos PALOP (Países Africanos Língua Oficial Portuguesa) que o acompanharia vida fora.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;António Loja Neves era jornalista do semanário Expresso há mais de trinta anos, tendo trabalhado também na área do cinema, em programação, realização, em festivais ou como júri.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prémio Revelação de Poesia da Associação Portuguesa de Escritores em 2001, pelo livro “Barcos, íntimas marcas”, António Loja Neves lançou recentemente, com Margarida Neves Pereira, o livro “Arménia: Povo e identidade”, pela Tinta-da-China.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em Portugal, ainda passou pelo curso de Medicina, antes de se envolver na luta anticolonial e contra a ditadura. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A cinefilia falou mais alto e António Loja Neves acabou por se licenciar em realização pela Escola Superior de Teatro e Cinema.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esteve na fundação da Federação Portuguesa de Cineclubes, da Apordoc - Associação Pelo Documentário e do Panorama - Festival do Documentário Português, foi coorganizador dos Encontros Internacionais de Cinema de Cabo Verde e comissariou mostras de filmes lusófonos em vários países, do Brasil a Moçambique.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;António Loja Neves foi ainda director da revista Cinearma, passou pela Cinema Português e pelo semanário África.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Realizou os documentários ‘Ínsula’ (1993) e ‘O silêncio’ (1999), este com José Alves Pereira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 2005, foi-lhe diagnosticado um cancro, mas não seria essa a causa da sua morte. O coração falhou-lhe na noite de sábado depois de uma tarde animada a dar autógrafos na Feira do Livro de Lisboa.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x226/0c0/400d225/none/11506/NJNU/image_content_1510096_20180528153710.jpg">
<media:title>FOTO Facebook</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Conselho de Estado aponta imperativo de “maior união e cooperação internacional”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/conselho-de-estado-aponta-imperativo-de-maior-uniao-e-cooperacao-internacional-AY3212406</link>
<guid isPermaLink="false">26945ccf-8989-4113-842e-46e19337104b</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 14:01:32 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/CMRP/image_content_1510072_20180528150432.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Conselho de Estado defendeu hoje uma “abordagem multilateral” e o respeito pelo Direito Internacional, em resposta aos desafios globais, sobretudo da paz, segurança e direitos humanos, apontando para um “imperativo de uma maior união e cooperação internacional”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A permanente defesa de uma abordagem multilateral e de respeito do Direito Internacional para os enormes desafios globais que surgem permanentemente, em particular nas questões da paz, da segurança e dos direitos humanos, bem como do desenvolvimento sustentável e do clima, realça o imperativo de uma maior união e cooperação internacional, de forma a criar condições de entendimento e diálogo que permitam ultrapassar os bloqueamentos que se colocam a nível mundial”, lê-se no comunicado do Conselho de Estado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O órgão político de consulta do Presidente da República, Marcelo Rebelo de Sousa, reuniu-se hoje tendo como convidado especial o secretário-geral das Nações Unidas, António Guterres, que apresentou uma “exposição introdutória”, a que se seguiram as intervenções dos conselheiros. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O Conselho de Estado destacou a relevância do tema e enalteceu o papel fundamental que o senhor secretário-geral das Nações Unidas, António Guterres, tem desempenhado num contexto internacional tão complexo, difícil e exigente”, sublinha-se ainda no comunicado final.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na reunião, que começou pelas 10h50 e se prolongou durante cerca de três horas, o órgão de consulta de Marcelo Rebelo de Sousa analisou “a situação internacional e debateu os desafios e as perspectivas que se apresentam ao mundo, à Europa e a Portugal”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;António Guterres abandonou o Palácio de Belém pelas 13h40, sem prestar declarações aos jornalistas, dizendo apenas estar atrasado para apanhar um avião. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre os conselheiros de Estado, estiveram ausentes desta nona reunião sob a presidência de Marcelo Rebelo de Sousa a presidente da Fundação Champalimaud, Leonor Beleza (conselheira por indicação do chefe de Estado), o presidente do Governo Regional dos Açores, Vasco Cordeiro, e o presidente do Governo Regional da Madeira, Miguel Albuquerque, ambos com assento por inerência de funções.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A anterior reunião do Conselho de Estado realizou-se no dia 19 de Janeiro, dedicada ao tema do próximo quadro financeiro plurianual da União Europeia, pós-Portugal 2020.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O actual chefe de Estado imprimiu um ritmo trimestral às reuniões deste órgão de consulta, desde que tomou posse, em março de 2016.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Marcelo Rebelo de Sousa inovou também ao convidar personalidades estrangeiras para as reuniões deste órgão, nas quais já participaram o presidente da Comissão Europeia, Jean-Claude Juncker, o presidente do Banco Central Europeu (BCE), Mario Draghi, e o director-geral da Organização Mundial do Comércio (OMC), Roberto Azevêdo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Presidido pelo Presidente da República, o Conselho de Estado é composto por presidente da Assembleia da República, primeiro-ministro, presidente do Tribunal Constitucional, Provedor de Justiça, pelos presidentes dos governos regionais e pelos antigos Presidentes da República.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Integra, ainda, cinco cidadãos designados pelo Presidente da República, pelo período correspondente à duração do seu mandato, e cinco eleitos pela Assembleia da República, de harmonia com o princípio da representação proporcional, pelo período correspondente à duração da legislatura.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/CMRP/image_content_1510072_20180528150432.jpg">
<media:title>FOTO LUSA</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>União ausente na Assembleia Geral da LPFP </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/uniao-ausente-na-assembleia-geral-da-lpfp-XY3212312</link>
<guid isPermaLink="false">2df377d2-dd94-4965-9182-ffe029584012</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 13:31:41 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/UNRP/image_content_1509861_20180528143803.jpg"&gt;&lt;p&gt;Num comunicado dirigido à Comunicação Social, o União da Madeira anunciou que não se fará representar na Assembleia Geral da Liga Portuguesa de Futebol Profissional (LPFP), a decorrer no presente momento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A ausência do União é, conforme explica a nota, um acto de “protesto pela forma como está a ser conduzido o vergonhoso processo disciplinar que envolve o Santa Clara”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/UNRP/image_content_1509861_20180528143803.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Portugal é o 4º país da UE com mais cidadãos activos deslocados noutro estado-membro</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/portugal-e-o-4-pais-da-ue-com-mais-cidadaos-activos-deslocados-noutro-estado-membro-AY3212288</link>
<guid isPermaLink="false">d96a948b-d30e-4619-b7c1-7b3f91ef94a1</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 13:23:09 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/XBRP/image_content_1509756_20180528142853.jpg"&gt;&lt;p&gt;Portugal é o quarto país da União Europeia (UE) com mais cidadãos nacionais em idade activa a residir num outro estado-membro, segundo um estudo publicado hoje pelo Eurostat. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com o gabinete de estatística da UE, 13,9% dos portugueses com idades compreendidas entre os 20 e os 64 anos vivia, em 2017, noutro país do espaço comunitário, uma percentagem que supera largamente a média europeia, fixada nos 3,8%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Neste ‘ranking’, Portugal é superado apenas por Roménia (19,7%), Lituânia (15%) e Croácia (14%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alemanha (1%), Reino Unido (1,1%), Suécia e França (ambos com 1,3%) são os países com menos cidadãos em idade ativa deslocados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O estudo indica ainda que a percentagem de portugueses em idade activa a residir noutro país do espaço comunitário cresceu 2,9% entre 2007 e 2017.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/XBRP/image_content_1509756_20180528142853.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Trabalhadores da empresa PROSEGUR manifestam-se por falta de trabalho e de salários</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/trabalhadores-da-empresa-prosegur-manifestam-se-por-falta-de-trabalho-e-de-salarios-EY3212204</link>
<guid isPermaLink="false">4392c893-4196-4ce4-9958-7856fb376288</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 12:11:33 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra Ascensão Silva</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/472x265/27c41/400d225/none/11506/AGMG/image_content_1509700_20180528131036.jpg"&gt;&lt;p&gt;Quatro trabalhadores do sector da segurança privada da empresa PROSEGUR, vão manifestar-se amanhã de manhã, primeiro, junto às instalações da PROVISE, e depois na PROSEGUR, para responsabilizar ambas as empresas pela situação em que se encontram.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estes trabalhadores, afectos à Prosegur e com funções no Arquivo Regional e Biblioteca Pública da Madeira, ficaram sem emprego devido ao facto da empresa ter perdido o concurso publico para a PROVISE que acabou por não os admitir.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A denuncia é feita pelo Sindicato de Trabalhadores de Serviços de Portaria e Vigilância. Em delacrações à TSF, Maria José Afonseca diz que estes trabalhadores estão, desde Fevereiro, sem trabalho e sem salários e querem alertar para a situação em que se encontram. Daí terem recorrido a esta manifestação para serem ouvidos, esperando uma resolução favorável.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As concentrações estão marcadas para amanhã, 29 de Maio, das 9h30 às 10h30, junto à porta da empresa PROVISE e das 11 às 12 horas, junto à porta da empresa PROSEGUR.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="224" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/472x265/27c41/400d225/none/11506/AGMG/image_content_1509700_20180528131036.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Cristiano Ronaldo mantém o ‘7’ e André Silva herda o ‘9’ de Éder´no Mundial2018</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/cristiano-ronaldo-mantem-o-7-e-andre-silva-herda-o-9-de-ederno-mundial2018-AY3212147</link>
<guid isPermaLink="false">14caa8ec-b7c7-4a79-8956-cb16698255d4</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 11:21:02 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/558x352/0c16/400d225/none/11506/ITIP/image_content_1509694_20180528122104.jpg"&gt;&lt;p&gt;O capitão Cristiano Ronaldo vai manter o número sete na camisola no Mundial2018 de futebol, com André Silva a herdar o ‘9’ de Éder, herói da conquista do Euro2016.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com a numeração hoje divulgada pela Federação Portuguesa de Futebol, dos 13 campeões da Europa em 2016 que se mantêm nas escolhas de Fernando Santos apenas José Fonte mudou de número, ao trocar o ‘4’ - passa para Manuel Fernantes - pelo ‘6’, que era de Ricardo Carvalho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De resto, Rui Patrício (1), Bruno Alves (2), Pepe (3), Raphael Guerreiro (5), Cristiano Ronaldo (7), João Moutinho (8), João Mário (10), Anthony Lopes (12), William Carvalho (14), Ricardo Quaresma (20), Cédric (21) e Adrien (23) vão usar a mesma numeração do Europeu de França.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Éder, que marcou o golo do triunfo na final do Euro2016, é um dos grandes ausentes e ‘passa’ a sua camisola para outro avançado: André Silva.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Renato Sanches e Nani também não foram convocados e ‘cedem’ o ‘16’ e o ‘17’ a Bruno Fernandes e Gonçalo Guedes, respetivamente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ausente por lesão, Danilo vai ver o seu ‘13’ ser utilizado por Ruben Dias, enquanto Ricardo Pereira fica com o ‘15’ de André Gomes e Mário Rui com o ‘19’ que foi de Eliseu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Campeão inglês pelo Manchester City, Bernardo Silva vai usar a camisola ‘11’, usada em França por Vieirinha, enquanto o guarda-redes Beto regressa a uma grande competição e vai usar o ‘22’, utilizado por Eduardo no Europeu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Portugal está integrado no Grupo B do Mundial2018, juntamente com Espanha, Irão e Marrocos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Numeração dos jogadores de Portugal no Mundial2018:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 - Rui Patrício&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 - Bruno Alves&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 - Pepe&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 - Manuel Fernandes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 - Raphael Guerreiro&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 - José Fonte&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 - Cristiano Ronaldo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 - João Moutinho&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 - André Silva&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 - João Mário&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11 - Bernardo Silva&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12 - Anthony Lopes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13 - Rúben Dias&lt;/p&gt;&lt;p&gt;14 - William Carvalho&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15 - Ricardo Pereira&lt;/p&gt;&lt;p&gt;16 - Bruno Fernandes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;17 - Gonçalo Guedes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;18 - Gelson Martins&lt;/p&gt;&lt;p&gt;19 - Mário Rui&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20 - Ricardo Quaresma&lt;/p&gt;&lt;p&gt;21 - Cédric&lt;/p&gt;&lt;p&gt;22 - Beto&lt;/p&gt;&lt;p&gt;23 - Adrien&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/558x352/0c16/400d225/none/11506/ITIP/image_content_1509694_20180528122104.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Presidente francês promete naturalização e emprego como bombeiro a maliano que salvou criança</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/presidente-frances-promete-naturalizacao-e-emprego-como-bombeiro-a-maliano-que-salvou-crianca-XY3212123</link>
<guid isPermaLink="false">87b78d74-6cc6-447d-9e92-712a5a9d4e9a</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 11:17:42 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/MTMK/image_content_1509687_20180528121743.jpg"&gt;&lt;p&gt; Um maliano indocumentado que salvou uma criança de quatro anos após trepar a um edifício de quatro andares em Paris vai ser naturalizado francês e poderá integrar os sapadores bombeiros, anunciou hoje o Presidente francês, Emmanuel Macron.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Todos os papeis vão ser regularizados”, garantiu o chefe de Estado, após um encontro com Mamoudou Gassama, o jovem maliano que no sábado demorou apenas meio minuto a subir pela fachada do prédio até salvar a criança, que estava pendurada da varanda.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Macron propôs-lhe iniciar o processo de naturalização, o que Gassama aceitou, e ofereceu-lhe um emprego como sapador bombeiro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Bravo”, disse Macron a Gassama no encontro, no Palácio do Eliseu, que terminou com a entrega de uma medalha da prefeitura pela “coragem e devoção”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O seu ato espontâneo, que foi filmado em vídeo e que teve milhões de visualizações, gerou uma onda de apelos com vista à sua regularização.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O jovem diz ter documentos que lhe permitem ficar legalmente em Itália, onde chegou em 2014 após atravessar o Mediterrâneo desde a Líbia, onde ficou cerca de um ano, mas quer juntar-se ao seu irmão, que vive há décadas em França.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma criança cujos pais não estavam em casa caiu da janela do quarto andar de um apartamento em Paris ficando pendurada na sacada, quando foi resgatado por Mamoudou Gassama, originário do Mali.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O porta-voz do governo francês, Benjamin Griveaux, escreveu no domingo, na rede social Twitter: “este ato de uma imensa bravura, fiel aos valores de solidariedade da nossa República, deve abrir-lhe as portas na nossa comunidade nacional”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Mamoudou Gassama lembra-nos que as pessoas em situação irregular são seres humanos, com (...) imensa coragem, da qual fazem prova durante a perigosa viajem com destino à Europa”, sublinhou por seu lado a organização SOS Racismo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Uma coragem que continuam frequentemente a manifestar aqui [França]”, realçou a organização, antes de solicitar “ao ministro do Interior para regularizar a situação do senhor Gassama”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Descoberto pelos ‘media’ 24 horas depois do seu gesto, Mamoudou Gassama, de 22 anos, contou o episódio: Vi muita gente prestes a chorar e ouvi as sirenes das viaturas. (...) Tive medo quando salvei a criança, mais tarde comecei a tremer, não conseguia suster-me nos meus pés e tive que me sentar”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Obrigado Deus, eu salvei-a”, exclamou o maliano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para além das reações nas redes sociais, as declarações e os elogios políticos não tardaram a chegar, no próprio dia, nomeadamente pela presidente do município de Paris e pelo presidente do partido Les Republicains da região Ile-de-France. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A mãe da criança não se encontrava em Paris no momento dos acontecimentos, mas o pai foi detido por ter deixado o filho sem supervisão. A criança foi entregue temporariamente a uma estrutura de acolhimento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/MTMK/image_content_1509687_20180528121743.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/TTMK/image_content_1509689_20180528121744.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Tranquada Gomes recebeu Comandante Operacional e da Zona Militar da Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/tranquada-gomes-recebeu-comandante-operacional-e-da-zona-militar-da-madeira-XY3212099</link>
<guid isPermaLink="false">dc7b5aed-6196-4983-a17c-0aa3f0a49d29</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 11:10:03 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/ENRP/image_content_1509680_20180528121412.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Presidente da Assembleia Legislativa, Tranquada Gomes, recebeu esta manhã, 28 de Maio, o Comandante Operacional e da Zona Militar da Madeira, Major-General Carlos Alberto Perestrelo, e o Director do Curso de Promoção a Oficial General – ministrado pelo Instituto Universitário Militar –, Major General Corte-Real Andrade, numa audiência para apresentação de cumprimentos, que contou com a presença de uma delegação de oficiais auditores e docentes do Instituto Universitário Militar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No encontro, Tranquada Gomes inteirou-se dos objectivos do Curso de Promoção a Oficial General do Instituto Universitário Militar, bem como dos aspectos ligados à sua duração e funcionamento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Salientou que a vinda a esta Região Autónoma é a forma mais eficaz de travar conhecimento com a realidade regional, para que se mantenha no futuro uma relação de grande proximidade e de eficácia entre os vários ramos das Forças Armadas e a população da nossa Região.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente deste órgão legislativo referiu ainda a especial preocupação das autoridades regionais com as práticas ligadas ao Mar e à fiscalização da zona marítima.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Falou da relevância geoestratégica da Região Autónoma da Madeira para o País e da importância da conjugação das políticas do Mar com as restantes regiões da Macaronésia.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/ENRP/image_content_1509680_20180528121412.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/NTMK/image_content_1509682_20180528121413.jpg"/>
</item>
<item>
<title>CDS quer aplicar na Madeira tempos máximos de espera para consultas e cirurgias</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/cds-quer-aplicar-na-madeira-tempos-maximos-de-espera-para-consultas-e-cirurgias-FY3212061</link>
<guid isPermaLink="false">4fc02f1c-6de9-456d-b6e2-37b233156f70</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 11:08:37 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra Ascensão Silva</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x298/0c0/400d225/none/11506/QTNQ/image_content_1509657_20180528120734.jpg"&gt;&lt;p&gt;O CDS Madeira vai apresentar, no parlamento regional, uma proposta para que passe a vigorar na Região, os tempos máximos de espera para consultas e cirurgias, a exemplo do que se passa no continente. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O anúncio foi feito esta manhã por Mário Pereira, numa altura em que constata que o SESARAM realiza “menos cirurgias do que em 2014, último ano do mandato de Alberto João Jardim”, e onde há  “mais 2200 cirurgias em espera do que no início do mandato de Miguel Albuquerque”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O deputado relembra que foram prometidos “mais 30 milhões de euros para a Saúde durante a discussão do Orçamento para 2018, pelo vice-presidente, em Dezembro de 2017, mas uma consulta ao Boletim de Execução orçamental dos primeiros três meses deste ano mostra que há apenas pouco mais de um milhão de euros a mais”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para agravar a situação da saúde na Madeira, “o tempo médio de espera situa-se nos 39 meses, enquanto que no SNS passou de 2,6 para 3,1 meses”, refere, salientando que a proposta do CDS é a “primeira legislação feita na Madeira” aos tempos máximos em lista de espera para cirurgias e consultas, “razoável e aplicável porque é progressiva e com tempo de adaptação para o SESARAM”, ao contrário do programa de recuperação de lista de espera “efectuado sobre o joelho e centrado exclusivamente no hospital” que veio a revelar-se um “fracasso completo, pois permite um conjunto de situações promíscuas por parte da gestão do mesmo”. Situação distinta de outros programas de lista de espera nacionais e europeus.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x298/0c0/400d225/none/11506/QTNQ/image_content_1509657_20180528120734.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Governo revela “inércia” e “incompetência” em relação ao Regulamento de Protecção de Dados</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/governo-revela-inercia-e-incompetencia-em-relacao-ao-regulamento-de-proteccao-de-dados-GA3211923</link>
<guid isPermaLink="false">68bf0461-d3a1-42a4-9599-ede782579c38</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 10:23:14 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c67/400d225/none/11506/VWOK/image_content_1509561_20180528115620.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente do Conselho Fiscal da Ordem dos Advogados, Jorge Bacelar Gouveia, lamentou que o Estado português não tenha feito “o trabalho de casa” no que respeita à preparação do Novo Regulamento de Protecção de Dados, revelando “inércia e incompetência”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na opinião do advogado, que está hoje na Região a promover uma conferência sobre o tema, “o Governo deveria ter entregue uma proposta de lei muito mais cedo do que aquilo que fez, porque já sabia que o regulamento comunitário ia entrar em vigor no dia 25 de Maio de 2018”, desde a sua aprovação em Abril de 2016.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Acontece que a Proposta de Lei para incorporar o Novo Regulamento Europeu de Protecção de Dados, entrou no Parlamento há apenas duas semanas, e, por isso, ainda não foi aprovada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para Jorge Bacelar Gouveia, a situação levou a que a Lei Interna de Protecção de Dados, a Lei n.º 67/98, ficasse “um autêntico queijo suíço, ficou cheia de buracos, por que há hum conjunto de normas que se aplicam directamente e que prevalecem sobre as normas nacionais”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Conforme salientou, em cima de mesa permanecem uma série de questões. Uma delas, disse, é saber se os organismos públicos também devem ser sancionados com coimas, porque o Regulamento Europeu dá a hipótese dos países determinarem a aplicação ou não de coimas aos organismos públicos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Outra questão a debater é o valor das coimas, cujos máximos, a seu ver, são “manifestamente exagerados”, podendo atingir até aos 4% da facturação das empresas a nível mundial, ou em termos de números, os 20 milhões de euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Um problema também levantado pela Comissão Nacional de Protecção de Dados prende-se com “a falta de meios de fiscalização”, que com o novo regulamento passa a ser realizada ‘a posteriori’, ao contrário do que acontecia até então. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A partir de agora quem não cumprir os princípios aplicáveis ao tratamento de dados fica sujeito a sanções mas não precisa, salvo casos excepcionais, de autorização prévia por parte da Comissão Nacional de Protecção de Dados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jorge Bacelar Gouveia realça que a incerteza jurídica numa matéria “que diz respeito a todos os cidadãos, uma vez que todos nós lidamos diariamente com protecção de dados e com os nossos dados pessoais”, é “preocupante”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c67/400d225/none/11506/VWOK/image_content_1509561_20180528115620.jpg">
<media:title>O actual Presidente do Conselho Fiscal da Ordem dos Advogados, Jorge Bacelar Gouveia está hoje na Região para abordar o tema.</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Madeirenses participaram na prova IronMan de Lanzarote</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/madeirenses-participaram-na-prova-ironman-de-lanzarote-DY3212036</link>
<guid isPermaLink="false">827ae798-2267-410c-a1aa-fbb411c6b715</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 10:48:40 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x375/0c75/400d225/none/11506/MTLI/image_content_1509643_20180528114842.jpg"&gt;&lt;p&gt;Três atletas madeirenses participaram este sábado, 26 de Maio, na prova IronMan de Lanzarote, uma das provas mais duras da modalidade. Fábio Vaz (Age-Group 35-39) em representação do Clube de Atletismo do Funchal, Paulo Margarido (Age-Group 50-54) e Aurélio Góis (Age-Group 40-44) em representação do GD Corticeiras, tiveram prestações diferentes nesta que é uma das provas IronMan mais duras do mundo, especialmente pelo desnível acumulado do segmento de ciclismo e pela exposição solar constante no percurso de corrida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma prova que tem também a particularidade de uma partida única, em vez das habituais vagas por categorias, o que faz com que quase 2000 participantes lutem pelo melhor posicionamento para a primeira bóia de forma desenfreada após o tiro de partida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paulo Margarido, um dos melhores triatletas nacionais de longa distância na sua categoria, também esteve em bom plano nesta prova, ao alcançar um honroso 17.º lugar no Age-Group 50-54 entre 249 triatletas à partida, ele que na geral absoluta classificou-se em 259.º, com 11h28min12seg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Numa prova em que a gestão no seu todo e o segmento de corrida ditam muito quanto ao seu desfecho, Paulo correu os 42kms em 3h40min18seg (11.º AG 50-54), estando nesse segmento o maior seu maior trunfo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fábio Vaz, também ele muito experiente nestas distâncias e que no passado mês de Abril completou o IronMan do Texas, foi o melhor representante insular, ao classificar-se em 28.º lugar no muito competitivo Age-Group 35-39 entre 288 triatletas, e 139.º da geral absoluta, com um tempo de 10h51min49seg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aurélio Góis, acabou por abandonar com problemas físicos na 2.ª metade do segmento de corrida final, quando ia para um tempo estimado de conclusão de 12 horas&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x375/0c75/400d225/none/11506/MTLI/image_content_1509643_20180528114842.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/MTJK/image_content_1509652_20180528114842.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Madeira prevê ter até ao final do ano transporte inter-hospitalar pediátrico do INEM</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/madeira-preve-ter-ate-ao-final-do-ano-transporte-inter-hospitalar-pediatrico-do-inem-BY3212012</link>
<guid isPermaLink="false">1fbd9359-eb56-4de3-9a65-e68c28d2263c</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 10:37:59 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/OTNR/image_content_1509626_20180528113800.jpg"&gt;&lt;p&gt;O transporte inter-hospitalar pediátrico do Instituto Nacional de Emergência Médica (INEM) será estendido à Madeira até ao final do ano, informou hoje o secretário regional da Saúde, Pedro Ramos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Julgo que até ao final deste ano este tipo de transporte será estendido à Região Autónoma da Madeira, estando apenas dependente de novos mecanismos organizacionais do INEM, que já aceitou que o poderá fazer, mas que necessita, de facto, de apurar a sua logística para concretizar este objetivo”, afirmou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pedro Ramos referiu à Lusa que este transporte já é realizado na Madeira, com a diferença de que em breve será possível deixar de recorrer aos “profissionais que sejam necessários para acompanhar as crianças numa determinada situação e que têm de se deslocar ao continente, acompanhando o doente”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recentemente, o coordenador médico responsável pelo transporte inter-hospitalar (TIP) pediátrico Sul, Francisco Abecasis, afirmou que estava a ser trabalhada uma “solução juntamente com o INEM, os Açores e a Madeira” para que o sistema de transporte possa ser alargado, num serviço que permitiu reduzir a taxa de “morbilidade e mortalidade neste tipo de situações críticas” que afetam desde recém-nascidos prematuros a jovens até 18 anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O problema que se coloca, sendo a Madeira uma região ultraperiférica, é a questão do transporte de avião para o continente, que assim passará a ser gerido pelo INEM.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pedro Ramos reconheceu que já em 2017 a Madeira teve problemas com o transporte de doentes em aviões da companhia aérea TAP, “devido à configuração de novas aeronaves, em que o transporte pediátrico não se consegue realizar”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É preciso avisar com alguma antecedência, no que diz respeito ao transporte de doentes adultos e isso é possível fazer retirando algumas cadeiras das aeronaves mas, em relação ao transporte pediátrico e às suas incubadoras, é totalmente impossível e esse transporte tem de ser feito através dos aviões de transporte de urgência, que, no futuro, será feito através do INEM”, explicou.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/OTNR/image_content_1509626_20180528113800.jpg"/>
</item>
<item>
<title>União Europeia aprova novas medidas restritivas contra a Venezuela</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/uniao-europeia-aprova-novas-medidas-restritivas-contra-a-venezuela-GA3211967</link>
<guid isPermaLink="false">400fcfe9-10b7-4155-9374-6a1d0e8cf68f</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 10:31:36 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/RWLJ/image_content_1509573_20180528113137.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os ministros dos Negócios Estrangeiros da União Europeia (UE) aprovaram hoje em Bruxelas a adoção de novas sanções contra a Venezuela, na sequência de umas eleições presidenciais que não consideram “nem justas, nem livres”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A UE atuará com rapidez, de acordo com os procedimentos estabelecidos, com o objetivo de impor novas medidas restritivas, dirigidas e reversíveis, que não prejudiquem a população venezuelana, cuja difícil situação a UE deseja aliviar”, sublinha a declaração conjunta dos chefes da diplomacia do bloco comunitário.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Conselho de Assuntos Externos da UE, no qual Portugal está representado pela Secretária de Estado dos Assuntos Europeus, Ana Paula Zacarias, acordou a adoção de novas “medidas restritivas”, que se traduzirão em sanções “a uma lista de pessoas” envolvidas na realização das eleições, cujo nome só será oficialmente revelado na próxima reunião, em junho.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estes nomes vão juntar-se aos sete altos cargos venezuelanos aos quais Bruxelas congelou os bens e proibiu a entrada na UE, em janeiro.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na declaração de hoje, os ministros comunitários destacam que os últimos acontecimentos na Venezuela afastaram “ainda mais” uma eventual “solução constitucional negociada, que assegure o respeito pela democracia, o Estado de Direito, e os direitos humanos”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os 28 lamentam ainda a realização de eleições presidenciais antecipadas “sem um acordo sobre a data ou as condições, e em circunstâncias que não permitiram a participação de todos os partidos políticos em igualdade”, apesar dos numerosos apelos de agentes políticos nacionais e da comunidade internacional, incluindo da UE. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os ministros argumentam que “as proibições e outros obstáculos” à participação da oposição, assim como “o incumprimento dos ‘standards’ democráticos” -- entre os quais se mencionam “o abuso generalizado dos recursos estatais”, a “coação eleitoral”, e “o acesso desequilibrado aos meios de comunicação” -, conduziram a umas eleições que não foram “nem livres, nem justas”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Naquelas circunstâncias, as eleições e os seus resultados careceram de credibilidade”, sustentam. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A UE instou ainda ao reconhecimento da independência de todas as instituições eleitas democraticamente, especialmente a Assembleia Nacional, a libertação de todos os presos políticos, a defesa do Estado de Direito, os direitos humanos, e as liberdades fundamentais.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os ministros reiteraram o apoio europeu à Venezuela no sentido de contribuir para encontrar “uma solução democrática para a atual crise multidimensional”, assim como para a situação humanitária. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 20 de maio, Nicolas Maduro venceu as eleições presidenciais antecipadas na Venezuela, com 68% dos votos, muito à frente dos seus concorrentes, mas com 54% de abstenção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A oposição boicotou a votação e denunciou a existência de fraude no escrutínio.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/RWLJ/image_content_1509573_20180528113137.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Tribunal Constitucional confirma contas do JPP sem irregularidades</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/tribunal-constitucional-confirma-contas-do-jpp-sem-irregularidades-NA3211906</link>
<guid isPermaLink="false">b01300ac-76d1-472d-ac30-2869bd59ef53</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 10:26:20 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x381/0c5/400d225/none/11506/WWKH/image_content_1509555_20180528112621.jpg"&gt;&lt;p&gt;“O Juntos pelo Povo (JPP) não apresentou quaisquer irregularidades nas contas referentes à campanha eleitoral para a Assembleia da República, em 2015”. A informação foi avançada pelo partido na conferência de imprensa realizada esta manhã, no Funchal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Foi divulgado o relatório de fiscalização das contas eleitorais por parte do Tribunal Constitucional (TC), através da Entidade das Contas e Financiamentos Políticos – um órgão independente que funciona junto do TC – e ao abrigo do artigo 43 da Lei Orgânica 2/2015 estipula que não existem quaisquer irregularidades nas contas do JPP, referentes a este ato eleitoral”, revelou Rafael Nunes, porta-voz da iniciativa, mostrando satisfação pela notícia  “pois acima de tudo está o dever da transparência e da prestação de contas à população”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rafael Nunes lembra que o Juntos pelo Povo “sempre defendeu a tónica da transparência e do compromisso com rigor e credibilidade de todos aqueles que recebem subvenções públicas, com dinheiro de todos os contribuintes, e por isso os cidadãos têm o direito de saber o que foi feito com o seu dinheiro”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Neste sentido, ficou a garantia de que “independentemente das decisões serem positivas ou negativas, o JPP deixa o compromisso de continuar a apresentar aos cidadãos as deliberações dos organismos fiscalizadores, neste caso do Tribunal Constitucional, numa política que cultiva a honestidade e a transparência, nesta relação entre o eleitor e o eleito”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x381/0c5/400d225/none/11506/WWKH/image_content_1509555_20180528112621.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Francisco Luís e Gabriela Silva são os novos Campeões Regionais de Aquatlo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/francisco-luis-e-gabriela-silva-sao-os-novos-campeoes-regionais-de-aquatlo-AA3211882</link>
<guid isPermaLink="false">47d0e599-bb86-4fc8-86e4-344d01db7a72</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 10:15:36 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/WWMK/image_content_1509543_20180528111537.jpg"&gt;&lt;p&gt;A 7.ª edição do Aquatlo da Calheta, prova pontuável como 8.ª etapa do Circuito Regional de Triatlo, Campeonato Regional de Aquatlo Absoluto e Cadetes, disputada ontem, 27 de Maio, atraiu cerca de 120 atletas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na competição principal, disputada na distância Sprint (700m Natação/5.2kms Corrida), as vitórias e Títulos Regionais de Aquatlo sorriram a Francisco Luís (Ludens de Machico) e Gabriela Silva (ACD Jardim da Serra).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em masculinos, Francisco Luís saiu da água com um atraso na ordem dos 30seg para Bruno Freitas (Ludens de Machico) e Pedro Ideia (ACD Jardim da Serra), vindo a recuperar com relativa facilidade na primeira metade do segmento de corrida final, para vencer com um tempo de 27min28seg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bruno Freitas, acabou por ficar com o 2.º lugar do pódio e Vice Título Regional, completando a prova em 27min56seg. Pedro Ideia, no seu primeiro ano na modalidade, demonstrou uma melhor consistência entre segmentos, permitindo-lhe segurar o 3.º do pódio, com um tempo de 28min06seg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em femininos, Gabriela Silva realizou uma prova de muito bom nível, com uma natação próxima da liderança e com um segmento de corrida de grande valia, que lhe permitiu vencer com um tempo de 31min34seg, tendo a companhia no pódio de Carolina Boulhosa (GD Corticeiras) em 2º, com um tempo de 32min08seg, e Joana Sousa (CAF) em 3º, com um tempo de 32min53seg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na categoria de Cadetes, em que também se definiu o Campeão Regional de Aquatlo desta categoria, os pódios compuseram-se por esta ordem:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gabriela Silva (ACD Jardim da Serra) e Pedro Fernandes (CAF); Carolina Boulhosa (GD Corticeiras) e Diego Cisneros (CF Andorinha/Aquimadeira Solutiones); Fábio Nunes (GD Corticeiras) e Joana Sousa (CAF).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na categoria de Paratriatlo, registou-se a presença de Rodolfo Alves (CD Aquático) que realizou a distância Super-Sprint (300m natação/2kms corrida) com distinção, e continua a sua aprendizagem rumo à Taça do Mundo de Paratriatlo, a 27 e 28 de Outubro, no Funchal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em estafetas, a vitória foi para a equipa ‘CAF 01’ composta por André Almeida/Alcídio Ferro, seguidos da equipa ‘CAF 02’ composta por Pedro Sequeira/Fernando Faria e em 3.º a equipa do ‘GD Corticeiras’, de Fernando Teixeira/Sandra Teixeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nos escalões mais jovens, representando cerca metade dos participantes da jornada, as vitórias foram para : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Juvenis: João Marote (Ludens de Machico) e Margarida Roque (CF Andorinha/Aquimadeira Solutions) &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Iniciados: Gonçalo Santos e Bruna Belo (ACD Jardim da Serra)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Infantis:  Simão Carvalho (Ludens de Machico) e Inês Câmara (CAF)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Benjamins: Matias Olival (Ludens de Machico) e Eleine Mateus (CAF)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No que respeita a clubes, o Ludens de Machico em masculinos e o CAF em femininos, alcançaram o triunfo, nesta 1.ª etapa dos Campeonatos Regionais de Clubes de Aquatlo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A ARTM, entidade organizadora, agradece o apoio de várias entidades publicas, em especial à Câmara Municipal da Calheta, AMDpt, SER – DRJD e FTP. A organização contou igualmente com o apoio do Porto de Recreio da Calheta, Auto Zapecar; Europcar, MZBike, Clínica Dentária do Fórum Machico, Fisiomadeira e Socorro Madeira.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/WWMK/image_content_1509543_20180528111537.jpg">
<media:title>Gabriela Silva</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x600/0c187/400d225/none/11506/XGCE/image_content_1509550_20180528111538.jpg">
<media:title>Francisco Luís</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x600/0c187/400d225/none/11506/GGCE/image_content_1509549_20180528111538.jpg">
<media:title>Bruno Freitas</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/SWMK/image_content_1509548_20180528111538.jpg">
<media:title>Pedro Ideia</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Georgina continua a celebrar a vitória de Ronaldo na Liga dos Campeões </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/boa-vida/georgina-continua-a-celebrar-a-vitoria-de-ronaldo-na-liga-dos-campeoes-DA3211858</link>
<guid isPermaLink="false">2c3e1281-7a11-4765-9b53-8f9e6edc556c</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 09:59:08 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra Ascensão Silva</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x357/0c0/400d225/none/11506/HWNO/image_content_1509526_20180528105910.jpg"&gt;&lt;p&gt;A namorada de Cristiano Ronaldo continua a celebrar a vitória do Real Madrid na Liga dos Campeões, partida disputada no último sábado, 26 de Maio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Georgina Rodriguez partilhou na sua página do Facebook uma fotografia ao lado do namorado, tirada momentos depois dos merengues terem recebido a taça da Liga dos Campeões, mostrando orgulho por mais esta vitória do jogador madeirense. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x357/0c0/400d225/none/11506/HWNO/image_content_1509526_20180528105910.jpg"/>
</item>
<item>
<title>João Quintino deu concerto na África do Sul </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/joao-quintino-deu-concerto-na-africa-do-sul-NA3211807</link>
<guid isPermaLink="false">8e3cc79b-3f6c-4a5a-a907-8d6ffced6dc2</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 09:44:17 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra Ascensão Silva</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/YARP/image_content_1509478_20180528104418.jpg"&gt;&lt;p&gt;Em digressão pela África do Sul, João Quintino realizou ontem, 27 de Maio, um espectáculo em Carletonville, na África do Sul, em Honra de Nossa Senhora de Fátima, com a presença de muitos emigrantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Numa festa tipicamente madeirense, onde não faltou a espetada, o bolo do caco e muita animação, o cantor madeirense levou à comunidade madeirense o seu trabalho discográfico, protagonizando um dos momentos altos da actuação, com o tema ‘Fátima no coração’, levando até ao público um andor com a imagem de Nossa Senhora de Fátima. Momento emotivo para os presentes que acenderam velas em plena actuação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os próximos espectáculos de Quntiono na África do Sul prosseguem com nova actuação, no dia de Junho, para a comunidade de Mayfair, na festa de Santo António e no dia seguinte, na Casa da Madeira em Pretória nas comemorações do dia de Portugal.  &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/YARP/image_content_1509478_20180528104418.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Diogo Goes integra quatro novas exposições colectivas em Portugal e no estrangeiro</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/diogo-goes-integra-quatro-novas-exposicoes-colectivas-em-portugal-e-no-estrangeiro-CA3211675</link>
<guid isPermaLink="false">ac208741-f682-4b0d-a2bf-91aac09894b3</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2018 08:51:51 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x307/0c35/400d225/none/11506/LQHL/image_content_1509334_20180528095153.jpg"&gt;&lt;p&gt;O artista plástico madeirense Diogo Goes integra quatro novas exposições colectivas, nas cidades do Funchal, Porto, Penaguião e São Paulo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O projecto ‘Histórias da Ajudaris’18’ poderá ser visto na cidade do Porto. Estão já prontas as três ilustrações ‘Festa da Primavera’, ‘Amar a Natureza’ e ‘Amiga Especial’, naquela que será a sétima colaboração entre o autor e a Associção de Solidariedade Social Ajudaris, sediada na cidade do Porto. Estas ilustrações irão integrar uma publicação promovida por aquela instituição e uma exposição itinerante que irá percorrer várias Bibliotecas e Escolas pelo país.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No Museu Caves de Santa Marta, em Penaguião, apresentar-se-á a exposição colectiva internacional intitulada ‘Douro: Património Mundial’, com a curadoria de António Franchini. Nesta mostra Diogo Goes irá apresentar o objecto-pintura de médio formato ‘Fidelitas’, acrílico sobre madeira. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na grande metrópole de São Paulo, no Brasil, a exposição de desenho ‘A Magia da Mobilidade na Arte’, inaugurada no passado dia 10 de Maio, no Espaço Cultural CRCSP, tem a curadoria de Fernando Durão e reúne duas centenas de artistas plásticos convidados - entre os quais o madeirense Diogo Goes - representantes de seis países, Alemanha, Argentina, Brasil, Espanha, Itália e Portugal. Esta mostra estará patente ao público até ao próximo dia 4 de Junho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já no Funchal, a exposição colectiva ‘Livro Arbítrio’ que conta com a participação de Diogo Goes, foi inaugurada no passado dia 25 de Maio e decorre até ao próximo dia no 4 de Junho no Teatro Municipal Baltazar Dias. Esta exposição com a curadoria de Fátima Spínola, reúne obras de Andreia Nóbrega, Carolina Fernandes, Diogo Goes e Fátima Spínola, e está integrada na programação da Feira do Livro do Funchal. Nesta  exposição Diogo Goes apresenta o objeto-instalação site specific, ‘Goes Circus / Je suis libre porquois?’ que teve a sua estreia internacional em 2013, na VI Bienal de Jovens Criadores da CPLP, que se realizou em Salvador da Bahia, no Brasil. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Refira-se ainda que o artista plástico havia já participado, até ao passado dia 20 de Maio, na exposição ‘Para a construção do Museu de Causas – Colecções Agostinho Santos’, patente no Convento do Corpus Christi, em Vila Nova de Gaia e que reuniu nomes como Albuquerque Mendes, Baltazar Torres, Francisco Laranjo, Graça Morais, José Rodrigues e Júlio Pomar, entre outros. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Diogo Goes é Licenciado em Artes Plásticas – Pintura, pela Faculdade de Belas Artes da Universidade do Porto. Possui Formação nas áreas da Gestão e Financiamento de Organizações e Projectos Culturais, e em Pedagogia. É autor de cinquenta exposições individuais e mais de uma centena de colectivas em todo o país e estrangeiro. Além da sua actividade artística, exerce funções de docente no ensino superior e director de eventos no ramo empresarial. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estão agendadas ainda para este ano duas novas exposições individuais na Madeira e, em 2019, outra no norte do país.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x307/0c35/400d225/none/11506/LQHL/image_content_1509334_20180528095153.jpg"/>
</item>
</channel>
</rss>