<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
<link>/rss/home.xml</link>
<title>Geral</title>
<description>Secção Home</description>
<atom:link type="application/rss+xml" rel="self" href="http://www.dnoticias.pt/rss/home"/>
<item>
<title>Aviões divergidos conseguem aterrar na Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/avioes-divergidos-conseguem-aterrar-na-madeira-NK3185719</link>
<guid isPermaLink="false">1183e964-5a65-4431-ac35-ce7a162fca4a</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 11:30:06 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/NJJK/image_content_1500192_20180522124549.jpg"&gt;&lt;p&gt;Está normalizada o tráfego aéreo no Aeroporto Internacional da Madeira Cristiano Ronaldo, depois dos ventos fortes terem obrigados duas aeronaves a divergir para o Porto Santo, nesta manhã de terça-feira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O voo da easyJet, proveniente do Porto, que deveria aterrar às 08h20 na Madeira, não conseguiu fazer-se à pista devido aos ventos fortes que se faziam sentir nas imediações do Aeroporto, optando por dirigir-se para a ilha dourada. Onde permaneceu até às 10h14.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O mesmo destino teve o voo da TUIFly, proveniente de Dusseldorf, que deveria ter aterrado na Madeira às 09h10, tendo ao invés divergido para o Poro Santo, de onde partiria às 10h03.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;À segunda tentativa, ambos os voos conseguiram aterrar no Aeroporto Cristiano Ronaldo (respectivamente às 10h29 e às 10h20, de acordo com o site da ANA).&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/NJJK/image_content_1500192_20180522124549.jpg">
<media:title>Os voos da easyJet e TUIFly permaneceram cerca de uma hora na ilha dourada. FOTO Gonçalo Maia</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>PPM Madeira lamenta morte de António Arnaut</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/ppm-madeira-lamenta-morte-de-antonio-arnaut-EK3185655</link>
<guid isPermaLink="false">70b22c78-dc66-44f7-9d8b-78a48633e3d2</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 11:09:33 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/ALRP/image_content_1500019_20180522121743.jpg"&gt;&lt;p&gt;Numa nota hoje dirigida hoje imprensa, o PPM Madeira lamenta o &lt;a rel="follow" href="http://www.dnoticias.pt/pais/morreu-o-pai-do-servico-nacional-de-saude-antonio-arnaut-MH3180358"&gt;falecimento de António Arnaut&lt;/a&gt;, fundador do Sistema Nacional de Saúde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Devemos saber reconhecer o seu desejo por uma saúde pública e com a qualidade que se exige. Um sistema que mesmo não sendo perfeito, vai conseguindo funcionar numa república pouco interessada em cumprir com a constituição na defesa de uma saúde para todos. Para o PPM, não são as diferenças de ideologias que importam, mas sim o verdadeiro significado político de querer fazer o melhor que está ao nosso alcance em beneficio dos outros. Desta forma e com pesar, saudamos um grande português merecedor do nosso respeito”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;São as palavras que constam da nota de pesar assinada por João Noronha.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/ALRP/image_content_1500019_20180522121743.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Visita de Costa foi “decepcionante” para o BE-Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/visita-de-costa-foi-decepcionante-para-o-be-madeira-IK3185596</link>
<guid isPermaLink="false">fa732774-15f9-4dcd-b32b-ee57eef120a8</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 11:11:16 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Jorge Freitas Sousa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x372/0c84/400d225/none/11506/USRO/image_content_1499927_20180522121118.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os resultados da visita de António Costa à Madeira “ficaram aquém” do que era esperado por Paulino Ascenção. Para o líder do Bloco de Esquerda “não há nada de novo”, apenas o “reiterar de promessas antigas”, como o financiamento de metade do hospital.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não está nada concretizado, não há um plano, não há prazos. Nesse aspecto, foi decepcionante”, afirma.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paulino Ascenção considera que esta falta de resultados práticos também mostra que não há “capacidade negocial do governo regional que se entretém com questões laterais como o local da reunião”, mas também que “não resultaram as visitas a Lisboa do presidente da Câmara do Funchal que não deram frutos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O líder do BE também comenta as cerimónias do Dia do Empresário, em que participou o primeiro-ministro e lamenta que em nenhuma das intervenções, incluindo a de António Costa, não tenha havido uma única referência “aos trabalhadores que são quem cria a riqueza e permitiram os sucesso dos homenageados”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x372/0c84/400d225/none/11506/USRO/image_content_1499927_20180522121118.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Sanas auxilia embarcação de pesca ao largo do Porto Moniz</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/sanas-auxilia-embarcacao-de-pesca-ao-largo-do-porto-moniz-CK3185631</link>
<guid isPermaLink="false">0362bbc1-aca3-4c30-a4fe-c430efb2482a</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 11:10:13 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreia Dias Ferro</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/NSJK/image_content_1499954_20180522121016.jpg"&gt;&lt;p&gt;O salva-vidas do Sanas esteve empenhado, esta manhã, numa acção de reboque de uma embarcação de pesca, ao largo do Porto Moniz. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;‘Manuel de Jesus’, assim se chamava esse barco de pesca, encontrava-se sem capacidade de propulsão, a cerca de 3 milhas do porto de abrigo, pelo que foi necessário requerer auxílio ao Sanas Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os oito homens que faziam parte da tripulação estavam bem de saúde.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/NSJK/image_content_1499954_20180522121016.jpg">
<media:title>Foto Sanas Madeira</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/UKJK/image_content_1500039_20180522121016.jpg">
<media:title>Foto Sanas Madeira</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c0/400d225/none/11506/JKNP/image_content_1500037_20180522121017.jpg">
<media:title>Foto Sanas Madeira</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c0/400d225/none/11506/KKNP/image_content_1500036_20180522121017.jpg">
<media:title>Foto Sanas Madeira</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>‘Os Rostos da Regeneração’ expostos a partir de amanhã</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/os-rostos-da-regeneracao-expostos-a-partir-de-amanha-YK3185551</link>
<guid isPermaLink="false">455e9f3b-438e-497b-a02c-4e7ed11f3382</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 10:45:51 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x566/0c4/400d225/none/11506/IRJR/image_content_1499866_20180522115521.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Câmara Municipal do Funchal coorganiza, a partir de amanhã, dia 23 de Maio (com inauguração às 18h30),&lt;/p&gt;&lt;p&gt;a exposição fotográfica ‘Os Rostos da Regeneração - Uma foto-história de Santa Maria’, que visa contar um pouco da história da Zona Velha da cidade, através dos rostos que lá habitam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As fotografias são da autoria de Laura Portinaro, da Universidade do Piemonte Oriental, sob a curadoria de José Zyberchema, e ficarão expostas até dia 15 de Junho, num espaço municipal recém-recuperado no Largo do Corpo Santo, sito ao n.º 26. A exposição tem entrada livre e poderá ser visitada entre 14 e as 18 horas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A exposição faz parte de um projecto de pesquisa realizado por Laura Portinaro, como parte da sua tese de pós-graduação em Geografia Social, em colaboração com a Associação Insular de Geografia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O projecto visa avaliar a sustentabilidade cultural do processo de regeneração da área de Santa Maria, que integra o projecto ‘Arte das Portas Abertas’, a ‘foodification’ (transformação através da ‘alimentação’) da Rua Santa Maria e a redescoberta do valor histórico e cultural da área, na qual várias lojas de arte e artesanato foram abertas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A intenção foi não apenas documentar o bairro, mas interagir com a população residente, produzindo um momento de reflexão. Para esse efeito, foram igualmente realizadas entrevistas e momentos de diálogo com a cidadania local (moradores, restauradores, artistas), que também farão parte da exposição, contando, assim, a experiência, as transformações, os desafios e as potencialidades do processo de regeneração através dos rostos das pessoas e do bairro.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x566/0c4/400d225/none/11506/IRJR/image_content_1499866_20180522115521.jpg">
<media:title>A exposição tem entrada livre e poderá ser visitada entre 14 e as 18 horas, no número 26 do Largo do Corpo Santo.</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>UMa recebe reunião de projecto de investigação internacional sobre lixo marinho</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/uma-recebe-reuniao-de-projecto-de-investigacao-internacional-sobre-lixo-marinho-NK3185285</link>
<guid isPermaLink="false">81716fad-5255-4b96-bd68-39d2e035b65c</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 10:40:30 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/MMJK/image_content_1499753_20180522113839.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Universidade da Madeira (UMa) recebe, esta quarta-feira, uma reunião de coordenação do projecto ‘Clean Atlantic’, que tem como objectivo a investigação sobre o lixo marinho, para transpor em medidas concretas e para reportes à OSPAR e CE.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta será uma reunião de coordenação de três dias, com 38 representantes de institutos e universidades que fazem parte do projecto que envolve Portugal, Espanha, França, Irlanda e Reino Unido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em Portugal participam no projecto a Direcção Regional do Ambiente e Ordenamento do Território (DROTA), a ARDITI, a DGRM e o Instituto Superior Técnico. Na reunião são 30 as universidades de fora da Madeira representadas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O projecto CleanAtlantic é cofinanciado pelo programa INTERREG ATLANTIC, com um orçamento total de 3,2 milhões de euros, integrando um consórcio de 13 entidades públicas e privadas de todo o arco atlântico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A DROTA participa no CleanAtlantic como parceira, conjuntamente, a nível regional, com a ARDITI - Agência Regional para o Desenvolvimento da Investigação, Tecnologia e Inovação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Secretária Regional do Ambiente e Recursos Naturais, Susana Prada, preside amanhã à sessão de abertura, a decorrer, pelas 09 horas, na Reitoria da UMa.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/MMJK/image_content_1499753_20180522113839.jpg">
<media:title>FOTO Facebook</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Ministro trouxe 3,5 milhões para obras em quatro esquadras da PSP na Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/ministro-trouxe-3-5-milhoes-para-obras-em-quatro-esquadras-da-psp-na-madeira-HK3185393</link>
<guid isPermaLink="false">4ca1a868-e054-4284-a1d9-518267f34747</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 11:04:18 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Miguel Fernandes Luís</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/LRMK/image_content_1499808_20180522120418.jpg"&gt;&lt;p&gt;O ministro da Administração Interna, Eduardo Cabrita, anunciou, esta manhã, no Funchal, que nos próximos três anos serão realizadas obras nas esquadras da PSP de Machico, Santa Cruz, Ponta do Sol e Porto Santo no valor de 3,5 milhões de euros. A declaração foi feita na tomada de posse do novo comandante da Polícia, Luís Farinha, que decorreu no edifício do Comando Regional da PSP.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eduardo Cabrita revelou ainda que também serão adquiridos novos equipamentos de protecção dos profissionais da Polícia e viaturas, embora sem quantificar tais investimentos. Por outro lado, disse que nas esquadras que vão ser alvo de intervenção serão criados espaços específicos para atendimento de vítimas de violência doméstica, um fenómeno que, como lembrou, é mais grave na Madeira do que no resto do país. O mesmo ministro sublinhou que os investimentos servem para reforçar a imagem de segurança que Portugal e a Madeira gozam e que contribuiu para o seu sucesso enquanto país e região de vocação turística.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/LRMK/image_content_1499808_20180522120418.jpg"/>
</item>
<item>
<title>PCP considera positivos os sinais de “entendimento” entre o governo regional e o governo da República</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/pcp-considera-positivos-os-sinais-de-entendimento-entre-o-governo-regional-e-o-governo-da-republica-GK3185484</link>
<guid isPermaLink="false">2c64b7d1-6a41-451c-a6df-8fa05f0ff667</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 10:34:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Jorge Freitas Sousa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/KRLJ/image_content_1499852_20180522113511.jpg"&gt;&lt;p&gt;“A visita de António Costa foi, no nosso entender, positiva, porque é importante que haja boas relações entre as instâncias representativas do povo. Tem de haver entendimentos para resolver problemas”, sublinha Ricardo Lume, num comentário à visita de António Costa à Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O deputado do PCP considera que, independentemente das questões políticas e partidárias, “tem de haver pontos de contacto para resolver os problemas dos madeirenses”. Para Ricardo Lume seria “lamentável” que não houvesse “articulação entre os dois governos” nos pontos mais importantes. Por isso considera importantes os sinais de “entendimento” que saíram da reunião entre António Costa e Miguel Albuquerque.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O que saiu dessa reunião foi um conjunto de esforços para resolver problemas”, destaca o deputado que refere as questões dos juros da dívida, das dívidas dos subsistemas de saúde e o financiamento do novo hospital.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No entanto, o deputado do PCP, não deixa de lembrar que ficam outras questões por resolver, nomeadamente as que se referem a questões laborais. “Mas essa é a luta diária do povo e dos trabalhadores”, afirma.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/KRLJ/image_content_1499852_20180522113511.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Zidane com “vontade de ganhar” ao Liverpool com a ajuda de Ronaldo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/zidane-com-vontade-de-ganhar-ao-liverpool-com-a-ajuda-de-ronaldo-AK3185435</link>
<guid isPermaLink="false">7ee831a7-52aa-4f01-80ad-506e12824c4d</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 10:22:11 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x225/0c0/400d225/none/11506/MRNS/image_content_1499840_20180522112450.jpg"&gt;&lt;p&gt;O treinador do Real Madrid, Zinedine Zidane, assegurou hoje que a sua equipa está “pronta” e vai “dar tudo” para vencer a Liga dos Campeões de futebol, frente ao Liverpool, no sábado, com a ajuda de Cristiano Ronaldo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nós temos e vamos ter sempre a mesma vontade de ganhar de sempre”, disse Zidane em conferência de imprensa, ainda em Madrid, na antevisão do encontro decisivo marcado para Kiev, onde os madridistas podem conquistar o terceiro troféu consecutivo na competição.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O técnico negou que a temporada do Real Madrid seja desastrosa” se perder a final de Kiev, assumindo como “fracasso” a eliminação na Taça do Rei, pelo Leganés, “depois de ter ganhado no jogo fora”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em resposta a uma pergunta sobre se trocava Cristiano Ronaldo pelo egípcio Mohamed Salah, jogador do Liverpool que marcou esta época 44 golos em Inglaterra, Zidane respondeu com um rotundo “não”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Claro que é melhor ter o Cristiano comigo porque é o melhor e demonstra-o todos os anos”, afirmou o treinador, assumindo-se optimista, por ter sempre “pensamento positivo”, por influência dos pais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Liverpool e Real Madrid defrontam-se na final da ‘Champions’ no sábado, em Kiev, a partir das 19h45 (horas em Lisboa).&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x225/0c0/400d225/none/11506/MRNS/image_content_1499840_20180522112450.jpg">
<media:title>FOTO Reuters</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Idoso evacuado para a Madeira com problemas cardíacos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/idoso-evacuado-para-a-madeira-com-problemas-cardiacos-LK3185418</link>
<guid isPermaLink="false">41148a81-5b71-47f6-9f07-b9471ab5e531</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 10:24:05 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreia Dias Ferro</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x265/0c20/400d225/none/11506/ORLI/image_content_1499814_20180522112406.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um homem, na casa dos 80 anos, foi transferido, esta manhã, do Centro de Saúde do Porto Santo para o Hospital Dr. Nélio Mendonça.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Bombeiros Voluntários do Porto Santo realizaram o transporte do senhor, que apresentava problemas do foro cardíaco, para o Aeroporto do Porto Santo. O transporte para a Madeira foi assegurado pelo helicóptero da Força Aérea Portuguesa. Chegado ao Aeroporto da Madeira, além dos bombeiros, também uma equipa da EMIR esperava o idoso.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x265/0c20/400d225/none/11506/ORLI/image_content_1499814_20180522112406.jpg">
<media:title>Foto Arquivo</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Dicionário Priberam altera significado de “mulher”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/dicionario-priberam-altera-significado-de-mulher-AK3185376</link>
<guid isPermaLink="false">a5378811-524f-4bee-bdb0-9b185ba30165</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 10:09:21 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/VRMK/image_content_1499802_20180522111917.jpg"&gt;&lt;p&gt;O dicionário Priberam, em parceria com o canal televisivo FOXlife, desafiaram os portugueses a participar na revisão da palavra ”mulher”, de modo a reflectir o papel da mulher na sociedade em 2018. A resposta a este repto originou mais de 500 sugestões e o resultado, depois de analisadas as propostas pelos linguistas da Priberam, é hoje colocado &lt;a rel="nofollow" href="https://www.priberam.pt/dlpo/mulher" target="_blank"&gt;online&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo, a Priberam a palavra “mulher” passa a ser definida como: “ser humano do sexo feminino ou do género feminino; pessoa do sexo ou género feminino, depois da adolescência; pessoa do sexo ou género feminino casada com outra, em relação a esta; pessoa do sexo ou género feminino com quem se mantém uma relação sentimental e/ou sexual; conjunto de pessoas do sexo ou género feminino; que tem qualidades ou atributos considerados tipicamente femininos (ex: mulher da vida: [depreciativo] meretriz, prostituta; mulher de armas [figurado] corajosa, guerreira, lutadora”. Palavras relacionadas: mulherzinha, mulherinha, feminino, mulheraça, mulheril, supermulher, mulherada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O movimento ‘A palavra mulher definida por nós’ contou com a participação de alguns portugueses bem conhecidos do grande público, como a cantora Simone de Oliveira, o estilista Luis Buchinho, a fadista Gisela João, a atleta Vanessa Fernandes, a cientista Raquel Oliveira e o Chef José Avillez.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luís Fernambuco, VP General Manager da FNG Portugal, acredita que a nova definição de “mulher” espelha o seu papel actual: “Estamos muito satisfeitos pela enorme adesão que esta iniciativa teve. Graças à ajuda de todos os que participaram, conseguimos nesta parceria com a Priberam colocar em marcha um movimento que permitiu rever a definição de mulher, complementando-a e introduzindo novas associações que reflectem de forma mais justa a realidade.” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cláudia Pinto, linguista da Priberam, adianta que a versão agora online é bastante mais completa, “reflectindo o contributo dos participantes e definindo um papel mais abrangente da mulher. Destacam-se algumas novas expressões que foram associadas à palavra e sugeridas pelos portugueses, entre elas: mulher de armas, mulher de estado e mulher de negócios. Sabemos que um dicionário é uma obra inacabada, um trabalho contínuo, mas entendemos que o seu papel é registar, de forma controlada, os usos da língua e o seu dinamismo, o que se reflecte no caso do verbete mulher, que apresenta agora definições mais ajustadas ao uso real”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Disponibilizado online em 2009, o Dicionário Priberam da Língua Portuguesa tem vindo a sofrer modernizações e actualizações nos seus verbetes. “Apesar de um dicionário não poder filtrar a realidade à medida de quem o faz ou de quem o lê, branqueando usos preconceituosos ou pejorativos de determinadas palavras, sejam eles de género, raça, orientação sexual ou de qualquer outro tipo, pode e deve ser o mais neutro, abrangente e inclusivo possível” refere ainda a linguista.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/VRMK/image_content_1499802_20180522111917.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Para o PS-M acabou o “pseudo-contencioso criado pelo PSD e pelo governo regional”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/para-o-ps-m-acabou-o-pseudo-contencioso-criado-pelo-psd-e-pelo-governo-regional-YK3185320</link>
<guid isPermaLink="false">258835a0-c2bc-454f-8592-87fa796fe64a</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 10:01:47 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HMMK/image_content_1499790_20180522110139.jpg"&gt;&lt;p&gt;“Esta atitude manifestada pelo primeiro-ministro vem mostrar, uma vez mais, a solidariedade da República e o assumir dos compromissos e o cumprimento das promessas do Executivo nacional para com a Região Autónoma da Madeira, sendo, simultaneamente, um exemplo de credibilização da política. Desta forma, acaba-se de vez com este pseudo-contencioso criado pelo PSD-M e pelo Governo Regional, em que os madeirenses e os porto-santenses ficavam a perder, à custa de jogos partidários”. Esta é a conclusão do PS-Madeira que emitiu, esta manhã, um comunicado sobre a visita de António Costa à Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Partido Socialista-Madeira “congratula-se com as medidas ontem anunciadas pelo primeiro-ministro”, nomeadamente a comparticipação em 50% da construção do novo Hospital e dos equipamentos e que o Governo da República irá criar condições para que o concurso público internacional para a construção do novo hospital seja lançado ainda este ano e que no Orçamento do Estado para o próximo ano estarão as verbas da para o hospital de Santa Rita.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por outro lado, ficou o compromisso de pagamento das dívidas dos subsistemas da Saúde ao SESARAM apuradas até maio de 2016, num montante global de 17 milhões de euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A outro nível, e no que concerne aos juros da dívida, o primeiro-ministro mostrou-se disponível para fazer repercutir na dívida que a Madeira contraiu a redução da taxa de juro que a República tem beneficiado de forma a que a Madeira não tenha de pagar à República mais do que a República paga aos seus credores”, pode ler-se no comunicado do PS-MM.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O primeiro-ministro prometeu também a defesa do Centro Internacional de Negócios da Madeira e a necessidade de rever o subsídio de mobilidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O Partido Socialista-Madeira congratula-se com estes anúncios feitos pelo primeiro-ministro, porquanto se tratam de medidas que serão benéficas para a melhoria das condições de vida dos madeirenses e porto-santenses”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HMMK/image_content_1499790_20180522110139.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Governo Regional cancela compromissos por respeito a Arnaut</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/governo-regional-cancela-compromissos-por-respeito-a-arnaut-XK3185303</link>
<guid isPermaLink="false">b8bcbc07-a65a-415f-b7c0-8c13461ffa1d</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 09:59:52 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/MMLJ/image_content_1499784_20180522105953.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Presidente do Governo Regional da Madeira comunicou, numa nota dirigida hoje à imprensa, que em virtude do &lt;a rel="follow" href="http://www.dnoticias.pt/pais/governo-aprova-luto-nacional-por-arnaut-DK3185126"&gt;dia de Luto Nacional&lt;/a&gt; decretado pelo Governo da República e promulgado pelo Presidente da República para esta terça-feira (dia 22 de Maio), adiou os seus compromissos de hoje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A única excepção é a reunião marcada entre Miguel Albuquerque e o Ministro da Administração Interna, Eduardo Cabrita, que se realizará hoje, ao meio dia, na Quinta Vigia.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/MMLJ/image_content_1499784_20180522105953.jpg">
<media:title>FOTO Arquivo</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Madeira Wine Company conquista 4 medalhas em concurso internacional</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/boa-vida/madeira-wine-company-conquista-4-medalhas-em-concurso-internacional-AK3185244</link>
<guid isPermaLink="false">9e7a4b2c-970b-431a-834e-e65ffcabae04</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 09:35:22 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/402x225/1c0/400d225/none/11506/LMOT/image_content_1499724_20180522104216.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Madeira Wine Company esteve ‘em grande’ no IWSC - International Wine &amp;amp; Spirit Competition 2018, vendo quatro dos seus vinhos medalhados num dos mais conceituados concursos de vinho do mundo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na edição deste ano 2018 do IWSC a Blandy´s viu os seus lançamentos de 2017, pela mão do enólogo Francisco Albuquerque, serem premiados com três medalhas de Ouro Excepcional (Gold Outstanding +93 pontos). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os novos Frasqueiras Blandy Bual 1957, Blandy Sercial 1968 e a Blandy Colheita Verdelho 2000 foram as estrelas dos vinhos Madeirenses.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De destacar também o resultado da colheita Leacock´s Tinta Negra 2001, que arrecadou uma medalha de Ouro. Trata-se de um Tinta Negra com uma produção restrita a 2.232 garrafas.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/402x225/1c0/400d225/none/11506/LMOT/image_content_1499724_20180522104216.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Élvio Sousa diz que tem de haver “um prazo” para Costa cumprir promessas</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/elvio-sousa-diz-que-tem-de-haver-um-prazo-para-costa-cumprir-promessas-GK3185190</link>
<guid isPermaLink="false">9ecbb0b4-e550-4042-b253-c1a57cfa1f3d</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 09:38:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Jorge Freitas Sousa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x282/0c28/400d225/none/11506/HMTP/image_content_1499711_20180522103918.jpg"&gt;&lt;p&gt;“Não quero ser pessimista, mas daqui a um ano ainda vamos estar a empurrar alguns destes problemas”, prevê Élvio Sousa, num comentário às reuniões entre António Costa e Miguel Albuquerque.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O secretário-geral do Juntos Pelo Povo considera positiva a vinda à Madeira do primeiro-ministro e o facto de ter reconhecido a legitimidade de várias reivindicações da Região, mas espera “pelos actos”. “Se fosse o presidente do governo regional, dava um prazo para esses actos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Élvio Sousa gostou de ouvir António Costa “dar razão a uma expressiva maioria das reivindicações do governo regional e da própria oposição”, como são os casos dos juros da dívida, o financiamento de 50% do hospital e a necessidade de rever o subsídio de mobilidade. Neste último caso, lembra que o JPP sempre disse o que Costa concluiu, que o modelo de subsídio social de mobilidade “subsidia as companhias aéreas”. O dirigente do JPP não tem dúvidas de que, neste caso concreto, há “uma conjugação de preços entre as duas companhias” que operam entre o continente e a Região. “Os dois governos vão continuar a falar sobre o assunto, mas nada ficou clarificado”, sublinha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Élvio Sousa considera que “do ponto de vista das palavras do primeiro-ministro houve uma clara vontade de resolver os problemas” e dá como exemplo a referência ao estudo da ANAC sobre os limites operacionais do aeroporto. “Agora, é esperar pelos actos”, conclui.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x282/0c28/400d225/none/11506/HMTP/image_content_1499711_20180522103918.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Cerimónia do Desporto Escolar cancelada devido a luto nacional</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/cerimonia-do-desporto-escolar-cancelada-devido-a-luto-nacional-AK3185211</link>
<guid isPermaLink="false">06420d00-844f-4c90-9650-85de7ac2d1c5</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 09:22:12 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/GNRP/image_content_1499717_20180522102900.jpg"&gt;&lt;p&gt;A cerimónia de abertura da Festa do Desporto Escolar, marcada para hoje, no Estádio do Marítimo, foi cancelada, devido ao luto nacional decretado pelo Governo da República e promulgado pelo Presidente da República para esta terça-feira (dia 22 de Maio) pelo &lt;a rel="follow" href="http://www.dnoticias.pt/pais/governo-aprova-luto-nacional-por-arnaut-DK3185126"&gt;falecimento de António Duarte Arnaut.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Secretaria Regional de Educação informa que a cerimónia foi adiada para amanhã (23 de Maio), às 20 horas, no Estádio do Marítimo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A edição deste ano do evento, que decorre até dia 25 de Maio, tem como tema ‘Laços do Património Cultural’, uma forma de celebrar o Ano Europeu do Património Cultural.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A cerimónia de abertura conta com a participação de cerca de 2000 pessoas, designadamente, alunos de todos os níveis de ensino, incluindo da educação especial, utentes dos Centros de Actividades Ocupacionais, população sénior de Centros de Dia e ginásios.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/GNRP/image_content_1499717_20180522102900.jpg">
<media:title>FOTO ASPRESS</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Governo aprova luto nacional por Arnaut</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/governo-aprova-luto-nacional-por-arnaut-DK3185126</link>
<guid isPermaLink="false">6abe00cf-a68d-4ae9-af23-949e9d6b6a40</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 09:08:49 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/XERP/image_content_1499693_20180522101215.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Conselho de Ministros aprovou o decreto que declara luto nacional hoje, dia 22 de Maio, pelo falecimento de António Duarte Arnaut, uma figura de proa da República Portuguesa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Antifascista e democrata convicto, cedo se juntou à resistência contra o Estado Novo, não hesitando em opor-se-lhe, uma e outra vez, por palavras e acções.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois da Revolução de 1974, foi eleito deputado à Assembleia Constituinte, e nomeado Ministro dos Assuntos Sociais do II Governo Constitucional. Nessa qualidade, viria a impulsionar aquela que foi, indubitavelmente, uma das grandes conquistas do Portugal democrático: a criação de um Serviço Nacional de Saúde universal, geral e tendencialmente gratuito, que assegura a todos os cidadãos o direito fundamental à proteção da saúde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regressado ao exercício da advocacia, seu ofício de sempre, manteve uma postura cívica sem par, batendo-se incondicionalmente, até ao final da sua vida, pela “construção de uma sociedade livre, justa e solidária”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O decreto foi aprovado fazendo uso da faculdade de deliberação electrónica, prevista nos termos do Regimento do Conselho de Ministros.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/XERP/image_content_1499693_20180522101215.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Está atrasado o voo que leva António Costa de regresso a Lisboa</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/esta-atrasado-o-voo-que-leva-antonio-costa-de-regresso-a-lisboa-NK3185087</link>
<guid isPermaLink="false">ada933c2-058d-4701-9ae0-cac12e61fbbf</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 09:06:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Orlando Drumond</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x225/0c0/0d0/none/11506/CKRE/image_content_1499679_20180522100619.jpg"&gt;&lt;p&gt;Está atrasado o voo de regresso a Lisboa do Primeiro Ministro e respectiva comitiva. António Costa deveria ter partido da Região por volta das 10 horas, mas o avião da TAP, vindo da capital, só aterrou perto das 9h30, daí o atraso na partida do Aeroporto da Madeira Cristiano Ronaldo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ainda assim António Costa e restantes passageiros tiveram sorte com este ‘pequeno contratempo’, já que o voo anterior operado pela mesma companhia, viu-se obrigado a ter de divergir para Porto Santo, devido ao vento que se faz sentir na zona Leste da Madeira. Vento que tem provocado alguns atrasados dos voos com destino ao Funchal. Na última hora a rajada máxima chegou a atingir os 82 km/h junto à pista.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A esta hora decorre o embarque do voo que leva António Costa de regresso a Lisboa.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x225/0c0/0d0/none/11506/CKRE/image_content_1499679_20180522100619.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Piscinas Naturais de Porto Moniz temporariamente encerradas</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/piscinas-naturais-de-porto-moniz-temporariamente-encerradas-YK3185010</link>
<guid isPermaLink="false">34af4a42-ac28-4804-869f-eccf662dc34b</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 08:48:42 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/CLRP/image_content_1499661_20180522100449.jpg"&gt;&lt;p&gt;Numa nota hoje dirigida à imprensa, a Câmara Municipal Moniz informa que estão a decorrer obras de manutenção e recuperação nas Piscinas Naturais, na sequência das intempéries do último inverno. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como tal, a referida infra-estrutura encontrar-se-á encerrada durante os próximos dias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A autarquia agradece “a compreensão” pelo incómodo causado aos seus utentes, “com o compromisso de ultrapassar esta situação com a máxima brevidade possível”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/CLRP/image_content_1499661_20180522100449.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Lopes da Fonseca diz que visita de Costa foi “muita parra e pouca uva”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/lopes-da-fonseca-diz-que-visita-de-costa-foi-muita-parra-e-pouca-uva-ML3184961</link>
<guid isPermaLink="false">847317c7-aad9-4b36-8a6f-28b16af75993</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 08:45:23 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Jorge Freitas Sousa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x295/0c35/400d225/none/11506/ILHV/image_content_1499649_20180522094524.jpg"&gt;&lt;p&gt;“O presidente da Câmara do Funchal deve ser a pessoa mais decepcionada com a vinda do senhor primeiro-ministro”, conclui Lopes da Fonseca. O líder do CDS-PP, num comentário à visita de António Costa à Madeira, diz que as duas viagens de Paulo Cafôfo a Lisboa “não deram em nada, porque o primeiro-ministro não lhe trouxe nada”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lopes da Fonseca considera que esta visita de António Costa acabou por ser “muita parra e pouca uva”, pelo menos pelo que ouviu no jantar da ACIF. Os juros da dívida ficam dependentes de uma comissão e, sobre o novo hospital, “disse o que já se sabia, mas não disse para quando”. O líder do maior partido da oposição regional espera que a comparticipação da República esteja no próximo orçamento de Estado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Quanto aos subsistemas da saúde, ficou o compromisso de pagar os 17 milhões de euros”, mas falta concretizar a promessa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para Lopes da Fonseca foi importante o primeiro-ministro vir á Madeira, mas ficou “decepcionado” porque esperava alguma medida concreta. “A questão dos juros poderia ser anunciada e avançar já no próximo mês”, afirma.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A conclusão a que chega é que o governo regional “tem pouca capacidade de negociação”, tal como o presidente da Câmara do Funchal.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x295/0c35/400d225/none/11506/ILHV/image_content_1499649_20180522094524.jpg"/>
</item>
<item>
<title>“Federação disse que bastava ganhar a Taça para irmos à Liga Europa”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/federacao-disse-que-bastava-ganhar-a-taca-para-irmos-a-liga-europa-KL3184936</link>
<guid isPermaLink="false">6562e55d-1dac-4d7b-9393-a35e8f78e1fe</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 08:28:40 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c42/400d225/none/11506/TLHJ/image_content_1499643_20180522093344.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente da SAD do Desportivo das Aves, Luiz Andrade, disse hoje que a Federação Portuguesa de Futebol (FPF) assegurou que bastava aos avenses vencerem a Taça de Portugal para estarem presentes na Liga Europa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O dirigente alegou que a garantia teria sido dada pelo organismo que rege o futebol nacional e que na altura lhe foi assegurado que se o clube avense vencesse a Taça podia ir à Europa, contornando quaisquer faltas nos requisitos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No final da cerimónia de recepção do plantel avense na Câmara Municipal de Santo Tirso, Luiz Andrade esclareceu aos jornalistas que “o Desportivo das Aves conquistou em campo a possibilidade de estar na prova europeia” e garantiu que vai lutar por esse direito.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Houve conversas entre o Aves e a Federação sobre esse licenciamento. Houve alguns problemas no nosso estádio, problemas de falta de condições. O Aves tinha acabado de subir da II divisão e sempre nos disseram na federação que não havia problema e que o Aves precisava apenas de ganhar a Taça de Portugal para estar na Liga Europa”, começou por explicar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luiz Andrade acrescentou ainda que os representantes da federação entendiam a situação do Desportivo das Aves e desde sempre transmitiram a confiança de que poderiam estar presentes na Liga Europa se vencessem a final da Taça de Portugal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Eles entendiam que tínhamos acabado de subir da II Liga, tínhamos esses problemas, mas, mesmo assim, disseram que teríamos acesso directo à Liga Europa se, por mérito próprio, em campo, conquistássemos esse direito”, reforçou ainda o dirigente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luiz Andrade afirmou que sabia que o Aves “não tinha condições de disputar a Liga Europa normalmente”, confidenciando que, em dezembro, quando a federação foi ao estádio do Aves fazer a vistoria “chegaram à conclusão que não tinha condições”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Isso é normal no futebol quando vens de uma II Liga. Ainda assim, a federação sempre nos deixou convictos que poderíamos estar presentes e por isso transmitimos essa possibilidade aos nossos sócios”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente da SAD avense confidenciou qual foi a altura em que a federação lhes comunicou que não teriam os requisitos para participar na prova europeia, numa situação caricata.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A federação só disse ao Aves que não tinha condições de disputar a Liga Europa dois dias antes do jogo com o Sporting. Eles vieram dizer que não havia condições para disputar a final da Taça de Portugal, devido à falta segurança, e disseram que teria que se disputar em agosto. Aí nós questionamos como seria a situação da Liga Europa se a final da Taça de Portugal só se realizasse em dezembro. E foi nessa altura que nos disseram que o Aves não teria direito a ir. Questionámos e eles disseram que em dezembro, quando apresentámos as condições, faltaram alguns requisitos”, afirmou ainda.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luiz Andrade assumiu que o Desportivo das Aves vai lutar até “às ultimas consequências” para estar na Liga Europa, um direito que considera do clube por mérito próprio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Temos condições, porque ganhámos isso em campo. Não é justo que fora do campo nos tirem esse direito que ganhámos de uma forma que se calhar nunca mais vamos ganhar. O Aves é um clube pequeno, que ninguém esperava que ganhasse a Taça. Mas esqueceram-se que havia pessoas determinadas em ganhar e ganhámos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;E agora a própria UEFA já colocou o Aves como um dos representantes portugueses. Agora eles que se desenrasquem. Vamos lutar como podemos por isso. Não devemos nada a ninguém. E se não formos para a Liga Europa será uma injustiça nacional”, concluiu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Garantida está a estreia do Desportivo das Aves na Supertaça Cândido de Oliveira. O vencedor da Taça de Portugal vai defrontar o campeão nacional, FC Porto, no primeiro fim de semana de agosto, no jogo que marcará a abertura oficial da época 2018/19 em Portugal.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c42/400d225/none/11506/TLHJ/image_content_1499643_20180522093344.jpg">
<media:title>FOTO Global Imagens</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Vento ‘envia’ primeiro avião para o Porto Santo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/vento-envia-primeiro-aviao-para-o-porto-santo-ML3184907</link>
<guid isPermaLink="false">0d5ee7d7-5998-4548-a6ff-508c1b95693b</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 08:12:20 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/EORP/image_content_1499637_20180522092425.jpg"&gt;&lt;p&gt;Eis que o vento volta a fazer das suas no Aeroporto Internacional da Madeira Cristiano Ronaldo, obrigando a divergir para o Porto Santo uma aeronave.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta manhã, o voo da easyJet, proveniente do Porto, que deveria aterrar às 08h20, não conseguiu fazer-se à pista devido aos ventos fortes que se fazem sentir nas imediações do Aeroporto, optando por dirigir-se para a ilha dourada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com informações da ANA, a aeronave permanece no Porto Santo, sem hora prevista para voltar à Madeira.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/EORP/image_content_1499637_20180522092425.jpg">
<media:title>FOTO Andreia Dias Ferro</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Zuckerberg hoje no Parlamento Europeu para explicar uso de dados pessoais</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/zuckerberg-hoje-no-parlamento-europeu-para-explicar-uso-de-dados-pessoais-IL3184802</link>
<guid isPermaLink="false">1ffdbbb4-05e5-4dc2-84c5-f69fd8da9bf8</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 08:00:24 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x268/0c21/400d225/none/11506/ILMT/image_content_1499631_20180522090239.jpg"&gt;&lt;p&gt;O fundador do Facebook, Mark Zuckerberg, é ouvido hoje à porta fechada no Parlamento Europeu, em Bruxelas, sobre a utilização dos dados pessoais de milhões de utilizadores da rede social, depois do escândalo Cambridge Analytica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O encontro de Zuckerberg com os líderes dos diferentes grupos políticos no Parlamento Europeu, a realizar-se na parte da tarde, tem como propósito perceber o que o fundador do Facebook pretende fazer para “defender os cidadãos europeus” antes das próximas eleições europeias, como sublinhou o presidente do PE, Antonio Tajani.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Queremos saber o porquê de o Facebook ter decidido pôr na mesa o nome dos cidadãos europeus e pretendemos perceber o que vão fazer antes das eleições europeias. É um debate muito importante, queremos saber a história e o que querem fazer nos próximos meses para defender os cidadãos europeus”, elucidou o presidente do PE. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Facebook precisou que a reunião no PE será uma ocasião para “dialogar, escutar os pontos de vista (dos eurodeputados) e mostrar medidas” tomadas pelo gigante da internet “para melhor proteger a vida das pessoas”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois de Bruxelas, na quarta-feira Mark Zuckerberg será recebido em Paris pelo Presidente da França, Emmanuel Macron, juntamente com cerca de 50 dirigentes de grandes empresas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta visita à Europa do fundador do Facebook é organizada alguns dias antes da entrada em vigor, a 25 de Maio, do novo regime europeu sobre a protecção de dados, que obriga os operadores a ajustarem os seus termos de utilização para os europeus. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em Abril, Zuckerberg foi ouvido no Congresso dos Estados Unidos sobre o caso Cambridge Analytica, que trabalhou para a campanha presidencial de Donald Trump, em 2016, usando dados de dezenas de milhões de utilizadores do Facebook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além desta rede social, Twitter e Google também foram acusadas de deixar proliferar interferências russas, visando manipular a opinião pública norte-americana.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x268/0c21/400d225/none/11506/ILMT/image_content_1499631_20180522090239.jpg">
<media:title>FOTO Reuters</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Responsáveis querem alargar transporte inter-hospitalar pediátrico à Madeira e aos Açores</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/responsaveis-querem-alargar-transporte-inter-hospitalar-pediatrico-a-madeira-e-aos-acores-KL3184729</link>
<guid isPermaLink="false">9247c12d-f6d2-4caf-a31f-689c6927abaf</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 07:46:38 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/JLNR/image_content_1499619_20180522085216.jpg"&gt;&lt;p&gt;O transporte inter-hospitalar pediátrico permitiu nos últimos 11 anos “levar os cuidados intensivos” a cerca de 15 mil crianças, um serviço que, segundo o INEM, se traduz numa redução de morbilidade e mortalidade em situações críticas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O objectivo deste transporte é levar os cuidados intensivos até à criança e não a criança até aos cuidados intensivos. Isso sem dúvida foi uma grande mais-valia e traduz-se em muito menos morbilidade e mortalidade neste tipo de situações críticas”, afirmou Francisco Abecasis, coordenador médico responsável pelo transporte inter-hospitalar (TIP) pediátrico Sul. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com o perito do Instituto Nacional de Emergência Médica (INEM) para a área da pediatria, a criação deste serviço permitiu reduzir a taxa de “morbilidade e mortalidade neste tipo de situações críticas” que afectam desde recém-nascidos prematuros a jovens até 18 anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estamos a falar de crianças em estado muito crítico, mas a taxa de mortalidade quer antes, durante ou imediatamente a seguir ao transporte é abaixo de 0,5%, são números muito baixos, o que quer dizer que a esmagadora maioria das crianças que é transportada por nós chega com sucesso ao seu destino e consegue depois que as coisas corram bem”, disse. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para o responsável e membro das equipas TIP a estabilização dos doentes é um dos maiores desafios. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Em termos de recém-nascidos há o grande prematuro, a extrema prematuridade, podemos estar a falar de recém-nascidos que têm 500 gramas de peso e que nascem num hospital que não está preparado para isso e, portanto, uma série de cuidados têm que ser tidos e, depois, há a doença aguda em crianças mais velhas, quer o trauma, (...) quer infeções graves como meningites graves ou sépsis, que são situações em que os doentes estão muito instáveis e precisam de muitas manobras de estabilização”, explicou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Actualmente há quatro ambulâncias de TIP no país: TIP Norte (no Porto), TIP Centro (em Coimbra), TIP Sul Lisboa e TIP Sul Algarve (em Faro), o que permite cobrir “a totalidade do território continental”, algo que “poucos países na União Europeia” conseguem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com o responsável está a ser trabalhada uma “solução juntamente com o INEM, os Açores e a Madeira” para que o sistema de transporte possa ser alargado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estamos também a trabalhar numa solução juntamente com o INEM e com as regiões autónomas de tentar que este sistema de transporte possa também ir buscar crianças às ilhas quando assim for necessário e, então aí, poderíamos dizer que todo o Portugal está coberto por este sistema de transporte”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O transporte inter-hospitalar pediátrico deu os primeiros passos “no final da década de 80”, com o transporte neonatal e pediátrico. Em 2005, Coimbra começou a efectuar o transporte de crianças e jovens até aos 18 anos e, em 2010, surgiu em Lisboa o SAV (Suporte Avançado de Vida) pediátrico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Da fusão do SAV pediátrico com o transporte de recém-nascidos de alto risco, foi oficialmente constituído como “meio de emergência médica do INEM”, o TIP, em 2013.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em média, desde 2007, são transportadas quatro crianças por dia em “situações críticas”, que precisam de “cuidados intensivos”, tendo o transporte uma taxa de mortalidade “abaixo dos 0,5%”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/JLNR/image_content_1499619_20180522085216.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Organização de Estados Americanos critica “eleições sem democracia” na Venezuela</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/organizacao-de-estados-americanos-critica-eleicoes-sem-democracia-na-venezuela-BL3184704</link>
<guid isPermaLink="false">ac48ca9e-cd64-41b6-a74a-0c33dbf150ad</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 07:40:37 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x272/0c23/400d225/none/11506/HLOO/image_content_1499613_20180522084408.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Organização de Estados Americanos (OEA) condenou o Presidente da Venezuela por realizar eleições sem existir democracia no país e considerou as presidenciais de domingo “uma farsa”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não se pode ter democracia sem eleições, mas Nicolás Maduro demonstrou que podem realizar-se eleições sem ter democracia”, disse o secretário-geral da OEA, Luís Almagro, num comunicado divulgado na segunda-feira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para a OEA, o último domingo “foi um dia infame para a democracia nas Américas”, em que “o ditador [Nicolás] Maduro tentou, sem sucesso, dar uma roupagem democrática ao seu regime totalitário”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O totalitarismo e a democracia não podem conviver. As eleições na Venezuela foram um exercício sem as mínimas garantias para o povo, realizaram-se com uma falta generalizada de liberdades públicas, com candidatos e partidos proscritos e com autoridades eleitorais carentes de qualquer credibilidade, submetidas ao poder executivo”, afirmou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por outro lado, Almagro destacou que “o Estado [venezuelano] usou todos os recursos à sua disposição para a farsa”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não reconhecemos Nicolás Maduro como o Presidente legítimo da Venezuela. A Venezuela necessita de um governo de transição que possa gerar um sistema eleitoral legítimo, que por sua vez permita soluções para o país”, afirmou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo Luís Almagro, “o pior que pode acontecer à Venezuela é o prolongamento da ditadura”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A crise humanitária, resultado da falta de comida e medicamentos, é cada vez mais profunda, como testemunham milhares de venezuelanos que abandonam o país diariamente”, frisou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As instituições venezuelanas “não têm nenhuma legitimidade nem credibilidade”, acrescentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O sistema político, as suas autoridades e o seu Presidente são uma fraude. Vamos dar resposta à falta de democracia na Venezuela. Não podemos ser indiferentes e não o seremos. Continuaremos a lutar por sanções mais fortes contra o regime. Continuaremos a lutar pelo fim da ditadura venezuelana”, concluiu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nicolás Maduro venceu as eleições presidenciais antecipadas de domingo com 5.823.728 (67,7%) votos, de acordo com o Conselho Nacional Eleitoral (CNE) da Venezuela.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O opositor Henri Falcon obteve 1.820.552 votos. O pastor evangélico Javier Bertucci 925.042 e o engenheiro Reinaldo Quijada 34.6714 votos, indicou o CNE.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com o CNE, foram registados 8.603.936 votos válidos, que correspondem a uma participação de 46% dos 20.527.571 eleitores.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x272/0c23/400d225/none/11506/HLOO/image_content_1499613_20180522084408.jpg">
<media:title>FOTO Reuters</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Marcelo Rebelo de Sousa felicita Germano Almeida pelo Prémio Camões</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/marcelo-rebelo-de-sousa-felicita-germano-almeida-pelo-premio-camoes-HL3184595</link>
<guid isPermaLink="false">39b3c464-dafd-46ef-8c7a-9defcb196c22</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 07:19:33 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/MOMK/image_content_1499583_20180522082341.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Presidente da República felicitou hoje o cabo-verdiano Germano Almeida pela atribuição do Prémio Camões, através de um depoimento que assinou, colocado na sua página na internet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Felicito o escritor Germano Almeida, vencedor do Prémio Camões 2018”, escreveu Marcelo Rebelo de Sousa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Advogado, foi deputado e Procurador-Geral da República. Enquanto ficcionista, tornou-se um dos mais destacados nomes da literatura africana de língua portuguesa, sendo o segundo cabo-verdiano a vencer o Prémio Camões, depois de Arménio Vieira”, salientou o Presidente. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Germano Almeida foi anunciado na segunda-feira como o vencedor do Prémio Camões 2018, após reunião do júri, em Lisboa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com a atribuição do Prémio Camões é prestada anualmente uma homenagem à literatura em Português, recaindo a escolha num escritor cuja obra contribua para a projeção e reconhecimento “do património literário e cultural da língua comum”, segundo o protocolo estabelecido entre Portugal e o Brasil, assinado em junho de 1988, que instituiu o prémio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Com este prémio, pretende-se ainda estreitar e desenvolver os laços culturais entre toda a comunidade lusófona, pelo que a este evento se associam os outros Estados de língua oficial portuguesa”, sublinhou o comunicado do Ministério da Cultura, que anunciou a entrega do galardão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Prémio Camões foi atribuído pela primeira vez em 1989 ao escritor português Miguel Torga e na edição de 2017 ao poeta Manuel Alegre.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/MOMK/image_content_1499583_20180522082341.jpg">
<media:title>Germano Almeida foi anunciado ontem como o vencedor do Prémio Camões 2018.</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>País continua com risco elevado e muito elevado de exposição UV</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/pais-continua-com-risco-elevado-e-muito-elevado-de-exposicao-uv-YL3184551</link>
<guid isPermaLink="false">7e9224ce-bad1-4422-b29c-e623eb514f15</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 07:13:20 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/BJRP/image_content_1499571_20180522081527.jpg"&gt;&lt;p&gt;Todas as regiões do país apresentam hoje um risco muito elevado e elevado de exposição à radiação Ultravioleta (UV), segundo Instituto Português do Mar e da Atmosfera (IPMA).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O país está em risco muito elevado, com excepção para Bragança e para o grupo ocidental dos Açores (Flores e Corvo), que estão com níveis elevados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para as regiões com risco ‘muito elevado’ e ‘elevado’, o IPMA recomenda o uso de óculos de sol com filtro UV, chapéu, ‘t-shirt’, guarda-sol e protector solar, além de desaconselhar a exposição das crianças ao sol.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os índices UV variam entre 1 e 2, em que o risco de exposição à radiação UV é baixo, 3 a 5 (moderado), 6 a 7 (elevado), 8 a 10 (muito elevado) e superior a 11 (extremo).&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/BJRP/image_content_1499571_20180522081527.jpg">
<media:title>Foto Shutterstock</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Céu cinzento com abertas e aguaceiros para a Madeira nesta terça-feira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/ceu-cinzento-com-abertas-e-aguaceiros-para-a-madeira-nesta-terca-feira-AL3184525</link>
<guid isPermaLink="false">f17e2d68-191a-44df-98f5-82ca8b4eb6ff</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 06:57:13 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/GIRP/image_content_1499565_20180522080312.jpg"&gt;&lt;p&gt;De acordo com as previsões do Instituto Português do Mar e da Atmosfera (IPMA) para a Madeira, nesta terça-feira, o céu deverá apresentar-se muito nublado, com abertas a partir da manhã.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estão previstos períodos de chuva, passando a regime de aguaceiros, em geral fracos, a partir do início da manhã, e mais prováveis nas vertentes norte e terras altas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O vento soprará fraco a moderado (10 a 25 km/h) predominando de noroeste, soprando moderado a forte (25 a 40 km/h) nas terras altas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A registar uma pequena descida da temperatura máxima, que rondará os 21ºC.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Relativamente ao estado do mar, são esperadas ondas de noroeste com 1 a 1,5 metros, na costa Norte, e, na costa Sul, ondas de sudoeste inferiores a 1 metro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A temperatura da água do mar rondará os 19ºC.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/GIRP/image_content_1499565_20180522080312.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Autarcas da Madeira criticam Plano de Combate a Incêndios </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/autarcas-da-madeira-criticam-plano-de-combate-a-incendios-FL3184447</link>
<guid isPermaLink="false">c98c511e-999e-4cb5-953f-ab406fbf4557</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 06:00:11 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>João Filipe Pestana</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x242/0c8/400d225/none/11506/TOVS/image_content_1499549_20180521235703.jpg"&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Autarcas da Madeira criticam Plano de Combate a Incêndios&lt;/b&gt;: apesar de o POCIF conter algumas novidades, continuam a faltar pontos de recolha de água nalgumas localidades. É este o assunto que faz manchete na edição desta terça-feira no DIÁRIO de Notícias, que também revela que o helicóptero para combate a incêndios chega a 11 de Junho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A grande mancha fotográfica coloca António Costa e Miguel Albuquerque em foco, uma imagem captada ontem depois da longa reunião na Quinta Vigia. &lt;b&gt;O primeiro-ministro garantiu que ainda este ano haverá concurso para o novo Hospital&lt;/b&gt;. Assegurou que a República vai comparticipar 50% da construção do novo Hospital e dos equipamentos, uma obra que custará 314 milhões de euros, mas cuja verba não inclui as expropriações nem os projectos já feitos pelo Executivo de Albuquerque. Lisboa assumirá ainda as dívidas dos subsistemas de saúde ao SESARAM.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Noutra chamada de capa, e ainda sobre António Costa, &lt;b&gt;o primeiro-ministro participou ontem no jantar do Dia do Empresário, tendo discursado e prometido redução dos juros, além de ter pressionado a ANAC&lt;/b&gt;. Costa elogiou desta vez o “crescimento da economia” da Madeira, “superior” ao nacional e o superavit de 2017. No discurso no jantar do ‘Dia do Empresário’, uma iniciativa da ACIF, disse ser necessário resolver a operacionalidade do Aeroporto. Vários assuntos para ler ao longo de três páginas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No topo da capa há ainda duas chamadas de capa: &lt;b&gt;“Ninfas do Atlântico sonham com carreira lá fora”&lt;/b&gt;; e &lt;b&gt;“Deu boleia a prostituta e ficou sem o dinheiro”.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Isto e muito mais para ler esta terça-feira no DIÁRIO na edição em papel ou na &lt;a rel="nofollow" href="http://edicao.dnoticias.pt/" target="_blank"&gt;versão e-paper que poderá consultar aqui&lt;/a&gt; e que poderá subscrever de forma cómoda &lt;a rel="nofollow" href="http://assinaturas.dnoticias.pt/" target="_blank"&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tenha uma excelente terça-feira e fique em boa companhia com o seu DIÁRIO.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x242/0c8/400d225/none/11506/TOVS/image_content_1499549_20180521235703.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Casal Obama assina acordo com Netflix para produzir séries, filmes e documentários</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/casal-obama-assina-acordo-com-netflix-para-produzir-series-filmes-e-documentarios-CL3184206</link>
<guid isPermaLink="false">5e5aa380-c9a0-40dc-9ec7-917607577300</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 05:10:31 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/MNMK/image_content_1499445_20180521222403.jpg"&gt;&lt;p&gt;O ex-Presidente dos Estados Unidos Barack Obama e a sua mulher Michelle assinaram um acordo com a plataforma Netflix para produzir filmes, séries e documentários, segundo um comunicado da empresa. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A plataforma de ‘streaming’ de vídeo por subscrição não forneceu muitos pormenores sobre os futuros projetos do ex-casal presidencial, mas indicou que poderão passar pela produção de séries de ficção, ‘reality shows’, séries documentais, documentários e longas-metragens de ficção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O casal Obama vai produzir estes conteúdos através da produtora Higher Ground Productions, que foi criada para este acordo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Esperamos cultivar e ajudar na afirmação de vozes de talento, fontes de criatividade e de inspiração que promovam uma maior empatia e compreensão entre as pessoas”, afirmou Barack Obama, citado no comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Barack e eu sempre acreditámos no poder da narrativa para nos inspirar, para nos fazer pensar de forma diferente sobre o mundo que nos rodeia e para nos ajudar a abrir os nossos espíritos e corações para os outros”, acrescentou Michelle Obama, também citada na mesma nota informativa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o diário The New York Times, que cita fontes próximas de Barack Obama, o ex-Presidente não pretende usar esta plataforma como um instrumento político, nomeadamente para criticar o seu sucessor na Casa Branca, Donald Trump.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O valor do contrato não foi revelado, mas o acordo com o casal Obama está a ser comparado pelos ‘media’ especializados norte-americanos a outras duas importantes operações recentemente realizadas pela Netflix.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em março de 2017, o casal Obama assinou um contrato com a editora Penguin Random House na ordem dos 60 milhões de dólares (cerca de 50,8 milhões de euros), segundo avançaram na altura vários meios de comunicação social norte-americanos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O acordo prevê a edição de um livro assinado por cada um deles.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/MNMK/image_content_1499445_20180521222403.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Casa Fernando Pessoa programa Dias da Poesia para celebrar 130 anos do poeta</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/casa-fernando-pessoa-programa-dias-da-poesia-para-celebrar-130-anos-do-poeta-BL3184157</link>
<guid isPermaLink="false">b0cc6d9b-d82b-4b66-adb7-4660f631a42e</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 04:16:34 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x270/0c22/400d225/none/11506/NNNM/image_content_1499433_20180521221754.jpg"&gt;&lt;p&gt; Autores portugueses e estrangeiros, entre os quais Ana Luísa Amaral e Harryette Mullen, vão participar em junho nos Dias da Poesia, uma das iniciativas culturais da Casa Fernando Pessoa para assinalar os 130 anos do nascimento deste poeta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os festejos do nascimento de Fernando Pessoa estender-se-ão por 2019, mas a Casa Fernando Pessoa anuncia as primeiras iniciativas, entre as quais “Dias da Poesia - Lisbon Revisited” que, de 14 a 16 de junho, juntará em Lisboa os poetas Adam Jagajewski (Polónia), Ana Luís Amaral, Margarida Vale de Gato, Jorge Sousa Braga, Luís Quintais, Amalia Bautista (Espanha) e Harryette Mullen (Estados Unidos).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A 13 de junho - dia em que Fernando Pessoa nasceu, em 1888 - aquele espaço cultural acolherá Nuno Moura e Joana Bagulho com “Micropoemas para cantar em Júpiter”, destinado a crianças, e o lançamento do álbum “Piano em Pessoa”, de Nascimento Rosa e António Neves da Silva.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Andante Associação Artística, com Cristina Paiva, apresentará a 16 de junho o espetáculo para os mais novos “Afinal...o gato!”, a partir da poesia de Pessoa, e nesse dia o ciclo “Sem casas não haveria ruas”, feito em parceria com a Fundação José Saramago e a editora Boca, revisitará “textos condenados dos contemporâneos de Pessoa”, nomeadamente de Judith Teixeira, António Botto e Raul Leal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O dia 16 encerrará com a cantora Sofia Vitória a interpretar poemas de Fernando Pessoa em inglês, acompanhada de músicos como José Peixoto e Luís Figueiredo.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x270/0c22/400d225/none/11506/NNNM/image_content_1499433_20180521221754.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Mais de 1000 acidentes com fuga em 2017</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/mais-de-1000-acidentes-com-fuga-em-2017-YL3184133</link>
<guid isPermaLink="false">4fa13a13-2c26-4dd2-aead-0060f424e942</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 03:13:21 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/MNMK/image_content_1499427_20180521221451.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os casos de acidentes com fuga aumentaram 7,2% no ano passado em relação a 2016, principalmente nos atropelamentos e colisões com vítimas, segundo o Relatório Anual de Sinistralidade Rodoviária de 2017. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O documento, publicado pela Autoridade Nacional de Segurança Rodoviária (ANSR), indica que no ano passado registaram-se 1.055 acidentes com fugas, entre atropelamentos, colisões e despistes, mais 71 do que em 2016. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com o relatório, em 2017 ocorreram 447 atropelamentos com fugas (mais 28 do que em 2016), que provocaram sete mortos (menos dois) e 27 feridos graves (número idêntico a 2016).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por sua vez, as colisões com fuga foram de 519 em 2017, mais 43 do que no ano anterior, acidentes que no ano passado provocaram três mortos (número idêntico) e 19 feridos graves (menos quatro).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O documento regista 89 despistes em que o condutor fugiu, número idêntico a 2016, que causaram um morto (idêntico) e cinco feridos graves (menos um). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O relatório anual de sinistralidade rodoviária de 2017 destaca também que 10 pessoas sem carta de condução morreram ao volante e outras três que morreram tinham o título suspenso, além das cinco vítimas que tinham uma licença não adequada ao veículo que conduziam. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o mesmo documento, no ano passado registaram-se 34.416 acidentes com vítimas (mais 6,6% do que em 2016), que provocaram 510 mortos (+ 14,6%), 2.198 feridos graves (+ 4,6%) e 41.787 feridos ligeiros (+ 6,8%).&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/MNMK/image_content_1499427_20180521221451.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Vinte anos depois, Oceanário está “mais natural” e ultrapassou expectativas</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/vinte-anos-depois-oceanario-esta-mais-natural-e-ultrapassou-expectativas-GL3184109</link>
<guid isPermaLink="false">2c01211c-667a-4fc9-bcc1-a01bdf55b609</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 02:11:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x268/0c21/400d225/none/11506/ONMT/image_content_1499421_20180521221235.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Oceanário de Lisboa, inaugurado por altura da Expo’98, está atualmente “mais natural, com todos os animais a viverem em equilíbrio”, e “ultrapassou fortemente tudo o que era esperado em 1998”, disse à agência Lusa o diretor executivo (CEO).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Há precisamente 20 anos, Lisboa foi palco, ao longo do verão, de uma exposição mundial cujo tema foi “Os oceanos, um património para o futuro”, a Expo’98, que abriu portas no dia 22 de maio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesse âmbito, nasceu o Oceanário de Lisboa, que desde essa altura leva miúdos e graúdos num mergulho pelos mares e habitats, entre peixes, pinguins, tubarões, aves ou lontras marinhas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde que abriu portas, este equipamento situado na zona oriental de Lisboa, rodeado pelo rio Tejo, mudou em vários aspetos, disse à agência Lusa o CEO, João Falcato.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Eu julgo que quem visita hoje o Oceanário, e quem visitou há 20 anos, encontra um ecossistema muito mais equilibrado, muito mais natural, com todos os animais a viverem em equilíbrio, e consegue-se visionar muito bem o que são os oceanos, consegue-se ter uma perceção muito bonita do que é que se passa debaixo de água, que nós normalmente não temos essa possibilidade”, disse o responsável.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;E esta é “uma das missões do Oceanário”, acrescenta, “fazer com que um grande número de pessoas perceba como é bonito o oceano debaixo de água”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo João Falcato, foram ultrapassadas “todas as expectativas”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Em quase tudo a que o Oceanário se propôs, ultrapassou fortemente tudo o que era esperado em 1998”, precisou, salientando que em “1998 era uma grande incógnita, como seria o futuro era uma incógnita, [...] mas hoje é uma certeza”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Atualmente, o Oceanário de Lisboa conta com mais de um milhão de visitantes, que todos os anos observam os mais de 26 mil animais (de 500 espécies diferentes), mas os responsáveis destacam que tem capacidade para receber mais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Um desses animais é a lontra marinha Maré, filha das lontras mais famosas do país, a Amália e o Eusébio, que nasceu 20 dias antes da abertura daquele espaço ao público e da inauguração da Expo98, e que ainda hoje nada de um lado para o outro, de barriga para cima, fazendo as delícias de quem passa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mas o total de animais à data da inauguração era bem diferente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo, Elsa Santos, bióloga supervisora das galerias, o Oceanário contava há duas décadas com oito mil animais, número que tem vindo a aumentar devido “a uma evolução a nível das próprias técnicas” e dos “equipamentos de manutenção que têm evoluído e que têm permitido sempre uma melhor qualidade da água”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Também a troca de informações com outras instituições envolvidas na conservação dos oceanos e a interação entre os aquários “tem permitido a evolução ao longo dos anos”, explicou Elsa Santos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O Oceanário tem-se distinguido ao longo dos anos e nós podemos também perceber isso por todo este caminho que o Oceanário tem tido desde a Expo’98, em que era um equipamento de exposição, até hoje em dia, que faz parte de uma fundação tão importante como é a Fundação Oceano Azul, de conservação dos oceanos”, salientou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para o futuro, esta estrutura “espera continuar a cumprir cada vez melhor a sua missão e a sua missão é a conservação dos oceanos”, apontou João Falcato. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nós existimos para que quem nos visita perceba que tem um património único, um património pelo qual é responsável também, e se todos nós dermos um pequeno contributo, os nossos filhos e os nossos netos provavelmente vão conseguir ter este oceano melhor, ou tão bom, como hoje. E é isso que o Oceanário pretende fazer cada vez mais no futuro, ter cada vez mais capacidade de influenciar o futuro dos oceanos e contribuir para que este futuro seja um futuro positivo, e não negativo”, acrescentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Atualmente, o Oceanário é, na opinião do CEO, “um equipamento de referência a nível nacional”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Damos todos os dias o nosso melhor para que assim seja e parece-me que, ao longo dos últimos 20 anos, temos cumprido com a nossa quase obrigação quanto à sociedade portuguesa de trazer o oceano de volta para a vida das pessoas e torná-lo cada vez mais presente”, destacou.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x268/0c21/400d225/none/11506/ONMT/image_content_1499421_20180521221235.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Feira do Livro de Lisboa 2018 com mais pavilhões, editoras e espaço</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/feira-do-livro-de-lisboa-2018-com-mais-pavilhoes-editoras-e-espaco-LL3184085</link>
<guid isPermaLink="false">50028492-a687-4c63-ac59-32b8cb7272eb</guid>
<pubDate>Tue, 22 May 2018 01:08:33 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x603/0c278/400d225/none/11506/QXBF/image_content_1499415_20180521221011.jpg"&gt;&lt;p&gt;Mais oito pavilhões do que em 2017 e mais 25 marcas editoriais estarão presentes na 88.ª Feira do Livro de Lisboa, de 25 de maio a 13 de junho no Parque Eduardo VII, anunciou a organização.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este ano, a feira conta com 294 pavilhões e com a presença de 626 marcas editoriais/editoras, ocupando 23 mil metros quadrados, ou seja, mais 3.000 metros quadrados do que em 2017, referiu o secretário-geral da Associação Portuguesa de Editores e Livreiros (APEL), Bruno Pacheco, na apresentação do certame.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre as novidades está a hora de encerramento da feira de segunda a quinta-feira, que passa das 23:00 para as 22:00, o que faz com que a “Hora H” - momento de descontos especiais -- seja também antecipada uma hora.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo Bruno Pacheco, a antecipação da hora de encerramento resulta de uma auscultação aos editores, por lhes parecer o horário mais adequado, uma vez que a feira é muito visitada por famílias com crianças.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Outras novidades deste ano serão o espaço ‘selfie’, um local para tirar e partilhar fotografias panorâmicas da cidade, e uma nova coleção de ‘merchandising’, onde a cortiça estará presente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Da programação hoje anunciada, sabe-se que no próximo sábado, 26, dias depois de completar 95 anos, o ensaísta Eduardo Lourenço marcará presença na feira numa iniciativa em que será exibido o documentário “Labirinto da Saudade”, com a presença do realizador, Miguel Gonçalves Mendes, e da presidente da Fundação José Saramago, Pilar del Río.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Feira do Livro de Lisboa associa-se à iniciativa Noite da Literatura Europeia e juntará, a 09 de junho, os autores Damir Karakas (Croácia), Felipe Benitez Reyes (Espanha), Laetitia Colombani (França), Errico Buonanno (Itália), Olga Stehlíková (República Checa) e Radu Sergiu Ruba (Roménia) numa conversa moderada por Pedro Vieira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O autor David Machado, vencedor do Prémio de Literatura da União Europeia em 2015, estará à conversa com o público no dia 08 de junho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No recinto estará patente uma exposição retrospetiva de todas as edições da feira, intitulada “88 anos de imagens com história”, onde se poderá revisitar o certame desde o início dos anos 30 do século XX, quando se realizava no Rossio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A escritora Luísa Costa Gomes, o crítico de cinema João Lopes, os autores Moita Flores, Nuno Artur Silva, Adelino Faria e Luísa Schmidt são alguns dos nomes que estarão presentes nos debates promovidos pela Fundação Francisco Manuel dos Santos, que este ano mantém a parceria com a Rádio Renascença.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre as novidades desta edição do certame contam-se também a mais do que duplicação das áreas de sombra, que se alargam a todas as zonas de descanso, como praças, áreas de alimentação e à zona do passadiço onde estão localizadas as esplanadas, segundo referiu o diretor da feira, Pedro Pereira da Silva.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O responsável acrescentou que este ano “a feira foi aumentada um pouco mais para norte e para oeste, onde ficará a zona de ´showcooking`, que regressa reforçada em relação a 2017 e que este ano terá duas iniciativas: o prémio Portugal Cookbook Fair 2018 e a Supper Stars Battle”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maria de Lourdes Modesto presidirá ao juri de especialistas que elegerá o vencedor do prémio Portugal Cookbook Fair 2018, que decorrerá no sábado, às 18:00.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para homenagear a cozinha tradicional portuguesa e as suas obras mais emblemáticas, quatro chefes de cozinha bater-se-ão em duas semifinais da Supper Stars Battle, a 31 de maio e 01 de junho, confecionando a mesma receita tradicional portuguesa numa prova cuja final decorrerá a 02 de junho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Várias iniciativas dedicadas ao vinho, como provas e lançamentos, música e cinema, nomeadamente a exibição de “Cartas de guerra”, de Ivo M. Ferreira”, e “José e Pilar”, de Miguel Gonçalves Mendes, o regresso da iniciativa “Acampar com histórias”, que permite que os jovens pernoitem na Estufa Fria, a atribuição do prémio “Miúdos a votos”, uma iniciativa que que desafiou crianças e jovens, das escolas de todo o país a votar nos livros que consideram os melhores para a sua idade, são também propostas desta edição da feira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As Bibliotecas de Lisboa levam também uma novidade a esta edição da feira com o lançamento da loja BLX, um conceito que está a funcionar com um modelo-piloto no átrio da Biblioteca do Palácio Galveias. A loja BLX vai estar disponível em algumas bibliotecas da rede, que vão vender edições da Câmara de Lisboa e promover a cultura e o património das cidades, anunciou Susana Silvestre, responsável pelo departamento de bibliotecas da Câmara de Lisboa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma arruada de leitura para os mais jovens que pretende mobilizar também as famílias, no âmbito do Plano Nacional de Leitura é outra das novidades da edição deste ano do certame.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O ‘site’ da feira do livro, que na edição de 2017 registou mais de 150.000 visitas por dia, continuará a disponibilizar toda a programação diária do certame, incluindo os autores de referência, frisou Pedro Pereira da Silva.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este ano, o auditório da APEL vai estar à entrada da Feira, assim como o ‘stand’ da associação, onde estará patente a retrospetiva sobre todas as edições da feira.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x603/0c278/400d225/none/11506/QXBF/image_content_1499415_20180521221011.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Expo98; Vinte anos depois ainda falta centro de saúde e escolas no Parque das Nações</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/expo98-vinte-anos-depois-ainda-falta-centro-de-saude-e-escolas-no-parque-das-nacoes-II3183965</link>
<guid isPermaLink="false">07122bbc-3a78-4b27-bc1c-9e564a75e51c</guid>
<pubDate>Mon, 21 May 2018 23:59:43 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x299/0c37/400d225/none/11506/NIJJ/image_content_1499396_20180521220118.jpg"&gt;&lt;p&gt;Criada de raiz, cosmopolita e cara, a freguesia do Parque das Nações, em Lisboa, tem falta de serviços básicos como escolas e um centro de saúde, e já houve uma altura em que até o espaço público estava abandonado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Expo’98 foi o “pretexto” para a requalificação integral daquela zona oriental da cidade, que foi pensada ao pormenor, desde cada edifício a cada lâmpada colocada no espaço público.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vinte anos depois da Expo’98 -- que abriu portas em 22 de maio de 1998 -, o Parque das Nações é a mais nova freguesia da cidade, mas continua a debater-se com problemas antigos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ali residente desde 2001, Carlos Ardisson, da associação de moradores ‘A Cidade Imaginada -- Parque das Nações’ (ACIPN), lamentou à Lusa a falta de um centro de saúde, tendo os moradores de ir ao dos Olivais, que não assegura médico de família a todos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O morador lamentou também que a freguesia tenha apenas “uma escola e meia”, numa referência à Escola Básica do Parque das Nações, cuja primeira fase foi inaugurada há oito anos com a promessa de construção da segunda fase, o que nunca aconteceu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É uma grande lacuna que temos [a falta de escolas públicas] e que está difícil de ser resolvida”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Outro problema com o qual a ACIPN se debateu foi o da falta de manutenção dos espaços verdes, tendo Carlos Ardisson recordado que os “primeiros dois anos do primeiro mandato da Junta de Freguesia do Parque das Nações foram terríveis”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Morreu quase tudo. Só algumas árvores ficaram. Tudo o que era arbustos e herbáceas morreu. Por falta de rega e falta de cuidados”, disse o morador, acrescentando que atualmente a situação está melhor, mas os espaços verdes voltaram a ter “falta de manutenção” e os “relvados dos parques Tejo e Trancão estão a ficar amarelos” novamente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para Ardisson, os problemas com a manutenção do espaço público começaram com o fim da sociedade Parque Expo, que geria aquele espaço, e a passagem da gestão para a Câmara Municipal de Lisboa (CML) e para a Junta de Freguesia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O representante da ACIPN contou que “muito do conhecimento da manutenção e da gestão deste espaço está guardado e as pessoas que passaram a gerir não sabiam como as coisas funcionavam”, lamentando que as autarquias não tenham tido “o bom senso” de ficar com alguns funcionários da Parque Expo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Apesar de o então presidente da CML e agora primeiro-ministro, António Costa, ter garantido que não havia perda de qualidade com a passagem da gestão, não há comparação possível”, frisou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Também o primeiro presidente da Junta de Freguesia do Parque das Nações, José Moreno (eleito numa lista independente) admitiu que a transição da gestão da Parque Expo não foi feita nas melhores condições, tendo prejudicado a freguesia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Foi um desafio enorme que causou grandes constrangimentos ao nosso trabalho. Fez também com que algum vazio de poder, que acabou por existir, tivesse algum impacto ao nível da qualidade da manutenção do espaço público. Chamei a atenção da CML para a necessidade que tinha de olhar para este espaço. Porque dois terços da gestão do espaço são responsabilidade da CML e só um terço é que é da Junta de Freguesia”, disse à Lusa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;E é precisamente no espaço público que ainda “há muito por fazer”, na opinião de Moreno.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É um processo muito vasto, com equipamentos com unidades próprias muito específicas e que exigem também manutenções muito caras e muito atentas. É um trabalho que tem de ser feito diariamente quer pela Junta de Freguesia, quer pela CML”, afirmou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Conhecedor daquela zona desde antes da Expo, o engenheiro Luís Cachada tem orgulho na obra e na marca que deixou depois da “regeneração completa do território”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mais do que edifícios icónicos e emblemáticos, o engenheiro destaca as infraestruturas inovadoras como as redes de águas refrigeradas e quentes para a climatização, a produção de águas quentes sanitárias, que “é um sistema inovador”, e a “rede de recolha pneumática de lixo, que funciona com muito mérito e permite que seja uma área qualificada sem lixo à superfície”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rejeitando a ideia de excesso de construção no Parque das Nações, Luís Cachada disse à Lusa que o que “está materializado corresponde ao que estava previsto”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O engenheiro admitiu que “pode faltar um equipamento ou outro”, como o centro de saúde, mas na sua opinião, “em termos de planeamento e do que foi construído, não há nada em que se possa dizer ‘isto foi um erro e podia ser feito de outra maneira’”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“De uma forma geral, as coisas funcionaram conforme tinham sido planeadas e funcionaram bem”, frisou.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x299/0c37/400d225/none/11506/NIJJ/image_content_1499396_20180521220118.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Estrada Nacional 125, no Algarve, é a via com mais pontos negros no país</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/estrada-nacional-125-no-algarve-e-a-via-com-mais-pontos-negros-no-pais-KI3183941</link>
<guid isPermaLink="false">4474b505-5c57-45e8-ad87-b72c21592730</guid>
<pubDate>Mon, 21 May 2018 23:10:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/434x225/17c0/400d225/none/11506/HIIK/image_content_1499390_20180521215846.png"&gt;&lt;p&gt;A Autoridade Nacional de Segurança Rodoviária (ANSR) identificou 50 pontos negros nas estradas portuguesas em 2017, mais 14 do que em 2016, sendo a Estrada Nacional 125, no Algarve, a via mais perigosa do país. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O relatório anual de segurança rodoviária, publicado pela ANSR, dá conta que a Estrada Nacional 125, que liga Vila do Bispo a Vila Real de Santo António, lidera as vias mais perigosas ao apresentar cinco pontos negros. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entram para a lista dos pontos negros os troços com um máximo de 200 metros de extensão onde se registaram, pelo menos, cinco acidentes com vítimas durante um ano. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;No segundo lugar da lista constam a Estrada Nacional (EN) 12 (conhecida pela estrada da circunvalação no Porto) e a A2 (Autoestrada do sul), que têm quatro pontos negros cada uma.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com três pontos negros estão a EN 10 (entre Vila Franca de Xira e Setúbal pela margem sul do rio Tejo), A20 (Circular Regional Interior do Porto), A3 (Autoestrada do Minho até Valença), IC 17 (que liga Sacavém a Algés) e IC 19 (entre Sintra e Lisboa).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O relatório indica ainda que a EN 103 (entre Viana do Castelo e Bragança), IC 2 (entre Lisboa e Porto) e IP7 (que liga Loures a Elvas) são vias que têm dois pontos negros cada uma.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o relatório, no ano passado registaram-se 34.416 acidentes com vítimas (mais 6,6% do que em 2016), que provocaram 510 mortos (+ 14,6%), 2.198 feridos graves (+ 4,6%) e 41.787 feridos ligeiros (+ 6,8%).&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/434x225/17c0/400d225/none/11506/HIIK/image_content_1499390_20180521215846.png"/>
</item>
<item>
<title>23 fotos ilustram ambiente no jantar do Dia do Empresário Madeirense</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/fotografias/23-fotos-ilustram-ambiente-no-jantar-do-dia-do-empresario-madeirense-AL3184417</link>
<guid isPermaLink="false">cb804155-94fa-4db5-89dd-7883d8df813e</guid>
<pubDate>Mon, 21 May 2018 22:35:02 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>João Filipe Pestana-Fotos: Rui Silva-ASPRESS</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x287/0c31/400d225/none/11506/MOLU/image_content_1499520_20180521233411.jpg"&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x287/0c31/400d225/none/11506/MOLU/image_content_1499520_20180521233411.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x278/0c26/400d225/none/11506/WOJU/image_content_1499519_20180521233411.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x260/0c17/400d225/none/11506/JOHL/image_content_1499505_20180521233411.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x259/0c17/400d225/none/11506/KOHV/image_content_1499504_20180521233411.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x298/0c36/400d225/none/11506/LOKK/image_content_1499503_20180521233411.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/HOLJ/image_content_1499507_20180521233411.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x288/0c31/400d225/none/11506/UOLJ/image_content_1499509_20180521233412.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x269/0c22/400d225/none/11506/OONU/image_content_1499521_20180521233412.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x251/0c13/400d225/none/11506/JOLN/image_content_1499506_20180521233412.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x306/0c40/400d225/none/11506/TOJM/image_content_1499508_20180521233412.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x245/0c10/400d225/none/11506/UOOK/image_content_1499518_20180521233412.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x270/0c22/400d225/none/11506/JONM/image_content_1499517_20180521233412.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x258/0c16/400d225/none/11506/KOIW/image_content_1499516_20180521233412.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x256/0c15/400d225/none/11506/NOJI/image_content_1499513_20180521233412.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x262/0c18/400d225/none/11506/NOWN/image_content_1499512_20180521233413.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x257/0c16/400d225/none/11506/MOIH/image_content_1499511_20180521233413.jpg"/>
<media:content medium="image" width="313" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/313x225/0c0/0d0/none/11506/VPRS/image_content_1499510_20180521233413.jpg"/>
<media:content medium="image" width="297" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/297x225/0c0/0d0/none/11506/XMRX/image_content_1499522_20180521233413.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x274/0c24/400d225/none/11506/IOHI/image_content_1499515_20180521233413.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x260/0c17/400d225/none/11506/HOHL/image_content_1499514_20180521233413.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x264/0c19/400d225/none/11506/IOVH/image_content_1499540_20180521233413.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x280/0c27/400d225/none/11506/WOKR/image_content_1499539_20180521233413.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x269/0c22/400d225/none/11506/QONU/image_content_1499538_20180521233414.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Doze crias compõem as primeiras ninhadas de linces nascidas este ano em Portugal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/doze-crias-compoem-as-primeiras-ninhadas-de-linces-nascidas-este-ano-em-portugal-MI3183916</link>
<guid isPermaLink="false">eb855d6b-3569-48c8-b209-4740c4e865a5</guid>
<pubDate>Mon, 21 May 2018 22:32:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x251/0c13/400d225/none/11506/TILN/image_content_1499384_20180521215351.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um total de 12 crias compõem as três primeiras ninhadas de lince-ibérico nascidas este ano no Parque Natural do Vale do Guadiana, no Alentejo, a área de reintrodução da espécie em Portugal, foi hoje anunciado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As três ninhadas, cada uma com quatro crias, foram geradas pelas fêmeas Mirandilla, Malva e Jacarandá, refere o Instituto da Conservação da Natureza e das Florestas (ICNF), num comunicado enviado à agência Lusa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O ICNF espera que outras cinco fêmeas possam ter-se reproduzido com sucesso e que o número de crias de lince-ibérico a nascer no Parque Natural do Vale do Guadiana, no concelho de Mértola, no distrito de Beja, venha a atingir os 20 exemplares este ano. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A ninhada de Mirandilla, que já foi reprodutora em 2017, foi detetada por fotoarmadilhagem e admite-se que a fémea tenha acasalado este ano com Navarro, um macho de dois anos que já nasceu em liberdade e com quem partilha uma parte do território. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Caso se confirme a paternidade de Navarro, “será o primeiro caso de reprodução de um lince já nascido no Vale do Guadiana e estaremos em presença de uma segunda geração da espécie nascida no campo em território português”, frisa o ICNF.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já a ninhada de Malva foi confirmada pela equipa de seguimento do ICNF e apresenta “aspeto robusto e saudável, captado pelas câmaras de vídeo dispostas no terreno”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A paternidade da ninhada de Malva deve pertencer a Mundo, um macho oriundo da área do Parque Nacional de Doñana, em Espanha, “garantindo-se, assim, um fluxo genético entre a população de linces” daquele e do Parque Natural do Vale do Guadiana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Às ninhadas de Mirandilla e Malva junta-se a de Jacarandá, que, atualmente, tem seis anos e foi a primeira fêmea de lince-ibérico a ser solta, no dia 16 de dezembro de 2014, a estabilizar território e a gerar a primeira ninhada, de uma cria, em 2016, no Parque Natural do Vale do Guadiana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O ICNF refere que “faculta a todos os cidadãos a possibilidade de se envolverem neste acontecimento”, votando nos nomes que serão atribuídos às crias, através do portal http://areasprotegidas.icnf.pt/lince/.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 2016 e 2017 nasceram um total de 16 crias, em meio selvagem, na área do Parque Natural do Vale do Guadiana, lembra o ICNF.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A reintrodução de lince-ibérico em Portugal enquadra-se no projeto transnacional “LIFE Iberlince”, que, “com as sucessivas confirmações de reprodução em meio natural, consolida um dos seus objetivos”, ou seja, conseguir estabelecer populações “estáveis e viáveis” da espécie na Península Ibérica. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O lince-ibérico é “uma espécie emblemática e ‘chapéu’ dos ecossistemas mediterrânicos” e a sua conservação e a gestão associada do seu habitat “permitem a preservação de muitas outras espécies da flora e da fauna, constituindo também uma oportunidade de promover o desenvolvimento dos territórios onde ocorre”, sublinha o ICNF.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x251/0c13/400d225/none/11506/TILN/image_content_1499384_20180521215351.jpg"/>
</item>
<item>
<title>“É importante que a Madeira tenha uma ligação regular de ferry”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/e-importante-que-a-madeira-tenha-uma-ligacao-regular-de-ferry-FL3184351</link>
<guid isPermaLink="false">76044fec-819c-489c-a31c-b86fbcbce9ea</guid>
<pubDate>Mon, 21 May 2018 22:17:34 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra Ascensão Silva</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x294/0c6/400d225/none/11506/LNHL/image_content_1499473_20180521231735.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Presidente do Conselho de Administração da Douro Azul, empresa do Norte de Portugal, referiu esta tarde, no debate do Dia do Empresário Madeirense, a capacidade mostrada pela Madeira de se promover no exterior, promovendo a ilha pelo Mundo. Mário Ferreira , empresário ligado aos barcos no Douro concorda que a Madeira tenha uma ligação regular de ferry e acredita que a seu tempo, terá sucesso, porque um negócio não é rentável de um dia para o outro, precisando de tempo para ser aceite pelas pessoas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sendo Portugal um país exportador, não entende como é que há tanta falta de mão de obra qualificada em diversas áreas. “Em Portugal há muitos cursos desfasados da realidade e continuamos a formar arquitectos e advogados quando precisamos de electricistas e carpinteiros”. Lamentou que o travão da economia portuguesa esteja na falta de mão-de-obra.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Deu o exemplo do novo navio da empresa em construção que, apesar de preferir uma tripulação 100% portuguesa, terá, na melhor das hipóteses, 5% de trabalhadores nacionais, indo buscar os restantes a outros países que ofereçam a mão-de-obra necessária.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Realçou a vulnerabilidade do turismo, que pode colocar em perigo a economia de uma região e abordou as estatísticas que dizem ser necessários seis meses para uma região superar uma calamidade. Daí a necessidade do empresário estar preparado para “aguentar o negócio” durante esse tempo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Salientou ainda que o sucesso turístico do país depende muito do trabalho policial sendo importante apostar e investir em meios técnicos e humanos.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x294/0c6/400d225/none/11506/LNHL/image_content_1499473_20180521231735.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Mortos em acidentes com motos mais do que duplicaram em 2017</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/mortos-em-acidentes-com-motos-mais-do-que-duplicaram-em-2017-AI3183893</link>
<guid isPermaLink="false">8ac4861b-c4f9-467f-b2eb-c7ce1a8df564</guid>
<pubDate>Mon, 21 May 2018 21:58:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/MIMK/image_content_1499377_20180521215200.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os mortos em acidentes que envolveram motociclos mais do que duplicaram em 2017 face ao ano anterior, totalizando 93 o número de vítimas, segundo o relatório anual da Autoridade Nacional de Segurança Rodoviária (ANSR). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O relatório anual de segurança rodoviária, hoje divulgado, avança que 93 pessoas morreram no ano passado em consequência de acidentes com motos, mais 50 do que em 2016, quando morreram 43.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A categoria dos motociclos foi a que registou a maior subida de vítimas mortais em 2017, continuando a ser os acidentes com veículos ligeiros com maior número de mortos (233 em 2017).&lt;/p&gt;&lt;p&gt; O mesmo documento mostra também que os peões foram a segunda categoria com mais vítimas mortais em 2017, mais 10 do que em 2016, registando-se 92 mortos.   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;No total, os acidentes rodoviários provocaram 510 mortos no ano passado, um aumento de 14,6% em relação a 2016, o valor mais alto desde 2013, indica o relatório, precisando que 353 foram condutores, 389 passageiros e 92 peões. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A ANSR indica também que, em 2017, registaram-se 34.416 acidentes com vítimas, mais 6,6% do que em 2016, o valor mais alto dos últimos sete anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O relatório, que reporta apenas os dados sobre os mortos no local do acidente, adianta que os acidentes provocaram 2.198 feridos graves, mais 4,6%, e 41.787 feridos ligeiros, mais 6,8%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo a ANSR, 42,9% das vítimas mortais em 2017 registaram-se em colisões, seguidas por despistes (39,8%) e atropelamentos (17,3%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cerca de metade dos desastres com mortos ocorreu dentro das localidades e em 2017 os distritos com mais vítimas mortais foram Porto (68), Setúbal (56) e Lisboa (51), enquanto Bragança (10) foi o distrito com menos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A ANSR indica ainda que a maioria dos acidentes ocorreu com ‘bom tempo’ e os mortos atingiram níveis mais altos em maio, julho e dezembro.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/MIMK/image_content_1499377_20180521215200.jpg"/>
</item>
<item>
<title>“A banca portuguesa deu “passos significativos” e” tem capacidade de se reinventar”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/a-banca-portuguesa-deu-passos-significativos-e-tem-capacidade-de-se-reinventar-EL3184327</link>
<guid isPermaLink="false">3c63a9c2-2378-4339-af8d-73e8ff791487</guid>
<pubDate>Mon, 21 May 2018 21:58:03 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra Ascensão Silva</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x291/0c33/400d225/none/11506/VNNR/image_content_1499453_20180521225804.jpg"&gt;&lt;p&gt;O administrador-executivo do Millennuim BCP, abordou esta tarde no Funchal, no âmbito do Dia do Empresário Madeirense, a estabilidade e a capacidade da banca portuguesa, bem como os desafios da era digital. Rui Teixeira salientou a importância da banca nos desafios empresariais dos portugueses, referindo que mesmo nos momentos mais difíceis “nunca foi um entrave às empresas e tem sempre vontade de financiar projectos inovadores”. O que aconteceu, segundo o administrador-executivo,  foi que o cenário alterou-se e a banca passou a ser “mais cuidadosa” do que fora no passado em termos de financiamento. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mesmo assim, há várias linhas de apoio à disposição de quem pretende investir em Portugal ou no estrangeiro, com projectos de internacionalização.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Referiu ainda que não há riscos acrescidos para a banca em financiar as empresas as ilhas. “Muito pelo contrário”, disse, complementando que nas ilhas “há mais proximidade entre as pessoas, há bons projectos e empresários”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Destacou o trabalho da banca portuguesa que deu “passos significativos” e tem capacidade de se reinventar, indo ao encontro das novas gerações.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x291/0c33/400d225/none/11506/VNNR/image_content_1499453_20180521225804.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Espetáculo multimédia no Parque das Nações vai homenagear a Expo 20 anos depois</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/espetaculo-multimedia-no-parque-das-nacoes-vai-homenagear-a-expo-20-anos-depois-GI3183778</link>
<guid isPermaLink="false">9d8a0da8-aa3a-40cf-9af3-0a03adb4be53</guid>
<pubDate>Mon, 21 May 2018 21:21:32 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x252/0c13/400d225/none/11506/QILM/image_content_1499358_20180521212455.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Associação de Turismo de Lisboa vai comemorar os 20 anos da Expo’98, em Lisboa, com um espetáculo multimédia no Pavilhão de Portugal e com o regresso dos olharapos, de 25 de maio a 02 de junho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A demonstração, no Parque das Nações, “vai homenagear a água através de um espetáculo enriquecido com fontes e um ecrã de água, com 30 metros de comprimento e dez de altura”, na pala do Pavilhão de Portugal e onde vão ser projetadas imagens e vídeos para “recordar os momentos altos da Exposição Mundial de Lisboa”, de acordo com o comunicado enviado pela Associação de Turismo de Lisboa (ATL).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A seleção multimédia vai ser acompanhada por uma banda sonora com “excertos de ‘Pangea’”, o tema musical da Expo’98 composto por Nuno Rebelo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo a nota enviada, o espetáculo estará dividido em três momentos, narrados pelo locutor Eduardo Rego. O primeiro vai recordar a reabilitação daquele espaço na zona oriental de Lisboa, o segundo vai celebrar os quatro meses da exposição de 1998 e o último vai espelhar a “atualidade do Parque das Nações”, duas décadas depois.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nove olharapos também regressam ao Parque das Nações. As criaturas “meio humanas, meio animais, com um, dois ou três olhos” circulavam pelo recinto da Expo’98, eram movimentadas por atores “a partir do interior e do exterior” e vão estar no Pavilhão de Portugal para “animar o início das sessões”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As sessões decorrem às 21:30 e às 22:30 e o evento vai ser realizado em parceria com a Câmara Municipal de Lisboa (CML) e a Empresa de Gestão de Equipamentos e Animação Cultural (EGEAC).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além dos olharapos e do boneco Gil - mascote oficial do evento -, a Expo ofereceu programas culturais, exibições de rua durante todo o dia, vulcões de água, um teleférico e o espetáculo de luzes e fogo-de-artifício Aquamatrix à noite. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Pavilhão de Portugal era um dos ex-líbris da Exposição Mundial, conhecido pela sua pala, e foi desenhado por Siza Vieira. Duas décadas depois, está em vias de ser utilizado pela Universidade de Lisboa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante cerca de quatro meses, mais de nove milhões de pessoas visitaram a Expo’98 e, só no último dia, estiveram na exposição 200 mil pessoas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O mote da exposição era “Os oceanos: um património para o futuro” e estiveram representados na Exposição 146 países e 14 organizações internacionais, tendo cada um o seu pavilhão, onde dava a conhecer a sua história, cultura e gastronomia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A exposição foi também visitada por 38 chefes de Estado e acreditou 6.312 jornalistas estrangeiros e 5.204 portugueses.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x252/0c13/400d225/none/11506/QILM/image_content_1499358_20180521212455.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Sessão da ALM cancelada devido ao luto nacional pela morte de António Arnaut</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/sessao-da-alm-cancelada-devido-ao-luto-nacional-pela-morte-de-antonio-arnaut-GL3184181</link>
<guid isPermaLink="false">2bf8eb28-926b-42d9-9867-a56721245ffe</guid>
<pubDate>Mon, 21 May 2018 21:20:52 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/CMRP/image_content_1499439_20180521222054.jpg"&gt;&lt;p&gt;A presidência da Assembleia Legislativa da Madeira emitiu um comunicado a lembrar que “tendo sido decretado um dia de luto nacional pelo falecimento de António Arnaut”,  nos termos do n.º 1 do artigo 60º do Regimento da Assembleia, foi cancelada a reunião plenária agendada para amanhã, 22 de Maio.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/CMRP/image_content_1499439_20180521222054.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Fernando Santos diz que Portugal é candidato e com “oitavos” como objectivo mínimo no Mundial</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/fernando-santos-diz-que-portugal-e-candidato-e-com-oitavos-como-objectivo-minimo-no-mundial-EL3184060</link>
<guid isPermaLink="false">c12316d3-bfc7-4e4c-84e7-a2339dfdb871</guid>
<pubDate>Mon, 21 May 2018 21:06:59 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x274/0c24/400d225/none/11506/WNHI/image_content_1499409_20180521220700.jpg"&gt;&lt;p&gt;O selecionador Fernando Santos reafirmou hoje que Portugal “é candidato, mas não favorito” a conquistar o Mundial2018 de futebol, na Rússia, e considerou que o objetivo mínimo é chegar aos oitavos de final.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“No nosso grupo, somos favoritos a passar. Nós e a Espanha. Por isso, o objetivo mínimo é passar a fase de grupos. Depois, já é diferente”, afirmou Fernando Santos em entrevista à RTP.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O treinador de 63 anos, que na terça-feira inicia a preparação para o torneio, apontou Brasil, Argentina, Espanha, Alemanha e França como as seleções favoritas a levantar o troféu no dia 15 de julho, em Moscovo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Depois dessas equipas, aparecemos nós. Tal como foi no Euro2016, Portugal é candidato a lutar pela vitória em todos os jogos. Portugal é candidato pelo valor da sua equipa, dos jogadores e pelo trabalho que tem feito. Mas não somos favoritos, a história prova isso”, referiu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fernando Santos revelou que a preparação para o Mundial2018 vai arrancar, na Cidade do Futebol, em Oeiras, com apenas 14 dos 23 jogadores convocados, e que Cristiano Ronaldo será o último a chegar, devido à participação na final da Liga dos Campeões, ao serviço do Real Madrid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não tenho dúvidas de que ele (Ronaldo) vai chegar bem à seleção, como sempre tem acontecido”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O selecionador nacional voltou a considerar que o capitão da equipa das ‘quinas’ continua a ser o melhor jogador do mundo e assumiu que a sua presença “acrescenta alguns ‘pozinhos’” para Portugal poder regressar da Rússia com o troféu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Além da sua enorme qualidade, Ronaldo representa algo muito importante na seleção, devido à sua entrega e espírito coletivo. Ele sabe que sozinho não consegue ganhar nada, mas é um jogador que pode ser decisivo”, considerou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fernando Santos acrescentou que, em competições “intensas” como o Campeonato do Mundo, a frescura mental acaba por ser “tanto ou mais importante” que o aspeto e que esse foi um dos segredos para a conquista do Europeu, em França.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O primeiro treino de Portugal está agendado para terça-feira, às 17:30, na Cidade do Futebol, com os primeiros 15 minutos a serem abertos à comunicação social.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No dia 28 de maio, Portugal defronta a Tunísia, em Braga, no primeiro particular que serve de teste para o Mundial2018.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 09 de junho, após os particulares com a Bélgica (dia 02 em Bruxelas) e com a Argélia (dia 07 em Lisboa), a equipa lusa viaja para a Rússia, onde tem estreia marcada frente à Espanha, em 15 de junho, em Sochi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além dos espanhóis, Portugal defronta Marrocos e Irão, de Carlos Queiróz, nos restantes jogos do grupo B.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Mundial2018 arranca em 14 de junho e termina em 15 de julho.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x274/0c24/400d225/none/11506/WNHI/image_content_1499409_20180521220700.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Primeiro prémio da Lotaria Clássica saiu hoje ao número 21.593</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/primeiro-premio-da-lotaria-classica-saiu-hoje-ao-numero-21-593-EL3184035</link>
<guid isPermaLink="false">44bca361-ca73-41e1-a7a9-6367404eaef7</guid>
<pubDate>Mon, 21 May 2018 21:03:53 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x226/0c0/400d225/none/11506/HNNU/image_content_1499403_20180521220354.jpg"&gt;&lt;p&gt;O primeiro prémio do sorteio de hoje da Lotaria Clássica, 21.ª extração de 2018, no valor de 600 mil euros, saiu ao número 21.593, informou o Departamento de Jogos da Santa Casa da Misericórdia de Lisboa. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O segundo prémio, de 60 mil euros, foi para o número 48.021.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O terceiro prémio, de 30 mil euros, saiu ao número 53.838.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x226/0c0/400d225/none/11506/HNNU/image_content_1499403_20180521220354.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Costa destaca ‘superavit’ da Madeira, promete redução dos juros e ‘pressiona’ a ANAC</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/costa-destaca-superavit-da-madeira-promete-reducao-dos-juros-e-pressiona-a-anac-XI3183819</link>
<guid isPermaLink="false">95111504-873b-4711-b64b-8505bdc5aa14</guid>
<pubDate>Mon, 21 May 2018 21:28:02 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Jorge Freitas Sousa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/TIJK/image_content_1499364_20180521214228.jpg"&gt;&lt;p&gt;O primeiro-ministro destacou o “crescimento da economia” da Madeira, “superior” ao nacional e o “superavit conseguido no ano passado”, no início do discursos, no jantar do ‘Dia do Empresário’ que decorre no Pestana Casino.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;António Costa destacou a importância do turismo, na Madeira e no resto do país, para a evolução positiva da economia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O primeiro-ministro sublinhou o esforço de investimento que foi feito nos últimos anos no país, fruto da confiança recuperada pelos empresários e a grande redução do défice público, essencial para reduzir o maior constrangimento da economia portuguesa, a elevada dívida pública.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;António Costa destacou o facto de, este ano, Portugal conseguir poupar 74 milhões de euros em juros, com financiamentos muitos mais favoráveis e prometeu que esses benefícios serão repercutidos nos juros que a Região apara ao Estado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tal como afirmara depois da reunião com Albuquerque, garantiu que será revisto o subsídio social de mobilidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Costa também foi claro ao afirmar que é necessário resolver o problema dos limites de operacionalidade do Aeroporto Internacional da Madeira e espera que a Agência Nacional de Aviação Civil seja rápida nas decisões.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Também aproveitou para recordar que virá para a Madeira um meio aéreo de combate aos fogos e voltou a garantir que o novo hospital da Madeira terá um financiamento da República de 50%, na obra e nos equipamentos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O primeiro-ministro apresentou-se no jantar da ACIF de gravata preta, em sinal de luto pela morte de António Arnaut.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/TIJK/image_content_1499364_20180521214228.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Prémio Camões: Júri destaca “universalidade exemplar” na obra do vencedor</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/premio-camoes-juri-destaca-universalidade-exemplar-na-obra-do-vencedor-BI3183571</link>
<guid isPermaLink="false">c662b870-31a2-4dff-9d2d-65b14b28d47b</guid>
<pubDate>Mon, 21 May 2018 20:03:42 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x330/0c52/400d225/none/11506/UIIH/image_content_1499339_20180521210342.jpg"&gt;&lt;p&gt;O júri da 30.ª edição do Prémio Camões destacou hoje, em Lisboa, que a obra do vencedor, Germano Almeida, “atinge uma universalidade exemplar no que respeita à plasticidade de língua portuguesa”.      &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O vencedor do Prémio Camões 2018 foi anunciado hoje, ao fim da tarde, em Lisboa, pelo ministro da Cultura, Luís Filipe Castro Mendes, após reunião do júri, que o acompanhou no anúncio.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com a ata do júri, a decisão de entregar o Prémio Camões do presente ano ao autor cabo-verdiano Germano Almeida foi feita por unanimidade, “pela riqueza de uma obra onde se equilibram a memória, o testemunho e a imaginação”.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A inventividade narrativa alia-se ao virtuosismo da ironia num exercício de liberdade, de ética e de crítica. Conjugando a experiência insular e da diáspora cabo-verdiana, a obra de Germano de Almeida atinge uma universalidade exemplar no que respeita à plasticidade de língua portuguesa”, salientam, na ata. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Prémio Camões, o maior prémio da Língua Portuguesa, instituído por Portugal e pelo Brasil em 1988, ascende a 100 mil euros divididos entre Portugal e o Brasil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O júri da 30.ª edição do Prémio Camões foi constituído por Maria João Reynaud, professora jubilada da Faculdade de Letras da Universidade do Porto (Portugal); Manuel Frias Martins, professor jubilado da Faculdade de Letras da Universidade de Lisboa (Portugal); Leyla Perrone-Moisés, professora emérita da Faculdade de Filosofia, Letras e Ciências Humanas da Universidade de São Paulo (Brasil); José Luís Jobim, professor aposentado da Universidade Federal Fluminense e da Universidade do Estado do Rio de Janeiro (Brasil); pelos Países Africanos de Língua Oficial Portuguesa (PALOP), Ana Paula Tavares, poeta e professora de Literaturas Africanas na Faculdade de Letras da Universidade de Lisboa (Angola); e José Luís Tavares, poeta (Cabo Verde).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com a atribuição do Prémio Camões, é prestada anualmente uma homenagem à literatura em português, recaindo a escolha num escritor cuja obra contribua para a projeção e reconhecimento “do património literário e cultural da língua comum”, segundo o protocolo estabelecido entre Portugal e o Brasil, assinado em junho de 1988, que instituiu o prémio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Prémio Camões foi atribuído pela primeira vez em 1989, ao escritor Miguel Torga e, na mais recente edição, em 2017, foi entregue ao poeta Manuel Alegre.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x330/0c52/400d225/none/11506/UIIH/image_content_1499339_20180521210342.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Legislação sobre guardas armados nos navios será discutida na AR, garante ministra do Mar</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/legislacao-sobre-guardas-armados-nos-navios-sera-discutida-na-ar-garante-ministra-do-mar-GI3183080</link>
<guid isPermaLink="false">f31d248e-13ed-42a7-ad08-fef1c8499650</guid>
<pubDate>Mon, 21 May 2018 19:42:01 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Maria Catarina Nunes</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x254/0c14/400d225/none/11506/HIKK/image_content_1499307_20180521204202.jpg"&gt;&lt;p&gt;O alargamento da plataforma continental para lá das 200 milhas náuticas, dotar as embarcações com bandeira portuguesa de guardas armados para defesa e a ligação ao Continente através do ferry, foram os temas da reunião entre o PS Madeira e a Ministra do Mar, na tarde desta segunda-feira, na Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Em relação ao alargamento da plataforma continental para lá das 200 milhas náuticas, quisemos saber o ponto da situação. Continua ainda nas Nações Unidas, neste momento os dados técnicos são o foco da discussão. Mas vai no bom caminho e o Estado Português tem respondido aquilo que são as solicitações da ONU em relação a essa matéria, uma vez que para nós como Arquipélago no meio do Atlântico é extremamente importante para o futuro porque a Madeira irá aumentar de dimensão nem que seja a dimensão marítima”, disse Victor Freitas, do PS Madeira, terminada a reunião. O deputado lembrou que a Madeira e os Açores são “extremamente importantes para dar profundidade Atlântica ao país. Seremos um dos países com maior mar na União Europeia depois desse processo estar concluído”, acrescentou. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Victor Freitas acredita que a extensão da plataforma continental será um catalizador para a importância das regiões insulares portuguesas no território nacional: “Com uma dimensão desta natureza a Madeira passará, e os Açores também, a ter outra dimensão aos olhos do país e terá que ser olhada de outra forma perante todos os portugueses pela importância estratégica que têm para o país”. Para já, ainda é cedo para previsões sobre a data de conclusão do processo na ONU.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O deputado madeirense esclareceu também que o partido está “preocupado com o Registo de Navios situado na Região Autónoma da Madeira”, sobretudo para “  o facto de não ter legislação nacional que se adeque à utilização de guardas armados para autodefesa nos navios com bandeira portuguesa que circulam pelo mundo em zonas extremamente perigosas”.  Ana Paula Vitorino, “garantiu que será enviada para a Assembleia da República a legislação a ser discutida e aprovada” para munir os navios com bandeira portuguesa de guardas armados: “Isso é naturalmente uma mais-valia para o Registo Internacional de Navios e para a sua actividade de novos navios no Registo”, disse Freitas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na reunião com o PS Madeira, a ligação marítima entre a Madeira e o Continente também esteve em cima da mesa: “Abordamos a questão do ferry que é da responsabilidade da Região Autónoma da Madeira, mas que o Estado teve o papel essencial – quer nas relações com a União Europeia (UE) em relação à sua aprovação e para desbloquear determinadas situações que eram necessárias de autorização da UE -  a ministra disse que da parte do Estado e do Governo continuam sempre disponíveis para à luz da lei cumprir com as responsabilidades do Estado para com a RAM”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x254/0c14/400d225/none/11506/HIKK/image_content_1499307_20180521204202.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Ireneu Barreto considera “prioritário” resolver o problema do Aeroporto da Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/ireneu-barreto-considera-prioritario-resolver-o-problema-do-aeroporto-da-madeira-XI3183176</link>
<guid isPermaLink="false">39499a2c-f11d-4077-8ce9-597fff2d184c</guid>
<pubDate>Mon, 21 May 2018 19:37:35 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x278/0c26/400d225/none/11506/MIJU/image_content_1499324_20180521203737.jpg"&gt;&lt;p&gt;O representante da República para a Madeira considerou ser “absolutamente prioritário” resolver a questão da revisão das condições de operacionalidade do Aeroporto Internacional da ilha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É premente solucionar uma questão que considero ser absolutamente prioritária: a revisão das condições de operabilidade do Aeroporto do Funchal”, declarou Ireneu Barreto numa intervenção do Dia do Empresário.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta é uma iniciativa promovida pela Associação Comercial e Industrial do Funchal (ACIF), que vai na 17.ª edição, subordinada ao tema “A Economia sem Fronteiras” que reúne, segundo a organização, cerca de mil participantes, e contou com a presença da ministra do Mar, Ana Paula Vitorino.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O primeiro-ministro, António Costa, marca presença no jantar de encerramento deste evento, depois de reunir com o presidente do Governo Regional da Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O juiz conselheiro realçou os desafios que se colocam numa época de globalização da economia, “num espaço como a Região Autónoma da Madeira, tem todo o sentido manter uma discussão aberta sobre a relação entre economia e geografia”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ireneu Barreto recordou que o “desenvolvimento socioeconómico passa também pelo turismo”, defendendo que “a existência de infraestruturas físicas adequadas se revela essencial para acolher os que visitam Madeira”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Também realçou que “nos últimos meses tem-se intensificado o debate acerca da questão dos ventos e dos limites imperativos que impedem, num preocupante crescendo de ocorrências, os aviões de descolar e de aterrar”, opinando que a “luta” do Governo Regional da Madeira para solucionar este problema “deve ser comungada por todos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O responsável disse “compreender” a insistência do executivo insular em “exigir que aqueles constrangimentos sejam revisitados, repensados e, se possível, mitigados, assegurando-lhe a sua condição de elemento estruturante do desenvolvimento económico da região e de uma economia que se quer, justamente, sem fronteiras”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não discuto os aspetos técnicos, tendo como certo que o mais importante valor a preservar é o da segurança”, vincou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Ireneu Barreto disse que a Madeira deve “saber tirar partido económico do posicionamento geoestratégico, aliado às novas tecnologias” como forma de impedir o “retornar ao discurso ultrapassado do isolamento”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O representante considerou que esta reunião organizada pela ACIF é “uma oportunidade para refletir sobre temas fundamentais para os empresários da região” e destacou o papel desta associação “na dinamização do tecido empresarial madeirense”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Também realçou a oportunidade do tema deste encontro numa época de “globalização com alcance sem precedentes”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Há o risco de, à medida que os algoritmos ocupem os lugares dos humanos no mercado de trabalho, a riqueza e o poder se concentrarem ainda mais nas mãos de uma elite, aprofundando desigualdades políticas e sociais”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na sua opinião, “é tempo de refletir e perguntar que economia queremos para o nosso futuro” numa altura de uma “economia desumanizada”, opinando que a “dignidade da pessoa humana deverá sempre prevalecer”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ireneu Barreto realçou igualmente da importância da economia do mar para a Madeira, apontando que “carece do apoio de todos os poderes públicos: locais, regionais e nacionais” em “articulação” com a União Europeia, nomeadamente, para refletir sobre as necessidades do setor em matéria dos limites às capturas de atum.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Uma palavra especial à diáspora, sabendo que terão sempre lugar entre nós no dia em que pretenderem ou precisarem de regressar”, disse, sublinhando que “o empresariado tem uma responsabilidade social indeclinável”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x278/0c26/400d225/none/11506/MIJU/image_content_1499324_20180521203737.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Prisão preventiva para os 23 suspeitos do ataque à Academia do Sporting</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/prisao-preventiva-para-os-23-suspeitos-do-ataque-a-academia-do-sporting-BI3183131</link>
<guid isPermaLink="false">69430dcd-c371-4321-81c5-ead8286ad847</guid>
<pubDate>Mon, 21 May 2018 19:33:43 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Jorge Freitas Sousa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x281/0c28/400d225/none/11506/JITS/image_content_1499317_20180521203343.jpg"&gt;&lt;p&gt;No Tribunal do Barreiro acaba de ser decreta a medida de prisão preventiva para todos os 23 suspeitos do ataque à Academia do Sporting, em Alcochete. Na segunda-feira passada, um grupo de cerca de 50 elementos atacou o centro de treinos e agrediu o treinador Jorge Jesus, vários jogadores e outro pessoal do Sporting.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Ministério Público pedia a prisão preventiva e o juiz aceitou essa medida preventiva. Os arguidos são acusados de associação criminosa, sequestro, ofensas corporais e terrorismo, entre outros crimes.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x281/0c28/400d225/none/11506/JITS/image_content_1499317_20180521203343.jpg"/>
</item>
</channel>
</rss>