<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
<link>/rss/home.xml</link>
<title>Geral</title>
<description>Secção Home</description>
<atom:link type="application/rss+xml" rel="self" href="http://www.dnoticias.pt/rss/home"/>
<item>
<title>Real Madrid garantiu novo ‘tri’ na ‘Champions’</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/real-madrid-garantiu-novo-tri-na-champions-GC3206549</link>
<guid isPermaLink="false">885dede2-03d6-4223-8554-e45db6948bb5</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 20:38:36 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x258/0c16/400d225/none/11506/SUIW/image_content_1507968_20180526213838.jpg"&gt;&lt;p&gt;A época europeia de futebol, no que se refere a clubes, termina esta noite em Kiev, com o Real Madrid a sagrar-se tricampeão da ‘Champions’, ao vencer na final o Liverpool, por 3-1.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Num jogo que ficou marcado pela saída madrugadora de Mohamed Salah, aos 24 minutos, devido a lesão no ombro, a ficgura do encontro, pelos piores motivos, acabou por ser o guarda-redes dos ‘reds’, o alemão Loris Karius, que sofreu dois ‘frangos’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pela positiva, destacou-se Gareth Bale, com dois golos, o primeiro num pontapé fantástico de bicicleta.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x258/0c16/400d225/none/11506/SUIW/image_content_1507968_20180526213838.jpg"/>
</item>
<item>
<title>‘Aleste’ é que se está bem, veja as fotos do festival deste sábado na Ponta Gorda</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/fotografias/aleste-e-que-se-esta-bem-veja-as-fotos-do-festival-deste-sabado-na-ponta-gorda-JC3206380</link>
<guid isPermaLink="false">f2b64d3e-1371-4d2c-8af1-ce179e959ba7</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 20:36:40 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Fotos Rui Silva-ASPRESS-Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/IULJ/image_content_1507944_20180526213546.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Festival Aleste voltou a conquistar muito público para aquele que é considerado um dos eventos mais badalados da Região.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este ano, o festival está a decorrer no Complexo Balnear da Ponta Gorda, no Funchal, sendo que os dinamarqueses Laid Back são um dos grandes destaques.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/IULJ/image_content_1507944_20180526213546.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/IULJ/image_content_1507945_20180526213547.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c41/400d225/none/11506/UUKJ/image_content_1507946_20180526213548.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/TULJ/image_content_1507947_20180526213548.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c22/400d225/none/11506/JUNJ/image_content_1507948_20180526213549.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/NULJ/image_content_1507977_20180526213550.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c25/400d225/none/11506/NUIJ/image_content_1507976_20180526213551.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/MULJ/image_content_1507975_20180526213551.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/OULJ/image_content_1507974_20180526213552.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c22/400d225/none/11506/VUNJ/image_content_1507973_20180526213628.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c41/400d225/none/11506/VUKJ/image_content_1507972_20180526213629.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Casa cheia no arraial típico madeirense no centro de Londres organizado por emigrantes </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/casa-cheia-no-arraial-tipico-madeirense-no-centro-de-londres-organizado-por-emigrantes-XC3206356</link>
<guid isPermaLink="false">db7495a5-99af-432b-a2a0-28b2a0a48407</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 20:29:54 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/TUJK/image_content_1507928_20180526212450.jpg"&gt;&lt;p&gt;Este fim-de-semana estão a decorrer as grandes festas ao Divino Espírito Santo, no salão da Igreja de Scalibrini no centro de Londres. Desta forma dá-se início às celebrações onde estão a participar num jantar com mais de três centenas de pessoas e o ‘imperador’ é José Manuel de Sousa, natural da Camacha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Amanhã, domingo, decorre a celebração da eucaristia as 10 horas, onde o presidente do Governo Regional pediu para estar presente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O ‘imperador’ é o actual presidente do centro cultural português de Londres que recentemente criticou, no Dia da Madeira, a ausência do presidente nesse dia, uma data celebrada nos passados dias 5 e 6 de Maio.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/TUJK/image_content_1507928_20180526212450.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/JUJK/image_content_1507941_20180526212451.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/KUJK/image_content_1507940_20180526212451.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Miguel Albuquerque já está a participar num típico arraial madeirense em Londres</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/miguel-albuquerque-ja-esta-a-participar-num-tipico-arraial-madeirense-em-londres-MF3205970</link>
<guid isPermaLink="false">52f29f51-f8a6-4688-9f46-7f843ff26730</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 19:43:04 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x523/0c166/400d225/none/11506/YRNG/image_content_1507844_20180526204246.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente do Governo Regional já está a participar num arraial típico madeirense, cujo cartaz conta com a participação dos cantores Vânia Fernandes e Álvaro Florença.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Miguel Albuquerque chegou a Londres na quinta-feira para participar numa acção de promoção do turismo na Madeira, promovendo o património natural e a Floresta Laurissilva da Madeira, considerada desde 1999 Património da Humanidade pela UNESCO, ao mesmo tempo que decorria o Chelsea Flower Show, um dos mais importantes eventos hortícolas do mundo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A principal oferta [turística da Madeira] é a natureza, a paisagem, a hospitalidade, que os ingleses continuam a aproveita, e que agora é completada com o turismo activo, como canoagem, ciclismo de montanha, caminhadas, mergulho”, referiu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A visita a Londres culmina hoje com a participação no 25.º aniversário do Clube Santacruzense de Londres, uma das associações portuguesas mais antigas no Reino Unido, que tem um protocolo com o Sporting Santacruzense da Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A principal actividade são as escolas de futebol de vários escalões etários que são frequentadas por cerca de 100 crianças e jovens acompanhados por adultos voluntários.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É relevante o trabalho que esta associação faz, que é um trabalho de formação, de educação no âmbito de desportivo, de reforço dos vínculos entre a nossa comunidade”, elogiou o presidente do Governo Regional.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x523/0c166/400d225/none/11506/YRNG/image_content_1507844_20180526204246.jpg"/>
<media:content medium="image" width="172" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/172x225/0c0/0d0/none/11506/TARP/image_content_1507853_20180526204246.jpg"/>
<media:content medium="image" width="207" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/207x225/0c0/0d0/none/11506/SARO/image_content_1507852_20180526204246.jpg"/>
<media:content medium="image" width="120" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/120x225/0c0/0d0/none/11506/RARQ/image_content_1507851_20180526204246.jpg"/>
<media:content medium="image" width="159" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/159x225/0c0/0d0/none/11506/RARW/image_content_1507850_20180526204247.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Vídeo mostra confecção de iguarias do ‘Menu D’Selecção’ na Quinta do Terreiro da Luta</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/videos/video-mostra-confeccao-de-iguarias-do-menu-d-seleccao-na-quinta-do-terreiro-da-luta-MF3205835</link>
<guid isPermaLink="false">b2e1f0aa-3409-4dde-b06b-0ca62852c76d</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 18:58:07 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>João Filipe Pestana-Vídeo: Fullzoom</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x278/0c26/400d225/none/11506/NKJU/image_content_1507794_20180526195808.jpg"&gt;&lt;p&gt;‘Menu d’Selecção’ é o evento que o DIÁRIO e a FN Hotelaria apresentaram esta tarde na Madeira e que consistiu numa interessante experiência gastronómica. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este almoço, na Quinta do Terreiro da Luta, juntou vários elementos ligados à alta cozinha do nosso país. Os principais chefes desta iniciativa são António Bóia e Paulo Pinto, que terão como ‘companhia’, na cozinha, nomes como Carlos Madeira, Celso Padeiro, Emanuel Brás, João Cunha, João Vasco, Luís Gaspar, Pedro Monteiro e Tiago Gomes. Esta confraternização teve casa cheia, ou seja, 200 pessoas, cuja &lt;a rel="follow" href="http://www.dnoticias.pt/multimedia/fotografias/50-fotos-do-evento-gastronomico-menu-d-seleccao-que-teve-casa-cheia-na-quinta-do-terreiro-da-luta-JE3204478"&gt;fotorreportagem pode conferir aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x278/0c26/400d225/none/11506/NKJU/image_content_1507794_20180526195808.jpg"/>
<media:content>
<media:player url="https://youtu.be/7A8-WMksNZ8"/>
</media:content>
</item>
<item>
<title>16.º curso de catástrofe em Aveiro </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/16--curso-de-catastrofe-em-aveiro-FF3205632</link>
<guid isPermaLink="false">f6c7e4df-19a3-4974-8e71-f18cd7b6f3fe</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 17:43:41 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c37/400d225/none/11506/KKJK/image_content_1507723_20180526184328.jpg"&gt;&lt;p&gt;O grupo de instrutores em Trauma e Catástrofe do Madeira Internacional Training Center (MIDTC) promove o 16.º curso MRMI (Medical Response to Major Incidents) em Portugal, desta vez em Aveiro. O curso decorre de 26 a 28 de Maio, nas instalações do Instituto Superior de Ciências de Administração e Informação e é da responsabilidade formativa e pedagógica do grupo de profissionais afectos ao Serviço de Saúde da RAM. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na cerimónia de abertura do 16.º Curso MRMI, em Aveiro, estiveram presentes o Secretário Regional da Saúde, Pedro Ramos, o presidente da Câmara  Municipal de Aveiro, José Ribau Esteves, o director do Instituto Superior de Ciência da Informação e de Administração, Armando Teixeira Carneiro, entre outros.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O encerramento contará com a presença do presidente do Serviço Regional de Protecção Civil da Madeira, Capitão José Dias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recorde-se que este grupo de instrutores, composto por 20 elementos, é o único no país com acreditação internacional para este tipo de formação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Neste curso participam cerca de 70 profissionais das diferentes células de intervenção  face a grande incidentes com multi-vítimas, nomeadamente  bombeiros, técnicos de emergência, médicos, enfermeiros, profissionais afectos ao INEM, agentes de protecção civil, forças de segurança (PSP, GNR),  gestores, psicólogos,  entre outras entidades públicas nacionais. A direção deste grupo é da responsabilidade da directora do serviço de urgência do Hospital Dr. Nélio Mendonça, a médica Carmo Caldeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A formação ministrada baseia-se num modelo de simulação avançada treinando toda a cadeia de comando, cenário do acidente, transportes, pré-hospitalar, gestão de hospitais face a cenários de multi -vítimas, triagem, corredores de evacuação e estrutura da comunidade que possa utilizar na resposta a um incidente multi-vitimas, ou seja, numa catástrofe. Com esta formação, pretendemos promover a diferenciação destes profissionais nesta área de gestão e comando de um cenário de catástrofe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com esta formação, grupo de instrutores MRMI da RAM contabiliza dezasseis cursos de Catástrofe realizados em Portugal desde o ano de 2010, o que contabiliza cerca de 1100 profissionais formados nesta área no país. A constituição deste grupo de formadores internacionais na área da catástrofe teve início nesse ano, em que era director do Serviço de Urgência do Serviço de Saúde da RAM, o médico Pedro Ramos, actualmente secretário regional da Saúde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c37/400d225/none/11506/KKJK/image_content_1507723_20180526184328.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Governo Regional lamenta morte de Durval Marques</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/governo-regional-lamenta-morte-de-durval-marques-YF3205562</link>
<guid isPermaLink="false">d6d54f2a-7ea2-45fc-9477-6d2798646c6e</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 16:46:31 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x284/0c12/400d225/none/11506/PJMW/image_content_1507683_20180526174632.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Governo Regional, através de uma nota à comunicação social, veio lamentar a marte de Durval Marques, “primeiro administrador do Banck of Lisbon &amp;amp; South Africa, Presidente Honorário das Academias do Bacalhau no Mundo, primeiro Presidente da Sociedade Portuguesa de Beneficência e ex-Presidente do Comité Português na South Africa Foundation.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelo mesmo meio, o executivo madeirense enviou “votos de pesar à família e amigos” e prestou “homenagem a um ilustre português, que tanto ajudou a nossa diáspora”.  &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x284/0c12/400d225/none/11506/PJMW/image_content_1507683_20180526174632.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Albuquerque diz que levantamento identificou cerca de 3.000 madeirenses que regressaram da Vezenuela</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/albuquerque-diz-que-levantamento-identificou-cerca-de-3-000-madeirenses-que-regressaram-da-vezenuela-AF3205460</link>
<guid isPermaLink="false">f9973e5a-939b-4bbf-ab53-b822d7eca216</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 16:39:40 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c0/400d225/none/11506/RJNQ/image_content_1507650_20180526173941.jpg"&gt;&lt;p&gt;Instalaram-se na Madeira cerca de 3.000 portugueses vindos da Venezuela, segundo um levantamento feito por diferentes entidades da região, adiantou hoje o presidente do Governo Regional, Miguel Albuquerque. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Temos um levantamento feito ao nível da Madeira, pelos serviços de educação, de apoio de saúde e do emprego também. Temos cerca de 3.000 pessoas que regressaram à Madeira que regressaram da Venezuela”, disse à agência Lusa em Londres, durante uma visita à comunidade madeirense na capital britânica. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tem sido dado apoio “na medida do possível”, nomeadamente através dos serviços regionais de saúde e da educação, com jovens a serem integrados na escola e a serem acompanhados ao nível da língua, ajuda com documentação e assistência ao nível do Instituto do Emprego &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A esperança é que a situação melhore na Venezuela”, vincou. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A crise política, económica, social e humanitária causou uma deterioração da vida na Venezuela e, consequentemente, uma migração em massa de venezuelanos, entre os quais muitos emigrantes portugueses. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c0/400d225/none/11506/RJNQ/image_content_1507650_20180526173941.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Miguel Albuquerque visita Club Santacruzense de Londres e entrega troféu</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/miguel-albuquerque-visita-club-santacruzense-de-londres-e-entrega-trofeu-XF3205440</link>
<guid isPermaLink="false">831f5e33-6b12-4fdb-8e38-e149ffc25892</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 16:36:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c26/400d225/none/11506/QJJK/image_content_1507639_20180526173725.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente do Governo Regional da Madeira, Miguel Albuquerque, visitou as instalações do Club Santacruzense de Londres, esta tarde de sábado, onde o presidente do Executivo madeirense entregou o troféu de vencedor da taça de divisão distrital.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta é uma iniciativa integrada na viagem de Albuquerque a Londres, ele que ontem à noite era esperado num jantar com empresários, mas que acabou por não participar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De resto, o presidente do Governo Regional participa esta noite num arraial típico madeirense, cujo cartaz conta com a participação dos cantores Vânia Fernandes e Álvaro Florença.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c26/400d225/none/11506/QJJK/image_content_1507639_20180526173725.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x314/0c44/400d225/none/11506/LJNN/image_content_1507652_20180526173725.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Albuquerque orgulhoso de Mayor ‘madeirense’</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/albuquerque-orgulhoso-de-mayor-madeirense-BF3205399</link>
<guid isPermaLink="false">4aa507c9-cfaa-490a-91e2-6060815ef719</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 16:29:40 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/RJRP/image_content_1507629_20180526172921.jpg"&gt;&lt;p&gt;O ‘Mayor’ de Bridgwater, o madeirense Diogo Rodrigues, é um exemplo para outros jovens portugueses participarem na vida pública e chegarem “ao centro de decisão da vida política”, defendeu hoje o presidente do Governo Regional, Miguel Albuquerque. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É essencial. Ele é um exemplo para novas gerações começarem a participar na vida pública para assegurarem a defesa da nossa comunidade nos lugares de decisão, e as câmaras municipais são um ótimo lugar para se começar, devido ao princípio de proximidade”, afirmou à agência Lusa. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Miguel Albuquerque falava à margem de um almoço com empresários onde estava presente Diogo Rodrigues, que viveu a maior parte dos 28 anos no Reino Unido e que foi eleito ‘Mayor’ pelos restantes vereadores da vila de Bridgwater, na região de Somerset, em 11 de maio, tornando-se no primeiro português a chegar a este cargo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Embora seja uma função essencialmente cerimonial, o ‘Mayor’ é considerado o “primeiro cidadão” do município, e representa a autarquia em dezenas de eventos promovidos por negócios, escolas ou outras instituições, além de conduzir certas cerimónias oficiais. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O governante regional, que se encontra em Londres numa visita à comunidade madeirense, disse estar-se a “chegar a um ponto, que é a circunstância de as segundas e terceiras gerações da comunidade [portuguesa] começarem a participar na vida pública e a estarem no centro de decisão da vida política”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O conselheiro permanente das comunidades madeirenses, Carlos Freitas, estima que cheguem a 300 mil o número de compatriotas no Reino Unido, incluindo descendentes. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Miguel Albuquerque chegou a Londres na quinta-feira para participar numa ação de promoção do turismo na Madeira, promovendo o património natural e a Floresta Laurissilva da Madeira, considerada desde 1999 Património da Humanidade pela UNESCO, ao mesmo tempo que decorria o Chelsea Flower Show, um dos mais importantes eventos hortícolas do mundo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A principal oferta [turística da Madeira] é a natureza, a paisagem, a hospitalidade, que os ingleses continuam a aproveita, e que agora é completada com o turismo ativo, como canoagem, ciclismo de montanha, caminhadas, mergulho”, referiu. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A visita a Londres culmina hoje com a participação no 25.º aniversário do Clube Santacruzense de Londres, uma das associações portuguesas mais antigas no Reino Unido, que tem um protocolo com o Sporting Santacruzense da Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A principal atividade são as escolas de futebol de vários escalões etários que são frequentadas por cerca de 100 crianças e jovens acompanhados por adultos voluntários.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É relevante o trabalho que esta associação faz, que é um trabalho de formação, de educação no âmbito de desportivo, de reforço dos vínculos entre a nossa comunidade”, elogiou o presidente do Governo Regional. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/RJRP/image_content_1507629_20180526172921.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Primeira mulher a comandar um patrulha oceânico da Marinha tomou posse</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/primeira-mulher-a-comandar-um-patrulha-oceanico-da-marinha-tomou-posse-AF3205299</link>
<guid isPermaLink="false">90fe3523-1377-4111-bc16-fcea540f4a44</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 16:08:46 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x299/0c60/400d225/none/11506/NJHK/image_content_1507602_20180526170848.jpg"&gt;&lt;p&gt;A primeira mulher a comandar um patrulha oceânico da Marinha Portuguesa tomou posse na sexta-feira ao assumir o cargo de comandante do Navio Patrulha Oceânico (NRP) Viana do Castelo, indicou hoje aquele ramo das Forças Armadas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em comunicado, a Marinha adianta que a capitão-tenente Vânia Carvalho tomou posse como comandante do NRP Viana do Castelo, tornando-se a primeira mulher a comandar um navio patrulha oceânico da Marinha Portuguesa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Especializada em Hidrografia, a comandante Vânia Carvalho ingressou na Marinha em 1997, como cadete da Escola Naval, e ao longo dos mais de 20 anos de carreira como oficial de Marinha desempenhou diversas funções em várias unidades em terra e no mar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde 2006 que a Marinha tem mulheres a comandar navios, em especial lanchas de fiscalização rápida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O NRP Viana do Castelo, construído nos estaleiros navais de Viana do Castelo, foi concebido como navio não combatente, destina-se prioritariamente a exercer funções de autoridade do Estado e a realizar tarefas de interesse público nas áreas de jurisdição ou responsabilidade Nacional e tem uma guarnição de 44 pessoas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  A cerimónia de tomada de posse da comandante Vânia Carvalho realizou-se na Base Naval de Lisboa, no Alfeite, a bordo do navio.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x299/0c60/400d225/none/11506/NJHK/image_content_1507602_20180526170848.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Mulher vítima de queda em Câmara de Lobos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/mulher-vitima-de-queda-em-camara-de-lobos-FF3205214</link>
<guid isPermaLink="false">dc9a5355-65c6-41c6-9377-e378103c9d9a</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 15:58:04 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreia Dias Ferro</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x266/0c41/400d225/none/11506/OIKK/image_content_1507585_20180526165806.jpg"&gt;&lt;p&gt;Uma mulher de 50 anos sofreu uma queda, esta tarde, numa vereda localizada na Rua Padre Pita Ferreira em Câmara de Lobos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A senhora terá caído de sensivelmente dois metros e foi necessário o auxílio dos Bombeiros Voluntários de Câmara de Lobos, pelas 15h45.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A senhora tinha algumas escoriações e hematomas, apresentando suspeita de fractura da clavícula.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foi encaminhada ao hospital.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x266/0c41/400d225/none/11506/OIKK/image_content_1507585_20180526165806.jpg">
<media:title>Foto ASPRESS</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Trump anuncia libertação do norte-americano Joshua Holt preso na Venezuela</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/trump-anuncia-libertacao-do-norte-americano-joshua-holt-preso-na-venezuela-CF3205073</link>
<guid isPermaLink="false">9b2fdf2c-1006-41bb-ade1-07bf824b32fc</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 15:24:39 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/JHMK/image_content_1507410_20180526162440.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, anunciou hoje a libertação de Joshua Holt, um cidadão norte-americano que está preso na Venezuela desde 2016.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Boas notícias sobre a libertação do refém norte-americano na Venezuela. Deve aterrar em Washington D.C. esta tarde e estar na Casa Branca, com a sua família, pelas 24 horas [de Lisboa]. A grande gente de Utah estará feliz!”, escreveu Trump na rede social Twitter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fontes da embaixada dos Estados Unidos em Caracas disseram à Efe que o senador republicano Bob Corker, que se reuniu esta semana com o presidente venezuelano, Nicolás Maduro, encontrou-se também com Holt durante a sua visita à capital da Venezuela.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Holt, um mórmon do Estado do Utah, viajou em junho de 2016 para a Venezuela, onde se casou com Thamara Holt, uma venezuelana que conheceu pela Internet, tendo vivido temporariamente no país enquanto esperavam pela emissão dos vistos para viajarem para os Estados Unidos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Duas semanas depois da boda, as autoridades venezuelanas prenderam-nos na sua vivenda, e o ministro do Interior e da Justiça, Gustavo González López, disse que, na residência, tinham sido encontradas espingardas e munições, uma granada e mapas de Caracas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A 18 de maio, Holt esteve envolvido num motim na sede dos Serviços Bolivarianos de Inteligencia (Sebin), que se prolongou por várias horas e de lá telefonou à sua mãe, Laurie Moon Holt, que disse que o seu filho temia pela vida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois desse motim, os funcionários norte-americanos em Caracas exigiram poder visitá-lo, certificando-se assim de que a sua saúde não corria perigo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois dos comícios eleitorais na Venezuela no domingo passado, os Estados Unidos exerceram uma intensa pressão diplomática sobre este país da América Latina, que acabaram com expulsões de representantes de ambos os países.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/JHMK/image_content_1507410_20180526162440.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Papa nomeia arcebispo italiano Becciu para prefeito da Congregação da Causa dos Santos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/papa-nomeia-arcebispo-italiano-becciu-para-prefeito-da-congregacao-da-causa-dos-santos-DF3205005</link>
<guid isPermaLink="false">1fe48ba3-7069-4f94-962e-86c6a36df96c</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 15:13:53 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x265/0c0/400d225/none/11506/HONO/image_content_1507347_20180526161355.jpg"&gt;&lt;p&gt;O papa Francisco nomeou o arcebispo italiano Angelo Becciu para prefeito da Congregação da Causas dos Santos, sucedendo ao cardeal Angelo Amato, no cargo desde 2008.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Becciu, que desde 2011 foi o substituto dos Assuntos Gerais do Secretário de Estado da Santa Sé, e que já tinha sido núncio apostólico em Angola, em 2001, e em Cuba, entre 2009 e 2011, é um dos 14 prelados que o papa Francisco nomeará cardeal no próximo consistório, que se realiza em junho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo a Santa Sé, o arcebispo italiano tomará posse no organismo do governo do Vaticano conhecido como “fabrica de los santos”, no final de agosto, e continuará como segundo na Segregação do Estado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O prefeito da congregação da Causa dos Santos é também a pessoa que geralmente lida com as cerimónias de beatificação em todo o mundo.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x265/0c0/400d225/none/11506/HONO/image_content_1507347_20180526161355.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Encontrado corpo a boiar no rio Minho na freguesia de Penso, em Melgaço</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/encontrado-corpo-a-boiar-no-rio-minho-na-freguesia-de-penso-em-melgaco-FE3204755</link>
<guid isPermaLink="false">c9e878d2-0e7f-40e8-941a-4f6b6c3bfab7</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 14:54:29 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x281/0c28/400d225/none/11506/KOTS/image_content_1507312_20180526155430.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um corpo foi encontrado ao início da tarde de hoje a boiar no rio Minho, na freguesia de Penso, Melgaço, disse à agência Lusa fonte do (CDOS) de Viana do Castelo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo aquele Comando Distrital de Operações de Socorro (CDOS), o alerta foi dado por um popular às 14:23, tendo sido mobilizados para o local meios da Polícia Marítima de Caminha e da GNR e dos Bombeiros de Melgaço.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em cima da mesa está a hipótese de se tratar do cadáver do pescador de 67 anos que está desaparecido desde a noite de 21 de abril naquele concelho, após ter saído de casa para ir a uma pesqueira (estrutura em pedra típica do Minho, existente nas margens do rio e usada para colocar redes para pesca da lampreia).&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x281/0c28/400d225/none/11506/KOTS/image_content_1507312_20180526155430.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Autoridade das Actividades Económicas na Madeira lança novo alerta sobre arroz das marcas ‘Saman’ e ‘Camil’</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/autoridade-das-actividades-economicas-na-madeira-lanca-novo-alerta-sobre-arroz-das-marcas-saman-e-camil-FE3204700</link>
<guid isPermaLink="false">a10d2bcc-2250-4f15-b217-61e3b6dfaf82</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 14:49:37 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreia Dias Ferro</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x401/0c0/400d225/none/11506/IONS/image_content_1507305_20180526154938.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Autoridade Regional de Actividades Económicas acaba de lançar mais um novo alerta aos consumidores relativamente ao arroz, com origem no Brasil, das marcas ‘Saman’ e ‘Camil’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo uma nota, “da análise realizada no Laboratório Regional de Veterinária e Segurança Alimentar foram apurados valores do pesticida  denominado Tricicazol, acima do Limite Máximo de Resíduo permitido no quadro legal vigente na União Europeia”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Assim, “de acordo com os conhecimentos atuais não se pode excluir a existência de risco para a saúde do consumidor”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A ARAE já tinha lançado um alerta sobre o mesmo produto a 24 de Abril deste ano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;NOVOS RESULTADOS:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;       . ARROZ PARBOILIZADO (arroz vaporizado fino) marca SAMAN&lt;/p&gt;&lt;p&gt;          Lote – L 180719 CAM data de durabilidade mínima 18.07.2019 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;       . ARROZ PARBOILIZADO marca CAMIL &lt;/p&gt;&lt;p&gt;         Lote – L 250419 CAM data de durabilidade mínima 25.04.2019&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x401/0c0/400d225/none/11506/IONS/image_content_1507305_20180526154938.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Primeiros resultados oficiais indicam mais de 60% dos votos para o sim ao aborto na Irlanda</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/primeiros-resultados-oficiais-indicam-mais-de-60-dos-votos-para-o-sim-ao-aborto-na-irlanda-ME3204619</link>
<guid isPermaLink="false">d8dd41c6-a335-4751-b7fe-ae95a3b89483</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 14:40:11 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x293/0c11/400d225/none/11506/MNNQ/image_content_1507299_20180526154012.jpg"&gt;&lt;p&gt;O “sim” pela legalização do aborto obteve um pouco mais de 60% dos votos, num referendo que foi considerado histórico, de acordo com os primeiros resultados oficiais hoje publicados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com estes resultados, 60,19% dos eleitores de Galway Leste, primeira circunscrição com a contagem feita sobre 40 existentes, disseram ser favoráveis à despenalização da legislação, atualmente uma das mais restritivas da Europa, anunciou o centro de contagem central baseado em Dublin.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A participação, até ao momento, está em 63% de votantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O primeiro-ministro irlandês, Leo Varadkar, elogiou no sábado “o culminar de uma revolução silenciosa” na Irlanda, um país com uma forte tradição católica, em que o “sim” está à frente do referendo sobre a descriminalização do aborto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O que vemos hoje é a culminação de uma revolução silenciosa que ocorreu na Irlanda nos últimos 10 ou 20 anos”, disse Leo Varadkar no canal público RTE.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“As pessoas disseram que queremos uma Constituição moderna para um país moderno, que confiamos e respeitamos as mulheres para tomarem as decisões corretas sobre a sua própria saúde”, acrescentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os resultados finais devem ser revelados no final da tarde de hoje, no Castelo de Dublin, três anos após a legalização, por referendo também, do casamento entre pessoas do mesmo sexo, que já havia causado um terremoto cultural no país de 4,7 milhões de habitantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O primeiro-ministro prometeu elaborar um projeto de lei até o verão, para aprovação antes do final do ano pelo parlamento, onde o texto deve ser adotado sem dificuldade, já que os líderes dos dois principais partidos da oposição, Fianna Fail e Sinn Fein, apoiam a reforma. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O governo vai reunir-se, para tratar do assunto, na terça-feira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Governo irlandês defende que as mulheres sejam autorizadas a interromper a gravidez nas primeiras 12 semanas, com assistência médica certificada. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os profissionais de saúde terão o dever de falar e debater a opção pelo aborto com a grávida, que terá de respeitar um período de três dias de reflexão. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Terminado este prazo, e se mantiver a sua vontade, poder-se-á realizar a interrupção da gravidez.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x293/0c11/400d225/none/11506/MNNQ/image_content_1507299_20180526154012.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Dezenas aderem ao ‘casting’ na Madeira do concurso nacional ‘The Voice Portugal’ , veja o vídeo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/videos/dezenas-aderem-ao-casting-na-madeira-do-concurso-nacional-the-voice-portugal-veja-o-video-CE3204602</link>
<guid isPermaLink="false">3779f27f-f9d2-4109-a613-59c419bf1dd3</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 14:45:25 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Orlando Drumond-Fotos Orlando Drumond</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/GGRP/image_content_1507291_20180526154448.jpg"&gt;&lt;p&gt;Arrancou às 14 horas e decorre até às 18 horas o ‘casting’ na Madeira para o concurso nacional ‘The Voice Portugal’, da RTP1.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O ‘casting’ está a decorrer no Golden Residence Hotel, na zona da Monumental, e estão estão algumas dezenas de candidatos na fila para se inscreverem, na maioria menores de idade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Até às 14h40 estavam inscritos cerca de duas dezenas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na prova de selecção interpretam 2 canções (1 em português). Até meados de Junho vão ser informados do resultado.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/GGRP/image_content_1507291_20180526154448.jpg">
<media:title>Foto Orlando Drumond</media:title>
</media:content>
<media:content>
<media:player url="https://youtu.be/VjrDNFMdfRg"/>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Governo diz que resolução com adjudicação à Construtora do Tâmega Madeira foi assinada por Jorge Carvalho</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/governo-diz-que-resolucao-com-adjudicacao-a-construtora-do-tamega-madeira-foi-assinada-por-jorge-carvalho-GE3204495</link>
<guid isPermaLink="false">da246f3b-290e-42a2-8f44-556edaf68a19</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 14:32:18 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Élvio Passos</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x247/0c21/400d225/none/11506/INMI/image_content_1507282_20180526153219.jpg"&gt;&lt;p&gt;A vice-presidência do Governo Regional veio, hoje, informar que quem presidiu ao Conselho de Governo, na passada quinta-feira, na parte em que anulou uma adjudicação de uma obra à Construtora do Tâmega e voltou a atribuí-la à mesma empresa, foi Jorge Carvalho e não Pedro Calado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O esclarecimento foi feito na sequência de uma notícia do DIÁRIO, que dava conta da anulação da adjudicação da obra de ‘Reparação das Estruturas de Contenção do Talude Sobranceiro ao Porto de Recreio da Calheta’, decidida pelo Conselho de Governo no dia 15 de Fevereiro deste ano. Essa anulação aconteceu, na última quinta-feira, depois de o Tribunal de Contas pedir esclarecimentos ao Governo Regional, pelo facto de Pedro Calado, que foi administrador da Construtora do Tâmega Madeira até 2017, ter participado na decisão de atribuir a obra àquela construtura e à empresa-mãe, a AFAVIAS.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além de ter sido anulada a decisão de 15 de Fevereiro, a resolução da passada quinta-feira voltou a adjudicar a obra, nos mesmos termos, ao mesmo consórcio – AFAVIAS/Construtora do Tâmega Madeira, tendo a decisão sido assinada por Pedro Calado, por se encontrar no exercício da Presidência do Governo, de acordo com a resolução publicada ontem em jornal oficial da Região&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No entanto, a Vice-presidência veio, hoje, dizer que foi um lapso. “O Conselho de Governo, reunido em plenário em 24 de maio de 2018, aprovou um conjunto de diversas deliberações, sob a presidência do vice-presidente do Governo, Pedro Calado. Na discussão da resolução sobre a ‘Reparação das Estruturas de Contenção do Talude Sobranceiro ao Porto de Recreio da Calheta’, a reunião não contou com a presença do vice-presidente do Governo Regional, que pediu escusa da análise dessa matéria e se ausentou da sala.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A vice-presidência diz que, no ponto em causa, “o plenário foi presidido pelo Secretário Regional de Educação, Jorge Carvalho, que no exercício dessa presidência, assinou essa resolução e remeteu-a para publicação”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O que agora foi publicado em Jornal Oficial da Região (JORAM), foi um manifesto lapso que, na próxima segunda-feira, primeiro dia útil, será devidamente rectificado, para que seja reposto o que de facto sucedeu.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Governo diz que todo o processo decorre com a maior transparência e lembra que o processo teve início com Sérgio Marques, “Ao concurso foram qualificadas, por decisão tomada por despacho do então Secretário Regional dos Assuntos Parlamentares, Sérgio Marques, datado de 17 de agosto de 2017, três propostas concorrentes, tendo o júri do referido concurso decidido pela adjudicação da proposta apresentada pelo agrupamento concorrente “Afavias – Engenharia e Construções, S.A./construtora do Tâmega, S.A., por se tratar da proposta com o mais baixo preço, sendo, por conseguinte, a proposta mais vantajosa.”&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x247/0c21/400d225/none/11506/INMI/image_content_1507282_20180526153219.jpg"/>
</item>
<item>
<title>50 fotos do evento gastronómico ‘Menu d’Selecção’ que teve casa cheia na Quinta do Terreiro da Luta</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/fotografias/50-fotos-do-evento-gastronomico-menu-d-seleccao-que-teve-casa-cheia-na-quinta-do-terreiro-da-luta-JE3204478</link>
<guid isPermaLink="false">4fc4fbf0-a14d-4cb8-a62f-61256bc6af02</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 14:28:26 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>João Filipe Pestana-Fotos: ASPRESS</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x252/0c13/400d225/none/11506/NNLM/image_content_1507241_20180526152223.jpg"&gt;&lt;p&gt;‘Menu d’Selecção’ é o evento que o DIÁRIO e a FN Hotelaria apresentaram esta tarde na Madeira e que consistiu numa interessante experiência gastronómica. Este almoço, na Quinta do Terreiro da Luta, juntou vários elementos ligados à alta cozinha do nosso país. Os principais chefes desta iniciativa são António Bóia e Paulo Pinto, que terão como ‘companhia’, na cozinha, nomes como Carlos Madeira, Celso Padeiro, Emanuel Brás, João Cunha, João Vasco, Luís Gaspar, Pedro Monteiro e Tiago Gomes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta confraternização teve casa cheia, ou seja, 200 pessoas.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x252/0c13/400d225/none/11506/NNLM/image_content_1507241_20180526152223.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x278/0c26/400d225/none/11506/VNJU/image_content_1507239_20180526152224.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x294/0c34/400d225/none/11506/ONIW/image_content_1507240_20180526152223.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x262/0c18/400d225/none/11506/ONWN/image_content_1507226_20180526152223.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x265/0c20/400d225/none/11506/LNLI/image_content_1507225_20180526152223.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/MNLJ/image_content_1507224_20180526152223.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x262/0c18/400d225/none/11506/QNWN/image_content_1507228_20180526152223.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x284/0c29/400d225/none/11506/HNUV/image_content_1507230_20180526152223.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x291/0c33/400d225/none/11506/JNNR/image_content_1507242_20180526152224.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x279/0c27/400d225/none/11506/INKT/image_content_1507227_20180526152224.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x298/0c36/400d225/none/11506/WNKK/image_content_1507229_20180526152224.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x301/0c38/400d225/none/11506/WNUJ/image_content_1507238_20180526152224.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x305/0c40/400d225/none/11506/HNJN/image_content_1507237_20180526152224.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x271/0c23/400d225/none/11506/KNOL/image_content_1507234_20180526152224.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/LNMK/image_content_1507233_20180526152224.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x271/0c23/400d225/none/11506/MNOL/image_content_1507232_20180526152224.jpg"/>
<media:content medium="image" width="285" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/285x225/0c0/0d0/none/11506/VMRU/image_content_1507231_20180526152224.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/JNLJ/image_content_1507243_20180526152225.jpg"/>
<media:content medium="image" width="311" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/311x225/0c0/0d0/none/11506/TMRQ/image_content_1507236_20180526152225.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/403x225/2c0/400d225/none/11506/KNLU/image_content_1507235_20180526152225.jpg"/>
<media:content medium="image" width="311" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/311x225/0c0/0d0/none/11506/SIRQ/image_content_1507277_20180526152225.jpg"/>
<media:content medium="image" width="275" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/275x225/0c0/0d0/none/11506/TIRT/image_content_1507276_20180526152225.jpg"/>
<media:content medium="image" width="300" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/300x225/0c0/0d0/none/11506/QIRQ/image_content_1507275_20180526152225.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x247/0c11/400d225/none/11506/NNNI/image_content_1507274_20180526152225.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x311/0c43/400d225/none/11506/INIK/image_content_1507273_20180526152225.jpg"/>
<media:content medium="image" width="283" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/283x225/0c0/0d0/none/11506/XIRB/image_content_1507272_20180526152225.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x255/0c15/400d225/none/11506/KNJJ/image_content_1507271_20180526152225.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x262/0c18/400d225/none/11506/INWN/image_content_1507270_20180526152226.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x276/0c25/400d225/none/11506/QNIK/image_content_1507269_20180526152226.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/PNJK/image_content_1507268_20180526152226.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x292/0c33/400d225/none/11506/ONNQ/image_content_1507267_20180526152226.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x290/0c32/400d225/none/11506/NNOS/image_content_1507266_20180526152226.jpg"/>
<media:content medium="image" width="320" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/320x225/0c0/0d0/none/11506/TJRS/image_content_1507265_20180526152226.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x297/0c36/400d225/none/11506/LNKT/image_content_1507264_20180526152226.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x257/0c16/400d225/none/11506/KNIH/image_content_1507263_20180526152226.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x244/0c9/400d225/none/11506/JNWQ/image_content_1507262_20180526152226.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x301/0c38/400d225/none/11506/HNUJ/image_content_1507261_20180526152227.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x240/0c7/400d225/none/11506/INIU/image_content_1507260_20180526152227.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x281/0c28/400d225/none/11506/SNTS/image_content_1507259_20180526152227.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x281/0c28/400d225/none/11506/RNTS/image_content_1507258_20180526152227.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x286/0c30/400d225/none/11506/MNMT/image_content_1507257_20180526152227.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x282/0c28/400d225/none/11506/LNTP/image_content_1507256_20180526152227.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x279/0c27/400d225/none/11506/ONKT/image_content_1507255_20180526152227.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x278/0c26/400d225/none/11506/NNJU/image_content_1507254_20180526152227.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x260/0c17/400d225/none/11506/INHL/image_content_1507253_20180526152227.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x258/0c16/400d225/none/11506/HNIW/image_content_1507252_20180526152227.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x293/0c34/400d225/none/11506/TNIP/image_content_1507251_20180526152228.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x275/0c25/400d225/none/11506/UNIH/image_content_1507250_20180526152228.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x258/0c16/400d225/none/11506/MNIW/image_content_1507249_20180526152228.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x292/0c33/400d225/none/11506/LNNQ/image_content_1507248_20180526152228.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Travessia Açores-Madeira em mota de água apresentada em São Miguel</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/travessia-acores-madeira-em-mota-de-agua-apresentada-em-sao-miguel-HE3204449</link>
<guid isPermaLink="false">f77ee464-7b10-475c-8382-af9d669d7cb0</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 14:15:45 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Paulo Vieira  Lopes</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/519x225/60c0/400d225/none/11506/PMNR/image_content_1507194_20180526151547.jpg"&gt;&lt;p&gt;Depois da apresentação no Funchal no passado mês de Abril, o piloto madeirense Frederico Rezende esteve na passada sexta-feira na ilha de São Miguel para apresentar a sua ‘aventura’ transatlântica em mota de água, a ‘Travessia Açores-Madeira’, evento que serve para assinalar os 600 anos da descoberta da Ilha da Madeira, e que está agendado para o próximo dia 10 de Junho, com o piloto verde-rubro a ter pela frente um desafio de 540 milhas náuticas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Numa conferência de imprensa, que teve lugar no cais do Sardinha em Ponta Delgada, o piloto do Marítimo reafirmou que o objectivo desta aventura é aproximar as duas regiões. “Aproveitar para estreitar os laços entre as regiões, comemorar os 600 anos e, também, para apelar a um tema que tem sido frequentemente falado que é Portugal é mar”, afirmou. Frederico Rezende reconheceu que “os recursos do mar estão praticamente inexploráveis, a não ser nas pescas e é, também, uma oportunidade para chamar a atenção para o usufruto do mar”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O próximo evento a fazer, será, aqui, nos Açores, extremamente dessa forma, sairmos das ilhas do Corvo e das Flores, irmos para a ilhas do grupo central e, depois, virmos, aqui, a São Miguel e a Santa Maria”, anunciou, ainda, Frederico Rezende, cuja travessia Açores-Madeira irá realizar em junho próximo.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/519x225/60c0/400d225/none/11506/PMNR/image_content_1507194_20180526151547.jpg">
<media:title>Foto DR</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/TFRP/image_content_1507196_20180526151547.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Ameaças de bomba em Kiev fecham 5 estações de Metro</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/ameacas-de-bomba-em-kiev-fecham-5-estacoes-de-metro-ME3204394</link>
<guid isPermaLink="false">9854f2fe-7267-4e00-aca5-eb199056d57e</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 13:40:27 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/UMMK/image_content_1507188_20180526144028.jpg"&gt;&lt;p&gt;Cinco estações de metropolitano em Kiev, onde hoje se realiza a final da Liga dos Campeões de futebol entre Real Madrid e Liverpool, foram encerradas após várias ameaças de bomba, indicou a administração do Metro da capital ucraniana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“As estações foram fechadas ao público, está a decorrer uma investigação”, refere a administração do metropolitano de Kiev na rede social Facebook, indicando também quais as estações fechadas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo a polícia local, o aviso das ameaças de bomba foi registado às 13:20 locais (11:20 em Portugal).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O jogo final da edição 2017/18 da Liga dos Campeões entre o Real Madrid e o Liverpool está marcado para as 19:45.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/UMMK/image_content_1507188_20180526144028.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Binter já foi notificada de que ganhou concurso para a ligação aérea entre o Porto Santo e a Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/binter-ja-foi-notificada-de-que-ganhou-concurso-para-a-ligacao-aerea-entre-o-porto-santo-e-a-madeira-XE3204321</link>
<guid isPermaLink="false">9f0b57f3-0c81-45b0-ac35-c40182601332</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 13:22:14 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Élvio Passos-Gonçalo Maia</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x263/0c19/400d225/none/11506/VMVO/image_content_1507182_20180526142216.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Binter foi notificada pelo Governo português de que ganhou o concurso para a ligação aérea entre o Porto Santo e a Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A informação foi confirmada ao DIÁRIO pelo Gabinete de Imprensa da operadora aérea espanhola, com sede nas Canárias&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x263/0c19/400d225/none/11506/VMVO/image_content_1507182_20180526142216.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Despiste de mota faz um ferido no Estreito de Câmara de Lobos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/despiste-de-mota-faz-um-ferido-no-estreito-de-camara-de-lobos-KE3204297</link>
<guid isPermaLink="false">6d73e0f7-c783-4e5d-abaa-9b6081f03735</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 12:12:31 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreia Dias Ferro</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x266/0c41/400d225/none/11506/NMKK/image_content_1507176_20180526131233.jpg"&gt;&lt;p&gt;Foi na Rua do Calvário, no Estreito de Câmara de Lobos, que um despiste de mota fez, há pouco, um ferido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Bombeiros Voluntários de Câmara de Lobos saíram para o local pelas 13 horas, com uma ambulância.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desconhecem-se, por enquanto, mais pormenores desta ocorrência.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x266/0c41/400d225/none/11506/NMKK/image_content_1507176_20180526131233.jpg">
<media:title>Foto Arquivo</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>“Quando houver uma desgraça nos Marmeleiros, aí já vai ser tarde”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/quando-houver-uma-desgraca-nos-marmeleiros-ai-ja-vai-ser-tarde-BE3204223</link>
<guid isPermaLink="false">9be0beb3-ea5f-45cc-8896-415e2bcbcd84</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 12:00:02 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Élvio Passos</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/450x225/7c0/400d225/none/11506/OMIO/image_content_1507170_20180526130004.jpg"&gt;&lt;p&gt;“Quando houver uma desgraça nos Marmeleiros, aí já vai ser tarde.” As palavras são de Roque da Cunha, scretário-geral do Sindicato Independente dos Médicos (SIM), que participou, há pouco, na tomada de posse dos órgãos sociais da estrutura regional do Sindicato, e visaram ilustrar a urgência que a Região tem em contar com uma nova unidade hospitalar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O dirigente sindical foi muito elogioso para com o Governo Regional e com responsáveis de saúde da Madeira e crítico para com o Governo da República, em particular, com Adalberto Campos Fernandes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Roque da Cunha criticou o Governo da República por se comprometer com o financiamento do novo hospital, mas nada fazer para o concretizar. “Os políticos que se entendam”. A crítica teve em conta a vinda de António Costa, nesta semana à Madeira, mas nada de novo aconteceu de facto, garantiu, com base em informações de pessoas ligadas ao processo, que não especificou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O dirigente do SIM diz esperar que o processo eleitoral do próximo ano seja aproveitado para se “construir a infra-estrutura, para recuperar a dignidade de um serviço de saúde”, que já foi modelo, lembrou, e possibilite aos profissionais que trabalhem “da melhor forma”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os elogios para o Governo Regional foram para a abertura ao diálogo que permitiu, mais recentemente a a título de exemplo, definir um tempo médio para consultas e reservas de tempos para a elaboração de relatórios e para seguir médicos internos (estagiários). Uma abertura que, afirmou, contrasta com o anterior Governo e com o que acontece no continente, onde a compreensão do ministro da saúde não faz com que participe nas negociações. Algo que aconteceu na Região. Roque da Cunha desafiou o Governo da República a seguir o modelo acertado na Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Acabada de ser empossada, a médica pediatra, Fátima Alves, defendeu, igualmente, a “cultura de diálogo” e prometeu uma actuação em prol de uma “saúde de qualidade, para quem a recebe e para quem a ministra”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os exemplos do que a cultura de diálogo pode alcançar foram o Acordo colectivo de Trabalho de 2016 e o Acordo de Empresa de 2017, “a jóia da cora”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/450x225/7c0/400d225/none/11506/OMIO/image_content_1507170_20180526130004.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Emigrantes Lesados do BES voltam a manifestar-se em Paris</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/emigrantes-lesados-do-bes-voltam-a-manifestar-se-em-paris-YE3204199</link>
<guid isPermaLink="false">4f4c2959-6201-42da-8dcb-d56bbedc9a6e</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 11:40:21 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/LMMK/image_content_1507164_20180526124025.jpg"&gt;&lt;p&gt;Cerca de meia centena de emigrantes lesados do ex-Banco Espírito Santo (BES) voltaram a manifestar-se, hoje, junto à embaixada de Portugal, em Paris, com cartazes a anunciar que “nunca desistirão de 100% das poupanças de uma vida”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A manifestação foi organizada pelo grupo Emigrantes Lesados Unidos para denunciar a falta de proposta comercial para os clientes que subscreveram os produtos financeiros EG Premium e EuroAforro 10 e para reclamar ao Fundo de Resolução 31,7% do capital investido, depois de um acordo com o Novo Banco, assinado em 2017, que lhes vai dar acesso a 75% do dinheiro nos próximos anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Os emigrantes lesados nunca vão desistir. Queremos 100% das nossas economias. E mesmo assim é pouco porque já não estamos a falar dos nossos juros e dos danos morais”, afirmou à Lusa Carlos Costa dos Santos, coordenador dos Emigrantes Lesados Unidos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apesar de as pessoas estarem “fartas e desiludidas” e de a mobilização ser menor, Carlos Costa dos Santos disse que vai continuar a haver manifestações e denunciou que os emigrantes “não podem mexer nas contas”, mas que foram notificados pelos advogados para pagarem uma ‘success fee’ pelo acordo assinado no ano passado, ainda que só possam aceder ao dinheiro “dentro de cinco anos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estamos novamente na rua para recuperar o nosso dinheiro. Temos uma proposta a 75%, temos de esperar cinco anos. Agora, todos estão a pedir dinheiro, advogados, associações (...) mas as pessoas não têm dinheiro. Ninguém pode mexer nessa conta a prazo. Isto é complicado”, afirmou. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com bandeiras portuguesas e vários cartazes onde se lia “Banco de Portugal incompetente, perigoso e ladrão das nossas vidas”, os portugueses gritaram: “Gatunos”, “Pays de voleurs” [País de ladrões”] e “Queremos o nosso dinheiro”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Completamente desiludido”, mas longe de baixar os braços e de faltar a uma manifestação, José Afonso Fernandes, de 65 anos, também se mostrou “triste e desesperado” por ter “os advogados a pedir mais dinheiro, quando o dinheiro está preso no banco” e disse que também não desistiu de lutar por reaver o que tinha no produto EG Premium, que lhe foi apresentado como uma conta a prazo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estou aqui para reclamar a totalidade do nosso dinheiro. No EG Premium tinha mais de 200 mil euros. Agora começamos a ter problemas com os advogados que nos estão a pedir já 1% do depósito a prazo, mas não podemos tocar na conta”, afirmou o português que está em França desde 1970.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Também António Marrão, de 66 anos, tem participado em todas as manifestações dos emigrantes lesados do BES e está à espera de uma solução para os 200 mil euros que tinha nos produtos EG Premium e EuroAforro 10.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por outro lado, o emigrante assinou, em 2015, a primeira proposta comercial do banco e foi notificado pelas Finanças portuguesas para pagar uma mais-valia sobre as obrigações inicialmente com vencimento em 2049 e 2051 e que foram trocadas por capital e colocadas num depósito a prazo, mas ainda não pode tocar nesse depósito.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Eu não tenho acesso a esse dinheiro, mas vou ter de pagar. Estou farto, mas vou continuar a vir às manifestações”, afirmou o português que vive há 50 anos em França.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maria Augusta Alves, de 49 anos, também tinha as suas poupanças no EG Premium, que lhe foi apresentado como um depósito a prazo, e declarou à Lusa que vai continuar a ir a manifestações dos lesados do BES.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A gente sente-se traída. Tenho um desgosto muito grande e já não gosto de Portugal. Quis uma vida melhor para os meus filhos, é corajoso sair de lá aos 18 anos para parar de andar atrás de um rebanho de cabras. Trabalhei muito e agora o meu dinheiro ficou lá todo numa conta que disseram que era a prazo. Enganaram-nos”, afirmou a portuguesa de Boticas.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/LMMK/image_content_1507164_20180526124025.jpg">
<media:title>Em Março os lesados já se tinham manifestado nesse mesmo sítio.  Foto Carina Branco/Lusa</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Souto de Moura diz que Leão de Ouro reconhece “valor e nível da arquitectura portuguesa”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/souto-de-moura-diz-que-leao-de-ouro-reconhece-valor-e-nivel-da-arquitectura-portuguesa-DE3204173</link>
<guid isPermaLink="false">58f0829d-96cb-4789-b9f9-ebedbcff860e</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 11:35:10 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c8/400d225/none/11506/TMVP/image_content_1507158_20180526123513.jpg"&gt;&lt;p&gt;O arquitecto Eduardo Souto de Moura, distinguido hoje na Bienal de Arquitectura de Veneza, considera o prémio “o reconhecimento do valor e do nível da arquitectura portuguesa”, que “cada vez é mais reconhecida nos sítios que exigem mais qualidade”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É mais uma [distinção], estou contente pela arquitectura portuguesa, que cada vez é mais reconhecida nos sítios que exigem mais qualidade”, afirmou Souto de Moura em declarações à agência Lusa após ter sido distinguido com um Leão de Ouro na 16.ª Exposição Internacional de Arquitectura da Bienal de Veneza, que abriu hoje ao público naquela cidade italiana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Considerando que “o pavilhão de Portugal [na exposição] era dos melhores, com um conjunto de arquitectos que não é fácil encontrar”, Souto de Moura encara esta nova distinção como “o reconhecimento do valor e do nível da arquitectura portuguesa”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Isto tudo vem de uma tradição do Siza [Vieira], do [Fernando] Távora e de outros arquitectos”, sustentou, salientando que actualmente “a arquitectura portuguesa é muito bem vista” e tem “uma qualidade superior à da maior parte dos países europeus”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“E já não é de agora, estamos fartos de ganhar prémios, o que para mim é uma vaidade, ficamos orgulhosos”, acrescentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Relativamente ao projecto distinguido pelo júri da exposição - o complexo turístico de São Lourenço do Barrocal, a recuperação de um monte alentejano e a sua adaptação a hotel -- Souto de Moura disse que foi “um projecto muito difícil, porque não é radical”: “Já fiz outros projectos mais modernos, mais antigos, este era a procura de um tom que não destruísse o ambiente do edifício e da paisagem. É um projeto de risco porque estava quase no limite do pastiche [obra em que se imita abertamente o estilo de outros artistas], era uma imitação do antigo”, explicou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Muito optimista quanto à nova geração de arquitectos em Portugal - que descreve como “excecional, quer no Porto, quer em Lisboa”, e que começa agora a recuperar do período mais difícil vivido com a crise económica -- Eduardo Souto de Moura diz que o que falta hoje à arquitectura é “tempo”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A arquitectura cada vez está mais difícil, está a mudar. Os clientes pedem os projectos para ontem, não há tempo, e a falta de tempo é um convite à mediocridade”, sustentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Portanto -- disse à Lusa - gostava que este projeto [do Barrocal], que demorou algum tempo, o tempo justo, servisse de receita a outros projectos que pedem a uma velocidade que não é possível fazer”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O arquitecto Eduardo Souto de Moura foi distinguido hoje com um Leão de Ouro 16.ª Exposição Internacional de Arquitectura da Bienal de Veneza, patente ao público até 25 de novembro naquela cidade italiana e na qual Portugal participa através da exposição “Public Without Rethoric”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O certame dedicado à arquitectura - cujo prémio máximo é o Leão de Ouro - recebe 65 participações nacionais, divididas entre os pavilhões históricos do Giardini, do Arsenale e do centro histórico de Veneza. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Souto de Moura foi um dos 100 arquitectos convidados pelas curadoras da Bienal da Arquitetura de Veneza, Yvonne Farrell e Shelley McNamara, do Grafton Architects, para a exposição principal, espaço expositivo além dos pavilhões nacionais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Doze edifícios públicos criados por arquitectos portugueses de várias gerações, nos últimos dez anos, e filmes de quatro artistas constituem a representação de Portugal na Bienal de Arquitectura de Veneza, intitulada “Public Without Rethoric”, a inaugurar hoje.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c8/400d225/none/11506/TMVP/image_content_1507158_20180526123513.jpg">
<media:title>Foto  Filipa Bernardo/ Global Imagens</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Arquitecto Souto de Moura ganha Leão de Ouro na Bienal de Arquitectura de Veneza</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/arquitecto-souto-de-moura-ganha-leao-de-ouro-na-bienal-de-arquitectura-de-veneza-EE3204143</link>
<guid isPermaLink="false">8c9cd93b-d23e-4184-a3dc-a8ccafbb6fbd</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 10:34:16 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x268/0c14/400d225/none/11506/HMKU/image_content_1507152_20180526113417.jpg"&gt;&lt;p&gt; O arquiteto Eduardo Souto de Moura foi distinguido hoje na Bienal de Arquitetura de Veneza com um Leão de Ouro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A 16.ª Exposição Internacional de Arquitetura da Bienal de Veneza abriu hoje ao público, na cidade italiana, com a participação de Portugal através da exposição “Public Without Rethoric”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O certame dedicado à arquitetura - cujo prémio máximo é o Leão de Ouro - recebe 65 participações nacionais, divididas entre os pavilhões históricos do Giardini, do Arsenale e do centro histórico de Veneza. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Souto de Moura foi um dos 100 arquitetos convidados pelas curadoras da Bienal da Arquitetura de Veneza, Yvonne Farrell e Shelley McNamara, do Grafton Architects, para a exposição principal, espaço expositivo além dos pavilhões nacionais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Doze edifícios públicos criados por arquitetos portugueses de várias gerações, nos últimos dez anos, e filmes de quatro artistas constituem a representação de Portugal na Bienal de Arquitetura de Veneza, intitulada “Public Without Rethoric”, a inaugurar hoje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O projeto, apresentado em abril último pelos curadores, Nuno Brandão Costa e Sérgio Mah, no Palácio da Ajuda, em Lisboa, está instalado no Palazzo Giustinian Lolin, sede da Fundação Ugo e Olga Levi, junto ao Grande Canal, em Veneza, entidade com a qual a Direção-Geral das Artes, organizadora da representação portuguesa, assinou um protocolo de utilização para este ano. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;André Cepeda, Catarina Mourão, Nuno Cera e Salomé Lamas foram os quatro artistas convidados a criar filmes sobre os edifícios selecionados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os 12 edifícios de arquitetos portugueses incluídos na exposição dividem-se pelo país e pelo estrangeiro, com três localizados nos Açores: Arquipélago - Centro de Artes Contemporâneas, na Ribeira Grande (João Mendes Ribeiro e Menos é Mais - Cristina Guedes e Francisco Vieira de Campos), Biblioteca Pública e Arquivo Regional de Angra do Heroísmo (Inês Lobo) e Centro de Visitantes da Gruta das Torres, no Pico (SAMI - Inês Vieira da Silva e Miguel Vieira).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De Lisboa estão incluídos na lista o Teatro Thalia (Gonçalo Byrne e Barbas Lopes Arquitetos, Diogo Seixas Lopes e Patrícia Barbas) e o Terminal de Cruzeiros (João Luís Carrilho da Graça).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Do Porto, são vários os edifícios que vão constar da representação portuguesa: I3S - Instituto de Inovação e Investigação em Saúde (Serôdio Furtado Associados - Isabel Furtado e João Pedro Serôdio), Molhes do Douro (Carlos Prata), Pavilhões Expositivos Temporários, “Incerteza Viva: Uma exposição a partir da 32.ª Bienal de São Paulo”, Parque de Serralves (depA - Carlos Azevedo, João Crisóstomo e Luís Sobral, Diogo Aguiar Studio, FAHR 021.3 - Filipa Fróis Almeida e Hugo Reis, Fala Atelier - Ana Luísa Soares, Filipe Magalhães e Ahmed Belkhodja e Ottotto, Teresa Otto).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A lista de obras selecionadas inclui ainda o Hangar Centro Náutico, em Montemor-o-Velho (Miguel Figueira), e o Parque Urbano de Albarquel, em Setúbal (Ricardo Bak Gordon).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fora de Portugal encontram-se o Centro de Criação Contemporânea Olivier Debré, em Tours, França (Aires Mateus e Associados - Manuel e Francisco Aires Mateus), e a Estação de Metro Município, em Nápoles, Itália (Álvaro Siza Vieira, Eduardo Souto Moura e Tiago Figueiredo).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A 16.ª Exposição Internacional de Arquitetura da Bienal de Veneza estará patente ao público até ao dia 25 de novembro.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x268/0c14/400d225/none/11506/HMKU/image_content_1507152_20180526113417.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Diplomacia da UE vai impor novas sanções contra a Venezuela</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/diplomacia-da-ue-vai-impor-novas-sancoes-contra-a-venezuela-LY3203937</link>
<guid isPermaLink="false">b71c7b2a-c019-4872-a70f-8f096780db07</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 10:16:43 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HMMK/image_content_1507144_20180526111645.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os ministros dos Negócios Estrangeiros da União Europeia (UE) deverão aprovar na reunião de segunda-feira “novas medidas restritivas” contra a Venezuela, na sequência das eleições presidenciais naquele país, anunciaram fontes diplomáticas citadas pela Efe. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A resposta da UE às eleições realizadas no último domingo na Venezuela, sem o cumprimento de qualquer uma das cinco condições exigidas por Bruxelas e que levaram à reeleição de Nicolás Maduro para a presidência do país, será o primeiro ponto da ordem do dia da reunião do Conselho de Assuntos Externos que se realiza na segunda-feira em Bruxelas.      &lt;/p&gt;&lt;p&gt;As mesmas fontes adiantaram que os ministros vão anunciar a “vontade da UE de redefinir as relações com o regime de Maduro”, a disposição para aprovar novas “medidas na mesma linha” e a “vontade de as impor”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Está previsto que os ministros debatam e aprovem a elaboração de uma nova lista “com nomes e apelidos” de pessoas envolvidas na “regressão dos direitos e liberdades” na Venezuela. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;As pessoas agora visadas vão juntar-se aos sete altos cargos venezuelanos aos quais Bruxelas em janeiro congelou os bens e proibiu a entrada na UE, adiantaram as fontes. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previsivelmente, o Conselho também aprovará a realização de um pedido ao Governo venezuelano para libertar os presos políticos e reconhecer a Assembleia Nacional. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os ministros também deverão aprovar um segundo pedido para que Maduro permita fazer chegar ajuda humanitária à população venezuelana, sublinharam as fontes. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na reunião de segunda-feira os ministros também deverão abordar o acordo nuclear com o Irão devido à decisão dos Estados Unidos o terem abandonado, bem como o futuro acordo entre a UE e o grupo África, Caraíbas e Pacífico (ACP), tendo em conta que o rege atualmente as relações entre os dois blocos, o Acordo de Cotonu, expira em 2020, assim como a situação na República Democrática do Congo. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HMMK/image_content_1507144_20180526111645.jpg">
<media:title>Foto EPA</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Vídeo ilustra como 700 clássicos ‘invadem’ Praça do Povo no Funchal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/video-ilustra-como-700-classicos-invadem-praca-do-povo-no-funchal-MY3203860</link>
<guid isPermaLink="false">493c9f50-52a2-4236-a0dc-2cc2f9d5c3f3</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 10:11:03 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreia Dias Ferro</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/NMJK/image_content_1507137_20180526111104.jpg"&gt;&lt;p&gt;O ‘Madeira Classic Car Revival’ deu o mote para a ‘The Classic Motor Exhibition Funchal’, uma exposição que junta hoje cerca de 700 viaturas clássicas, na Praça do Povo, no Funchal. A secretária do Turismo defende que está é mais uma iniciativa que vem reforçar o calendário de animação turística. Paula Cabaço defende que este é um evento diferenciado, com qualidade e que enriquece o calendário anual.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além disso, afirma ser uma forma de “promover e valorizar o património automóvel da Região, quer os automóveis do próprio Governo Regional, alguns dos quais estão expostos, quer dos coleccionadores privados”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por outro lado, este é um evento que mostra a capacidade mobilizadora da população, quer de residentes quer de turistas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já João Mendes de Almeida, membro da organização, fala em cerca de 700 viaturas antigas expostas, que vão desde os carros, passando pelas motas e bicicletas, pertencentes a estruturas militares, bombeiros, autocarros e particulares.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Isto é sempre um sucesso. O ano passado tivemos cá uns largos milhares de visitantes  e esperamos este ano ter o mesmo número ou mais”, afirmou. O evento conta com música alusiva à época, bem como com algumas novidades comparativamente com anos anteriores, como a presença de barbeiros, engraxadores e com todos os participantes vestidos à época.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/NMJK/image_content_1507137_20180526111104.jpg"/>
<media:content>
<media:player url="https://youtu.be/uWaMqXssnpg"/>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Madeirense Marcos Freitas eliminado nos ‘quartos’ do Open de Hong Kong de ténis de mesa</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/madeirense-marcos-freitas-eliminado-nos-quartos-do-open-de-hong-kong-de-tenis-de-mesa-LY3203836</link>
<guid isPermaLink="false">d77b7fad-605d-4337-8232-db0f7a55c963</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 09:33:56 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/WMMK/image_content_1507128_20180526103357.jpg"&gt;&lt;p&gt;O português Marcos Freitas foi hoje eliminado nos quartos de final do Open de Hong Kong de ténis de mesa, ao perder com o sul-coreano Lim Jonghoon, por 4-2.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Atualmente na 15.ª posição do mundo, o atleta olímpico português foi batido pelo coreano, 39.º do mundo, por 11-9, 11-3, 10-12, 11-8, 7-11, 11-9.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para chegar aos quartos de final, Freitas tinha batido o alemão Benedikt Duda e o nigeriano Aruna Quadri, jogador do Sporting.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/WMMK/image_content_1507128_20180526103357.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Concerto solidário na Madeira no domingo pela luta contra o cancro</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/concerto-solidario-na-madeira-no-domingo-pela-luta-contra-o-cancro-JY3203812</link>
<guid isPermaLink="false">56f5302c-1dd4-4234-8ec4-39924e9b992d</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 09:25:24 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x566/0c153/400d225/none/11506/ERLF/image_content_1507116_20180526102428.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Núcleo Regional da Madeira Liga Portuguesa Contra o Cancro (NRM – LPCC) e o Conservatório – Escola Profissional das Artes da Madeira, Eng.º Luiz Peter Clode promovem o espectáculo ‘As artes pela causa oncológica’, que se realiza este domingo, pelas 17 horas, no auditório do Casino da Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sorteio no intervalo do espectáculo de quadro, pintado ao vivo, pela artista plástica Helena Berenguer. Os ingressos custam 10 euros para adultos e 5 euros para criança (6 aos 12 anos). Locais de venda: Casino da Madeira, Conservatório – Escola de Artes e Liga Portuguesa Contra o Cancro.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x566/0c153/400d225/none/11506/ERLF/image_content_1507116_20180526102428.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Autoridades no Havai contabilizam 82 estruturas destruídas por erupção do Kilauea</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/autoridades-no-havai-contabilizam-82-estruturas-destruidas-por-erupcao-do-kilauea-JY3203784</link>
<guid isPermaLink="false">3ca5198c-2060-4a3e-81d6-ab43b5a7c904</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 08:24:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c42/400d225/none/11506/RMHJ/image_content_1507107_20180526092404.jpg"&gt;&lt;p&gt;As autoridades oficiais do Havai contabilizaram já 82 estruturas destruídas nas Ilha Grande pela erupção do vulcão Kilauea.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wil Okabe, responsável pela gestão administrativa no Havai, contou à Associated Press que este número inclui cerca de 34 habitações.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo Wil Okabe, as autoridades usaram os registos de propriedades para determinar quais são habitações.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os fuzileiros dos Estados Unidos anunciaram hoje que vão enviar dois helicópteros com elevada capacidade de transporte para a Ilha Grande do Havai, para o caso de uma erupção vulcânica obrigar à retirada de pessoas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O vulcão Kilauea entrou em erupção há três semanas, obrigando já à retirada de cerca de duas mil pessoas de zonas onde a lava começou a ser expelida por fissuras no solo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao nível do turismo, uma das maiores indústrias locais, a ilha já perdeu três milhões de euros correspondentes aos meses de maio, junho e julho, com a grande maioria dos cruzeiros a cancelar os seus planos por causa da erupção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O vulcão Kilauea situa-se no sudeste da Grande Ilha do Havai, onde vivem cerca de 185 mil pessoas. Entrou em erupção em 03 de maio e desde então já foram registadas mais de 20 fissuras que estão a expelir lava&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Kilauea, a 1.200 metros de altitude, é um dos mais ativos no mundo e um dos cinco existentes naquele arquipélago norte-americano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma erupção em 1924 matou uma pessoa e projetou pedaços de rocha, cinza e poeira no ar durante 17 dias.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c42/400d225/none/11506/RMHJ/image_content_1507107_20180526092404.jpg">
<media:title>Foto EPA</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Real Madrid à procura de novo ‘tri’ na ‘Champions’, Liverpool quer ‘regressar’</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/real-madrid-a-procura-de-novo-tri-na-champions-liverpool-quer-regressar-AY3203741</link>
<guid isPermaLink="false">ef03ec2e-5fac-4122-980f-1764231e6cc2</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 08:20:36 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x246/0c20/400d225/none/11506/NLLI/image_content_1507089_20180526092039.jpg"&gt;&lt;p&gt;A época europeia de futebol, no que se refere a clubes, termina hoje em Kiev, com o Real Madrid a tentar sagrar-se tricampeão da ‘Champions’ e o Liverpool à procura de um título que foge há 12 anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os ingleses chegam à final demolidores e apresentam, para já, a melhor média de golos de sempre na prova, mas os ‘merengues’ têm a seu favor a ampla experiência recente, com três triunfos em quatro anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Real é, de resto, o clube de maior sucesso na Taça/Liga dos Campeões - 12 triunfos - e o primeiro emblema a chegar a um tri (logo em 1958), feito que só Ajax e Bayern repetiram. O Liverpool está com cinco taças, mas só dois títulos consecutivos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;À medida que a época avançava tornou-se claro que tanto o Real como os ‘reds’ apostavam tudo nesta prova, alheando-se um pouco das competições internas, que cedo penderam de forma muito clara para Barcelona e Manchester Ciy.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cristiano Ronaldo será, mais uma vez, o ‘ás de trunfo’ do clube merengue e, com 15 golos já feitos, prepara-se para ser o melhor marcador da prova pelo sexto ano consecutivo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aos 33 anos, CR7 aponta para quinto título de campeão europeu de clubes e ficar muito próximo de igualar o recordista de conquistas, Paco Gento (6).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Do lado do Liverpool, a grande estrela é agora o egípcio Mohamed Salah, com recorde de golos na liga inglesa e com 10 golos na ‘Champions’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este será o sexto confronto entre as duas equipas na Liga dos Campeões, com o Liverpool a levar vantagem por 3-2, tendo mesmo vencido a única final frente ao Real Madrid, em 1981, por 1-0.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O jogo final da edição 2017/18 da Liga dos Campeões está marcada para as 19:45, em Kiev, e terá arbitragem do sérvio Milorad Mazic.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x246/0c20/400d225/none/11506/NLLI/image_content_1507089_20180526092039.jpg">
<media:title>Foto EPA</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Actor Morgan Freeman garante nunca ter abusado de nenhuma mulher</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/actor-morgan-freeman-garante-nunca-ter-abusado-de-nenhuma-mulher-YY3203717</link>
<guid isPermaLink="false">a1530509-70c3-4ade-8a17-c693b1bdbe2c</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 08:18:04 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x278/0c0/400d225/none/11506/RLNK/image_content_1507083_20180526091807.jpg"&gt;&lt;p&gt;O ator norte-americano Morgan Freeman, acusado por oito pessoas de assédio secual e comportamento imróprio, reiterou hoje o seu pedido de desculpas e garantiu que nunca abusou de nenhuma mulher.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Pedi desculpa na quinta-feira e continuarei a pedir a qualquer pessoa que possa ter ofendido, ainda que involuntariamente”, assinalou o ator num comunicado divulgado esta noite.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O vencedor de um Óscar pelo desempenho em “Million Dollar Baby” disse estar “devastado” que os 80 anos da sua vida estejam “em risco” de serem desvirtuados por causa desta situação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não criei ambientes de trabalho inseguros. Não ataquei mulheres. Nao ofereci trabalho ou promoções em troca de sexo e qualquer indício de que o fiz é completamente falso”, acrescentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Morgan Freeman, de 80 anos, está a ser acusado por oito pessoas de assédio sexual e comportamento impróprio, ao longo dos últimos anos, segundo uma investigação do canal de televisão CNN.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Morgan Freeman foi este ano homenageado pelo sindicato dos atores e argumentistas norte-americanos SAG-AFTRA, que anunciou rever a sua posição, na sequência da notícia da CNN.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Todos os acusados têm direito à defesa, mas o nosso ponto de partida é acreditar nas vozes corajosas que denunciam casos de assédio”, disse a organização. “Tendo em conta que Freeman recebeu recentemente o nosso mais prestigiado prémio, estamos a avaliar a nossa posição e as medidas corretivas que neste momento se impõem”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A notícia da CNN cruza depoimentos de pelo menos 16 pessoas, oito das quais dizem ter sido vítimas de assédio sexual por parte do ator e outras tantas terem presenciado comportamentos e atitudes impróprias em ambiente de rodagem, na promoção de filmes ou dentro da produtora Revelations Entertainment, que o ator criou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Após a divulgação da notícia pela CNN, os transportes públicos da cidade canadiana de Vancouver, também anunciaram ter cancelado uma campanha publicitária que conta com a voz de Morgan Freeman.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre os casos relatados pela CNN está o de uma assistente de produção da comédia “Ladrões com muito estilo” (2017), protagonizada pelo ator. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Outro dos depoimentos é da jornalista Chloe Melas, que coassina a reportagem, recordando que, numa ronda de entrevistas a propósito daquele filme, Freeman teceu vários comentários de cariz sexual, enquanto a olhava insistentemente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quatro pessoas que trabalham em rodagens de produções com Morgan Freeman, ao longo da última década, descrevem um persistente comportamento impróprio que inclui assédio verbal e tentativa de, por exemplo, levantar as saias das mulheres.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Morgan Freeman, 80 anos, é visto como um dos atores mais respeitados e famosos de Hollywood, com uma carreira premiada de quase cinquenta anos da qual fazem parte filmes como “Miss Daisy”, “ A fogueira das vaidades”, “Os condenados de Shawshank”, “Sete pecados mortais” ou “Invictus”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x278/0c0/400d225/none/11506/RLNK/image_content_1507083_20180526091807.jpg">
<media:title>Foto EPA</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Universidade venezuelana promove programa de formação de professores de português</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/universidade-venezuelana-promove-programa-de-formacao-de-professores-de-portugues-KY3203693</link>
<guid isPermaLink="false">bde7a628-f3be-4584-a3f1-2e62b04c721b</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 08:13:34 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c0/400d225/none/11506/SLNP/image_content_1507077_20180526091335.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Universidade Pedagógica Experimental Libertador (UPEL) criou um programa piloto para formar professores de língua portuguesa, na cidade venezuela de Maracay (100 quilómetros a oeste de Caracs) e responder à crescente procura do ensino do português no país.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estamos entusiasmados porque daremos resposta a uma necessidade que está contemplada na Lei de Educação de Venezuela, para incluir a língua portuguesa desde o ensino primário venezuelano”, explicou Joyce Muñoz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em declarações à Agência Lusa, a coordenadora do ensino de línguas na UPEL explicou que “a formação de professores de português é um projeto novo, único na Venezuela”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nas outras universidades os alunos formam-se como professores de inglês e francês, e ficam com algum domínio de outras línguas, aqui somos pioneiros na atualização pedagógica e por isso impulsamos este projeto”, frisou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por outro lado, explicou que a universidade está formando 105 professores de idiomas estrangeiros, entre eles “12 que optaram por participar nesta prova piloto de formação em português como língua docente, desde zero, a nível de pedagogia e de língua”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo Joyce Muñoz, a formação tem uma duração de quatro anos e a estimativa é de que uma centena de professores de português tenha sido formata até 2022.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Com este programa a UPEL, em Maracay, está adicionando um grão de areia para que hajam mais professores de português, com a ajuda da Embaixada de Portugal em Caracas e o Instituto Camões”, explicou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Também estamos próximos do Brasil, que é um país de fala portuguesa, o que, para nós, desde o ponto de vista geográfico, é muito importante”, frisou, avançando que ela própria prepara-se para frequentar aulas de português.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na Venezuela, o ensino da Língua Portuguesa, faz parte, desde há vários anos, do currículo oficial escolar. No entanto, a falta de professores de português tem dificultado a sua implementação que a nível de primária, secundária, como universitário.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c0/400d225/none/11506/SLNP/image_content_1507077_20180526091335.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Trump aprova medidas que facilitam despedimento de trabalhadores do sector público</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/trump-aprova-medidas-que-facilitam-despedimento-de-trabalhadores-do-sector-publico-FY3203667</link>
<guid isPermaLink="false">104f53cf-d9ac-474c-aa50-7c5b5f4c5c20</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 08:09:08 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/KLNQ/image_content_1507071_20180526090912.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente dos EUA, Donald Trump, aprovou sexta-feira três ordens executivas que tornam mais fácil o despedimento de trabalhadores do setor público e reduzem o tempo que podem dedicar a trabalho sindical.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde a campanha presidencial, Trump mostrou vontade em reducir o número trabalhadores administrativos em Washington que acusou de “fraude e abuso”, cita a EFE.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em janeiro, no seu primeiro discurso sobre o Estado da União, Trump pediu ao Congresso que capacitasse “cada secretário do Governo com a autoridade de recompensar os bons trabalhadores e despedir os que minassem a confiança pública e falhassem ao povo norte americano”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As ordens executivas aprovadas sexta-feira vão nesse sentido, ainda que um futuro presidente possa suspendê-las.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A primeira das ordens facilita o despedimento de trabalhadores com baixo rendimento por má conduta, reduzindo de 120 para 30 dias o período concedido para melhoria de desempenho antes de uma decisão final.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A segunda medida ordena aos departamentos e agências que reduzam a menos de um ano os períodos para negociar contratos com os sindicatos que representam os trabalhadores&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A terceira limita a 25% da jornada laboral o tempo que os trabalhadores podem destinar a trabalho sincial, um direito consagrado pelo Congresso há cerca de 40 anos.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/KLNQ/image_content_1507071_20180526090912.jpg">
<media:title>Foto EPA</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Irão e Venezuela dominam agenda do encontro dos chefes de diplomacia da UE</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/irao-e-venezuela-dominam-agenda-do-encontro-dos-chefes-de-diplomacia-da-ue-BY3203641</link>
<guid isPermaLink="false">fd8c9e79-7468-48db-aa13-50714e8cfecd</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 07:58:05 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x268/0c0/400d225/none/11506/NLNJ/image_content_1507065_20180526085806.jpg"&gt;&lt;p&gt;O acordo nuclear iraniano e as eleições na Venezuela são os temas em destaque na agenda da reunião de ministros dos Negócios Estrangeiros da União Europeia (UE), que se realiza na segunda-feira, em Bruxelas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O encontro dos chefes de diplomacia do bloco comunitário, que será presidido pela Alta Representante da UE para os Negócios Estrangeiros e a Política de Segurança, Federica Mogherini, é o primeiro desde que o Presidente norte-americano, Donald Trump, anunciou, em 08 de maio, que os Estados Unidos abandonavam o acordo nuclear com o Irão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A chefe da diplomacia europeia tem reiterado o compromisso europeu em preservar o acordo nuclear iraniano, considerando-o “essencial para a segurança da região, da Europa e do mundo inteiro. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O acordo foi concluído em julho de 2015 entre o Irão e o grupo 5+1 (os cinco membros permanentes do Conselho de Segurança da ONU -- EUA, Rússia, China, França e Reino Unido -- e a Alemanha) e visa, em troca de um levantamento progressivo das sanções internacionais, assegurar que o Irão não desenvolve armas nucleares.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Governo português, através do ministro Augusto Santos Silva, que representará Portugal na reunião de segunda-feira, lamentou “bastante” a saída dos Estados Unidos do acordo, aquando do seu anúncio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os ministros dos Negócios Estrangeiros da UE vão analisar ainda as eleições na Venezuela, estando prevista a adoção de conclusões pelo Conselho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nicolas Maduro venceu as eleições presidenciais antecipadas de domingo na Venezuela, com 68% dos votos, muito à frente dos seus concorrentes, mas com 54% de abstenção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A oposição boicotou a votação e denunciou a existência de fraude no escrutínio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Estados Unidos, o Canadá, a União Europeia e uma dúzia de países da América Latina haviam indicado antes mesmo da votação que não reconheceriam o resultado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na terça-feira, a UE admitiu a aplicação de sanções à Venezuela pelas numerosas irregularidades assinaladas nas eleições de domingo, que reconduziram Maduro até 2023.   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Também a Comissão Europeia lamentou na terça-feira que as eleições presidenciais na Venezuela tenham tido lugar sem que fosse acautelada a transparência e liberdade do ato eleitoral, e garantiu que continuará a seguir de perto os desenvolvimentos no país.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os chefes de diplomacia comunitários vão ainda debater os últimos desenvolvimentos na Faixa de Gaza, nomeadamente a situação de Jerusalém. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 14 de maio, pelo menos 60 palestinianos foram mortos e 2.711 ficaram feridos em protestos na Faixa de Gaza perante o exército israelita, no que foi o dia mais sangrento desde a guerra do verão de 2014 em Gaza. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os protestos inseriram-se no movimento de contestação designado “marcha de retorno”, iniciado a 30 de março, e ocorreram no mesmo dia em que foi inaugurada a embaixada dos Estados Unidos em Jerusalém.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde o início da “marcha de retorno”, cerca de 100 palestinianos foram mortos.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x268/0c0/400d225/none/11506/NLNJ/image_content_1507065_20180526085806.jpg">
<media:title>Foto EPA</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Sábado cinzento para a Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/sabado-cinzento-para-a-madeira-KX3202518</link>
<guid isPermaLink="false">6a8e437f-5c41-4abc-abc8-77d5d794ad06</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 06:45:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/BARP/image_content_1506599_20180525213237.jpg"&gt;&lt;p&gt;As previsões do Instituto Português do Mar e da Atmosfera (IPMA) para este sábado, na Madeira, apontam para períodos de céu muito nublado, com ocorrência de aguaceiros fracos nas vertentes norte e zonas montanhosas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O vento soprará moderado (20 a 35 km/h) do quadrante norte, sendo por vezes forte (35 a 45 km/h) nas zonas montanhosas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Relativamente ao estado do mar, são esperadas ondas de norte com 1,5 a 2 metros, na costa Norte, e, na costa Sul, ondas de sudoeste com 1 metro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A temperatura da água do mar rondará os 19ºC.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/BARP/image_content_1506599_20180525213237.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Edifício ‘Golden’ à venda</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/edificio-golden-a-venda-XX3202819</link>
<guid isPermaLink="false">5a17dcde-3e4e-4b20-9d2b-550c6faee4ff</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 06:00:55 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>João Filipe Pestana</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x242/0c8/400d225/none/11506/WKVS/image_content_1506688_20180525232801.jpg"&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Até Agosto arranca o processo de alienação do emblemático Edifício Golden Gate&lt;/b&gt; onde está instalada a Secretaria Regional da Agricultura e Pescas, a Direcção Regional da Agricultura, a Direcção Regional do Património – Serviços de Informática e o Instituto de Desenvolvimento Empresarial. É este o assunto, acompanhado por uma grande fotografia, que faz manchete na edição deste sábado, no DIÁRIO de Notícias da Madeira, cujos contornos são revelados, no interior do matutino, pelo jornalista &lt;a rel="nofollow" href="mailto:vhugo@dnoticias.pt" target="_blank"&gt;Victor Hugo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao lado há uma outra chamada de capa com fotografia: “&lt;b&gt;Campelos no radar do Marítimo - Provável substituto de Daniel Ramos treinou Vitória de Guimarães”&lt;/b&gt;, conforme revela o jornalista &lt;a rel="nofollow" href="mailto:erosa@dnoticias.pt" target="_blank"&gt;Emanuel Rosa&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ainda na área do Desporto fique a saber que &lt;b&gt;“Ronaldo tenta ganhar hoje a quinta ‘Champions’”&lt;/b&gt; e que &lt;b&gt;“Árbitros reclamam dinheiro à AFM”&lt;/b&gt;, este último assunto esmiuçado pelo jornalista &lt;a rel="nofollow" href="mailto:ngomes@dnoticias.pt" target="_blank"&gt;Nélio Gomes&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“&lt;b&gt;Calado envolvido em adjudicação irregular”&lt;/b&gt; é outra das chamadas de capa de hoje, uma notícia da autoria do jornalista &lt;a rel="nofollow" href="mailto:epassos@dnoticias.pt" target="_blank"&gt;Élvio Passos&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“&lt;b&gt;Exposição excepcional”&lt;/b&gt; é outro dos assuntos em foco na primeira página de hoje: “Associação Portuguesa de Museologia elege ‘As Ilhas do Ouro Branco’ como ‘Melhor Exposição Temporária’. O Presidente da República dá os parabéns à Madeira”, como conta a jornalista &lt;a rel="nofollow" href="mailto:phenriques@dnoticias.pt" target="_blank"&gt;Paula Henriques&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Finalmente, &lt;b&gt;“CMF e Junta evitam manutenção de percurso no Monte”&lt;/b&gt; é outro dos assuntos quentes da edição deste sábado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Isto e muito mais há para ler no seu DIÁRIO de hoje, na edição em papel ou na &lt;a rel="nofollow" href="http://edicao.dnoticias.pt/" target="_blank"&gt;versão e-paper aqui &lt;/a&gt;que poderá subscrever de &lt;a rel="nofollow" href="http://assinaturas.dnoticias.pt/" target="_blank"&gt;forma cómoda aqui.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tenha um excelente início de fim-de-semana e boas leituras com o seu DIÁRIO.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x242/0c8/400d225/none/11506/WKVS/image_content_1506688_20180525232801.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Portugal lança plataforma digital de procura de empregos para refugiados</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/portugal-lanca-plataforma-digital-de-procura-de-empregos-para-refugiados-CX3202172</link>
<guid isPermaLink="false">a93af85d-719b-468e-bbe0-cde50e4bf2ff</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 05:30:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/RBRP/image_content_1506497_20180525200122.jpg"&gt;&lt;p&gt;A procura e oferta de emprego para refugiados em Portugal pode ser feita na Internet, através da plataforma RefuJobs, que conta já com mais de 150 vagas à espera de candidatos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo a ministra da Presidência e da Modernização Administrativa, Maria Manuel Leitão Marques, a plataforma, que foi ontem apresentada, pretende ajudar a “integrar os refugiados” que são acolhidos em Portugal no mercado de trabalho, disponibilizando igualmente informações sobre capacitação e cursos de empreendedorismo que permitam “eventualmente ajudar a desenvolver o seu próprio trabalho”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A plataforma, gerida pelo Alto Comissariado para as Migrações (ACM), permite cruzar ofertas de trabalho e competências profissionais, com dois registos distintos: um perfil para entidades empregadoras, outro perfil para os candidatos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A secretária de Estado para a Cidadania e Igualdade, Rosa Monteiro, adiantou que os registos serão validados pela ACM para evitar utilizações indevidas da plataforma. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Refujobs envolve vários parceiros, incluindo empresas e entidades formadoras como escolas de hotelaria e Turismo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vivem actualmente em Portugal cerca de 1.500 refugiados sírios, dos quais 49% estão a trabalhar e, destes, 29 estudam na universidade, adiantou o Alto Comissário para as Migrações, Pedro Calado. Ainda este ano, são esperados mais 1.010 refugiados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Khouloud Kalthoum é o rosto de um destes números. A engenheira síria chegou a Portugal há três anos e meio, frequentou o Instituto Superior de Engenharia do Porto, instalou-se em Braga e trabalha actualmente na EDP, além de ser uma “empreendedora social”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com o seu projecto Speak.Social, um programa de intercâmbio de línguas e culturas, pretende ajudar outros “imigrantes a sentirem-se bem integrados”, promovendo também o conhecimento de outras culturas junto dos portugueses, disse à Lusa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Esta iniciativa [RefuJobs] vai ser positiva para as famílias sírias que estão em Portugal, a grande preocupação é a integração no mercado de trabalho”, salientou Khouloud Kalthoum, acrescentando que, tal como muitos portugueses, também sentiu dificuldades em encontrar emprego.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/RBRP/image_content_1506497_20180525200122.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Papa admite divisão de matrimónio, se não funcionar, para evitar “guerra mundial”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/papa-admite-divisao-de-matrimonio-se-nao-funcionar-para-evitar-guerra-mundial-DX3202674</link>
<guid isPermaLink="false">d2a5b4b8-2311-477f-b051-de76a308dbb5</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 05:30:20 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x276/0c25/400d225/none/11506/NKIK/image_content_1506636_20180525221632.jpg"&gt;&lt;p&gt;O papa Francisco afirmou esta sexta-feira que não se pode “dividir um matrimónio”, mas que às vezes “existe a desgraça de o matrimónio não funcionar e é melhor a separação para evitar uma guerra mundial”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Perante vários casais que cumpriam 50 e 25 anos de casados, o papa dedicou a sua homília de hoje ao matrimónio, considerando que “é do mais bonito que Deus criou”, segundo a transcrição das palavras de Francisco publicada pelos serviços de informação do Vaticano na sua página na Internet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O pontífice argentino recordou que, quando perguntou a um casal que festejava 60 anos de matrimónio se eram felizes, “os dois olharam-se, os seus olhos encheram-se de lágrimas pela emoção e responderam: ‘Estamos enamorados!’”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Salientou que “é verdade que há dificuldades, problemas com os filhos ou no casal, discussões, brigas, mas o importante é que a carne permaneça unida e se superem”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante a homília, que celebra todos os dias na sua residência, a Casa Santa Marta, o papa disse também: “Às vezes está a desgraça de que o matrimónio não funciona e é melhor separar-se para evitar uma guerra mundial. Mas isto é uma desgraça. Sejamos positivos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Francisco destacou ainda que a virtude mais importante na vida matrimonial e na família é “a paciência”. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x276/0c25/400d225/none/11506/NKIK/image_content_1506636_20180525221632.jpg">
<media:title>FOTO Reuters</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Medicamento para prevenção da malária está esgotado em Portugal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/medicamento-para-prevencao-da-malaria-esta-esgotado-em-portugal-DX3202104</link>
<guid isPermaLink="false">a13e6d83-6942-4d3c-be32-cdbb7cf401ce</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 03:30:31 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/IILJ/image_content_1506489_20180525195008.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um dos medicamentos para prevenir a malária está esgotado em Portugal, confirmou esta sexta-feira a Autoridade do Medicamento (Infarmed), que está a avaliar alternativas para o reabastecimento, mas avisa que existe outro fármaco disponível.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A informação foi confirmada à agência Lusa por fonte oficial do Infarmed, após uma notícia da Visão online que dá conta que as “últimas embalagens de mefloquina se venderam no início de Maio”.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A reposição de stock de mefloquina está prevista para 27 de Julho, estando o Infarmed “neste momento a avaliar alternativas para o abastecimento do mercado com esta substância”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com a Autoridade do Medicamento os medicamentos com mefloquina têm alternativa terapêutica na sua indicação principal (Atovaquona + Proguanilo), que pode ser utilizada e “não tem rupturas notificadas”, ou seja, está disponível no mercado. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Infarmed está a fazer um levantamento, junto de várias empresas, dos mercados onde o medicamento esteja disponível para proceder a uma autorização de utilização especial que garanta o abastecimento nesta fase de ruptura.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o Infarmed a empresa responsável pela autorização de introdução no mercado da mefloquina “também foi contactada no sentido de encontrar soluções em mercados alternativos”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/IILJ/image_content_1506489_20180525195008.jpg">
<media:title>FOTO Global Imagens</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Uma em cada 5 crianças desaparecidas na Europa enfrenta violência e abuso</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/uma-em-cada-5-criancas-desaparecidas-na-europa-enfrenta-violencia-e-abuso-YB3201302</link>
<guid isPermaLink="false">716edbb6-4c13-4bf4-a572-10acc4458f80</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 02:30:53 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/YNRP/image_content_1506013_20180525181556.jpg"&gt;&lt;p&gt;Uma em cada cinco crianças desaparecidas na Europa enfrentou situações de violência, abuso, negligência ou exploração, segundo um relatório da organização Missing Children Europe, divulgado ontem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A rede europeia de linhas de atendimento 116 mil existe em 32 países e em Portugal é gerida pelo Instituto de Apoio à Criança (IAC).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 2017, esta rede recebeu 188.936 chamadas em toda a Europa e prestou apoio a casos relativos a 5.621 crianças desaparecidas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com o relatório lançado para assinalar o Dia Internacional das Crianças Desaparecidas, que se assinala em todo o mundo no dia 25 de Maio, 19% das crianças declaradas desaparecidas nas linhas de atendimento enfrentaram situações de violência, abuso, negligência e exploração.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os jovens em fuga são as principais vítimas, pelas situações a que involuntariamente se expõem “nos seus percursos de fuga” ou “na procura desesperada dos seus sonhos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 2017, os jovens que fugiram ou foram expulsos de casa constituíram 57,2% dos casos de crianças desaparecidas relatadas às linhas 116 mil, mantendo-se como o no maior grupo de crianças desaparecidas em toda a Europa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O relatório salienta que a maioria das crianças encontradas sem vida eram jovens em fuga e que a percentagem de crianças/jovens que fogem repetidamente aumentou de 15% em 2016, para 16% em 2017.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os raptos parentais constituíram o segundo maior grupo de casos, com 23,2% dos casos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em Portugal, os dados do SOS Criança Desaparecida alinham-se com esta realidade, numa proporção ligeiramente superior para os raptos parentais, de 32% (e 51% para as fugas nacionais).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 2017, 46% das crianças desaparecidas comunicadas às linhas 116 mil, foram encontradas ainda nesse ano, um aumento de 4% em relação a 2016.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O relatório destaca também que, apesar de existirem milhares e milhares de crianças migrantes desaparecidas dos centros de acolhimento da Europa, são poucos os casos denunciados quer a estas linhas quer às autoridades policiais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo a Missing Children Europe, a subnotificação desses desaparecimentos e a falta de clareza sobre os papéis e responsabilidades em relação à prevenção e resposta a esse grupo muito vulnerável de crianças continua a ser uma questão preocupante.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O documento revela ainda que os raptos criminais representaram menos de 1% dos casos registados em 2017, como nos anos anteriores, enquanto os casos de crianças perdidas, feridas ou desaparecidas aumentaram em comparação com o ano passado, correspondendo a 14,3% dos casos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Um em cada seis casos de crianças desaparecidas tinha natureza transfronteiriça, mostrando a importância da cooperação internacional entre os governos, as linhas 116 000, os tribunais e outras autoridades de protecção da criança, particularmente as autoridades centrais de cada estado membro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No seu relatório a Missing Children Europe alerta que embora os governos nacionais garantam a maior parte do financiamento das linhas de apoio, as instituições que as gerem queixam-se que não tiveram acesso a financiamento das autoridades nacionais em 2017, pelo que a falta de recursos financeiros e humanos são os principais desafios citados repetidamente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo a organização, embora estas linhas directas tenham respondido a mais de 1,2 milhões de chamadas relacionadas com crianças desaparecidas desde 2011, a falta de financiamento estável e contínuo coloca as linhas 116 mil em risco de encerramento.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/YNRP/image_content_1506013_20180525181556.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Instituto do Porto cria solução tecnológica que torna cartão de cidadão mais seguro</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/instituto-do-porto-cria-solucao-tecnologica-que-torna-cartao-de-cidadao-mais-seguro-AB3201165</link>
<guid isPermaLink="false">be0daca7-fba2-4fc1-88e4-ff115baf28f9</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 01:30:16 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x271/0c23/400d225/none/11506/PWOL/image_content_1505965_20180525180117.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Instituto de Engenharia de Sistemas e Computadores, Tecnologia e Ciência (INESC TEC), do Porto, desenvolveu um algoritmo biométrico para ser incorporado nos cartões de cidadão, que guarda e compara informações do titular de forma “mais rápida e segura”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O cartão de cidadão contém uma parte visível, com toda a identificação civil, e uma componente electrónica - um chip que engloba os dados biométricos dos titulares, como as impressões digitais, a fotografia e a altura, para além de outras informações, como a morada”, disse à agência Lusa a investigadora do INESC TEC Ana Rebelo, uma das responsáveis pelo projecto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo explicou, essa componente permite que o utilizador do cartão de cidadão faça a sua identificação perante os sistemas informáticos e assine documentos electrónicos, possibilitando ainda que seja feita a correspondência entre o portador e o titular do cartão de cidadão, através da impressão digital.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta tecnologia, continuou a investigadora, desenvolvida pelo INESC TEC a pedido da Imprensa Nacional Casa da Moeda (INCM) - entidade responsável pela produção de documentos de segurança -, já está incorporada nos cartões de cidadão que estão a ser emitidos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Até ao momento da incorporação desta nova tecnologia, a INCM utilizava nos cartões de cidadão “uma solução de uma empresa que obrigava ao uso de determinados equipamentos proprietários”, contou Ana Rebelo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De forma a “garantir custos mais reduzidos na utilização da funcionalidade do cartão, a INCM precisou de um algoritmo próprio de biometria”, uma “solução nacional para a identificação biométrica, através das impressões digitais”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ana Rebelo acrescentou que esta nova tecnologia, que demorou cerca de dois anos a ser desenvolvida, foi “validada exaustivamente”, em conjunto com a INCM, tendo apresentado melhores resultados quando comparada com a solução anterior, tanto ao nível da rapidez como da segurança.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com a investigadora, o INESC TEC foi escolhido pela INCM para desenvolver esta solução devido ao conhecimento que o instituto detém na área de visão por computador e de engenharia de ‘software’, algo “que é já reconhecido internacionalmente, com diversas parcerias e projectos com outras empresas”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x271/0c23/400d225/none/11506/PWOL/image_content_1505965_20180525180117.jpg">
<media:title>FOTO Reuters</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Cancro não é uma única doença</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/cancro-nao-e-uma-unica-doenca-EB3201116</link>
<guid isPermaLink="false">0f06c4ef-6715-4684-92fd-dbc9b59058a5</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2018 00:30:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/TWLJ/image_content_1505940_20180525175842.jpg"&gt;&lt;p&gt;O bioquímico britânico Paul Nurse, que recebeu o prémio Nobel de Fisiologia e Medicina em 2001, considerou que um dos maiores mitos relacionados com o cancro “é pensar-se que se trata de uma única doença”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É um mito, pensarmos que o cancro é uma doença única. De facto, trata-se de um número grande de doenças, cerca de 300 ou 400, que têm uma característica comum: a reprodução celular descontrolada”, disse à agência Lusa o cientista, a propósito de uma sessão sobre o ciclo do controlo celular, que decorreu, esta sexta-feira, no Instituto de Investigação e Inovação em Saúde da Universidade do Porto (i3S).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o investigador inglês que na década de 1970 descobriu como é controlado o ciclo celular em todos os organismos - através do estudo de células de levedura -, esse é um dos motivos pelos quais é “tão difícil tratar o cancro: existem muitas doenças diferentes no cancro”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A descoberta do controlo do ciclo celular revolucionou o conhecimento sobre patologias onde esse ciclo é afectado, com grande impacto nas doenças em que ocorre proliferação descontrolada das células, como é o caso do cancro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Outro dos mitos associados ao cancro prende-se com o facto de a doença ser causada “somente por factores externos”, referiu Paul Nurse, que em 2001 foi galardoado com o prémio da academia sueca, distinção partilhada com dois outros investigadores cujos contributos foram igualmente relevantes para o estudo do ciclo celular.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O cancro pode, de facto, ser causado por factores externos. O mais óbvio: quem fumar tabaco tem mais probabilidade de desenvolver cancro do pulmão e quem tem pele clara e se expõe ao sol, sem protecção, tem mais probabilidade de ter cancro de pele”, indicou o investigador, que foi director da Universidade Rockefeller, em Nova Iorque.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Contudo, continuou, existem outros factores que influenciam a doença, como a herança genética herdada dos pais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além disso, “de todas as vezes que uma célula se divide e se reproduz, ocorrem erros”, o que vai decorrendo “ao longo da vida de todos os seres humanos”, continuou o presidente da instituição académica Royal Society entre 2010 e 2015.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Consoante se vai envelhecendo, esses danos podem acumular, não havendo nada que se possa fazer acerca disso. Só o facto de estarmos vivos vai resultar em danos nos genes que podem provocar cancro e, quanto mais tempo vivemos, maior a probabilidade de ocorrerem incidentes”, notou o investigador britânico, que trabalhou no Imperial Cancer Research Fund (atualmente Cancer Research UK), do qual se tornou director em 1996.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com Paul Nurse, apesar das melhorias conseguidas no tratamento do cancro, este nunca poderá ser erradicado, visto que, embora seja possível alterar os factores externos que podem originar a doença, o mesmo não acontece com a herança genética recebida dos pais e com a divisão celular.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O que estamos a aprender é a controlar a divisão celular, principalmente através da manipulação do sistema imunitário”, de forma “a se controlar uma parte do processo”, reduzindo assim os riscos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Relativamente à prevenção, o “grande problema” identificado pelo cientista prende-se com o facto de, na comunidade científica, haver investigadores que utilizam somente a genética para estudar o cancro, enquanto outros estudam somente os factores externos, quando, na realidade, “ambos são importantes e precisam de ser estudados juntos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não é suficiente saber muito sobre os genes ou sobre os factores externos que podem levar a doenças, o que é mesmo importante é estudá-los juntos”, acrescentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paul Nurse, que passou também pela Universidade de Oxford, no Reino Unido, defende que a informação credível sobre o cancro provém de estudos epidemiológicos que envolvem “amostras significativas e controladas”, a partir dos quais é possível conseguir “resultados e evidências sensíveis e criteriosas”, sendo nesses que “as pessoas devem acreditar”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O cientista inglês foi responsável pela criação do Francis Crick Institute, do qual se tornou director em 2011, um centro de investigação sediado em Londres que junta várias instituições no mesmo espaço, à semelhança do que acontece no i3S.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo Paul Nurse, através do trabalho desenvolvido no centro, os investigadores têm procurado “entender como a vida funciona e como usar essa informação e conhecimento para pensar de forma correcta sobre as doenças e sobre como as controlar”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/TWLJ/image_content_1505940_20180525175842.jpg">
<media:title>FOTO Reuters</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>14 manifestantes detidos desde Abril na Venezuela libertados</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/14-manifestantes-detidos-desde-abril-na-venezuela-libertados-KX3202792</link>
<guid isPermaLink="false">614de7e7-d4b3-4e8a-b720-9e9b82547b5d</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 23:30:42 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/WKMK/image_content_1506679_20180525231545.jpg"&gt;&lt;p&gt;Catorze manifestantes que estavam presos desde abril na Venezuela foram libertados esta sexta-feira, anunciou uma ONG, após a tomada de posse de Nicolás Maduro, cuja reeleição foi contestada pela comunidade internacional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Houve 14 pessoas libertadas, todas no Estado de Zuila, disse Alfredo Montero, diretor da ONG Foro Penal, na rede social Twitter, acrescentando que ainda existem cerca de 350 “presos políticos” no país, algo que o governo nega.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo Romero, as pessoas foram detidas por participarem em manifestações para denunciar cortes recorrentes de energia naquele Estado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na sua tomada de posse, que ocorreu na quinta-feira, Nicolás Maduro tinha afirmado que pretendia libertar os seus opositores que estão detidos, de modo a “superar as feridas deixadas pelas manifestações e conspirações”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apesar de manifestar essa intenção, Maduro não revelou quantos seriam libertados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estamos habituados a sempre que ouvimos falar da libertação de presos políticos, logo ocorrem novas detenções”, disse Alfredo Montero.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/WKMK/image_content_1506679_20180525231545.jpg">
<media:title>FOTO Reuters</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Veja as fotos do almoço do Ministro da Educação no 4 Views Baía</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/fotografias/veja-as-fotos-do-almoco-do-ministro-da-educacao-no-4-views-baia-NX3202719</link>
<guid isPermaLink="false">8539851f-8b98-444f-b934-eddfe871eeff</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 21:27:42 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/KKMK/image_content_1506642_20180525224224.jpg"&gt;&lt;p&gt;O secretário regional da Educação Jorge Carvalho marcou também presença na ocasião.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A OF Escola de Formação Profissional, empresa liderada por Octávio Freitas, concluiu mais uma Prova de Avaliação Final do Curso CEF de Cozinha e Pastelaria da Escola Básica do 2.º e 3 Ciclo Dr. Alfredo Ferreira Júnior.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Tivemos o prazer de contar com a presença do Ministro da Educação, Dr. Tiago Brandão Rodrigues e do Secretário da Educação, Jorge Maria Abreu de Carvalho. Foi uma jornada de sucesso que terminou em grande com um almoço confeccionado e servido pelos alunos a todos os presentes”, diz a organização.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/KKMK/image_content_1506642_20180525224224.jpg">
<media:title>A OF Escola de Formação Profissional concluiu, esta sexta-feira, mais uma Prova de Avaliação Final do Curso CEF de Cozinha e Pastelaria da escola Básica dos 2 e 3 ciclos Dr. Alfredo Ferreira Júnior. FOTOS André Ferreira</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/JKMK/image_content_1506643_20180525224224.jpg">
<media:title>Tiago Brandão foi o convidado de honra do almoço, confeccionado e servido pelos alunos, no hotel 4 Views Baía.</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/MKMK/image_content_1506644_20180525224224.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/LKMK/image_content_1506645_20180525224224.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c35/400d225/none/11506/NKHJ/image_content_1506646_20180525224225.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Jackpot no Euromilhões da próxima terça-feira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/jackpot-no-euromilhoes-da-proxima-terca-feira-AX3202543</link>
<guid isPermaLink="false">3a81ed69-b6e4-4e82-9d4d-1ce01a9dec11</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 22:17:05 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/AKRP/image_content_1506605_20180525213933.jpg"&gt;&lt;p&gt;Não houve totalistas esta sexta-feira no Euromilhões. Assim, no próximo sorteio, no dia 29 de Maio, vão estar em jogo 66 milhões de euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para Portugal vieram, hoje, um segundo e um terceiro prémios, respectivamente no valore de 560.877,56 euros e 21.772,46 euros.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/AKRP/image_content_1506605_20180525213933.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Conheça os números do Euromilhões</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/conheca-os-numeros-do-euromilhoes-YX3202414</link>
<guid isPermaLink="false">c7d71e6b-762a-4b64-bdf2-8d3ef1f82073</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2018 19:53:58 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/TORP/image_content_1506575_20180525205631.jpg"&gt;&lt;p&gt;Já é conhecida a chave vencedora referente ao Sorteio nº 042_2018 do EuroMilhões.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A chave sorteada é composta pelos números 13, 15, 16, 28 e 41. As estrelas são o 4 e 5.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/TORP/image_content_1506575_20180525205631.jpg"/>
</item>
</channel>
</rss>