<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
<link>/rss/home.xml</link>
<title>Geral</title>
<description>Secção Home</description>
<atom:link type="application/rss+xml" rel="self" href="http://www.dnoticias.pt/rss/home"/>
<item>
<title>Bombeiros Voluntários de Câmara de Lobos chamados a extinguir fogo no Covão</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/bombeiros-voluntarios-de-camara-de-lobos-chamados-a-extinguir-fogo-no-covao-CN3179127</link>
<guid isPermaLink="false">ea0f39d6-69a7-4f2e-83b3-72d12e2dca4d</guid>
<pubDate>Mon, 21 May 2018 08:20:48 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/421x237/0c11/400d225/none/11506/VVNM/image_content_1497298_20180521093037.jpg"&gt;&lt;p&gt;Pelas 21h30 da noite de domingo, os Bombeiros Voluntários de Câmara de Lobos foram chamados a combater um pequeno incêndio no Sítio do Covão, no Estreito de Câmara de Lobos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O fogo deflagrou em colchões depositados junto aos caixotes de lixo da localidade, presumivelmente por mão humana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para o local foi deslocada uma viatura, com três elementos da corporação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Não há danos maiores a registar.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/421x237/0c11/400d225/none/11506/VVNM/image_content_1497298_20180521093037.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Artigo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/inqueritos/artigo-HN3179090</link>
<guid isPermaLink="false">c8b52862-64e9-437b-a7e8-a1f7fc1ec7f6</guid>
<pubDate>Mon, 21 May 2018 08:19:25 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description/>
</item>
<item>
<title>Desportivo das Aves recebido em casa por milhares de adeptos em festa</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/desportivo-das-aves-recebido-em-casa-por-milhares-de-adeptos-em-festa-FM3178887</link>
<guid isPermaLink="false">8b26d115-c257-4563-aa71-2eda8bcd517a</guid>
<pubDate>Mon, 21 May 2018 07:57:05 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/VVMK/image_content_1497271_20180521090123.jpg"&gt;&lt;p&gt;A equipa de futebol do Desportivo das Aves, que este domingo conquistou a Taça de Portugal numa partida frente ao Sporting, foi recebida hoje de madrugada por milhares de pessoas junto ao estádio do clube.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois de várias horas no recinto à espera dos ‘heróis’ de Vila das Aves, os adeptos puderam finalmente fazer a festa junto da equipa pouco depois das 03 horas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O treinador, José Mota, e os jogadores subiram ao palco colocado junto ao estádio e juntamente com os milhares de adeptos entoaram em euforia cânticos de vitória.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No final, e entre palavras de agradecimento aos adeptos e desejos de continuar com vitórias, todo o plantel ergueu a taça perante milhares de pessoas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Desportivo das Aves tornou-se no domingo no 13.º clube a conquistar a Taça de Portugal em futebol, ao vencer o Sporting por 2-1, na final da 78.ª edição da prova, disputada no estádio do Jamor, em Oeiras.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O avançado Alexandre Guedes, de 24 anos, foi o ‘herói’ dos comandados de José Mota, ao ‘bisar’, aos 16 e 72 minutos, enquanto o suplente colombiano Montero marcou o golo do conjunto de Jorge Jesus, aos 85.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/VVMK/image_content_1497271_20180521090123.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/RVMK/image_content_1497275_20180521090123.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/TVMK/image_content_1497274_20180521090124.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/SVMK/image_content_1497273_20180521090124.jpg">
<media:title>FOTOS Global Imagens</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Marcelo Rebelo de Sousa em Espanha para debater futuro da universidade</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/marcelo-rebelo-de-sousa-em-espanha-para-debater-futuro-da-universidade-JM3178821</link>
<guid isPermaLink="false">f60438af-ce87-4cc0-b9b1-1ab326f3583f</guid>
<pubDate>Mon, 21 May 2018 07:44:22 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/LVMK/image_content_1497253_20180521084906.jpg"&gt;&lt;p&gt;A universidade, o futuro da educação e investigação e a importância da academia no desenvolvimento social e territorial vão estar em debate num encontro ibero-americano de reitores, que arranca hoje em Salamanca, com a presença do Presidente da República. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O IV Encontro Internacional de Reitores Universia, uma rede ibero-americana de universidades e politécnicos, decorre hoje e terça-feira em Salamanca, Espanha, no Palácio de Congressos e Exposições de Castilla e León, e conta com a presença do Presidente da República, Marcelo Rebelo de Sousa, na sessão inaugural do evento, ao lado do rei de Espanha, Felipe VI, do secretário-geral da OCDE, Angel Gurría e da presidente da rede Universia e do banco Santander, Ana Botín. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O evento decorre sob o lema ‘Universidade, Sociedade e Futuro’, e, segundo a organização, será “um espaço de debate em que os peritos de todo o mundo irão aprofundar as bases da Universidade, o seu presente e futuro imediato”, na presença de representantes de academias de países como Portugal, Espanha, Brasil, Argentina, Chile, Perú, México e Colômbia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Irão assistir mais de 700 reitores e representantes académicos de todo o mundo, personalidades da política, de empresas e de instituições nacionais e internacionais”, refere um comunicado sobre o evento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A representação portuguesa no encontro terá 28 reitores e presidentes de politécnicos e nove vice-reitores, correspondentes a 30 instituições de ensino superior nacionais, marcando presença os reitores das universidades de Coimbra, Nova de Lisboa, do Minho, da Beira Interior e de Trás-os-Montes e Alto Douro, entre outras.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O debate irá centrar-se em três eixos temáticos de especial interesse para o mundo académico: ‘Formar e aprender num mundo digital’, ‘Investigar na Universidade, um paradigma em revisão?’ e ‘A contribuição da universidade para o desenvolvimento social e territorial’”, refere o comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As conclusões do encontro são apresentadas na terça-feira, ficando registadas na ‘Declaração de Salamanca’, “com o compromisso das autoridades e reitores assistentes para que a Universidade avance, através de acções concretas, em consonância com as necessidades da sociedade do século XXI”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/LVMK/image_content_1497253_20180521084906.jpg">
<media:title>FOTO LUSA</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Pescadores podem capturar sardinha a partir de hoje mas com limitações</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/pescadores-podem-capturar-sardinha-a-partir-de-hoje-mas-com-limitacoes-GM3178796</link>
<guid isPermaLink="false">2dd15a05-ef27-47ad-8ed7-9f1754382466</guid>
<pubDate>Mon, 21 May 2018 07:37:07 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/YDRP/image_content_1497247_20180521083959.jpg"&gt;&lt;p&gt;A proibição da pesca da sardinha termina hoje, podendo, até 31 de Julho, os pescadores capturar 4.855 toneladas, com limites diários, medidas de protecção dos juvenis e monitorização da pescaria, disse à Lusa o Ministério do Mar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Até 31 de Julho, os pescadores portugueses poderão capturar 4.855 toneladas, com limites de capturas diárias, medidas de protecção dos juvenis e uma monitorização permanente desta pescaria. [...] As possibilidades de pesca após 01 de agosto dependerão da análise dos dados científicos recolhidos pelas campanhas científicas de Portugal e Espanha realizadas nesta primavera”, indicou o Ministério do Mar em resposta à Lusa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apesar de inicialmente o fim da proibição ter estado agendado para o dia 30 de Abril, o ministério liderado por Ana Paula Vitorino optou por prolongá-lo, tendo em vista assegurar a recuperação e gestão do ‘stock’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre as limitações impostas pelo diploma publicado na altura em Diário da República encontravam-se a manutenção a bordo e descarga da sardinha entre 1 e 20 de Maio, com qualquer arte de pesca, desde a Galiza ao Golfo de Cádis. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além destas limitações, também ficou interdita a captura, manutenção a bordo, descarga e venda de sardinha em “todos os dias de feriado nacional” e no dia 23 de Maio, sendo também proibida a transferência de sardinha para lota diferente da correspondente ao porto de descarga, bem como uma mesma embarcação descarregar em mais de um porto durante um período de 24 horas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O diploma indicou ainda que não é permitido, em cada dia, manter a bordo ou descarregar sardinha além dos limites definidos, independentemente da existência de outras classes de tamanho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Afastando o cenário da pesca zero, defendido no parecer do ICES [Conselho Internacional para a Exploração do Mar] em outubro de 2017, e também o limite de 1.587 toneladas de possibilidades de pesca, anunciado em 2015, o Governo reforçou os cruzeiros científicos e as acções dirigidas ao reconhecimento, articulou com Espanha e a Comissão Europeia as medidas a tomar e, no contexto da comissão de acompanhamento da pesca da sardinha, reforçou a participação dos diversos interessados na gestão desta pesca”, notou o Ministério do Mar, numa nota enviada à Lusa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com o ministério, é “indispensável a melhoria do conhecimento científico para compreender as razões da redução da abundância dos recursos e assegurar a sua melhor gestão”, tendo, por isso, o Governo avançado com o projecto Sardinha 2020, da responsabilidade do Instituto Português do Mar e da Atmosfera (IPMA), dotado com 1,6 milhões de euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Um parecer científico ICES, divulgado em 20 de outubro do ano passado, concluiu que a pesca da sardinha deveria ser proibida este ano, em Portugal e Espanha, face à redução acentuada do ‘stock’ na última década, que caiu de 106 mil toneladas em 2006 para 22 mil em 2016.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já há dois anos, em 2016, o mesmo organismo científico recomendou uma paragem completa da pesca da sardinha em Portugal, durante um período mínimo de 15 anos, para que o ‘stock’ de sardinha regressasse a níveis considerados aceitáveis.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/YDRP/image_content_1497247_20180521083959.jpg">
<media:title>Foto Arquivo</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Vencedor do Prémio Camões 2018 é anunciado hoje em Lisboa</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/vencedor-do-premio-camoes-2018-e-anunciado-hoje-em-lisboa-YM3178771</link>
<guid isPermaLink="false">e1a32f57-db0b-4892-a44a-20a566e9fd19</guid>
<pubDate>Mon, 21 May 2018 07:31:49 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FDRP/image_content_1497241_20180521083511.jpg"&gt;&lt;p&gt;O vencedor do Prémio Camões, este ano na sua 30.ª edição, vai ser anunciado hoje, às 18h30, em Lisboa, pelo ministro da Cultura, Luís Filipe Castro Mendes, após reunião do júri.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O anúncio do Prémio Camões, o maior prémio da Língua Portuguesa, instituído por Portugal e pelo Brasil em 1988, decorrerá no Hotel Tivoli, na avenida da Liberdade, em Lisboa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com a sua atribuição, é prestada anualmente uma homenagem à literatura em português, recaindo a escolha num escritor cuja obra contribua para a projecção e reconhecimento “do património literário e cultural da língua comum”, segundo o protocolo estabelecido entre Portugal e o Brasil, assinado em junho de 1988, que instituiu o prémio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Com este prémio, pretende-se ainda estreitar e desenvolver os laços culturais entre toda a comunidade lusófona, pelo que a este evento se associam os outros Estados de língua oficial portuguesa”, sublinha o comunicado do Ministério da Cultura.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Prémio Camões foi atribuído pela primeira vez em 1989, ao escritor Miguel Torga e, na mais recente edição, em 2017, foi entregue ao poeta Manuel Alegre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já receberam este prémio: Miguel Torga, João Cabral de Mello Neto (Brasil), José Craveirinha (Moçambique), Vergílio Ferreira, Rachel de Queiroz (Brasil), Jorge Amado (Brasil), José Saramago, Eduardo Lourenço, Pepetela (Angola), António Cândido (Brasil), Sophia de Mello Breyner, Autran Dourado (Brasil), Eugénio de Andrade, Maria Velho da Costa, Rubem Fonseca (Brasil), Agustina Bessa-Luís, Lygia Fagundes Telles (Brasil), Luandino Vieira (Angola -- prémio recusado), António Lobo Antunes, João Ubaldo Ribeiro (Brasil), Arménio Vieira (Cabo Verde), Ferreira Gullar (Brasil), Manuel António Pina (Portugal), Dalton Trevisan (Brasil), Mia Couto (Moçambique), Alberto Costa e Silva (Brasil), Hélia Correia (Portugal), Raduan Nassar (Brasil), Manuel Alegre (Portugal).&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FDRP/image_content_1497241_20180521083511.jpg">
<media:title>FOTO Global Imagens</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>SIC distingue Ronaldo e Jardim</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/sic-distingue-ronaldo-e-jardim-FM3178722</link>
<guid isPermaLink="false">9bb989ff-0ded-4e83-85f6-232369921c2f</guid>
<pubDate>Mon, 21 May 2018 07:29:53 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x247/0c11/400d225/none/11506/PVNI/image_content_1497229_20180521082954.jpg"&gt;&lt;p&gt;A noite televisiva foi de glória para os madeirenses. Enquanto na RTP, depois do botão dourado, as Ninfas conquistavam a vitória final no ‘Got Talent’, na SIC, Cristiano Ronaldo e Leonardo Jardim arrecadavam ‘globos de ouro’. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O futebolista insular ganhou o seu 10º Globo de Ouro na categoria de Melhor Desportista Masculino. Leonardo Jardim, há quatro épocas treinador do AS Monaco, ganhou o troféu de Melhor Treinador. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nem um nem outro marcaram presença no evento.  Para o melhor do mundo, a época ainda não terminou. O Real Madrid disputa a final da Liga dos Campeões no próximo fim-de-semana. E depois há o Mundial.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x247/0c11/400d225/none/11506/PVNI/image_content_1497229_20180521082954.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Todo o país com risco elevado e muito elevado de exposição UV</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/todo-o-pais-com-risco-elevado-e-muito-elevado-de-exposicao-uv-EM3178677</link>
<guid isPermaLink="false">8caf4c72-67ea-449e-9de3-d14c6d07890d</guid>
<pubDate>Mon, 21 May 2018 07:13:17 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/CGRP/image_content_1497217_20180521082034.jpg"&gt;&lt;p&gt;Todas as regiões do país apresentam hoje um risco muito elevado e elevado de exposição à radiação Ultravioleta (UV), segundo Instituto Português do Mar e da Atmosfera (IPMA).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todas as regiões do país apresentam risco muito elevado, com excepção de Castelo Branco, a ilha do Porto Santo e o grupo oriental dos Açores (São Miguel e Santa Maria), que estão com níveis elevados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para as regiões com risco ‘muito elevado’ e ‘elevado’, o IPMA recomenda o uso de óculos de sol com filtro UV, chapéu, ‘t-shirt’, guarda-sol e protetor solar, além de desaconselhar a exposição das crianças ao sol.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os índices UV variam entre 1 e 2, em que o risco de exposição à radiação UV é baixo, 3 a 5 (moderado), 6 a 7 (elevado), 8 a 10 (muito elevado) e superior a 11 (extremo).&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/CGRP/image_content_1497217_20180521082034.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Nicolas Maduro vence presidenciais</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/nicolas-maduro-vence-presidenciais-YM3178643</link>
<guid isPermaLink="false">440c0f54-6148-43a4-a6a1-f9d0083c4abc</guid>
<pubDate>Mon, 21 May 2018 07:07:08 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c42/400d225/none/11506/NVHJ/image_content_1497211_20180521080906.jpg"&gt;&lt;p&gt;O chefe de Estado venezuelano, Nicolas Maduro, foi declarado vencedor das eleições presidenciais de domingo pela autoridade eleitoral, com perto de 70% dos votos, depois de contados quase todos os boletins.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maduro obteve 67,7% dos votos contra os 21,2% do principal adversário Henri Falcon, anunciou a presidente do Conselho Nacional Eleitoral (CNE) da Venezuela, Tibisay Lucena, que afirmou tratar-se de uma “tendência irreversível”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com o CNE, Maduro foi reeleito com 5.823.728 votos, tendo sido registados um total de 8.603.936 votos válidos, que correspondem a uma participação de 46% dos 20.527.571 eleitores. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apesar de reeleito, Maduro perdeu 1.763.851 votos, em relação a 2013, altura em que foi eleito sucessor do antigo Presidente Hugo Chávez (que presidiu o país entre 1999 e 2013) com 7.587.579.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Henri Falcon obteve 1.820.552 votos. O pastor evangélico Javier Bertucci 925.042 e o engenheiro Reinaldo Quijada 34.6714 votos, indicou o CNE.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pouco antes deste anúncio, Falcon tinha declarado que não vai reconhecer os resultados e exigiu a repetição das presidenciais em outubro próximo. “Não reconhecemos este processo eleitoral como válido”, afirmou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foram instaladas 34.143 mesas eleitorais em 14 mil centros de votação da Venezuela.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trezentos mil soldados das Forças Armadas Venezuelanas têm a missão de garantir a segurança do material eleitoral e dos centros de votação, ao abrigo da operação Plano República, na qual participa também o Ministério Público.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O povo da Venezuela pronunciou-se e pedimos a todos e todas, nacionais e internacionais, que respeitem os resultados eleitorais e o povo da Venezuela, que decidiu e decidiu em paz”, disse Tibisay Lucena. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As eleições presidenciais antecipadas decorreram “como sempre foi a tradição do povo da Venezuela, com grande tranquilidade e civismo”, acrescentou. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c42/400d225/none/11506/NVHJ/image_content_1497211_20180521080906.jpg">
<media:title>FOTO Reuters</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Temperaturas sobem ligeiramente na Madeira no arranque da semana</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/temperaturas-sobem-ligeiramente-na-madeira-no-arranque-da-semana-XM3178624</link>
<guid isPermaLink="false">de699167-3a66-4465-836a-1c95f484aa0d</guid>
<pubDate>Mon, 21 May 2018 07:04:11 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/YHRP/image_content_1497205_20180521081243.jpg"&gt;&lt;p&gt;De acordo com as previsões do Instituto Português do Mar e da Atmosfera (IPMA) para a Madeira, esta segunda-feira, o céu deverá apresentar-se em geral muito nublado, temporariamente pouco nublado entre o meio da manhã e o meio da tarde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;São esperados períodos de chuva fraca ou chuvisco a partir do meio da tarde, em especial nas vertentes norte e terras altas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O vento soprará fraco a moderado (10 a 25 km/h) do quadrante norte, soprando temporariamente do quadrante oeste durante a tarde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A registar uma pequena subida da temperatura máxima, que deverá atingir os 22ºC.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Relativamente ao estado do mar, são esperadas ondas de noroeste com 1 a 1,5 metros, na costa Norte, e, na costa Sul, ondas de sudoeste inferiores a 1 metro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A temperatura da água do mar rondará os 19ºC.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/YHRP/image_content_1497205_20180521081243.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Boas notícias no Hospital</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/boas-noticias-no-hospital-AM3178354</link>
<guid isPermaLink="false">5bd647f0-2996-4712-92ac-3fe432e9f1b1</guid>
<pubDate>Mon, 21 May 2018 06:00:30 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Francisco José Cardoso</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/403x225/2c0/400d225/none/11506/PULU/image_content_1497138_20180520235601.jpg"&gt;&lt;p&gt;A manchete do DIÁRIO desta segunda-feira, 21 de Maio de 2018, aponta às &lt;b&gt;Urgências renovadas. &lt;/b&gt;Nas páginas 4 e 5 poderá ler que o “Serviço do Hospital Dr. Nélio Mendonça será ampliado para o actual terraço. As obras de renovação e reestruturação funcional do serviço de urgências deverão ir para o terreno antes do final do ano”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com uma foto elucidativa contamos noutra notícia que a &lt;b&gt;CMF em apuros no caso da queda da árvore. &lt;/b&gt;Isto porque um “Funcionários não só detectaram sinais da doença no carvalho-alvarinho como também criaram condições propícias à infecção pelo fungo com regas “excessivas”. Revelámos as seis perguntas com respostas pouco abonatórias quando o inquérito entra na recta final”. Leia mais na página 7.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na área da Educação haverá &lt;b&gt;Novas zonas pedagógicas para professores. &lt;/b&gt;Na página 8 poderá ler que as “alterações propostas pelo Governo para a Educação vão estar amanhã em foco na Assembleia Legislativa da Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No sector das Pescas a &lt;b&gt;Madeira recebe debate das quotas pesqueiras. &lt;/b&gt;Notícia da “reunião de trabalho que definirá os limites de captura para tunídeos” que “começa hoje e traz centenas de especialistas”. Saiba mais na página 6. Hoje também é &lt;b&gt;Dia do Empresário bate recorde&lt;/b&gt;, notícia em destaque nas páginas 10 e 11.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por fim, o &lt;b&gt;Funchal dá dívidas do GR como garantia ao Fisco&lt;/b&gt;, acrescentando que a “Câmara já submeteu à Autoridade Tributária a oposição às execuções fiscais de 15 milhões de euros, reclamadas pela ARM”, num tema que poderá ler na página 12.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Isto e muito mais para ler no seu DIÁRIO de sempre.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/403x225/2c0/400d225/none/11506/PULU/image_content_1497138_20180520235601.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Conheça na agenda desta segunda-feira o que motiva a vinda de Costa à Madeira </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/conheca-na-agenda-desta-segunda-feira-o-que-motiva-a-vinda-de-costa-a-madeira-DX3167775</link>
<guid isPermaLink="false">40dd3738-fdc1-4ed2-be83-5eb2c0d5a0d0</guid>
<pubDate>Mon, 21 May 2018 06:00:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Matilde Abreu</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/TWNR/image_content_1493746_20180518180815.jpg"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Dia do Empresário Madeirense&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O primeiro-ministro, António Costa, visita a Madeira para participar no Dia do Empresário Madeirense (no jantar), evento que é organizado pela ACIF. A ministra do Mar, Ana Paula Vitorino, também estará presente na ocasião. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Programa do evento:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;14h00: Recepção dos participantes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;14h30: Sessão de abertura&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-Presidente da Direcção da ACIF-CCIM – Cristina Pedra Costa&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Presidente do Governo Regional da Madeira – Miguel Albuquerque&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15h30: Homenagem ao empresário&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15h45: Intervenção do representante da República – Ireneu Barreto &lt;/p&gt;&lt;p&gt;16h00: Coffee – break&lt;/p&gt;&lt;p&gt;16h30: Debate: A Economia Sem Fronteiras&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Administrador Executivo do Millennium bcp - Rui Manuel Teixeira &lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Partner PwC - Rosa Areias&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Criadora de moda  - Fátima Lopes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Presidente do Conselho de Administração da Douro Azul - Mário Ferreira &lt;/p&gt;&lt;p&gt;19h30: Jantar de gala – Pestana Casino Park – Restaurante Panorâmico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;‘Traçar Caminhos para o Futuro’ na Gonçalves Zarco&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Escola Gonçalves Zarco, através do Polo de Emprego e da Coordenação de Modalidades Profissionalizantes, organiza, nos dias 21 e 22 de Maio, um evento alusivo à orientação escolar e profissional destinado a alunos e a desempregados que se intitula ‘Traçar Caminhos para o Futuro’. O início das actividades está previsto para as 10h15, no átrio da escola, com uma actividade de demonstração de combate em áreas edificadas pelo Exército, com a simulação de uma operação de resgate. As actividades visam, para aqueles que estão a concluir os estudos e que pretendem integrar o mercado trabalho ou prosseguir estudos a nível superior, promover a exploração das oportunidades que existem. Por outro lado, para aqueles que se encontram em situação de desemprego, as actividades serão voltadas para as questões relacionadas com o Recrutamento e Selecção e, sobretudo, qual o perfil desejando pelo empregador. Neste sentido, o programa da actividade, na parte da manhã do dia 21, abarca demonstrações da Equipa Cinotécnica da GNR, uma actividade de Demonstração de Combate em áreas Edificadas pelo Exército. Estarão ainda presentes empresas de recrutamento bem como instituições de Ensino Superior, o Instituto Superior de Administração e Línguas – Isal e a Universidade da Madeira – UMa. Na parte da tarde, pelas 15h, estão previstas sessões no âmbito do Recrutamento e Selecção, sobre os serviços disponibilizados pelos Polos de Emprego bem como os programas disponibilizados pelo Instituto de Emprego da Madeira e, por fim, uma sessão acerca das Políticas Municipais de Emprego no Funchal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Reunião da 7.ª Comissão Especializada Permanente da Administração Pública, Trabalho e Emprego&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A 7.ª Comissão Especializada Permanente de Administração Pública, Trabalho e Emprego da Assembleia Legislativa terá uma reunião pelas 14h30, com um ponto único na ordem de trabalhos: Emissão de parecer, solicitado pelo Governo da República, relativo ao Projecto Decreto-Lei que ‘Transpõe a Diretiva 2014/50/UE, relativa aos requisitos mínimos para uma maior mobilidade dos trabalhadores entre os Estados-Membros, mediante a melhoria da aquisição e manutenção dos direitos a pensão suplementar - MTSSS – (Reg. DL 174/2018)’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Reunião da Comissão Especializada de Política Geral e Juventude&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A 1.ª Comissão Especializada Permanente de Política Geral e Juventude terá uma reunião pelas 15 horas, sendo um dos pontos da ordem de trabalhos a realização da auscultação, no âmbito do Projecto de Resolução, da autoria do PSD, intitulado ‘A RAM e os desafios do próximo quadro financeiro plurianual pós 2020’, com a presença da eurodeputada Cláudia Monteiro de Aguiar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Reunião da 2.ª Comissão Especializada Permanente de Economia, Finanças e Turismo&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A 2.ª Comissão Especializada Permanente de Economia, Finanças e Turismo terá uma reunião  pelas 11h30, sendo o primeiro ponto da ordem de trabalhos a primeira apreciação do Projeto de Proposta de Lei à Assembleia da República, da autoria do PSD, que ‘Procede à alteração do Código do Imposto sobre o Rendimento das Pessoas Singulares, aprovado pelo Decreto-Lei n.º 442 – A/88, de 30 de novembro’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Reunião da 5.ª Comissão Especializada Permanente de Saúde e Assuntos Sociais&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A 5.ª Comissão Especializada Permanente de Saúde e Assuntos Sociais tem reunião pelas 14h30, sendo o primeiro ponto da ordem de trabalhos a redacção Final da Resolução intitulada ‘Atraso da ADSE nos pagamentos dos reembolsos dos beneficiários residentes na Região Autónoma da Madeira’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;JPP reúne com ministra do Mar&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na agenda de trabalho, está um conjunto de situações relacionado com a ligação, por ferry, entre a ilha da Madeira e os portos do continente e também a questão do princípio constitucional da continuidade e da solidariedade territorial. Entre outros aspectos, serão abordadas ainda as directrizes da legislação da cabotagem insular, da necessidade de um observatório para a regulação dos preços da operação portuária, estes últimos significativamente relevantes para a competitividade da economia da Região Autónoma da Madeira. No final (presumivelmente pelas 18h), estão previstas declarações à comunicação social, por parte do líder parlamentar do JPP, Élvio Sousa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Grupo Parlamentar do Partido Socialista-Madeira reúne-se com a ministra do Mar&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Grupo Parlamentar do PS-Madeira reúne-se com a ministra do Mar, Ana Paula Vitorino, esta segunda-feira. A reunião terá lugar pelas 17h45, no Casino Park Hotel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;BE em protesto contra assédio&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelas 10h, o BE estará em protesto junto à Quinta Vigia  contra o assédio promovido pelo Governo Regional aos funcionários da Administração Pública regional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;PCP apresente iniciativa&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; O Grupo Parlamentar do PCP realiza, pelas 11h30, junto à Escola Profissional de Hotelaria e Turismo da Madeira, uma conferência de imprensa para apresentar uma iniciativa parlamentar.  &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/TWNR/image_content_1493746_20180518180815.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Robert Mueller pretende terminar investigação sobre ‘trama russa’ até 1 de Setembro</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/robert-mueller-pretende-terminar-investigacao-sobre-trama-russa-ate-1-de-setembro-LM3178481</link>
<guid isPermaLink="false">1d0b5857-8c7c-40c6-a6e6-5905337c4e83</guid>
<pubDate>Mon, 21 May 2018 05:04:04 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x313/0c26/400d225/none/11506/OUJH/image_content_1497170_20180521000405.jpg"&gt;&lt;p&gt;O procurador especial que lidera a investigação à alegada ingerência russa nas últimas eleições presidenciais dos Estados Unidos, Robert Mueller, planeia terminar a investigação até 01 de setembro, revelou hoje um dos advogados do presidente norte-americano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rudolph Giuliani, um dos elementos da equipa de advogados de Donald Trump, considerou, em declarações ao jornal The New York Times, que prolongar a investigação poderia influenciar as eleições intercalares de novembro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não se deseja repetir as eleições de 2016, nas quais foram divulgados no final relatórios negativos e não se sabe como isso pode afetar as eleições”, afirmou o antigo presidente da câmara de Nova Iorque.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rudolph Giuliani referia-se ao efeito que tiveram na última campanha eleitoral as revelações do então diretor do FBI, James Comey, de que iria iniciar investigações sobre o uso de um servidor privado de ‘email’ da candidata a Presidente dos Estados Unidos Hillary Clinton para comunicações oficiais quando era secretária de Estado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com o advogado, Robert Muller divulgou há duas semanas o calendário da investigação, como parte das negociações sobre se Donald Trump será interrogado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As possíveis manobras de Donal Trump nas investigações sobre a chamada ‘trama russa’ são uma das vertentes do caso, além do papel que o presidente dos Estados Unidos pode ter tido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A 04 de maio, o presidente norte-americano disse que “adoraria falar” com Robert Mueller, mas para tal acontecer exige ser tratado de forma justa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Preciso de saber se vamos ser tratados de forma justa, porque neste momento é uma pura caça às bruxas”, frisou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As declarações de Trump surgiram numa altura em que começou a ser aconselhado juridicamente por Rudolph Giuliani.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Giuliani advertiu Trump sobre as consequências de uma possível reunião com Mueller e sugeriu que o Presidente norte-americano precisa de estabelecer limites em relação ao seu nível de cooperação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No início de maio, o diário norte-americano The New York Times revelou as cerca de 50 perguntas que Robert Mueller gostaria de colocar a Trump sobre as alegadas ligações da sua equipa aos russos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Numa outra notícia avançada pelo jornal The Washington Post, o procurador especial terá equacionado, no início do mês de março, a hipótese de intimar Trump a depor. Segundo revelou o mesmo jornal, a possibilidade foi levantada durante uma reunião com a equipa de advogados do Presidente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A vontade de Trump de afastar Mueller também tem sido regularmente noticiada pelos ‘media’ norte-americanos.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x313/0c26/400d225/none/11506/OUJH/image_content_1497170_20180521000405.jpg">
<media:title>Foto Arquivo/REUTERS/Joshua Roberts</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Deputado luso-descendente na Venezuela diz que não votar é um erro</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/deputado-luso-descendente-na-venezuela-diz-que-nao-votar-e-um-erro-DM3178371</link>
<guid isPermaLink="false">80831d00-813d-4505-9fcd-2917d1ff86ea</guid>
<pubDate>Mon, 21 May 2018 03:35:18 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x266/0c2/400d225/none/11506/MULP/image_content_1497144_20180520231324.jpg"&gt;&lt;p&gt;Manuel Teixeira disse que quem está contra o regime do Presidente Nicolás Maduro devia ter ido às urnas, porque a ausência não contribui para mudar a situação do país&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O deputado luso-descendente Manuel Teixeira disse este domingo que é um erro que a população contra o regime do Presidente Nicolás Maduro não vote nas presidenciais, porque isso não contribui para mudar a situação do país.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É um erro. Eu apelo à minha consciência cidadã, ao que acho que é correto, e como venezuelano que quer deixar uma nota de protesto perante o governo irei votar, seja um voto nulo ou em branco”, disse o deputado à Agência Lusa e à Antena 1.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Teixeira, que é deputado do Movimento Progressista de Venezuela e do Parlamento Latino-americano, explicou que as eleições presidenciais antecipadas “são atípicas na Venezuela, porque um setor muito grande da oposição, organizada, apelou à não participação”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A Mesa de Unidade Democrática (MUD), que é a frente de partidos da oposição, decidiu não dar o aval à eleição e não participou, não apresentou um candidato”, frisou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por outro lado, precisou que “toda a gente sabe que na Venezuela há uma situação muito difícil, com um Governo que não pode haver pior, com uma situação incrivelmente terrível”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Há uma comunidade portuguesa enorme na Venezuela que hoje está a regressar ou a pensar regressar a Portugal. É uma situação insustentável e a maneira de conseguir um câmbio democrático, pacífico e constitucional é com o seu voto”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quando ao futuro, o deputado diz não acreditar que mesmo que o Presidente Nicolás Maduro seja reeleito “seja possível uma situação de radicalização da revolução”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não é a mesma coisa estar a finalizar um período de seis anos e começar um novo período numa situação que precisa do apoio (de todos os setores para encontrar soluções), de abertura. Ele chamará a um processo de convivência política, uma espécie de Governo de unidade nacional, porque não é viável continuar nesta situação, sobretudo económica”, defendeu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por outro lado, explicou que quando se fala de crise a tendência é pensar na petrolífera estatal, mas a Venezuela não é apenas a PDVSA: é gás, prata, diamantes, ferro, uranio, bauxita e água, e outros minerais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mais de 20,5 milhões de venezuelanos foram chamados às urnas para eleger o Presidente da República, que dirigirá a Venezuela até 2025.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O chefe de Estado, Nicolás Maduro, deverá ser reeleito. As eleições foram boicotadas pela generalidade da oposição - a Mesa de Unidade Democrática, principal coligação da oposição, apelou à abstenção - e consideradas fraudulentas por vários países.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além de Nicolás Maduro, concorrem outros três candidatos: Henri Falcón (dissidente do chavismo), o pastor evangélico Javier Bertucci e o engenheiro Reinaldo Quijada.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x266/0c2/400d225/none/11506/MULP/image_content_1497144_20180520231324.jpg">
<media:title>Foto REUTERS/Marco Bello</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Lionel Messi ‘virtual’ vencedor da ‘Bota de Ouro’ pela quinta vez, um recorde</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/lionel-messi-virtual-vencedor-da-bota-de-ouro-pela-quinta-vez-um-recorde-MM3178248</link>
<guid isPermaLink="false">4c10ebae-4977-4b62-a754-be6bf1578a8d</guid>
<pubDate>Mon, 21 May 2018 02:45:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x247/0c11/400d225/none/11506/IUNI/image_content_1497118_20180520223038.jpg"&gt;&lt;p&gt;O futebolista argentino Lionel Messi conquistou, virtualmente, a sua quinta ‘Bota de Ouro’, o prémio para o melhor marcador dos campeonatos europeus, ao fechar a Liga espanhola como 34 golos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Messi, que já arrebatou o prémio em 2009/10, 2011/12, 2012/13 e na época passada, vai ficar com mais um troféu do que o português Cristiano Ronaldo, vencedor em 2007/08, pelo Manchester United, e 2010/11, 2013/14 e 2014/15, já ao serviço do Real Madrid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No jogo de hoje, o argentino ficou em ‘branco’, no triunfo do FC Barcelona por 1-0 na receção à Real Sociedad, tendo entrado apenas aos 67 minutos, substituindo o brasileiro Philippe Coutinho, autor do golo da vitória, aos 57.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com o fecho dos principais campeonatos europeus, o argentino totalizou 68 pontos (34 golos vezes dois), contra 64 (32x2) do egípcio Mohamed Salah (Liverpool) e do 60 (30x2) de Harry Kane (Tottenham), os dois melhores marcadores da ‘Premier League’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na Europa, apenas o brasileiro Jonas marcou os mesmos 34 golos de Messi, mas, para a tabela da ‘Bola de Ouro’ os tentos no campeonato português apenas são multiplicados por 1,5, pelo que o jogador do Benfica está no nono lugar, com 51 pontos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lionel Messi ganhou com os mesmos 34 golos que lhe deram o primeiro troféu, em 2009/10, apontando, depois, um recorde de 50 em 2011/12, 46 em 2012/13 e 37 em 2016/17.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Classificação da ‘Bota de Ouro’ 2017/18:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Lionel Messi, Arg (FC Barcelona)        68 pontos (34 golosx2)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Mohamed Salah, Egi (Liverpool)      64 (32x2)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Harry Kane, Ing (Tottenham)       60 (30x2)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Robert Lewandowski, Pol (Bayern Munique)     58 (29x2)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  . Ciro Immobile, Ita (Lazio)        58 (29x2)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  . Mauro Icardi, Arg (Inter de Milão)     58 (29x2)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7. Edinson Cavani, Uru (Paris Saint-Germain)   56 (28x2)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8. Cristiano Ronaldo, Por (Real Madrid)    52 (26x2)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9. Jonas, Bra (Benfica)           51 (34x1,5)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10. Luis Suárez, Uru (FC Barcelona)       50 (25x2)&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x247/0c11/400d225/none/11506/IUNI/image_content_1497118_20180520223038.jpg">
<media:title>Foto EPA/Enric Fontcuberta</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Trabalhadores da Atlânticoline mantêm greve até quarta-feira e pré-aviso para Julho e Agosto</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/trabalhadores-da-atlanticoline-mantem-greve-ate-quarta-feira-e-pre-aviso-para-julho-e-agosto-BY3177838</link>
<guid isPermaLink="false">31e740b6-8459-464d-8117-864151a21cd5</guid>
<pubDate>Mon, 21 May 2018 01:30:49 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c42/400d225/none/11506/UTHJ/image_content_1497093_20180520214044.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Sindicato dos Trabalhadores da Marinha Mercante, Agências de Viagens, Transitários e Pesca (SIMAMEVIP) mantém a greve dos marinheiros da Atlânticoline até quarta-feira e pré-aviso para paralisações em julho e agosto, referindo “um recuo nas negociações” com a empresa. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“As partes inclusivamente tiveram acordos firmados só à espera da outra parte (Atlânticoline) redigir o documento para as partes assinarem e ficou a Atlânticoline de nos enviar, quando isso é remetido para o gabinete jurídico, naturalmente da Atlanticoline, para nossa surpresa é-nos dito que afinal aquele acordo já não é possível”, adiantou Clarimundo Batista, em declarações à agência Lusa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O coordenador regional do SIMAMEVIP refere que o acordo foi quebrado por indicação do departamento jurídico da Atlânticoline e acusa a empresa de não querer assumir que “aceita todas as propostas do sindicato” e, “naturalmente”, houve um recuo nesse acordo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Há aqui o fator psicológico, a outra parte não cede às exigências do sindicato por achar que o sindicato ficará com a razão”, considerou, lembrando que ainda ontem, no decorrer da greve, houve uma “contraproposta” que a empresa voltou a recusar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Clarimundo Batista assume, no entanto, que “houve uma série de condições” e “exigências” por parte da Atlânticoline que foram “impeditivas do fecho do acordo” e que levaram a uma “adesão total” dos marinheiros ao primeiro período de greve que arrancou este domingo e termina às 24h00 (01h00 em Lisboa) na próxima quarta-feira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Sindicato refere-se a “um novo sistema de avaliação e progressão de carreiras” que a Atlânticoline “quer impor”, lembrando que “o pessoal de bordo já é avaliado no âmbito do sistema de gestão da segurança”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A avaliação de desempenho foi claramente (um fator) impeditivo de fechar o acordo porque nós entendemos que depois, no futuro, há fatores que discriminam os próprios trabalhadores”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Num comunicado enviado este domingo às redações, o SIMAMEVIP rejeita que “as futuras remunerações” dos trabalhadores dependam dos “resultados líquidos positivos da empresa no ano anterior” e lembra que “o resultado da gestão só à própria empresa deve ser imputado”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Se os senhores administradores da Atlânticoline aceitaram para si assinar um contrato de gestão com objetivos pelos quais se responsabilizam, do qual dependem as suas remunerações ou parte delas é um problema a que os trabalhadores são alheios e que não aceitam para si próprios”, lê-se ainda no comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Atlânticoline está assim a cumprir os serviços mínimos fixados pelo Tribunal Arbitral com a realização, na linha azul, de duas viagens diárias Horta/Madalena/Horta às 7h30 (8h30 em Lisboa) e 17h15, e uma terceira ligação às 20h15 nos dias em que existe esta ligação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na linha verde, que assegura a ligação entre Horta, Madalena e Velas, será feita apenas uma viagem diária com partida da cidade da Horta às 18h45 horas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O pré-aviso lançado pelo sindicato coincide com as Festas do Espírito Santo (20 a 23 de maio), a Semana Cultural das Velas (05 a 08 de julho), as Festas da Madalena (20 a 22 de julho), o Cais Agosto (27 a 29 de julho), as Festas do Senhor Bom Jesus Milagroso (06 de agosto) e a Semana do Mar (10 a 12 de agosto), num total de 18 dias de greve.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Clarimundo Batista admite que, apesar de se manterem os pré-avisos de greve, o SIMAMEVIP está ainda disponível para novas “negociações” com a administração da empresa pública de transporte marítimo de passageiros e viaturas nos Açores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nós nunca dissemos, nem faz parte da nossa maneira de ser romper as negociações, mas uma vez que a empresa disse que só voltaria à mesa das negociações se se suspendesse a greve, naturalmente o ónus fica lá (na Atlânticoline)”, sublinha.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c42/400d225/none/11506/UTHJ/image_content_1497093_20180520214044.jpg">
<media:title>Foto Atlânticoline</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Nomeação do bispo de Leiria-Fátima como cardeal reconhece “exemplar trajectória”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/nomeacao-do-bispo-de-leiria-fatima-como-cardeal-reconhece-exemplar-trajectoria-YY3177717</link>
<guid isPermaLink="false">2706a809-d3d4-41bb-8c22-ca6e53966173</guid>
<pubDate>Mon, 21 May 2018 00:18:07 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/VTMK/image_content_1497077_20180520212528.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Presidente da República, Marcelo Rebelo de Sousa, considerou ontem que a nomeação do bispo de Leiria-Fátima, António Marto, como cardeal da Igreja Católica reconhece uma “exemplar trajetória biográfica e pastoral”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Saúdo D. António Marto, bispo de Leiria-Fátima, pelo anúncio da sua elevação ao cardinalato, decisão sábia e clarividente do papa Francisco, que assim reconhece uma exemplar trajetória biográfica e pastoral”, lê-se num comunicado, assinado por Marcelo Rebelo de Sousa, publicado no ‘site’ oficial da Presidência da República.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O papa Francisco anunciou domingo que vai nomear 14 novos cardeais a 29 de junho, entre os quais o bispo português de Leiria-Fátima, segundo a agência Ecclesia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O chefe de Estado destaca que “o empenho de D. António Marto na reforma da Igreja, a sua profunda ligação a Fátima e aos seus mistérios, o cuidado na atenção aos outros e ao cumprimento diário da mensagem evangélica fazem dele um dos mais promissores novos cardeais”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na mensagem, Marcelo Rebelo de Sousa deseja a António Marto “as maiores venturas no exercício deste exigente múnus” e agradece ao bispo “o seu admirável testemunho de esperança e de humanidade, prestado perante crentes e não-crentes”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com a nomeação, António Augusto dos Santos Marto, 71 anos, torna-se o quinto cardeal português nomeado no século XXI e o segundo no atual pontificado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma vez cardeal, António Marto juntar-se-á no Colégio Cardinalício, que reúne todos os cardeais da Igreja Católica e tem por missão assistir e aconselhar o papa, aos cardeais portugueses Saraiva Martins, Manuel Monteiro de Castro e Manuel Clemente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O grupo de 14 novos cardeais inclui ainda o principal conselheiro do papa, o arcebispo polaco Konrad Krajewski, conhecido pela ajuda aos sem-abrigo, e o arcebispo espanhol Luis Francisco Ladaria, prefeito da Congregação para a Doutrina da Fé.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O patriarca da igreja caldeia do Iraque, Louis Raphael i Sako, e o arcebispo de Carachi, no Paquistão, Joseph Coutts, dois países onde os cristãos são minoritários, vão igualmente ser nomados cardeais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O grupo inclui ainda prelados do Peru, México, Bolívia, Madagáscar, Japão, Itália e Espanha.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/VTMK/image_content_1497077_20180520212528.jpg">
<media:title>Foto RICARDO GRAÇA/LUSA</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Ninfas vencedoras</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/ninfas-vencedoras-YM3178562</link>
<guid isPermaLink="false">c76763c2-8c1c-4a67-b12b-80dd3312de7b</guid>
<pubDate>Sun, 20 May 2018 23:32:16 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x401/0c62/400d225/none/11506/SUJL/image_content_1497182_20180521005115.jpg"&gt;&lt;p&gt;As oito vozes femininas - Sara Abreu, Ana Beatriz, Daniela Marques, Ana Rita Nunes, Sara Nascimento, Laura Silva, Leonor Freitas e Emma Dias -, coordenadas por Zélia Gomes, venceram o concurso de talentos ‘Got Talent Portugal’, promovido pela RTP.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A vitória deixou os madeirenses orgulhosos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Presidente do Governo Regional felicitou pouco da uma da manhã as “Ninfas do Atlântico” pela sua vitória no concurso de talentos “Got Talent Portugal”, por “revelarem um domínio vocal e um desempenho notáveis, certamente associados a muito trabalho, entrega e talento inato”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Parabéns à Maestrina Zélia Gomes e às jovens executantes por tão brilhantes prestações, que conquistaram os portugueses”, refere Miguel Albuquerque.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x401/0c62/400d225/none/11506/SUJL/image_content_1497182_20180521005115.jpg">
<media:title>Foto GOT</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Líder da esquerda radical francesa defende legitimidade das eleições na Venezuela</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/lider-da-esquerda-radical-francesa-defende-legitimidade-das-eleicoes-na-venezuela-EY3177622</link>
<guid isPermaLink="false">228ddf81-7354-4603-a38f-da8fba6f0ecb</guid>
<pubDate>Sun, 20 May 2018 23:23:54 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x281/0c19/400d225/none/11506/LTVR/image_content_1497051_20180520205315.jpg"&gt;&lt;p&gt;O líder da esquerda radical francesa, Jean-Luc Mélenchon, defendeu ontem a legitimidade das eleições presidenciais na Venezuela e descreveu como “fantoches” dos Estados Unidos os países que solicitaram a sua suspensão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em entrevista aos meios de comunicação social “LCI” e “RTL”, Mélenchon insistiu que a data das eleições foi acordada com a aprovação do ex-presidente do governo espanhol, o socialista José Luis Rodríguez Zapatero.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo afirmou, “não é verdade que a oposição boicotou, porque há três outros candidatos” além do presidente cessante e favorito, Nicolas Maduro, e as eleições acontecem a partir da plataforma da oposição Mesa da Unidade Democrática (MUD).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além disso, também negou que a comunidade internacional não reconheça este processo eleitoral, uma vez que, na sua opinião “há uma série de países ‘fantoches’ dos EUA, que decidiram que estas eleições não lhes convêm.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O líder da França Insubmissa reconheceu que “há uma grande dificuldade na Venezuela”, que tem origem principalmente na queda do preço do barril de petróleo.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além disso, Jean-Luc Mélenchon denunciou que “houve uma crise terrível que vem de uma parte da oposição que é violenta” e que “criou uma situação tão explosiva” que levou o governo de Maduro a reagir e com a Assembleia Constituinte a convocar estas eleições presidenciais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Portanto, os problemas com as eleições estão resolvidos”, concluiu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;França, como os seus parceiros na União Europeia, reprovou repetidas vezes o processo eleitoral na Venezuela por considerar que viola as regras de transparência e da justiça.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Estados Unidos qualificaram domingo de “ilegítima” a eleição presidencial na Venezuela, em que Nicolas Maduro procura a reeleição num escrutínio boicotado pela oposição.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“As supostas eleições que se realizam hoje (ontem) na Venezuela não são legítimas”, escreveu a porta-voz do Departamento de Estado norte-americano, Heather Nauert, na sua conta no Twitter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Os Estados Unidos estão ao lado dos países democráticos por todo o mundo que apoiam os venezuelanos e o seu direito a eleger os seus representantes através de eleições livres e justas”, acrescentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A administração norte-americana tinha apelado a Maduro que suspendesse as eleições.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mais de 20,5 milhões de venezuelanos foram chamados às urnas para eleger o Presidente da República, que dirigirá a Venezuela até 2025.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O chefe de Estado, Nicolás Maduro, deverá ser reeleito. As eleições foram boicotadas pela generalidade da oposição - a Mesa de Unidade Democrática, principal coligação da oposição, apelou à abstenção - e consideradas fraudulentas por vários países.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para além de Nicolás Maduro, concorrem outros três candidatos: Henri Falcón (dissidente do chavismo), o pastor evangélico Javier Bertucci e o engenheiro Reinaldo Quijada.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x281/0c19/400d225/none/11506/LTVR/image_content_1497051_20180520205315.jpg">
<media:title>Jean-Luc Mélenchon à esquerda.  Foto REUTERS/Jean-Paul Pelissier</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Reveja a actuação das ‘Ninfas do Atlântico’ na final do GOT</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/videos/reveja-a-actuacao-das-ninfas-do-atlantico-na-final-do-got-XM3178505</link>
<guid isPermaLink="false">38346023-6ca2-4ca7-88dc-6a72ebfc608d</guid>
<pubDate>Sun, 20 May 2018 23:19:12 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/OUJK/image_content_1497175_20180521002152.jpg"&gt;&lt;p&gt;Foi &lt;a rel="nofollow" href="http://media.rtp.pt/gottalentpt/videos/ninfas-do-atlantico-final/" target="_blank"&gt;assim&lt;/a&gt; que as ‘Ninfas do Atlântico’ actuaram na final do Got Talent Portugal. As oito cantoras líricas madeirenses disputaram com outros 11 artistas/grupos o prémio desta edição. E venceram.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/OUJK/image_content_1497175_20180521002152.jpg"/>
<media:content>
<media:player url="https://youtu.be/P3_SKiDRvfY"/>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Amir com “grande orgulho” em ser o primeiro do Marítimo num Mundial</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/amir-com-grande-orgulho-em-ser-o-primeiro-do-maritimo-num-mundial-EM3178457</link>
<guid isPermaLink="false">9dee163f-ac12-448f-a52b-8ab91a694f54</guid>
<pubDate>Sun, 20 May 2018 23:02:07 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x272/0c23/400d225/none/11506/SUOO/image_content_1497164_20180521000008.jpg"&gt;&lt;p&gt;O guarda-redes Amir Abedzadeh disse sentir um “grande orgulho” em ser o primeiro jogador do Marítimo a estar presente no Mundial, prova em que vai defrontar Portugal ao serviço do Irão, treinado por Carlos Queiroz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É uma grande honra ser o primeiro jogador do Marítimo a estar presente num Campeonato do Mundo. Tenho de agradecer a todos, desde técnicos, a colegas da equipa, a todo o ‘staff’, aos adeptos pelo apoio que sempre me deram e um muito obrigado ao senhor presidente (Carlos Pereira)”, afirmou, em declarações reproduzidas no sítio oficial do clube insular.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O objetivo do guardião passa por “corresponder à confiança do treinador” Carlos Queiroz e poder “transmitir uma imagem positiva” do Marítimo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aos 25 anos, Amir vai ter a possibilidade de repetir a proeza do seu pai, Ahmed Abedzadeh, que defendeu as redes da seleção iraniana no Mundial de França, em 1998.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Contratado em janeiro de 2017 ao Barreirense, ganhou a titularidade a Charles em março, tendo alinhado em oito partidas da I Liga, além de outras quatro da Taça da Liga e três da Taça de Portugal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Irão está inserido no grupo B, juntamente com Portugal, Espanha e Marrocos, com a partida frente à equipa das ‘quinas’ marcada para 25 de junho.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x272/0c23/400d225/none/11506/SUOO/image_content_1497164_20180521000008.jpg">
<media:title>Foto Aspress</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Dois detidos na sequência do ataque ao presidente da Câmara de Salónica</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/dois-detidos-na-sequencia-do-ataque-ao-presidente-da-camara-de-salonica-EY3177503</link>
<guid isPermaLink="false">f0af4432-7e0e-4d13-8173-4aa942efef13</guid>
<pubDate>Sun, 20 May 2018 22:36:03 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/SGRP/image_content_1497030_20180520204620.jpg"&gt;&lt;p&gt;A polícia grega prendeu hoje dois suspeitos do ataque ao presidente da Câmara de Salónica, Yiannis Boutaris, que se encontra hospitalizado na sequência do incidente.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com a informação avançada pela polícia local, um dos detidos é um homem de 36 anos com antecedentes criminais por roubo e o outro um homem de 20 anos, que já confessou estar envolvido no ataque, alegando às autoridades estar “irritado” com as recentes declarações de Boutaris sobre as relações com a Turquia.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A polícia disse ainda que vai prosseguir com as investigações. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente da Câmara de Salónica, a segunda cidade da Grécia, foi hospitalizado depois de ter sido agredido no sábado à noite por presumíveis simpatizantes da extrema-direita, anunciaram hoje responsáveis locais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Yiannis Boutaris, 75 anos, teve de ser retirado do local sob proteção policial.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A presidente da assembleia municipal, Calypso Goula, disse que o presidente da câmara sofreu lesões na cabeça, costas e pernas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O responsável participava numa cerimónia em memória do massacre de gregos na Turquia durante e após a I Guerra Mundial, quando, ao encaminhar-se para a saída, começou a ser agredido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Batiam-me por todo o lado, pontapés, murros, tudo”, disse Boutaris hoje à agência ANA.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente da câmara disse ter sido alvo de uma “agressão desprezível”, mas assegurou que está “bem”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/SGRP/image_content_1497030_20180520204620.jpg">
<media:title>Foto Youtube/Erasmus Digit</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>‘Ninfas do Atlântico’ já actuaram no Got Talent Portugal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/ninfas-do-atlantico-ja-actuaram-no-got-talent-portugal-AM3178323</link>
<guid isPermaLink="false">5fbe8293-e80d-4cbf-a6a2-fb41e7620805</guid>
<pubDate>Sun, 20 May 2018 22:02:43 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Francisco José Cardoso</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c41/400d225/none/11506/IUKK/image_content_1497131_20180520230244.jpg"&gt;&lt;p&gt;As oito cantoras líricas madeirenses integrando o grupo ‘Ninfas d Atlântico’ já actuaram na final do concurso da RTP Got Talent Portugal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As meninas esperam convencer os telespectadores, tal como convenceram o júri que não se poupou nos elogios.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para votar ligue 760 100 808 (0,60€+IVA).&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c41/400d225/none/11506/IUKK/image_content_1497131_20180520230244.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/KUJK/image_content_1497133_20180520230244.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Campeonato da Madeira de Enduro teve mais uma prova este fim-de-semana</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/campeonato-da-madeira-de-enduro-teve-mais-uma-prova-este-fim-de-semana-AM3178299</link>
<guid isPermaLink="false">862e59a1-5e75-4195-9827-57060cc4a70b</guid>
<pubDate>Sun, 20 May 2018 21:41:23 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c42/400d225/none/11506/RUHJ/image_content_1497124_20180520224019.jpg"&gt;&lt;p&gt;Realizou-se nos dias 19 (treinos) e 20 (prova) de Maio de 2018 o Campeonato da Madeira de Enduro, nos Prazeres - Calheta. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Campeonato da Madeira de Enduro foi organizado pela Associação de Ciclismo da Madeira, membro da UVP-Federação Portuguesa de Ciclismo. Contou com apoio da Câmara Municipal da Calheta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A prova onde se decidiu os Campeões Regionais de cada escalão em Enduro contou com a participação de 56 atletas, nos seguintes escalões: Cadetes; Júniores; Elites; Master 30; Master 40; Master 50; Prova Aberta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O grande vencedor no Escalão Principal (Elites) e à Geral, foi o atleta Paulo Sérgio Batista do Município do Porto Moniz/Clube Naval do Seixal, com um tempo total de 00:24:11.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;CLASSIFICAÇÃO OFICIAL FINAL&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;ELITES&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1º Classificado - Paulo Batista - Mun. Porto Moniz/ CN Seixal - 00:24:11 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2º Classificado - João Tiago Freitas - C.S.Marítimo / Barreirinha Bar Café&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3º Classificado - Mário Costa - CDRP Prazeres &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;JÚNIORES&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;1º Classificado - João Santos - Valour - ACRD do Rosário/ São Vicente -  00:26:49 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2º Classificado - Francisco Góis -  Valour - ACRD do Rosário/ São Vicente &lt;/p&gt;&lt;p&gt;3º Classificado - Igor Abreu - C.S.Marítimo / Barreirinha Bar Café&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;CADETES&lt;/b&gt; - Apenas realizaram 4 PEC’s.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1º Classificado - André Fernandes - Clube Caniço Riders - 00:13:00    &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2º Classificado - Antonio Caires - C.S.Marítimo / Barreirinha Bar &lt;/p&gt;&lt;p&gt;3º Classificado - Martim Freitas - Clube Caniço Riders &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;MASTER 30&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1º Classificado - João Alexandre Freitas - Ciclo Madeira Clube Desportivo - 00:25:03 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2º Classificado - António Ferreira - Clube Caniço Riders &lt;/p&gt;&lt;p&gt;3º Classificado - Roberto Chaves - Clube Caniço Riders &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;MASTER 40&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1º Classificado - Aleksei Nekrasov - Ciclo Madeira Clube Desportivo - 00:27:21 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2º Classificado - Marco Gouveia - Carvalheiro Madeira Medical Center&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3º Classificado - Marco Coelho - Carvalheiro Madeira Medical Center&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;MASTER 50&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1º Classificado - Nuno Jardim - Ciclo Madeira Clube Desportivo - 00:28:34  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2º Classificado - Paulo Sousa - Ciclo Madeira Clube Desportivo &lt;/p&gt;&lt;p&gt;3º Classificado - Eleutério Gomes - Clube Caniço Riders &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;CLASSIFICAÇÃO POR EQUIPAS&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1º Classificado - Ciclo Madeira Clube Desportivo &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2º Classificado - Caniço Riders &lt;/p&gt;&lt;p&gt;3º Classificado - Clube Sport Maritimo - Barreirinha Bar Café &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;PROVA ABERTA (MASCULINOS)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1º Classificado - João Tiago Vieira - 00:29:45 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2º Classificado -  José Manuel Jesus &lt;/p&gt;&lt;p&gt;3º Classificado - Alexandre Rodrigues &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c42/400d225/none/11506/RUHJ/image_content_1497124_20180520224019.jpg">
<media:title>Fotos ACM</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="338" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/338x225/0c0/0d0/none/11506/BGRC/image_content_1497126_20180520224019.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Trump quer investigação sobre eventuais infiltrações do FBI durante a campanha</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/trump-quer-investigacao-sobre-eventuais-infiltracoes-do-fbi-durante-a-campanha-AY3177130</link>
<guid isPermaLink="false">0f005a4c-f58e-493c-9dc6-3c615eaa9454</guid>
<pubDate>Sun, 20 May 2018 21:30:34 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/ILMK/image_content_1496989_20180520201232.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, anunciou hoje que vai exigir que se investigue se o Departamento de Justiça e o FBI se infiltraram na sua campanha presidencial com fins políticos e se esses pedidos vieram da administração Obama.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Venho por este meio, e fá-lo-ei oficialmente amanhã, exigir que o Departamento de Justiça investigue se o FBI/DOJ [Departamento de Justiça] se infiltrou ou vigiou a campanha Trump com propósitos políticos - e se tais pedidos ou ordens foram feitos por pessoas dentro da administração Obama!”, anunciou Trump na sua conta do Twitter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Donald Trump tem promovido uma teoria que circula entre os conservadores sobre um possível espião do FBI na campanha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Porém, o advogado de Trump, Rudy Giuliani, disse na semana passada que nem ele próprio nem o Presidente sabem ao certo se havia um espião.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Giuliani disse que houve informações sobre possíveis “infiltrações”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/ILMK/image_content_1496989_20180520201232.jpg">
<media:title>Foto Arquivo/REUTERS/Kevin Lamarque</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>FC Barcelona fecha Liga espanhola com vitória, na despedida de Iniesta</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/fc-barcelona-fecha-liga-espanhola-com-vitoria-na-despedida-de-iniesta-MY3177925</link>
<guid isPermaLink="false">88319b1d-85c7-4986-8556-372b2d03d2b5</guid>
<pubDate>Sun, 20 May 2018 21:16:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x509/0c36/400d225/none/11506/KUKU/image_content_1497110_20180520220200.jpg"&gt;&lt;p&gt;O campeão FC Barcelona fechou hoje a Liga espanhola de futebol com um triunfo por 1-0 na receção à Real Sociedad, num embate da 38.ª jornada marcado pela despedida de Andrés Iniesta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O médio dos catalães, no adeus ao seu clube de sempre, foi titular e jogou até aos 82 minutos, altura em que foi substituído pelo avançado Paco Alcácer, para grande ovação do Nou Camp, que ficou até ao final a cantar, em festa, o nome do jogador.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O golo da vitória do ‘Barça’ foi apontado aos 57 minutos, com grande classe, pelo brasileiro Philippe Coutinho, que, aos 67, cedeu o lugar a Lionel Messi. O argentino herdou depois a braçadeira de Iniesta, após sentido abraço.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com o triunfo a acabar, o conjunto de Ernesto Valverde, também vencedor da Taça do Rei, fechou a prova com 93 pontos, apenas uma derrota, sofrida na penúltima ronda, no reduto do Levante, por 5-4, e 99 golos marcados, para 29 sofridos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por seu lado, a Real Sociedad concluiu a competição no 12.º lugar, com 49 pontos, depois de um encontro em que se despediu de Xabi Prieto, que entrou aos 89 minutos para o seu último jogo da carreira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No segundo lugar, com 79 pontos, acabou o Atlético de Madrid, recente vencedor da Liga Europa, que empatou 2-2 na receção ao Eibar, num embate também marcado por uma despedida, de Fernando Torres, autor dos dois golos dos ‘colchoneros’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O internacional espanhol, que já havia anunciado o ‘adeus’ ao clube pelo qual se estreou aos 17 anos, marcou aos 42 e 60 minutos, enquanto Kike, aos 35, e Ruben Pena, aos 70, faturaram para os forasteiros, nonos da tabela, com 51 pontos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No quarto, atrás do Real Madrid, que no sábado empatou 2-2 no reduto do Villareal, ficou o Valência, que hoje bateu em casa o despromovido Desportivo da Corunha por 2-1, num embate em que português Gonçalo Guedes marcou o segundo tento dos locais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O ex-jogador do Benfica, que não marcava desde 13 de janeiro, precisamente desde o encontro da primeira volta na Corunha, faturou aos 77 minutos, com um forte remate de pé direito, depois de um toque de calcanhar do argentino Luciano Vietto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gonçalo Guedes, um dos 23 eleitos de Fernando Santos para a fase final do Mundial de 2018, fechou o campeonato espanhol com cinco golos, em 33 jogos, 27 dos quais como titular.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O futebolista português jogou no conjunto ‘che’ por empréstimo dos franceses do Paris Saint-Germain e os adeptos do Valência, na despedida, pediram ao português para ficar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O italiano Simone Zaza apontou, aos 28 minutos, o outro tento do Valência, que fechou o campeonato no quarto lugar, com 73 pontos, a três do Real Madrid, terceiro, enquanto Lucas Perez marcou, aos 80, para o ‘Depor’, 18.º colocado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No outro embate do dia, o Espanyol, que terminou em 11.º, venceu por 1-0 no reduto do Athletic, 16.º, por 1-0, graças a um tento de David Lopez, logo aos nove minutos.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x509/0c36/400d225/none/11506/KUKU/image_content_1497110_20180520220200.jpg">
<media:title>A despedida de dois grandes jogadores de futebol, Andres Iniesta (Barcelona) e Xabi Prieto (Real Sociedad) Foto EPA/Enric Fontcuberta</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>PSD chama Emanuel Câmara de “marioneta” de Paulo Cafôfo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/psd-chama-emanuel-camara-de-marioneta-de-paulo-cafofo-EY3177879</link>
<guid isPermaLink="false">e71417ab-6592-4119-9ef5-28d0adf7625e</guid>
<pubDate>Sun, 20 May 2018 20:47:47 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Francisco José Cardoso</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x253/0c14/400d225/none/11506/HUKL/image_content_1497104_20180520215552.jpg"&gt;&lt;p&gt;“O pseudo presidente do PS/Madeira veio hoje acusar o PSD de ter medo de eleições. Ora, o PSD não só não tem medo de eleições como sempre se submeteu aos diversos atos eleitorais, somando no seu historial vitórias sem necessitar de recorrer a esquemas nem a ‘show off’ político”, começa um texto de resposta dos social-democratas madeirenses aos ataques de que foi alvo o seu presidente pelos socialistas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No texto, assinado pelo secretário-geral Rui Abreu, reforçam que “se há partido que é perito em malabarismos, esse partido é o PS. Senão vejamos o que aconteceu nas últimas eleições internas, em que foi precisa uma bengala exterior para colocar Emanuel Câmara na liderança”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;E continua: “Mas nesta encenação, não faltou o Presidente da Câmara do Funchal, que também subiu ao planalto do Paul da Serra para vestir a pele de outros, esquecendo-se de que foi eleito para gerir uma cidade, a qual há muito abandonou sem qualquer vergonha e à qual só se desloca para receber o ordenado.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rui Abreu, em defesa de Miguel Albuquerque vai mais longe e assinala que “mais curioso é que esse mesmo presidente de Câmara venha agora defender o gado ordenado na serra, que sempre foi defendido e posto em prática pelo PSD. É que quando se reclama o pastoreio ordenado e planeado, esquece-se, propositadamente, de dizer que essa é já uma realidade colocada em prática pelo Executivo Regional”, aponta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Continuando ao ataque, reforça que Paulo Cafôfo, “em vez de aproveitar todas as oportunidades para aparecer e falar do que não sabe, o presidente da Câmara do Funchal deveria olhar e cuidar daqueles que o elegeram e de uma cidade onde a falta de planeamento e desnorte na gestão é gritante”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por fim, e à semelhança do título do comunicado “A Marioneta”, os social-democratas assinalam: “Alertamos para a falta de sentido das promessas que são feitas por quem nem é sequer candidato a presidente do governo regional. De marionetas andam os madeirenses fartos.”&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x253/0c14/400d225/none/11506/HUKL/image_content_1497104_20180520215552.jpg"/>
</item>
<item>
<title>António Costa critica excesso de discurso de dirigentes e comentadores de futebol</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/antonio-costa-critica-excesso-de-discurso-de-dirigentes-e-comentadores-de-futebol-CY3177747</link>
<guid isPermaLink="false">491a4906-54aa-4dfe-b61c-50247cb78b9e</guid>
<pubDate>Sun, 20 May 2018 20:45:14 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/OTMK/image_content_1497084_20180520212930.jpg"&gt;&lt;p&gt;O primeiro-ministro, António Costa, deixou hoje fortes críticas ao discurso ao longo das semanas em torno do futebol, naquilo que considera um “excesso de espaço” que se torna incendiário.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“[Responsabilidade dos dirigentes?] Claro que têm, os dirigentes, têm os comentadores, tem o excesso de espaço que é atribuído, não ao desporto propriamente dito, mas ao discurso sobre o desporto que é praticado ao longo de toda a semana, que é um fenómeno obviamente incendiário. Há comportamentos que são incendiários e têm de ser eliminados”, disse o primeiro-ministro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;António Costa falava à RTP1 no final da Taça de Portugal, no Estádio Nacional, em que o Desportivo das Aves venceu o Sporting por 2-1, após uma semana particularmente difícil para os futebolistas leoninos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na última terça-feira, antes do primeiro treino para a final da Taça de Portugal, a equipa de futebol foi atacada na Academia de Alcochete por um grupo de cerca de 50 alegados adeptos encapuzados, que agrediram técnicos e jogadores. A GNR deteve 23 dos atacantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É a demonstração de que há uma separação muito clara entre o que são comportamentos criminais de algumas pessoas do que é a festa do futebol, e hoje tivemos aqui uma grande festa do futebol, apesar do que aconteceu durante a semana”, disse António Costa em relação à ‘festa’ da Taça e em paralelismo com o ocorrido em Alcochete.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;António Costa falou, ainda, de se ter iniciado há um ano a avaliação da atual lei da violência no desporto, lembrando que o secretário de Estado da Juventude e Desporto já anunciou no início de abril que se está a rever a lei.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É um processo que está em curso. (...) Isso implica termos uma autoridade nacional contra violência desportiva que tenha meios administrativos para atuação, não só na fase repressiva, como preventiva”, acrescentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O governante alertou, porém, que as leis “são meras ferramentas” e o que é essencial é o comportamento das pessoas, sustentando que “há comportamentos que são absolutamente inadmissíveis”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;António Costa aproveitou, também, para felicitar a PSP pelo trabalho de hoje junto ao Estádio Nacional, e a GNR no “trabalho que tem vindo a fazer relativamente ao processo de investigação que tem em curso e que tem vindo a desenvolver”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na mensagem, António Costa endereçou, ainda, os parabéns à Vila das Aves, e ao autarca de Santo Tirso, antes de lembrar que a época acabou e é o momento de desejar sucesso à seleção no campeonato do Mundo, na Rússia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Temos de aproveitar estes próximos meses para a seleção ganhar o mundial e nós fazermos o trabalho de casa que é necessário fazer. Uma próxima época com um quadro legislativo mais robusto”, disse.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/OTMK/image_content_1497084_20180520212930.jpg">
<media:title>Foto Nuno Pinto Fernandes/Global Imagens</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Conselho Nacional Eleitoral da Venezuela desvaloriza denúncias sobre processo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/conselho-nacional-eleitoral-da-venezuela-desvaloriza-denuncias-sobre-processo-YY3177320</link>
<guid isPermaLink="false">378edaf7-cd9d-4113-ae82-c3812d8e7790</guid>
<pubDate>Sun, 20 May 2018 20:30:21 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x263/0c19/400d225/none/11506/NTVO/image_content_1497001_20180520201620.jpg"&gt;&lt;p&gt;A presidente do Conselho Nacional Eleitoral (CNE) da Venezuela desvalorizou hoje as alegações feitas por alguns candidatos sobre violações das regras e acordos de garantia nas eleições presidenciais, afirmando que não são “nada” em comparação com outros processos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Recebemos denúncias de natureza diferente, nada que se compare com outros processos eleitorais, mas a nossa avaliação demonstra que tudo decorreu com tranquilidade”, referiu Tibisay Lucena, citada pela agência EFE. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tibisay Lucena assegurou que as denúncias, maioritariamente feitas contra as organizações que apoiam a reeleição do presidente Nicolás Maduro, foram atendidas, analisadas e que outras foram reencaminhadas para poderem ser averiguadas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os candidatos Henri Falcon e Javier Bertucci relataram a existência de, pelo menos, 350 violações da lei eleitoral pelo Partido Socialista Unido da Venezuela (PSUV). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em causa, está, principalmente, o uso da estrutura do PSUV e dos partidos aliados para registar os eleitores através da plataforma ‘cartão da pátria’, um sistema do Governo onde estão registadas informações pessoais dos eleitores. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mais de 20,5 milhões de venezuelanos são chamados hoje às urnas para eleger o Presidente da República, que dirigirá a Venezuela até 2025.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O chefe de Estado, Nicolás Maduro, deverá ser reeleito. As eleições foram boicotadas pela generalidade da oposição - a Mesa de Unidade Democrática, principal coligação da oposição, apelou à abstenção - e consideradas fraudulentas por vários países.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além de Nicolás Maduro, concorrem outros três candidatos: Henri Falcón (dissidente do chavismo), o pastor evangélico Javier Bertucci e o engenheiro Reinaldo Quijada.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x263/0c19/400d225/none/11506/NTVO/image_content_1497001_20180520201620.jpg">
<media:title>Foto REUTERS/Marco Bello</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Jorge Jesus admite que equipa passou semana que parecia “filme de terror”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/jorge-jesus-admite-que-equipa-passou-semana-que-parecia-filme-de-terror-FY3177676</link>
<guid isPermaLink="false">53346f5f-ab39-4160-9c28-c4d67921c2f7</guid>
<pubDate>Sun, 20 May 2018 20:16:28 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c2/400d225/none/11506/ITLP/image_content_1497069_20180520211905.jpg"&gt;&lt;p&gt;O treinador do Sporting admitiu hoje ter passado uma semana complicada, semelhante a “um filme de terror”, em declarações depois de o Sporting ter perdido a final da Taça de Portugal em futebol para o Desportivo das Aves.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Quero agradecer aos adeptos pela forma como estiveram hoje presentes aqui, com a intenção de poderem ajudar a vencer esta taça. A forma como hoje o estádio estava pintado de verde foi um exemplo e a forma como acarinharam a equipa [também]”, disse Jorge Jesus, numa breve declaração após o jogo, que o Sporting perdeu por 2-1.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O técnico admitiu que a equipa passou uma semana difícil: “Foi uma semana muito complicada, parecia um filme de terror. Quero agradecer aos jogadores pela capacidade emocional que tiveram para este jogo. Parabéns aos vencedores, ao Aves, que não teve nada a ver com isto. Acabámos a nossa época sem conquistar o troféu, que era um objetivo.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na última terça-feira, antes do primeiro treino para a final da Taça de Portugal, a equipa de futebol foi atacada na Academia de Alcochete por um grupo de cerca de 50 alegados adeptos encapuzados, que agrediram técnicos e jogadores, tendo a GNR detido 23 dos atacantes.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c2/400d225/none/11506/ITLP/image_content_1497069_20180520211905.jpg">
<media:title>Foto Filipe Amorim/Global Imagens</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>PSP fez 22 detenções na Final da Taça e interveio na bancada para minimizar riscos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/psp-fez-22-detencoes-na-final-da-taca-e-interveio-na-bancada-para-minimizar-riscos-JY3177649</link>
<guid isPermaLink="false">91f840fa-cbf0-466f-b665-63e386a91ef8</guid>
<pubDate>Sun, 20 May 2018 19:59:26 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/OTMK/image_content_1497062_20180520210303.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Polícia de Segurança Pública (PSP) deteve hoje 22 pessoas nas imediações do estádio nacional, no Jamor, onde se disputou a final da Taça de Portugal em futebol, e interveio nas bancadas para tentar minimizar riscos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Num balanço feito às 20:00, o comissário da PSP Tiago Garcia explicou que a intervenção na bancada do Sporting, depois do segundo golo do Desportivo das Aves, aos 72 minutos, teve como objetivo minimizar riscos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Na bancada não houve confusão, o que fizemos foi reforçar a zona dos grupos organizados de adeptos do Sporting para tentar minimizar o risco no caso de alguns adeptos mais descontentes com o resultado, ou com a equipa, tentar entrar no relvado, o que não veio a acontecer”, explicou Tiago Garcia, em declarações à agência Lusa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o comissário, “das 22 detenções, 14 foram por posse de artefactos pirotécnicos, cinco por ofensa à integridade física de agentes da autoridade e três por especulação (venda ilegal de bilhetes]”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tiago Garcia referiu ainda um pequeno conflito no qual adeptos do Sporting atiraram pedras a equipas de reportagem que se encontravam na praça da Maratona.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O comissário fez um balanço positivo da operação de segurança montada para a Taça de Portugal, que terminou com a vitória do Desportivo das Aves sobre o Sporting, por 2-1.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O balanço da operação é positivo, o evento em si decorreu com muita normalidade”, referiu, acrescentando: “Os acontecimentos desta semana foram, naturalmente, tidos em conta no planeamento que se fez, mas, como vimos, não houve um reflexo de todos esses acontecimentos na segurança”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/OTMK/image_content_1497062_20180520210303.jpg">
<media:title>Foto Filipe Amorim/Global Imagens</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Sousa Cintra não acredita em rescisões e quer novo presidente para dar “paz”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/sousa-cintra-nao-acredita-em-rescisoes-e-quer-novo-presidente-para-dar-paz-FY3177351</link>
<guid isPermaLink="false">308df75b-5efa-4931-9282-bd7b72a2c78e</guid>
<pubDate>Sun, 20 May 2018 19:30:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c15/400d225/none/11506/LTJJ/image_content_1497013_20180520202314.jpg"&gt;&lt;p&gt;O antigo presidente do Sporting José Sousa Cintra afirmou hoje que o clube precisa de um novo presidente, para dar “paz e sossego”, e mostrou-se confiante na continuidade dos jogadores, apesar dos incidentes na Academia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não acredito que haja rescisões de contratos. Os jogadores sabem que estão num grande clube e o Sporting não pode ser penalizado por um ato de terrorismo. Os jogadores têm que perceber isso”, afirmou Sousa Cintra, em declarações à RTP, após a final da Taça de Portugal que terminou com um triunfo do Desportivo das Aves, por 2-1.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O antigo dirigente ‘leonino’ voltou a defender que é necessário um novo presidente para o Sporting e apontou o nome de Rogério Alves como uma “pessoa que pode trazer paz e sossego”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Precisamos de alguém que saiba dialogar, que tenha credibilidade”, referiu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sobre a final da Taça de Portugal, Sousa Cintra lamentou que a equipa tenha acordado apenas “ponta final”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Podiam ter acordado mais cedo, mas foi uma semana difícil. As coisas não estão a correr bem e esperamos que isso mude. Costuma-se dizer que depois da tempestade vem a bonança, esperamos que assim seja”, concluiu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Desportivo das Aves tornou-se hoje no 13.º clube a conquistar a Taça de Portugal, ao vencer o Sporting, por 2-1, com dois golos do avançado Alexandre Guedes, aos 16 e 72 minutos. Montero marcou o golo do conjunto de Jorge Jesus, aos 85.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c15/400d225/none/11506/LTJJ/image_content_1497013_20180520202314.jpg">
<media:title>Foto Nuno Abreu/Global Imagens</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Santa Cruz apoia pequenos agricultores com até 6.000 euros</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/santa-cruz-apoia-pequenos-agricultores-com-ate-6-000-euros-CY3177051</link>
<guid isPermaLink="false">26effe67-b7be-4fbe-ac59-2cf673a2c9aa</guid>
<pubDate>Sun, 20 May 2018 19:16:24 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Paula Henriques</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c14/400d225/none/11506/VLKK/image_content_1496983_20180520201420.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Câmara Municipal de Santa Cruz vai apoiar os pequenos agricultores do concelho já a partir do próximo ano. O regulamento que vai orientar estas ajudas até 6.000 euros por candidatura está em discussão pública, anunciou Filipe Sousa, hoje durante a Festa da Cebola, no Caniço. Na mesma ocasião, falando à comunicação social, disse que há já da parte do Governo Regional abertura e o compromisso para celebrar um contrato-programa com o município para a requalificação do Largo da Achada, na Camacha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O executivo estima que mais de cem mil euros sejam inscritos no orçamento de 2019 para apoiar sobretudo os agricultores que praticam agricultura de subsistência, doméstica, na aquisição de máquinas, instrumentos agrícolas, recuperação de levadas particulares, recuperação de paredes, aquisição de pesticidas, fertilizantes e outras necessidades, com um máximo de 6.000 euros por candidatura, uma vez que os restantes já usufruem de apoios de outas entidades. “Claro que há aqueles médios, grandes agricultores, mas já têm apoios do Estado, da Região para fazer face aos seus investimentos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No Caniço a integrar a festa, o presidente da Câmara Municipal revelou ainda o desejo de ver criada a Associação dos Produtores de Cebola do Caniço. Desde o ano passado que vem incentivando a sua criação, sem sucesso. Nesta fase há um grupo que se começa mobilizar para defender a marca ‘Cebola do Caniço’. “Vamos ver se ainda este ano conseguimos criar essa associação, que tem imensas valias, nomeadamente para aproveitar os fundos municipais”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Da sua parte vai também aproveitar a abertura do Governo Regional. “O Largo da Achada da Camacha, já há um compromisso do Sr. Presidente do Governo em estabelecer um contrato-programa com o município”, anunciou, referindo que na sua opinião, quem ganha não é o presidente de câmara, ou o presidente do Governo, mas o povo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Filipe Sousa recebe António Costa no Aeroporto&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Neste sentido, Filipe Sousa gostaria de ver também um entendimento entre o Governo Regional e o Governo da República “Espero que naqueles dossiers, desde a mobilidade, as questões da saúde (...) que se passe das palavras aos actos, porque muitas das vezes, eu costumo dizer isto, tenho já alguma experiência nas lides políticas, é claro que defendo a minha dama, é um facto, mas eu costumo separar. Embora eu goste do confronto político, é um facto, faço isto de coração, mas eu acho que devemos separar as questões políticas”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como autarca Filipe Sousa vê o encontro como positivo. “Os representantes da República deviam vir aqui mais vezes, porque há muitos problemas que afectam o povo madeirense desde a mobilidade, questões da saúde, embora a saúde esteja directamente relacionada com o Governo Regional, mas tem que haver esta partilha, este diálogo”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Amanhã vai ao aeroporto receber o primeiro-ministro, cumprimentá-lo porque é um amigo de Santa Cruz. “Vou lá lhe dar um abraço, simplesmente”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reconhece que António Costa poderia ir mais longe, nomeadamente com soluções para as questões pendentes. “É a tal questão política. Eu não acredito que saia da parte do Sr. Primeiro-ministro, já o conheço há muitos anos e ele como autarca que foi, conseguem ter uma visão e separar. Agora na condição de Primeiro-ministro, há conselheiros e conselheiras que muitas vezes prejudicam a acção governativa.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Se é uma birra política, não sei. Se é uma birra política entre o Governo Regional e o Estado, também não sei. A verdade é que quem está a perder com isto é o povo madeirense”, disse, referindo-se particularmente à questão do hospital. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O também presidente do Juntos Pelo Povo considera a aproximação salutar e espera que não haja aproveitamento político, mesmo por parte da oposição.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c14/400d225/none/11506/VLKK/image_content_1496983_20180520201420.jpg">
<media:title>Filipe Sousa, de verde, hoje durante o desfile no Caniço.</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Bruno de Carvalho volta ao Facebook para pedir apoio dos adeptos à equipa</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/bruno-de-carvalho-volta-ao-facebook-para-pedir-apoio-dos-adeptos-a-equipa-YX3176890</link>
<guid isPermaLink="false">418d2f69-63a5-4c64-b513-fac6e1a6033e</guid>
<pubDate>Sun, 20 May 2018 18:47:18 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x180/0c0/0d0/none/11506/RKRC/image_content_1496973_20180520194718.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente do Sporting, Bruno de Carvalho, pediu hoje aos adeptos do clube que apoiem a equipa, derrotada na final da Taça de Portugal em futebol, e afirmou que a “frustração nunca poderá separar uma família”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Somos uma família! Calma! Mostrem que somos grandes e apoiem a equipa! Frustração nunca poderá separar uma família”, escreveu Bruno da Carvalho na sua conta na rede social Facebook, reativada poucas horas antes da final.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A mensagem foi escrita logo após a derrota dos ‘leões’ na final da Taça de Portugal, por 2-1, frente ao Desportivo das Aves.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já após o 2-0, conseguido com um ‘bis’ de Alexandre Guedes (16 e 72 minutos), Bruno de Carvalho, que não se deslocou ao Jamor para assistir ao encontro, pediu aos sportinguistas que não abandonassem o palco da final.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Por favor sportinguistas não abandonem o campo! Não provoquem confusões! Apoiem os 90 minutos!”, escreveu o presidente, que reativou a conta na rede social com uma mensagem para a filha Diana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 09 de abril, Bruno de Carvalho anunciou o afastamento da rede social Facebook, seguindo a vontade “erradíssima” da maioria, numa publicação em que assinalou a traição do presidente da Mesa da Assembleia Geral, Jaime Marta Soares.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="180" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x180/0c0/0d0/none/11506/RKRC/image_content_1496973_20180520194718.jpg">
<media:title>Imagens retiradas do Facebook do presidente do SC Portugal.</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Governo Regional felicita Madeira Andebol SAD pela conquista da Taça de Portugal feminina</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/governo-regional-felicita-madeira-andebol-sad-pela-conquista-da-taca-de-portugal-feminina-HX3176823</link>
<guid isPermaLink="false">96acd894-02fb-4f73-b5db-e7669cff1fe1</guid>
<pubDate>Sun, 20 May 2018 18:15:07 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c42/400d225/none/11506/PLHJ/image_content_1496921_20180520191507.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente do Governo Regional da Madeira, Miguel Albuquerque, felicitou hoje a equipa sénior feminina da Madeira Andebol SAD pela conquista da Taça de Portugal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo uma nota da Presidência do Governo Regional, a conquista da Taça de Portugal “vem coroar com êxito uma época de excelência, onde também se assinala a vitória no Campeonato Nacional”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A todos os dirigentes e atletas, o presidente do Governo Regional dá os parabéns e deseja que muitos outros êxitos se repitam, para orgulho de madeirenses e porto-santenses”, conclui.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A equipa de andebol feminino do Madeira SAD conquistou hoje a sua 18.ª Taça de Portugal, ao vencer o SIR 1.º de Maio por 27-14, em Vila Pouca de Aguiar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com este êxito, o Madeira SAD faz o pleno, uma vez que conquistou campeonato e Supertaça.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Madeira SAD lidera a lista de 13 vencedores da Taça de Portugal com 18 troféus, seguido do Benfica com seis, Colégio de Gaia, Académico do Funchal e Liceu Maria Amália com três.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c42/400d225/none/11506/PLHJ/image_content_1496921_20180520191507.jpg">
<media:title>Foto FAP</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Aves ganha Taça de Portugal ao Sporting</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/aves-ganha-taca-de-portugal-ao-sporting-KX3176840</link>
<guid isPermaLink="false">13479165-8bbe-4246-b452-2e5a1df82404</guid>
<pubDate>Sun, 20 May 2018 18:16:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Francisco José Cardoso</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c10/400d225/none/11506/QLOJ/image_content_1496927_20180520191115.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Desportivo das Aves acaba de conquistar a Taça de Portugal, realizada esta tarde no Estádio Nacional, no Jamor, com vitória face ao Sporting de Portugal por 2-1.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O avançado Guedes marcou os dois golos da equipa da Vila das Aves, aos 16 e 72 minutos, não chegando o golo dos leões, por Montero, aos 85 minutos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;É a primeira grande conquista da equipa do norte de Portugal comandada pelo experiente treinador José Mota, perante uma equipa do Sporting que, praticamente a jogar em casa, não ultrapassou os problemas internos vividos ao longo da última semana.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c10/400d225/none/11506/QLOJ/image_content_1496927_20180520191115.jpg">
<media:title>Foto Miguel Pereira/Global Imagens</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Emanuel Câmara, Paulo Cafôfo e Célia Pessegueiro atiram-se a Albuquerque e PSD</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/emanuel-camara-paulo-cafofo-e-celia-pessegueiro-atiram-se-a-albuquerque-e-psd-IX3176794</link>
<guid isPermaLink="false">85743fd3-2f29-45a0-b63d-5a97a6256e33</guid>
<pubDate>Sun, 20 May 2018 18:01:10 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x308/0c20/400d225/none/11506/ULLR/image_content_1496915_20180520190111.jpg"&gt;&lt;p&gt;Emanuel Câmara disse, hoje, que Miguel Albuquerque «anda aí a querer enganar todos os madeirenses e porto-santenses», porque sabe que pode perder as eleições regionais de 2019.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As afirmações do líder do Partido Socialista-Madeira e presidente da Câmara Municipal do Porto Moniz foram feitas na Bica da Cana, onde marcou presença nas Tosquias – certame que foi organizado pela Associação Cartilha Madeirense – e surgiram a propósito da questão do gado nas serras. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Emanuel Câmara teceu elogios à organização do evento e destacou a importância do setor primário, dizendo que todos aqueles que o integram – agricultores, criadores de gado, pescadores – são fundamentais para fazer a diferença entre aquilo que é a nossa Região e outros cantos do mundo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Após ouvir as preocupações daqueles representantes do setor, o líder socialista disse que os criadores de gado são os grandes responsáveis pela prevenção das catástrofes e constatou que, infelizmente, «quando se quis retirar o gado da serra, começou a haver muitas desgraças na nossa Região». «E essas desgraças aconteceram, porque era o próprio gado, com a ajuda dos seus pastores e dos seus criadores, que orientavam a segurança de todos os madeirenses. Não tenhamos dúvidas que era esse trabalho que era feito a montante pelos nossos criadores de gado que fazia com que as águas não prejudicassem ninguém, que os incêndios não acontecessem», acrescentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Sempre defendi desde a primeira hora, sempre estive ao lado destes homens, de vocês, que querem de facto voltar com o gado para a serra. E não venham cá fundamentalistas nenhuns defender o impensável, porque tudo o que é fundamentalismo não leva a lado nenhum, só leva a desgraças. Nós temos é de saber viver com harmonia, temos de saber ter o gado na serra controlado», sustentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mostrando-se «espantado», Emanuel Câmara referiu que «se fosse responsável pelo circo que vem para o fim do ano, já convidava uma pessoa para fazer trapézio, que é um grande malabarista, que é o atual presidente do Governo Regional, Miguel Albuquerque, que andou durante três anos a vos ofender, a vos chamar nomes, a dizer que enquanto ele fosse do Governo não havia gado nenhum na serra e, agora, porque tem medo das eleições, porque sabe que pode perder as eleições em 2019, anda aí a querer enganar todos os madeirenses e porto-santenses». Como tal, disse que, em 2019, o PS, com Paulo Cafôfo, «está preparado, com o apoio de todos os madeirenses e porto-santenses, para governar a RAM, para sermos diferentes, para melhor, sempre ao lado das populações».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente da Câmara Municipal do Funchal também foi um dos convidados da Associação Cartilha Madeirense para participar no certame. No seu discurso, Paulo Cafôfo considerou que hoje em dia o setor primário precisa de ser defendido, porque tem sido muito maltratado ao longo dos anos. «O setor primário, produtivo, precisa de ter outro impulso», afirmou, considerando, no entanto, que «isto não vai lá com cheques» nem com «patinhas de porco». «As pessoas precisam de cheques e de dinheiro, mas precisam mais que as deixem trabalhar, que haja uma estratégia, que lhes deem formação, que lhes deem apoio, mas com sentido, porque os agricultores, os pastores e os pescadores não precisam de esmola, não precisam que lhes atirem cheques como se atira milho aos pombos. Querem ter oportunidade para mostrar aquilo que valem. Merecem respeito, é isso que nós vamos defender até às últimas consequências», fez questão de sublinhar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Referindo que o que os pastores querem é defender uma tradição e o seu ganha-pão, o autarca funchalense explicou que «nós defendemos isto sem qualquer problema, sem fundamentalismos». Cafôfo lembrou que ao longo dos anos a pastorícia nem sempre foi bem conduzida e que, quando era livre e sem regras, foi má para o nosso ambiente. Mas, frisou, «esta gente que está aqui hoje não quer cometer os erros do passado, quer olhar para o futuro e saber como fazer». «A verdade é que se no passado cometeram-se erros, porque é que hoje em dia não se experimenta algo nunca feito?», questionou, recordando que retirou-se o gado da serra, «mas continuaram a haver desgraças na nossa terra, continuaram a haver incêndios, continuaram a haver aluviões, continuou a morrer gente». E, sublinhou, a culpa não é dos pastores, mas sim de quem efetivamente não toma as decisões certas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paulo Cafôfo constatou que o problema é que quem governa «olha da cidade para a montanha, mas a gente tem de olhar é da montanha para a cidade, porque os problemas não estão na cidade, estão cá em cima. Os problemas estão cá em cima e os pastores podem ajudar a resolvê-los». O edil funchalense afirmou, portanto, que «o gado aqui seria importante» e que «a silvo-pastorícia é importante, não só para a economia mas também para a segurança da cidade».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«O pastoreio desregrado não resolveu, foi mau. A ausência de gado na serra é má. Por que é que não experimentamos o pastoreio controlado, orientado e bem planeado? É isso que nós podemos, é isso que nós queremos com justa causa e é por isso que nós acreditamos que isso será possível. Os pastores merecem o nosso apoio e é por isso que aqui estamos, para olhar para o futuro e respeitando o passado», rematou, recebendo fortes aplausos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por seu turno, a presidente da Câmara Municipal da Ponta do Sol, perante os muitos presentes, disse tratarem-se de «pessoas que querem continuar a trabalhar, querem ter o seu gado na serra, criar o seu gado, cuidar da sua agricultura e não querem depender do subsídio». Tal como referiu, «o subsídio é importante, sim, mas é uma ajuda, não é para viver de subsídio». &lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Um governo que se preze, um governo de uma câmara que se preze, tem é de deixar trabalhar quem quer trabalhar», sustentou Célia Pessegueiro, esclarecendo que «os pastores querem ter o gado na serra, mas é para tê-lo organizado, é para tirarem o seu ganha-pão, é para contribuírem para o bem da Região, é para evitar tantos incêndios na serra, que todos os anos são uma calamidade». Portanto, declarou, «se alguma coisa nós podemos fazer por eles, é ajudá-los e é defender esta causa também».&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x308/0c20/400d225/none/11506/ULLR/image_content_1496915_20180520190111.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Pouca afluência às urnas na Venezuela e população dividida sobre votar ou não</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/pouca-afluencia-as-urnas-na-venezuela-e-populacao-dividida-sobre-votar-ou-nao-NX3176618</link>
<guid isPermaLink="false">c7410f27-7a0a-4da0-ad7a-0cd3db9e6c69</guid>
<pubDate>Sun, 20 May 2018 17:55:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c42/400d225/none/11506/JMHJ/image_content_1496878_20180520185540.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os centros eleitorais na Venezuela registaram pouca afluência às urnas durante a manhã de hoje, dia da eleição do Presidente da República para o período 2019 - 2025, com alguns eleitores divididos sobre votar ou não.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Caracas acordou mais cedo que o tradicional aos domingos, pelas 05:00 horas, ao som do toque militar de “Diana” e da voz do falecido Presidente Hugo Chávez (presidiu o país entre 1999 e 2013) cantando “Pátria, pátria querida”, em sinal de chamada aos revolucionários para acudirem às assembleias de voto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mesmo acreditados, os jornalistas foram impedidos de recolher imagens das mesas de votação, estando limitados ao exterior e aos corredores das assembleias de voto. A exceção são os casos de políticos importantes a votar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Sou venezuelano, sim, vou votar. Espero que as pessoas também votem, porque este é um país livre e desejo o melhor (um melhor futuro), que o meu país prospere”, explicou um oficial de segurança à Agência Lusa e à Antena 1.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Domingo Peraldo frisou ainda não saber em quem votaria, decisão que ponderará até à tarde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ainda não sei por quem votar. Há várias opções e irei pelas três horas da tarde”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em Altamira, a leste de Caracas, Edgar Guerrero, técnico em ar condicionado, explicou que nesta oportunidade “não irá votar”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estamos cansados. Votamos e ficamos com a sensação de que perdemos o voto. Isso não nos satisfaz. Pensamos que acontecerá uma coisa e acontece outra (os resultados são outros)”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este venezuelano acredita que o país “retrocederá” se durante os próximos seis anos continuar a ser governado pelo Presidente Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Como Presidente, o país ficou-lhe grande (excedeu a sua capacidade), com este Governo, esta situação económica, em que não se consegue nada (há escassez de produtos), estamos retrocedendo”, frisou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por outro lado, Trina Herrera, licenciada em letras pela Universidade Central da Venezuela, já tomou a decisão de “não votar, porque não são umas eleições”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nunca fui a favor da abstenção, em nenhum processo eleitoral, é a primeira vez que não vou votar. Estou convencida de que votar seria ser cúmplice de uma farsa. Já forma muitos os processos em que nos deixámos enganar, sabendo que o sistema eleitoral não é transparente, que está organizado para que os resultados sejam favoráveis ao Governo”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por outro lado, disse acreditar que “a sociedade está desorientada” porque “é um evento organizado pelo Governo nacional (venezuelano), por uma Assembleia Constituinte que é ilegítima, com poderes que não foram legitimados pelo povo e isto para mim não são umas eleições”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Vou-me embora do país (para o Uruguai). É uma decisão que tomei há alguns meses. Felizmente há muitos países que são solidários com os emigrantes venezuelanos. Os meus sonhos sempre estiveram na Venezuela. É uma situação forçosa. Boa parte da minha família também está fora do país e pelas condições humanitárias”, disse. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Acredito que as crises são momentos de oportunidades, mas quando a vida está em risco pela insegurança, pela falta de condições na saúde, podemos ter dinheiro e não ter onde ser atendido, isso nos obriga a emigrar. Enquanto as condições não forem favoráveis a um câmbio, que é urgente, e necessário, isto não é um país para viver”, declarou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trina Herrera explicou ainda que o Uruguai lhe outorgou residência permanente e que parte da sua família já está nesse país.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c42/400d225/none/11506/JMHJ/image_content_1496878_20180520185540.jpg">
<media:title>Foto REUTERS/Isaac Urrutia Jose Bula</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Albuquerque sem grandes expectativas</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/albuquerque-sem-grandes-expectativas-YX3176652</link>
<guid isPermaLink="false">fd06d813-5b10-482c-8614-a1a34f56f74e</guid>
<pubDate>Sun, 20 May 2018 17:52:46 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Paula Henriques</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c14/400d225/none/11506/TLKK/image_content_1496901_20180520185247.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Presidente do Governo Regional tem pouca fé na reunião de amanhã com o Primeiro-ministro, no que diz respeito à satisfação das reivindicações do executivo madeirense nos vários assuntos que estão pendentes. “Não tenho grandes expectativas”, afirmou durante a sua passagem pela Festa da Cebola, no Caniço. “São assuntos que estão a aguardar a solução há dois anos, espero que fiquem resolvidos”, acrescentou Miguel Albuquerque.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O financiamento do novo hospital, o subsídio de mobilidade, os juros da dívida, a ligação marítima, o concurso para a linha do Porto Santo (ainda que de forma indirecta), e o passe Sub 23 são alguns dos temas que estão pendentes. “Tem havido um grande esforço, não tem tido correspondência”, lamentou, referindo que são assuntos “que não têm nada de extraordinário” e que se trata “apenas” de assegurar os princípios fundamentais, “o tratamento equitativo e de justiça” entre os cidadãos residentes na Madeira e os do resto do país. “Nós não admitimos aqui discriminações”, disse o Presidente, reconhecendo a necessidade de continuar a reivindicar o princípio da igualdade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;À questão sobre qual a alternativa se não houver boa vontade da parte do líder do governo socialista, Miguel Albuquerque respondeu: “Vamos ver como é que as coisas vão correr.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoje Miguel Albuquerque e António Costa encontram-se pelas 17 horas na Quinta Vigia. O Primeiro-ministro está na Madeira para participar no ‘Dia do Empresário Madeirense’.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c14/400d225/none/11506/TLKK/image_content_1496901_20180520185247.jpg">
<media:title>Miguel Albuquerque foi convidado e esteve presente na Festa da Cebola.</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>PEV quer regras para companhias aéreas que operam nas Regiões Autónomas</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/pev-quer-regras-para-companhias-aereas-que-operam-nas-regioes-autonomas-DX3176566</link>
<guid isPermaLink="false">fceb07df-b0cd-4029-a520-70a452bf0324</guid>
<pubDate>Sun, 20 May 2018 17:30:40 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c42/400d225/none/11506/VMHJ/image_content_1496863_20180520183100.jpg"&gt;&lt;p&gt;O PEV recomendou hoje ao Governo a criação de regras extraordinárias a cumprir pelas companhias aéreas que operem nas ligações entre o continente e as Regiões Autónomas, sempre que, por razões atmosféricas, algum dos aeroportos fique inoperacional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Num projeto de resolução hoje divulgado, Os Verdes referem que no Aeroporto da Madeira - Cristiano Ronaldo, sucedem-se os problemas de operacionalidade devido aos condicionamentos atmosféricos, sobretudo associados à intensidade dos ventos e que só nos meses deste ano foram cancelados ou divergidos para outros aeroportos mais de 500 voos e milhares de passageiros, causando impactos para toda a economia do turismo e para a mobilidade de passageiros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Sempre que foram cancelados voos da Madeira e para a Madeira, ou divergidos para outros destinos, criam-se situações caóticas nos aeroportos envolvidos, de onde resultaram casos de violação grosseira dos direitos dos passageiros, tantas das vezes completamente abandonados à sua sorte, com demoras resolutivas para os passageiros que se acumulam em espera, sem que as companhias aéreas tenham tomado as adequadas medidas extraordinárias para a mais urgente reposição da normalidade no transporte de passageiros, logo que as condições de operacionalidade do aeroporto estavam repostas”, criticou aquele grupo parlamentar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; O Partido Os Verdes lembra que grande contestação pública tem sido noticiada face ao inadequando comportamento das companhias aéreas que operam nas ligações entre a Região Autónoma da Madeira e outros destinos nacionais e internacionais, particularmente, nos dias de declarada inoperacionalidade do aeroporto Cristiano Ronaldo, devido a razões de ordem meteorológica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Apontam também que têm sido recorrentes os cancelamentos, sem que seja por razões climatéricas, pelas companhias operadoras, muitas vezes sem que as mesmas prestem quaisquer esclarecimentos aos passageiros, e avançando mesmo com informações contraditórias quanto ao mesmo voo, a diferentes passageiros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tais práticas, no entender de Os Verdes, configuram abusos e desrespeito pelas pessoas que recorrem frequentemente aos serviços das companhias aéreas, em particular as que viajam de e a partir das ilhas madeirenses. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estes abusos comprometem seriamente a vida de tantos passageiros, prejudicando-os nos seus compromissos, nas suas disponibilidades e agendas pessoais e profissionais”, lamenta o grupo parlamentar, alertando que estas situações geram preocupação e até desespero por parte dos passageiros. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Verdes notam ainda que quase sempre as soluções propostas passam pela remarcação do voo, mas tais processos ficam dependentes de eventuais próximas vagas e que tais indefinições, quanto às possibilidades de regresso ou de retoma da normalidade na circulação de passageiros, ficam sempre condicionadas às vagas ordinárias do escalonamento regular de voos, supondo dias seguintes, com todas as repercussões pessoais, laborais e socioeconómicas de tais soluções. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tendo em conta que as companhias aéreas não estão obrigadas a necessárias e urgentes medidas extraordinárias de reposição dos fluxos de passageiros retidos nessas situações críticas, Os Verdes defendem que se justifica uma intervenção do Estado em defesa do interesse público nas ligações aéreas de e para as ilhas, nas Regiões Autónomas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Sempre que as comprovadas adversidades meteorológicas provoquem o encerramento de um dos aeroportos nas ilhas portuguesas, aos passageiros impedidos de viagem aérea nessas situações críticas, logo que esteja retomada a operacionalidade aeroportuária, deverá ser garantida uma mobilização extraordinária de meios logísticos por parte das companhias aéreas envolvidas nessas ligações no território nacional, ou seja, entre as Regiões Autónomas e o Continente português, de modo a que às situações extraordinárias correspondam, imperiosamente, respostas extraordinárias”, propõem os deputados Heloísa Apolónia e José Luís Ferreira.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c42/400d225/none/11506/VMHJ/image_content_1496863_20180520183100.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Duas motas colidiram no Seixal. Há dois jovens feridos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/duas-motas-colidiram-no-seixal-ha-dois-jovens-feridos-GX3176585</link>
<guid isPermaLink="false">a4e3bee0-50ca-458f-af19-2df446b90fe7</guid>
<pubDate>Sun, 20 May 2018 17:28:05 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/RMMK/image_content_1496869_20180520182806.jpg"&gt;&lt;p&gt;Duas motas colidiram esta tarde no túnel do Seixal, junto ao Véu da Noiva. Deste acidente resultou dois feridos, um rapaz de 21 anos e uma rapariga de 26 anos. O alerta foi dado aos Bombeiros Voluntários de São Vicente e Porto Moniz, por volta das 14h30, que se deslocaram ao local para prestar socorro às vítimas. Ambos apresentavam ferimentos aparentemente ligeiros e foram transportados ao Centro de Saúde de São Vicente.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/RMMK/image_content_1496869_20180520182806.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Eleições na Venezuela: Oposição denuncia irregularidades</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/eleicoes-na-venezuela-oposicao-denuncia-irregularidades-MX3176538</link>
<guid isPermaLink="false">0d984670-48a2-42f6-b303-0724348fec78</guid>
<pubDate>Sun, 20 May 2018 17:02:04 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Nicolau Fernandez</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x600/0c187/400d225/none/11506/WYCE/image_content_1496844_20180520180205.jpg"&gt;&lt;p&gt;Dois dos candidatos da oposição denunciaram várias situações que consideram ilegais e desrespeitadoras de um acordo pré-eleitoral. Henri Falcón, ex-apoiante de Hugo Chaves, diz que recebeu mais 350 denúncias. Garantiu que além de abusos no voto acompanhado há compra de votos. Henri Falcón assegura que, a menos de 200 metros das mesas de voto, nos chamados pontos vermelhos (afectos ao poder) estão a proceder à identificação de eleitores que serão recompensados. O candidato fez as declarações depois de ter votado em Barquisimento, Estado de Lara. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Também outro candidato da oposição, Javier Bertucci acusou o governo de comprar votos através do chamado «cartão da pátria» que alegadamente dá acesso a ajudas sociais, depois da passagem pelos denominados pontos vermelhos instalados perto dos centros de votação. Conforme referiu estão a gravar vídeos e a tirar fotografias de modo a documentar as mais de 380 denúncias que recebeu. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Do lado do poder há a garantia que tudo decorre com normalidade. Do lado da oposição há denúncias de irregularidades. O Ministro do Interior e Justiça, Néstor Reverol, que votou em Caracas, disse que não reportou qualquer incidente grave até à altura em que falou. «O processo, assegurou, dá-se com o civismo que nos caracteriza. Há muita gente nas filas para votar e para manter a democracia. É uma evidência ao mundo”. Reverol reiterou que se mantém fechada a fronteira, suspensos o porte de armas e as manifestações públicas &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x600/0c187/400d225/none/11506/WYCE/image_content_1496844_20180520180205.jpg"/>
</item>
<item>
<title> Desportivo das Aves e Sporting com os ‘onzes’ mais fortes no Jamor</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/desportivo-das-aves-e-sporting-com-os-onzes-mais-fortes-no-jamor-GX3176293</link>
<guid isPermaLink="false">30f1a354-684a-4908-83f3-ac6c6a48affa</guid>
<pubDate>Sun, 20 May 2018 16:10:03 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HMMK/image_content_1496813_20180520171005.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os treinadores José Mota e Jorge Jesus vão apresentar hoje os ‘onze’ previsíveis e mais fortes de Desportivo das Aves e Sporting, respetivamente, na final da Taça de Portugal de futebol, que se disputa no Estádio Nacional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Numa semana em que surgiram dúvidas sobre a utilização de Bas Dost, um dos principais alvos da invasão de adeptos à Academia dos ‘leões’, figura na frente de ataque do conjunto orientado por Jorge Jesus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De resto, o técnico apresenta a melhor ‘versão’ dos ‘verde e brancos’, que não podem contar com o lateral-direito Piccini, lesionado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desta forma, o Sporting vai iniciar a partida com Rui Patrício na baliza, atrás de um quarteto defensivo composto por Ristovski, Coates, Mathieu e Fábio Coentrão. O miolo será ocupado por William Carvalho e Battaglia, enquanto Gelson Martins, Bruno Fernandes e Acuña formam o trio que vai apoiar o ponta de lança Bas Dost.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já os avenses, que se estreiam numa final da prova ‘rainha’, também surgem com a equipa titular mais expetável, desde logo com o experiente guarda-redes Quim, de 42 anos, entre os postes, ele que é um dos poucos jogadores do plantel a ter participado numa final do Jamor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O treinador José Mota faz ainda alinhar uma defesa com Rodrigo Soares, Carlos Ponck, Diego Galo e o ‘apitão’ Nélson Lenho, um meio-campo com Tissone, Braga e Vítor Gomes, e entregou o ataque a Amilton, Nildo Petrolina e Alexandre Guedes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A final da Taça de Portugal tem início marcado para as 17:15 e será dirigida pelo árbitro Tiago Martins, da Associação de Futebol de Lisboa.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HMMK/image_content_1496813_20180520171005.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Cinco detidos nas imediações do estádio do Jamor</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/cinco-detidos-nas-imediacoes-do-estadio-do-jamor-BX3176267</link>
<guid isPermaLink="false">5ccfe8dd-76a8-4bf5-993f-28d433ac692c</guid>
<pubDate>Sun, 20 May 2018 15:32:55 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/642x428/0c40/400d225/none/11506/NMJR/image_content_1496803_20180520163256.jpg"&gt;&lt;p&gt;Cinco pessoas foram detidas hoje nas imediações do estádio nacional, que será palco da final da Taça de Portugal em futebol, onde se verificaram também confrontos entre elementos de uma claque do Sporting, informou a PSP.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em declarações à TVI 24, o comissário da Polícia de Segurança Pública Tiago Garcia, explicou que se verificaram confrontos entre elementos da claque Ultra XXI, desconhecendo ainda se houve detenções.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Verificaram-se confrontos entre adeptos que obrigaram à intervenção da policia, vinha um individuo detido, ainda não tenho informação do motivo”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A pouco mais de uma hora do início do encontro, a PSP efetuou cinco detenções: uma por especulação e quatro por posse de engenhos pirotécnicos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Desportivo das Aves e o Sporting jogam hoje, a partir das 17:15, a final da Taça de Portugal em futebol, que será arbitrada por Tiago Martins, de Lisboa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/642x428/0c40/400d225/none/11506/NMJR/image_content_1496803_20180520163256.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Pedida prisão preventiva para os 23 arguidos envolvidos nos incidentes na Academia do Sporting</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/pedida-prisao-preventiva-para-os-23-arguidos-envolvidos-nos-incidentes-na-academia-do-sporting-NX3176197</link>
<guid isPermaLink="false">ccf4ba98-e08a-4874-8519-4451adf83c43</guid>
<pubDate>Sun, 20 May 2018 15:21:40 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HRMK/image_content_1496776_20180520162141.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Ministério Público pediu hoje a prisão preventiva dos 23 arguidos envolvidos nos incidentes na terça-feira na academia de Alcochete.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao pedir a medida de coação mais gravosa para os arguidos, o Ministério Público invocou “perigo de fuga, perigo de perturbação do decurso do inquérito”, “perigo da continuação de atividade criminosa” e “perturbação da ordem pública”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Após o Ministério Público propor esta medida de coação privativa da liberdade, caberá aos advogados de defesa pronunciarem-se sobre o pedido, sendo a última decisão a do juiz de instrução criminal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nos últimos dias, o juiz inquiriu no Tribunal do Barreiro os 23 envolvidos nos incidentes na academia de Alcochete, mas só nove é que optaram por prestar declarações.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na quarta-feira, o Ministério Público informou que os detidos das agressões aos futebolistas do Sporting são suspeitos de práticas que podem configurar “crimes de sequestro, ameaça agravada, ofensa à integridade física qualificada, e terrorismo, entre outros”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na última terça-feira, antes do primeiro treino para a final da Taça de Portugal, em que o Sporting defronta hoje o Desportivo das Aves, a equipa de futebol foi atacada na Academia de Alcochete por um grupo de cerca de 50 alegados adeptos encapuzados, que agrediram técnicos e jogadores. A GNR deteve 23 dos atacantes.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HRMK/image_content_1496776_20180520162141.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Madeira SAD conquista 18.ª Taça de Portugal em andebol feminino</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/madeira-sad-conquista-18--taca-de-portugal-em-andebol-feminino-YX3176221</link>
<guid isPermaLink="false">7afb79dd-4e8b-4f1a-a42c-d981c2226652</guid>
<pubDate>Sun, 20 May 2018 15:24:20 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Paulo Vieira  Lopes</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PRMK/image_content_1496782_20180520162421.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Madeira Andebol SAD conquistou há momentos a Taça de Portugal em andebol feminino ao vencer na final o SIR/Colégio João Barros por 27-14, com 12-6 ao intervalo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O conjunto madeirense consegue assim fazer o pleno, juntando à Taça de Portugal, a Supertaça e o Campeonato Nacional da I Divisão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No historial do clube, a SAD conquista assim a sua 18.ª Taça de Portugal.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PRMK/image_content_1496782_20180520162421.jpg">
<media:title>Foto FAP</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>EUA qualificam votação na Venezuela de “ilegítima”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/eua-qualificam-votacao-na-venezuela-de-ilegitima-DX3176173</link>
<guid isPermaLink="false">f3183c38-34f9-4598-b308-d1333b80a5a7</guid>
<pubDate>Sun, 20 May 2018 15:06:29 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/474x267/0c1/400d225/none/11506/LROO/image_content_1496742_20180520160630.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os Estados Unidos qualificaram hoje de “ilegítima” a eleição presidencial na Venezuela, em que Nicolas Maduro procura a reeleição num escrutínio boicotado pela oposição.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“As supostas eleições que se realizam hoje na Venezuela não são legítimas”, escreveu a porta-voz do Departamento de Estado norte-americano, Heather Nauert, na sua conta no Twitter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Os Estados Unidos estão ao lado dos países democráticos por todo o mundo que apoiam os venezuelanos e o seu direito a eleger os seus representantes através de eleições livres e justas”, acrescentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A administração norte-americana tinha apelado a Maduro que suspendesse as eleições.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Departamento do Tesouro anunciou por seu lado sanções contra duas dezenas de empresas, 16 das quais estabelecidas na Venezuela, e contra três indivíduos, entre os quais um antigo diretor dos serviços de informação financeira venezuelano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mais de 20,5 milhões de venezuelanos são chamados hoje às urnas para eleger o Presidente da República, que dirigirá a Venezuela até 2025.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O chefe de Estado, Nicolás Maduro, deverá ser reeleito. As eleições foram boicotadas pela generalidade da oposição - a Mesa de Unidade Democrática, principal coligação da oposição, apelou à abstenção - e consideradas fraudulentas por vários países.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para além de Nicolás Maduro, concorrem outros três candidatos: Henri Falcón (dissidente do chavismo), o pastor evangélico Javier Bertucci e o engenheiro Reinaldo Quijada.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/474x267/0c1/400d225/none/11506/LROO/image_content_1496742_20180520160630.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Vejas as fotos do casamento real britânico que juntou o príncipe Harry e a norte-americana Meghan Markle, sábado, 19 de Maio, em Windsor</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/fotografias/vejas-as-fotos-do-casamento-real-britanico-que-juntou-o-principe-harry-e-a-norte-americana-meghan-markle-sabado-19-de-maio-em-windsor-LX3176085</link>
<guid isPermaLink="false">cd1f159c-c412-4692-93aa-0448c6f68405</guid>
<pubDate>Sun, 20 May 2018 14:28:06 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x489/0c132/400d225/none/11506/EYMF/image_content_1496651_20180520152810.jpg"&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x489/0c132/400d225/none/11506/EYMF/image_content_1496651_20180520152810.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x583/0c179/400d225/none/11506/FYDV/image_content_1496652_20180520152810.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x277/0c26/400d225/none/11506/QSJJ/image_content_1496653_20180520152810.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x282/0c28/400d225/none/11506/WSTP/image_content_1496654_20180520152811.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x574/0c174/400d225/none/11506/YYOE/image_content_1496655_20180520152811.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x272/0c23/400d225/none/11506/NSOO/image_content_1496692_20180520152812.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x271/0c23/400d225/none/11506/MSOL/image_content_1496691_20180520152812.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x441/0c108/400d225/none/11506/SYFB/image_content_1496690_20180520152812.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x297/0c36/400d225/none/11506/TSKT/image_content_1496689_20180520152812.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x270/0c22/400d225/none/11506/TSNM/image_content_1496688_20180520152813.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/KSMK/image_content_1496687_20180520152813.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x268/0c21/400d225/none/11506/JSMT/image_content_1496686_20180520152813.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x527/0c151/400d225/none/11506/QYJC/image_content_1496685_20180520152814.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/OSMK/image_content_1496684_20180520152814.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x470/0c122/400d225/none/11506/XYNY/image_content_1496683_20180520152815.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Veja as fotos do Encontro de Jovens Talentos no Funchal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/fotografias/veja-as-fotos-do-encontro-de-jovens-talentos-no-funchal-EX3176017</link>
<guid isPermaLink="false">0541c60b-9544-42ce-b7ed-080ce1d28b35</guid>
<pubDate>Sun, 20 May 2018 14:11:01 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/TPLJ/image_content_1496598_20180520150944.jpg"&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/TPLJ/image_content_1496598_20180520150944.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x601/0c45/400d225/none/11506/UPON/image_content_1496599_20180520150944.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/TSLJ/image_content_1496600_20180520150945.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/VSLJ/image_content_1496601_20180520150946.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/TSLJ/image_content_1496602_20180520150947.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/JSLJ/image_content_1496647_20180520150948.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/JSLJ/image_content_1496646_20180520150949.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/ISLJ/image_content_1496645_20180520150949.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/PSLJ/image_content_1496644_20180520150950.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x571/0c15/400d225/none/11506/VSJK/image_content_1496643_20180520150951.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/TSLJ/image_content_1496642_20180520150952.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/WSLJ/image_content_1496641_20180520150952.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/WSLJ/image_content_1496640_20180520150953.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/NSLJ/image_content_1496639_20180520150954.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x601/0c13/400d225/none/11506/NSLN/image_content_1496638_20180520150955.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Votação para as presidenciais da Venezuela decorre “normalmente” no Funchal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/votacao-para-as-presidenciais-da-venezuela-decorre-normalmente-no-funchal-FX3176034</link>
<guid isPermaLink="false">7d9be207-b73f-4b35-a54d-e50c7a758175</guid>
<pubDate>Sun, 20 May 2018 14:03:11 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/RSJK/image_content_1496633_20180520153418.jpg"&gt;&lt;p&gt;A votação para as eleições presidenciais antecipadas da Venezuela a decorrer no Consulado Geral do país no Funchal, Madeira, onde existe um centro eleitoral com duas mesas de voto e 1.109 venezuelanos inscritos, está a decorrer “normalmente”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o Consulado Geral da Venezuela no Funchal, o centro eleitoral na Região Autónoma da Madeira, tem 1.109 cidadãos venezuelanos inscritos para a eleição do Presidente da República daquele país “para o período 2018 - 2025” e dos deputados dos conselhos legislativos dos 23 estados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Espero que estas eleições tenham um resultado que diga ao mundo que na República Bolivariana da Venezuela se exerce a democracia de forma total e explícita”, disse à agência Lusa David Andrés Vargas, venezuelano naturalizado português, que vive na freguesia da Camacha, na Madeira há 24 anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para David Vargas, a informação internacional sobre a Venezuela “é desencadeada e manipulada por países como os Estados Unidos da América, que ainda querem recuperar aquilo que pensavam que era propriedades deles”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já Hipólito Passos, nascido na Venezuela e filho de pais madeirenses, acredita que as eleições servirão para aclarar a situação política daquele país da América do Sul, “vítima de um bloqueio” criado “para tomarem conta, outra vez, do seu petróleo e das suas riquezas naturais”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois de votar, Hipólito Passos, que vive há 22 anos no Caniço, Madeira, diz que a “Venezuela é um país riquíssimo, com muitas oportunidades mas está sofrendo as consequências do bloqueio americano”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jorge Gonçalves, nascido em São Gonçalo, mas que viveu 36 anos em Caracas, espera que “quem tiver mais votos, vá para a presidência”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Quem se muda, Deus ajuda”, afirma, “mas, às vezes, pode ser para pior”, admite também.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mais de 20,5 milhões de venezuelanos são chamados hoje às urnas para eleger o Presidente da República, que dirigirá a Venezuela até 2025.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Há quatro candidatos, entre os quais o atual Presidente Nicolás Maduro. Na lista figuram ainda Henri Falcón (dissidente do chavismo), o pastor evangélico Javier Bertucci e o engenheiro Reinaldo Quijada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A aliança opositora Mesa de Unidade Democrática não apresentou qualquer candidato.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nas mesmas eleições, os venezuelanos vão ainda eleger mais de 500 membros dos concelhos legislativos regionais dos 23 estados do país, com exceção do Distrito Capital, Caracas, onde não existe essa figura.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o Conselho Nacional Eleitoral, 20.526.978 de venezuelanos estão habilitados para votar. No estrangeiro estão recenseados 101.595 eleitores a maioria deles em países da Europa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foram instaladas 34.143 mesas eleitorais em 14 mil centros de votação da Venezuela, que abriram pelas 06:00 locais e irão encerrar pelas 18:00 locais (mais quatro horas e meia em Lisboa), permanecendo abertos os que tenham eleitores à espera para votar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O candidato eleito, segundo o Conselho Nacional Eleitoral, tomará posse do cargo em janeiro de 2019, para um mandato de seis anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O parlamento venezuelano, em que a oposição é maioritária, classificou, terça-feira, as eleições presidenciais antecipadas de 20 de maio como sendo “uma fraude” e “um espúrio ato com a única intenção de aparentar legitimidade a um regime opressor enquanto o povo sofre a pior crise da sua história”, instando os três candidatos que se opõem a Nicolás Maduro a não concorrerem.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/RSJK/image_content_1496633_20180520153418.jpg">
<media:title>Pouco depois das 15 horas, este era o cenário da mesa de voto, no Funchal.</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/HSJK/image_content_1496693_20180520153418.jpg"/>
</item>
</channel>
</rss>