<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
<link>/rss/home.xml</link>
<title>Geral</title>
<description>Secção Home</description>
<atom:link type="application/rss+xml" rel="self" href="http://www.dnoticias.pt/rss/home"/>
<item>
<title>Paulo Cafôfo com agenda muito preenchida na deslocação à capital do Reino Unido</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/paulo-cafofo-com-agenda-muito-preenchida-na-deslocacao-a-capital-do-reino-unido-KH3229387</link>
<guid isPermaLink="false">ac1c4f33-50f8-4b91-8424-9a864c14c362</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 22:24:30 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Victor Hugo</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/JUMK/image_content_1518725_20180531232431.jpg"&gt;&lt;p&gt;Começou esta tarde uma visita de quatro dias do presidente da Câmara Municipal do Funchal a Londres. Esta deslocação de Paulo Cafôfo, que se faz acompanhar do vereador Bruno Martins, e de uma comitiva de alguns empresários da Região, iniciou-se com uma recepção por parte de Carlos Castro, Mayor da cidade de Crawley, localidade sul da capital londrina, e onde se estima que residam sete mil madeirenses. Já ao início da noite a comitiva de 20 elementos jantou com emigrantes radicados em Londres e que estão a colaborar com a Empresa Diário de Notícias nesta visita.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Amanhã, o presidente da Câmara do Funchal tem uma agenda muito preenchida, começando logo pela manhã com uma visita ao Consulado Geral, seguindo-se uma visita a Lambeth e um encontro com a AICEP. À noite, participa num jantar com empresários.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A deslocação de Paulo Cafôfo termina no próximo domingo. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/JUMK/image_content_1518725_20180531232431.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Pais de Parkland criam grupo para combater peso do sector das armas nas eleições dos EUA</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/pais-de-parkland-criam-grupo-para-combater-peso-do-sector-das-armas-nas-eleicoes-dos-eua-GG3228800</link>
<guid isPermaLink="false">7f88f859-f48e-49c5-acdd-4022179749c6</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 21:55:23 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/KTMK/image_content_1518617_20180531213647.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um grupo de pais de Parkland, nos Estados Unidos, palco de um tiroteio numa escola em que morreram 17 pessoas, anunciaram hoje a criação de uma Comissão de Ação Política para contestar a indústria das armas nas campanhas eleitorais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os pais pretendem “afastar a Associação Nacional de Armas (NRA) do sistema político e, uma vez alcançado, alterar a legislação” em vigor, impondo mais restrições no acesso ao armamento. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O objetivo, alegam os pais, é proibir o uso por civis de armas de assalto ou de aparelhos que transformam armas semiautomáticas em automáticas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na apresentação do programa da Comissão de Ação Política, os promotores anunciaram que pretendem angariar 10 milhões de dólares através de doações para combater, com publicidade, os candidatos que contam com o apoio da NRA. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com a sua página ‘online’, é possível fazer doações a partir de 17 dólares, o exato número dos mortos na escola de Parkland (estado da Flórida), causados por um aluno com uma arma de assalto AR-15 semiautomática. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Em 80% dos tiroteios em massa foram usadas armas de assalto como a AR-15, que basicamente é a versão civil da arma militar M-16”, referem os pais que compõem o novo grupo político. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/KTMK/image_content_1518617_20180531213647.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Daniel Mestre com ‘sprint’ para vitória e liderança da geral no Grande Prémio JN em ciclismo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/daniel-mestre-com-sprint-para-vitoria-e-lideranca-da-geral-no-grande-premio-jn-em-ciclismo-FG3228733</link>
<guid isPermaLink="false">f032a4dc-dfdd-4aa8-9795-1d319992e222</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 21:21:41 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/JWMK/image_content_1518583_20180531212329.jpg"&gt;&lt;p&gt;O português Daniel Mestre (EFAPEL) foi hoje a grande figura da quarta etapa do Grande Prémio Jornal de Notícias em bicicleta, vencendo a ligação entre Santo Tirso e Valongo e assumindo a liderança da prova.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O ciclista alentejano, que pela terceira vez consecutiva venceu uma chegada em Valongo, precisou de 3:49.42 horas para percorrer os 154,4 quilómetros da tirada, revelando-se o mais forte na chegada ao ‘sprint’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para trás ficaram Vicente De Mateos (Louletano-Aviludo) e Domingos Gonçalves (Rádio Popular-Boavista), que terminaram com o mesmo tempo do vencedor, mas em segundo e terceiro lugar, respetivamente, na ordem de chegada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com este desfecho, Daniel Mestre retirou a camisola amarela de Aleksandr Grigoriev (Sporting/Tavira), que foi 10.º na etapa e desceu para terceira posição da geral, com nove segundos de atraso para o novo líder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já o boavisteiro Domingos Gonçalves assumiu o segundo posto da classificação, com oito segundos de atraso para Daniel o camisola amarela.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apesar de chuva persistente, a etapa foi disputada a um ritmo elevado, e com animação logo na fase inicial, fruto de uma primeira fuga desenhada, aos 15 quilómetros, por onze corredores, que chegaram a ter uma vantagem de mais de dois minutos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No seu encalço surgia um pelotão comandado pelo bloco do Sporting, que tentava defender a liderança de Grigoriev, e mesmo com alguns percalços, nomeadamente um furo do russo que obrigou a equipa a abrandar, manteve sempre os fugitivos controlados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A menos de 20 quilómetros meta, o grupo da frente acabou ceder, e foi, quase todo, absorvido pelo pelotão, restando César Fonte (W52/FC Porto) e Henrique Casimiro (EFAPEL) como os únicos resistentes, mas que acabaram por não resistir à pressão dos perseguidores já na fase final, lançado a corrida para uma decisão ao sprint.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na derradeira reta, trabalhou melhor a EFAPEL que conseguiu colocar o exímio Daniel Mestre para um triunfo seguro em sprint, que lhe vale a bonificação de 10 seguros preciosos para chegar à liderança da prova.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para sexta-feira está agendada a quinta etapa da prova, um contrarrelógio por equipas de 18 quilómetros nas ruas de Esposende, com início agendado para as 15:00.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/JWMK/image_content_1518583_20180531212329.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Militares portugueses na República Centro-Africana atacados duas vezes em dois dias</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/militares-portugueses-na-republica-centro-africana-atacados-duas-vezes-em-dois-dias-IH3229028</link>
<guid isPermaLink="false">f5c20ba1-d83a-4569-8237-fdbf4c084510</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 21:15:48 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/STMK/image_content_1518693_20180531221550.jpg"&gt;&lt;p&gt;Militares portugueses ao serviço das Nações Unidas na República Centro-Africana estiveram novamente envolvidos em “intensos confrontos armados” ao início da tarde de quarta-feira, no segundo dia consecutivo, revelou hoje o Estado-Maior General das Forças Armadas (EMGFA).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em comunicado, o Estado Maior refere que a Força de Reação Imediata de paraquedistas do Exército português, ao serviço das Nações Unidas na República Centro-Africana, “viu-se novamente envolvida em intensos confrontos” depois de ter sido chamada a intervir, na sequência de um ataque à esquadra policial no centro da cidade de Bambari, localidade a 400 quilómetros da capital do país, Bangui. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O incidente armado é o segundo em dois dias consecutivos, depois de na terça-feira uma patrulha militar portuguesa ter sido atacada por “elementos armados” com os quais trocou tiros, também no centro de Bambari.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O incidente de quarta-feira ocorreu no percurso entre o acampamento onde se encontram atualmente os militares portugueses e o local do incidente para onde foram chamados. Os paraquedistas “foram recebidos por intenso fogo opositor de várias direções e no local entraram em combate com elementos de grupos armados”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O EMGFA revelou todos os pormenores do incidente, nomeadamente que foi observada a presença de muitos civis afetos aos atacantes, os quais “dificultaram a movimentação dos militares da força, por vezes criando barreiras, deitando-se no chão para obrigar as viaturas a pararem para depois serem batidas por fogo de armas ligeiras dos dois lados do itinerário”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os militares acabaram por ocupar posições dentro do quartel da “Gendarmerie” e, nesse ponto, responder ao fogo. Na sequência dos confrontos, os paraquedistas foram empurrando os grupos armados das duas fações (Anti-balaka e ex-Seleka) para a periferia da cidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Várias viaturas portuguesas foram atingidas e danificadas”, refere o comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na operação militar esteve envolvido um helicóptero do Paquistão, também ao serviço das Nações Unidas, para onde embarcaram atiradores dos paraquedistas portugueses.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A nota do EMGFA indica ainda que o helicóptero foi alvo de tiros por parte do grupo que atacava a esquadra. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cerca de 60 elementos armados que se dirigiam para o centro da cidade, para reforçar o grupo que atacava a esquadra da “Gendarmerie”, abriram fogo sobre o helicóptero, tendo sido necessário, em último recurso, usar a força para responder ao fogo e impedir o avanço para Bambari.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os militares portugueses identificaram nas imediações da “Gendarmerie” pelo menos 40 elementos armados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os combates entre os militares portugueses e os dois grupos duraram cerca de cinco horas, tendo os militares portugueses, com a sua ação, impedido a entrada para o centro da cidade de elementos armados Anti-balaka.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A situação acalmou e as autoridades locais conseguiram dialogar com a outra fação de combatentes no local, de grupos ex-Seleka, que se concentravam junto ao centro da cidade e acabaram por desmobilizar e abandonar o local.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com o comunicado, não se registaram quaisquer ferimentos entre os militares portugueses.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Portugal é um dos países que integram a missão da Organização das Nações Unidas (ONU) para a estabilização da República Centro-Africana, a MINUSCA.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No início de março, a 3.ª Força Nacional Destacada (FND) partiu para a República Centro-Africana: um contingente composto por 138 militares, dos quais três da Força Aérea e 135 do Exército, a maioria oriunda do 1.º batalhão de Infantaria Paraquedista.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A República Centro-Africana é um país atormentado por um conflito desde 2013.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As autoridades centro-africanas apenas controlam uma pequena parte do território nacional. Num dos países mais pobres do mundo, vários grupos armados disputam províncias pelo controlo de diamantes, ouro e gado.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/STMK/image_content_1518693_20180531221550.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Venezuela questiona legalidade do relatório da OEA sobre crimes contra a humanidade no país</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/venezuela-questiona-legalidade-do-relatorio-da-oea-sobre-crimes-contra-a-humanidade-no-pais-XG3228707</link>
<guid isPermaLink="false">19affc77-a8f7-48da-a3a7-c75304dcaa91</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 20:55:56 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/HWLJ/image_content_1518577_20180531211323.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Venezuela questionou hoje a legalidade do relatório que a Organização de Estados Americanos (OEA) enviará para o Tribunal Penal Internacional (TPI), segundo o qual foram encontrados “fundamentos suficientes” de que foram cometidos crimes contra a humanidade no país.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A Venezuela expressa uma categórica e profunda condenação à apresentação de um alegado relatório do secretário-geral e de um alegado painel de especialistas internacionais independentes sobre possíveis crimes contra a humanidade na Venezuela”, explica um comunicado do ministério venezuelano de Relações Exteriores. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;No documento, divulgado em Caracas, a Venezuela refere que o relatório “é o resultado de um procedimento ilegal, violador de todas as normas e princípios do direito internacional, da normativa interna da Organização (OEA) e que carece do mandado de alguns dos seus órgãos políticos”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O referido documento carece de valor jurídico, pois emana de uma autoridade usurpada. O secretário-geral (da OEA, Luís Almagro) atribui-se uma competência que nem a própria OEA tem, como é a de ser uma instância judicial. Em tal sentido, não é mais que uma grotesca farsa mediática”, afirma.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo Caracas há, de parte da OEA, “uma campanha de propaganda contra o Estado venezuelano, cujo único objetivo é derrubar o Governo constitucional do Presidente Nicolás Maduro, através da desestabilização das instituições democráticas, da geração de caos e violência interna na Venezuela”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Venezuela sublinha ainda ter denunciado formalmente o coordenador das audiências, Luís Moreno Ocampo, pela “pública e notória falta de integridade moral de quem se encontra envolvido em graves denúncias de subornos, colusão e tráfico de influências dentro do Tribunal Penal Internacional”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo Caracas, o relatório contem declarações de “fugitivos da justiça venezuelana, interessados em assegurar a sua própria impunidade” o que elimina toda a credibilidade e valor probatório.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A 30 de maio, um relatório de um painel de especialistas internacionais, reunido a pedido da Organização de Estados Americanos (OEA), indicou ter encontrado “fundamentos suficientes” de que foram cometidos crimes contra a humanidade na Venezuela.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Existem fundamentos suficientes para considerar que têm sido cometidos crimes contra a humanidade, na Venezuela, que remontam pelo menos a 12 de fevereiro de 2014”, de acordo com um comunicado divulgado pelo secretário-geral da OEA, Luís Almagro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O painel, composto por Santiago Cantón, da Argentina, Irwin Cotler, do Canadá, e Manuel Ventura Robles da Costa Rica, recomendou à OEA que o relatório e as evidências reunidas sejam enviados para o Tribunal Penal Internacional (TPI).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O relatório apresentado contém dezenas de declarações das vítimas e familiares, além de documentos fornecidos por 40 ONG venezuelanas e internacionais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Identifica 131 vítimas de assassínios ocorridos em protestos contra o regime, entre 2014 e 2017, e perpetrados por membros das forças de segurança do Estado ou “coletivos” (motociclistas armados afetos ao regime). Também identifica e documenta 8.292 execuções extrajudiciais efetuadas, desde 2015.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Contém ainda dados de 12 mil venezuelanos que foram arbitrariamente detidos e submetidos a severas privações de liberdade física, desde as eleições presidenciais de 2013, assim como mais de 1.300 presos políticos e pessoas que foram detidas por oposição ao Governo.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/HWLJ/image_content_1518577_20180531211323.jpg"/>
</item>
<item>
<title>João Sousa na terceira ronda de pares de Roland Garros</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/joao-sousa-na-terceira-ronda-de-pares-de-roland-garros-CG3228774</link>
<guid isPermaLink="false">7f979df2-967c-4fac-a87f-81b0dd476eca</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 20:30:07 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x270/0c22/400d225/none/11506/IWNM/image_content_1518590_20180531213008.jpg"&gt;&lt;p&gt;O português João Sousa e o argentino Leonardo Mayer apuraram-se hoje para a terceira ronda da variante de pares do torneio de Roland Garros, segundo ‘Grand Slam’ da temporada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já depois de ter sido afastado na variante de singulares, Sousa prosseguiu no torneio francês nos pares, tendo a dupla luso-argentina afastado o par formado pelo russo Evgeny Donskoy e pelo mexicano Miguel-Angel Reyes-Varela por 2-0, com parciais de 6-2 e 6-4, em uma hora e 10 minutos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Contente por termos jogado a um nível muito alto e por termos sido agressivos, o que terá sido a chave do encontro. Estou contente por estar na terceira ronda de Roland Garros em pares, juntamente com o Leo, com quem gosto muito de jogar. Agora é desfrutar a vitória. Conheço muito bem a próxima dupla, já a defrontei há duas semanas e tentarei transmitir essa experiência para o Leo. Vamos tentar tudo por tudo para vencer, frente a uma dupla experiente e que já venceu ‘Grand Slams’”, disse no final João Sousa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na próxima ronda, Sousa e Mayer vão defrontar a dupla formada pelos espanhóis Marc Lopez e Feliciano Lopez.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x270/0c22/400d225/none/11506/IWNM/image_content_1518590_20180531213008.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Papa pede a igreja chilena para acabar com “cultura do abuso e do encobrimento”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/papa-pede-a-igreja-chilena-para-acabar-com-cultura-do-abuso-e-do-encobrimento-LG3228629</link>
<guid isPermaLink="false">6f936c25-5be1-4b82-abcf-5d394eb37d95</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 20:01:47 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/NWMK/image_content_1518566_20180531205908.jpg"&gt;&lt;p&gt;O papa Francisco exortou hoje a Igreja Católica chilena a “criar espaços onde a cultura do abuso e do encobrimento não seja o esquema dominante”, numa carta divulgada pela Conferência Episcopal do Chile.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A cultura do abuso e do encobrimento é incompatível com a lógica do Evangelho e a salvação oferecida por Cristo é sempre uma oferta (...) Nunca é por coação ou por obrigação”, diz o papa na carta enviada aos chilenos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Vergonhosamente, devo dizer que não soubemos escutar e reagir a tempo” face aos escândalos de abusos sexuais dentro da igreja chilena, reconheceu o papa Francisco na missiva.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Francisco, que recebe entre sexta-feira e domingo sete novas vítimas do padre pedófilo Fernando Karadima, anunciou recentemente “mudanças” a curto, médio e longo prazo para restaurar “a justiça” na Igreja chilena, depois de ter lido as conclusões de uma investigação que mandou fazer sobre os abusos sexuais cometidos pelo clero.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O papa convocou recentemente os bispos chilenos para falarem no Vaticano sobre o silêncio da igreja chilena perante os abusos cometidos durante décadas pelo padre Karadima, um influente e emblemático sacerdote de um bairro rico de Santiago que durante décadas abusou sexual e psicologicamente de jovens. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na reunião os 34 sacerdotes que foram a Roma reconheceram “erros e omissões graves” em enfrentar a situação e decidiram colocar os cargos à disposição de Francisco, que decidirá nas próximas semanas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O porta-voz do Vaticano Greg Burke disse hoje que a equipa de investigadores que expôs o caso dos abusos sexuais em larga escala e o encobrimento da Igreja Católica chilena vai voltar ao país para uma missão pastoral.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A visita de Charles Scicluna e de Jordi Bertomeu, disse Greg Burke, não é de natureza investigativa, mas pastoral e faz parte do esforço do papa Francisco de ajudar o Chile no escândalo de abusos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O relatório de Scicluna e Bertomeu, com 2.300 páginas, detalha décadas de abusos e encobrimento da igreja chilena.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/NWMK/image_content_1518566_20180531205908.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Serena Williams vence Ashleigh Barty e apura-se para a terceira ronda de Roland Garros</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/serena-williams-vence-ashleigh-barty-e-apura-se-para-a-terceira-ronda-de-roland-garros-EG3228574</link>
<guid isPermaLink="false">00ac6760-ece4-4984-9f84-1705b0823cde</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 19:55:15 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x277/0c26/400d225/none/11506/JWJJ/image_content_1518543_20180531203141.jpg"&gt;&lt;p&gt;A tenista norte-americana Serena Williams, atualmente no posto 451 do mundo, assegurou hoje a presença na terceira ronda de Roland Garros, segundo torneio do ‘Grand Slam’, ao eliminar a australiana Ashleigh Barty, atual 17.ª do ‘ranking’ WTA.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A australiana ainda começou melhor a partida, vencendo o primeiro parcial por 6-3, mas cedeu nos dois por 6-3 e 6-4, num encontro que durou uma hora e 48 minutos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Serena Williams, três vezes vencedora do torneio francês, vai defrontar na próxima ronda a alemã Julia Goerges, 11.ª jogadora do mundo.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x277/0c26/400d225/none/11506/JWJJ/image_content_1518543_20180531203141.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Christine Lagarde acredita que serão os pobres quem mais sofrerá com uma guerra comercial</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/christine-lagarde-acredita-que-serao-os-pobres-quem-mais-sofrera-com-uma-guerra-comercial-YG3228472</link>
<guid isPermaLink="false">da66cbc5-7622-4582-9651-757ccd37446a</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 19:27:10 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PVMK/image_content_1518481_20180531202717.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os pobres serão quem mais sofrerá com uma guerra comercial, disse a diretora-geral do FMI, Christine Lagarde, reagindo ao anúncio de Washington de suspender a isenção de taxas na importação do aço e alumínio da UE, México e Canadá.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“No final, se o comércio global foi muito prejudicado, se o nível de confiança entre os agentes económicos foi drasticamente reduzido, os que mais sofrerão serão os mais pobres”, disse Christine Lagarde no primeiro dia da reunião do ‘G7 Finance’ em Whistler, Canadá, explicando que são os mais pobres que compram bens de consumo baratos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Também o secretário-geral da OCDE (Organização para a Cooperação e Desenvolvimento Económico), Angel Gurria, reagiu à decisão dos Estados Unidos da América (EUA) defendendo a “salvaguarda do multilateralismo”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estamos num momento crítico não apenas para o futuro do multilateralismo, mas também para o planeta”, disse o secretário-geral no final da reunião anual da OCDE.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Devemos salvar o multilateralismo porque este é o único caminho a seguir”, advertiu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alemanha e França estão entre as primeiras vozes europeias que reagiram à decisão norte-americana, hoje divulgada, de suspender a isenção de taxas na importação de aço e de alumínio da União Europeia, qualificando a medida como “ilegal” e “injustificável”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Do lado de Paris, o secretário de Estado dos Negócios Estrangeiros francês, Jean-Baptiste Lemoyne, qualificou as taxas norte-americanas como “injustificáveis e insustentáveis” e pediu a Bruxelas para responder com medidas preventivas e de “reequilíbrio”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Também o Reino Unido reagiu e declarou estar “profundamente dececionado” com a decisão norte-americana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O Reino Unido e outros países da União Europeia [UE] são aliados próximos dos Estados Unidos e deviam estar total e permanentemente isentos das medidas norte-americanas sobre o aço e o alumínio”, disse o porta-voz do Governo britânico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente do Parlamento Europeu, o italiano Antonio Tajani, manifestou-se “dececionado”, referindo que a UE vai responder com “todas as ferramentas” à sua disposição.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Apoiamos os nossos trabalhadores e a indústria europeia e vamos responder com todas as ferramentas disponíveis para defender os nossos interesses”, escreveu Tajani, numa mensagem na rede social Twitter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Antes, a UE já tinha anunciado que vai denunciar perante a Organização Mundial do Comércio (OMC) a decisão norte-americana de suspender a isenção dos direitos de importação de aço e alumínio, garantindo igualmente de que irá responder de forma “proporcional”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Os Estados Unidos não nos deixam agora outra escolha que não seja a de recorrer à resolução de litígios da OMC e à imposição de tarifas adicionais sobre diversas importações dos EUA. Vamos defender os interesses da União em total cumprimento da lei comercial internacional”, declarou o presidente da Comissão Europeia, Jean-Claude Juncker.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Departamento do Comércio norte-americano anunciou hoje a suspensão da isenção dos direitos de importação de aço e alumínio da UE, Canadá e México, numa decisão que dispara as tensões comerciais e provocará represálias dos parceiros. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Decidimos não estender a exceção para a União Europeia, Canadá e México, pelo que estarão sujeitos a tarifas de 25% e 10%” na importação de aço e alumínio”, respetivamente, indicou o secretário do Comércio dos EUA, Wilbur Ross.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PVMK/image_content_1518481_20180531202717.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Meios de combate a incêndios reforçados a partir de amanhã</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/meios-de-combate-a-incendios-reforcados-a-partir-de-amanha-YG3228177</link>
<guid isPermaLink="false">affd5561-41d0-4fc9-b1af-b23213f19985</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 18:54:19 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PVMK/image_content_1518464_20180531195421.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os meios de combate a incêndios vão ser reforçados a partir de sexta-feira, passando a estar no terreno 8.187 operacionais, apoiados por 1.879 viaturas e 40 meios aéreos, segundo a Diretiva Operacional Nacional (DON).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A DON, que estabelece o Dispositivo Especial de Combate a Incêndios Rurais (DECIR) para este ano, indica que os meios são reforçados, pela segunda vez, a partir de 01 de junho, com a entrada em vigor do agora denominada “reforçado -- nível III”, que termina a 30 de junho. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante um mês, vão estar operacionais 8.187 elementos e 1.879 veículos dos vários agentes presentes no terreno, além de 40 meios aéreos, que aumentam para 48 partir de 15 de junho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estes meios aéreos são os que estão previstos na DON, que inclui os três helicópteros Kamov, que entretanto ficaram inoperacionais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Integram os meios envolvidos no combate elementos dos bombeiros voluntários (3.649), da Força Especial de Bombeiros (236), do Grupo de Intervenção Proteção e Socorro (1.081) e do Serviço de Proteção da Natureza e do Ambiente (954) da GNR, além dos sapadores florestais (1.415), segundo o DON.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As corporações de bombeiros voluntários vão ter, a partir sexta-feira, mais 79 Equipas de Intervenção Permanente (EIP), passando o país a dispor de um total de 170 EIP.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As 79 novas EIP, constituídas por cinco elementos que estão em permanência nos quartéis de bombeiros para ocorrer a qualquer situação de urgência e emergência registada no concelho, totalizam 395 operacionais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com estas novas EIP, os bombeiros voluntários passam a ter 262 Equipas de Intervenção Permanente, compostas por 1.324 elementos profissionais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Integram ainda o DECIR para este período os 72 postos de vigia para prevenir e detetar incêndios, que já tinham entrado em funcionamento a 07 de maio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este ano, as fases de combate a incêndios foram substituídas por níveis de prontidão, passando o dispositivo a estar permanente ao longo do ano e reforçado entre 15 de maio e 31 de outubro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com a DON, o maior reforço de meios acontece nos meses de junho e outubro, quando se registaram os maiores incêndios de 2017 que provocaram 115 mortos, mas continua a ser entre julho e setembro, conhecida pela fase mais critica de incêndios, o período que mobiliza o maior dispositivo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este ano, junho vai contar com mais 1.580 operacionais, 365 viaturas e oito meios aéreos do que o mesmo mês de 2017.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O dispositivo de combate a incêndios vai ser novamente reforçado a 01 de julho, passando a estar mobilizados 10.767 elementos, 2.463 veículos e 55 meios aéreos, o maior de sempre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Das 55 aeronaves disponíveis no continente, 50 são alugadas (uma das quais para a Madeira) e seis da frota do Estado, que tem apenas neste momento três helicópteros ligeiros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Questionado pela agência Lusa sobre os custos do aluguer dos 50 meios aéreos e sobre o valor do ajusto direto das 28 aeronaves, o Ministério da Administração Interna (MAI) referiu que o custo operacional diário é de 3717 euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Considerando o maior número de meios e a maior extensão do período de funcionamento dos mesmos (50 aeronaves alugadas em 2018 face a 41 no período 2013/2017) podemos concluir que os encargos com o dispositivo aéreo é inferior em 2018 comparando com o período 2013/2017. O custo do dia operacional dos meios aéreos locados em 2018 é de 3.717 euros, enquanto no período anterior era de 4.563 euros”, indica o MAI.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PVMK/image_content_1518464_20180531195421.jpg"/>
</item>
<item>
<title>300 estrangeiros entre os 1100 inscritos nas provas da Ultra SkyMarathon  Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/300-estrangeiros-entre-os-1100-inscritos-nas-provas-da-ultra-skymarathon-madeira-MG3228079</link>
<guid isPermaLink="false">3cc5167e-e083-4bff-8372-7c5012b48258</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 18:40:40 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Orlando Drumond</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/463x225/32c0/400d225/none/11506/NVLH/image_content_1518451_20180531194041.jpg"&gt;&lt;p&gt;Cerca de 1.100 atletas, 300 dos quais estrangeiros, em representação de 35 nacionalidades, estão inscritos na quinta edição deste ano da Ultra SkyMarathon (USM), que se realiza este fim-de-semana no Município de Santana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A integração da prova no leque restrito de cinco provas na distância Ultra, que constituem o circuito mundial, o Skyrunner® World Series da ISF – International Skyrunning Federation, traz à Madeira os melhores atletas da modalidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A apresentação do USM 2018 realizou-se esta tarde, debaixo de muito sol, nos jardins do Hotel Quinta do Furão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além da prova rainha, a Ultra Skymarathon Madeira, com 55,6 km de distância em um desnível positivo de 4121 metros, com partida para as 6 da manhã deste sábado, o evento congrega mais três provas. O Santana Vertical Kilometer, num percurso de 4,8Km e 1003 metros de desnível positivo, a realizar-se já esta sexta-feira, com partida às 9 horas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No sábado, além da Ultra, realiza-se ainda a Santana Sky Race, de 23 km e 1672m de desnível positivo, com início às 10 horas, e a Mini Sky Race, de 13km (655m D+), a começar pelas 11h30&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/463x225/32c0/400d225/none/11506/NVLH/image_content_1518451_20180531194041.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Publicados concursos para a promoção de 1.500 elementos da PSP</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/publicados-concursos-para-a-promocao-de-1-500-elementos-da-psp-NG3228096</link>
<guid isPermaLink="false">095d20f1-62f9-4004-8377-361479763d36</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 18:38:50 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/MVMK/image_content_1518457_20180531193851.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os concursos para o preenchimento de 1.500 vagas na PSP foram publicados na quarta-feira na ordem de serviço da direção nacional desta força de segurança, informou hoje fonte do Ministério da Administração Interna.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estes concursos vão permitir a promoção de 813 agentes à categoria de agente principal, bem como de 180 agentes principais à categoria de agente coordenador, segundo informação oficial. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; Na carreira de chefe, os concursos permitirão a promoção de 170 chefes à categoria de chefe principal e de 95 chefes principais a chefes coordenadores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; A carreira de oficiais será igualmente abrangida, com a promoção de 153 subcomissários à categoria de comissário, de 35 subintendentes a intendentes, de 22 intendentes a superintendentes e de um superintendente a superintendente-chefe. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os concursos preveem ainda promoções em diversas categorias na Banda de Música da PSP.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/MVMK/image_content_1518457_20180531193851.jpg"/>
</item>
<item>
<title>É importante ir à missa e ajudar os que mais sofrem</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/e-importante-ir-a-missa-e-ajudar-os-que-mais-sofrem-HG3228018</link>
<guid isPermaLink="false">da670c90-a2b4-4b89-9a30-78da5c9b4d6a</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 18:30:41 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/RVJK/image_content_1518443_20180531193042.jpg"&gt;&lt;p&gt;As escadas da Catedral do Funchal serviram de banco para tanta gente que, hoje, quis assistir à celebração da Solenidade do Corpo de Deus e não encontrou lugar na igreja, repleta de fiéis.  Mas muito antes das 18 horas, as principais artérias da cidade já contavam com centenas de madeirenses e turistas a contemplar o enorme tapete de flores onde, após a missa, vai passar a procissão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;D. António Carrilho, Bispo do Funchal, aproveitou a celebração para relembrar que “o culto eucarístico não se confina apenas à participação na Eucaristia”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Perante milhares de pessoas que assistiram à missa, o Bispo destacou a importância de “acolher, comungar, celebrar e adorar”, mas pediu aos fiéis para não esquecerem os doentes, os pobres, que precisam de uma presença amiga ou de uma palavra de conforto, os presos, os idosos, as famílias com maiores problemas, os jovens e as crianças.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lembrou ainda a importância da participação na Eucaristia dominical, citando o Papa Francisco: “Participar na missa, em particular aos domingos, significa entrarmos na vitória do Ressuscitado, sermos iluminados pela sua luz, abraçados pelo seu calor. Através da celebração eucarística o Espírito Santo torna-nos participantes da vida divina que é capaz de transfigurar todo o nosso ser mortal”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/RVJK/image_content_1518443_20180531193042.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/VVJK/image_content_1518446_20180531193043.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Paulo Cafôfo já está em Londres</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/paulo-cafofo-ja-esta-em-londres-FF3227557</link>
<guid isPermaLink="false">8906cd51-3742-44ee-b93a-1df1d1907699</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 18:04:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Victor Hugo</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/QVJK/image_content_1518401_20180531190347.jpg"&gt;&lt;p&gt;Paulo Cafôfo já está em Londres. O edil da Câmara do Funchal foi recebido pelo Mayor de Crawley nos Paços do Concelho, onde Carlos Castro explicou toda a dinâmica da cidade com 107 mil habitantes e onde sete mil são portugueses. Seguiu-se a troca de prendas entre os autarcas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O edil e toda a comitiva empresarial reúne ao final da tarde com a organização do evento em que a empresa DIÁRIO de Notícias é parceira.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/QVJK/image_content_1518401_20180531190347.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/UVJK/image_content_1518474_20180531200729.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Campanha polémica da DGS visa as jovens mulheres porque estão a fumar mais</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/campanha-polemica-da-dgs-visa-as-jovens-mulheres-porque-estao-a-fumar-mais-BF3227300</link>
<guid isPermaLink="false">6d8a8599-3f0a-4966-9d9b-4f30f7d6f433</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 17:55:04 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/AERP/image_content_1518344_20180531182152.jpg"&gt;&lt;p&gt;A diretora-geral da Saúde explicou hoje que a campanha antitabágica, que a deputada socialista Isabel Moreira classificou de “misógina e culpabilizante das mulheres”, visa diminuir o consumo de tabaco nas mulheres mais jovens, que são quem mais está a fumar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A campanha, intitulada “Uma princesa não fuma”, mostra o relacionamento entre uma mãe fumadora e uma filha e começou quarta-feira, no mesmo dia em que a deputada socialista Isabel Moreira defendeu que o Ministério da Saúde deve retirar o vídeo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Espero que o Ministério da Saúde retire a campanha, que é uma campanha misógina e culpabilizante das mulheres”, declarou à agência Lusa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Confrontada com estas críticas, a diretora-geral da Saúde explicou que esta campanha do Ministério da Saúde, que Graça Freitas acompanhou desde o início, é dirigida a um público alvo: as mulheres jovens.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Isto porque “é nesta parte da população que o consumo de tabaco está a aumentar, em vez de diminuir”, explicou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo Graça Freitas, a campanha tem um enquadramento epidemiológico que são as mulheres adolescentes, porque são as que estão a fumar mais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Relativamente ao slogan “opte por amar mais”, a diretora-geral da Saúde esclareceu que se refere ao bem-estar, ao amor à vida e não a terceiros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Queremos, desejamos que o consumo do tabaco se reduza”, adiantou, optando por esperar pela forma como a campanha vai evoluir.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo Graça Freitas, se se verificar que é útil alguma alteração, esta será feita.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o Ministério da Saúde, o consumo de tabaco é responsável por 10,6% das mortes em Portugal, o que significa que o tabaco mata um português a cada 50 minutos e que as mulheres estão a adoecer e a morrer mais por doenças associadas ao tabaco.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O relatório das doenças oncológicas, publicado em 2017, destacou o aumento de 15% da mortalidade no sexo feminino, entre 2014 e 2015, por tumores malignos de traqueia, brônquios e pulmão. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/AERP/image_content_1518344_20180531182152.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Marcelo destaca sintonia de posições com primeiro-ministro e líder da oposição sobre fundos europeus</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/marcelo-destaca-sintonia-de-posicoes-com-primeiro-ministro-e-lider-da-oposicao-sobre-fundos-europeus-BF3227276</link>
<guid isPermaLink="false">c843c85b-9391-487b-acc0-0c9298ff9f9a</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 17:40:56 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/NQMK/image_content_1518338_20180531181849.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Presidente da República, Marcelo Rebelo de Sousa, destacou hoje a sintonia de posições entre o presidente e o primeiro-ministro, mas também com o líder da oposição, sobre os fundos europeus para Portugal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Marcelo Rebelo de Sousa falava aos jornalistas à chegada a Monção, onde hoje participa nas festas do Corpo de Deus, a propósito de um encontro que manteve hoje de manhã com a chanceler alemã, Ângela Merkel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O chefe de Estado disse que não comentava encontros com primeiros-ministros estrangeiros, mas realçou a sintonia existente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Como terão percebido, é bom para Portugal que haja sintonias de posições, não apenas entre o Presidente da República e o primeiro-ministro, mas também com o líder da oposição, quando se trata de defender os fundos europeus para Portugal, quando se trata de falar da importância da coesão e da política agrícola comum para a Europa, mas também para Portugal”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como segundo aspeto, existe “a preocupação do lado do Presidente da República, do primeiro-ministro, como, penso eu, do líder da oposição, quanto à estabilidade política na Europa para que não haja perturbações financeiras num momento em que se decide sobre o orçamento para 2027 e se tomam outras decisões fundamentais e urgentes”, acrescentou Marcelo Rebelo de Sousa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Questionado sobre a instabilidade política em Espanha, Marcelo Rebelo de Sousa disse não comentar “situações de outros países, nomeadamente um país vizinho e amigo”, mas reiterou que “há na Europa uma situação que pode ser preocupante no sentido do que tudo o que possa aparecer como instabilidade política pode influenciar os mercados financeiros em termos de subidas de juros e pode criar um clima que não é o ideal” num momento em que “a Europa tem entre seis a nove meses para tomar decisões fundamentais para a União Europeia”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É mais difícil tomar decisões com juros altos, a pesarem nas dívidas publicas e a pesarem nos orçamentos. Espero, apesar de tudo com otimismo moderado, que haja estabilidade generalizada na Europa, que impeça perturbações que também teriam consequências em Portugal”, disse ainda o chefe de Estado português. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/NQMK/image_content_1518338_20180531181849.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Carlos Pereira confirma negociações com Chaves para a saída de Daniel Ramos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/carlos-pereira-confirma-negociacoes-com-chaves-para-a-saida-de-daniel-ramos-MF3227358</link>
<guid isPermaLink="false">608ed6ae-cebb-459b-8d7a-7277802ee0f4</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 17:34:13 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Victor Hugo</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x300/0c16/400d225/none/11506/NQIJ/image_content_1518356_20180531184008.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente do Marítimo, Carlos Pereira, confirmou ao DIÁRIO, que está em negociações avançadas com o Desportivo de Chaves para a saída do treinador Daniel Ramos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O dirigente referiu que ainda não há acordo para a saída do técnico, mas admitiu que tudo pode ficar resolvido nas próximas horas. A informação do presidente do Marítimo foi dada à margem da visita de Paulo Cafofo a Londres e na qual o dirigente marca presença&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O DIÁRIO sabe que ainda saída de Daniel Ramos implicará o pagamento de 150 mil euros, 120 pela saída do treinador e 30 mil à conta da restante equipa técnica, que irá acompanhar o treinador para o clube flaviense.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x300/0c16/400d225/none/11506/NQIJ/image_content_1518356_20180531184008.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Nadal na terceira ronda de Roland Garros após triunfo fácil sobre Guido Pella</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/nadal-na-terceira-ronda-de-roland-garros-apos-triunfo-facil-sobre-guido-pella-DF3227252</link>
<guid isPermaLink="false">7c08b41e-ecb2-489e-ab80-35b8deaf69b0</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 17:16:10 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x288/0c31/400d225/none/11506/UQLJ/image_content_1518332_20180531181613.jpg"&gt;&lt;p&gt;O tenista espanhol Rafael Nadal, recordista de vitórias em Roland Garros, com dez títulos, apurou-se hoje para a terceira eliminatória do torneio parisiense, ao vencer o argentino Guido Pella.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nadal precisou apenas de três ‘sets’ para triunfar diante de Pella, 78.º do mundo, com os parciais de 6-2, 6-1 e 6-1, em duas horas e cinco minutos de jogo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O espanhol, líder da classificação mundial ATP, encontrará nos 16 avos de final o francês Richard Gasquet, 32.º do mundo.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x288/0c31/400d225/none/11506/UQLJ/image_content_1518332_20180531181613.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Moção de censura a Rajoy recolhe apoios suficientes para ser aprovada amanhã</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/mocao-de-censura-a-rajoy-recolhe-apoios-suficientes-para-ser-aprovada-amanha-DF3227225</link>
<guid isPermaLink="false">a080f863-51f6-4f8f-8eaa-600c14966efe</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 17:03:41 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/QPMK/image_content_1518246_20180531180121.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Partido Democrata Europeu Catalão (PDeCAT) e o Partido Nacionalista Basco (PNV) confirmaram hoje o apoio à moção de censura contra o primeiro-ministro espanhol, Mariano Rajoy, apresentada pelos socialistas, assegurando o sucesso da moção na votação parlamentar de sexta-feira. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O porta-voz do PDeCAT, Carles Campuzano, confirmou no Congresso espanhol (parlamento) que os oito deputados daquela força partidária vão votar a favor da moção de censura promovida pelo Partido Socialista espanhol (PSOE), liderado por Pedro Sánchez. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na intervenção no parlamento, Carles Campuzano pediu ao líder socialista para ter iniciativa e repensar “os climas sociais e políticos” verificados em Espanha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Momentos depois, foi a vez do porta-voz dos nacionalistas bascos (PNV), Aitor Esteban, confirmar no parlamento o voto favorável dos cinco deputados daquele partido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O apoio do PNV à moção de censura já tinha sido avançado ao início da tarde por fontes do Partido Popular espanhol (força liderada por Mariano Rajoy), que foi informado antecipadamente, segundo a agência espanhola EFE, pelos nacionalistas bascos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pedro Sánchez agradeceu, entretanto, o apoio do grupo parlamentar do PNV e assumiu o compromisso de ser “um parceiro preferencial para eventuais mudanças legislativas”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O líder socialista pediu ainda aos nacionalistas bascos “compreensão”, “empatia” e “predisposição” para que esta nova relação política “abra um novo tempo para a Espanha e para o Euskadi [País Basco, na língua local]”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com o apoio destes dois partidos nacionalistas, a moção de censura contra o governo de Mariano Rajoy deverá passar, salvo eventuais surpresas, na votação parlamentar agendada para sexta-feira, o que irá significar a queda do executivo espanhol e a convocação, a breve prazo, de eleições.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O parlamento espanhol começou hoje a debater a moção de censura apresentada pelos socialistas espanhóis, que são a principal força política da oposição e que propõem que o seu líder, Pedro Sánchez, substitua Rajoy na chefia do executivo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No entanto, os socialistas têm apenas 84 deputados, um número que fica longe dos 176 necessários (maioria absoluta) para aprovar a moção. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com os apoios expressos, Pedro Sánchez terá conseguido 180 votos favoráveis, de acordo com as contas feitas pela imprensa espanhola, e a moção de censura deverá passar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os socialistas e o seu líder insistem que, depois de ter sido conhecida a sentença do “caso Gurtel”, há uma semana, com vários antigos membros do PP (Partido Popular, direita) condenados por corrupção, o atual executivo minoritário perdeu a confiança dos cidadãos e a credibilidade internacional necessária para continuar em funções.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/QPMK/image_content_1518246_20180531180121.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Ivan Marcano assina pela Roma por três épocas</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/ivan-marcano-assina-pela-roma-por-tres-epocas-BF3227201</link>
<guid isPermaLink="false">18e16a8c-7eb4-4764-bb7d-4b901aa0c622</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 16:58:35 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/SPMK/image_content_1518240_20180531175837.jpg"&gt;&lt;p&gt;O futebolista espanhol Ivan Marcano, de 30 anos, foi hoje oficializado como jogador da Roma, num contrato válido por três épocas, até 30 de junho de 2021.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Marcano, que passou as últimas quatro épocas nos portugueses do FC Porto, junta-se aos ‘giallorosso’ a custo zero”, refere a Roma na sua página oficial.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O central, este ano campeão pelo FC Porto, mostrou-se satisfeito com a opção, deixando elogios ao clube italiano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estou muito feliz por estar aqui, a Roma é um grande clube, que segue na direção certa, seguindo um projeto desportivo claro”, disse o jogador, acrescentando estar seguro que a equipa se enquadra nas suas características.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/SPMK/image_content_1518240_20180531175837.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Turista sofre queda na Levada do Ribeiro Frio</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/turista-sofre-queda-na-levada-do-ribeiro-frio-BF3227164</link>
<guid isPermaLink="false">85467acd-ad46-4ffa-88f1-e3ca4d21ec3e</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 16:52:43 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x238/0c6/400d225/none/11506/UPHF/image_content_1518229_20180531201005.jpg"&gt;&lt;p&gt;Uma mulher, de nacionalidade estrangeira, caiu esta tarde quando percorria a Levada do Ribeiro Frio. A turista apresentava suspeita de fractura num tornozelo e foi resgatada pelos Bombeiros Municipais de Machico. Uma operação de resgate que demorou várias horas. A vítima foi imobilizada e transportada ao Centro de Saúde de Machico, onde ficou em observação.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x238/0c6/400d225/none/11506/UPHF/image_content_1518229_20180531201005.jpg">
<media:title>Foto Arquivo</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Élvio Sousa assume erro e admite que “não há dívida” fiscal do Grupo Pestana</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/elvio-sousa-assume-erro-e-admite-que-nao-ha-divida-fiscal-do-grupo-pestana-AF3227147</link>
<guid isPermaLink="false">b5444d49-0889-4012-9a73-c9031c1042bd</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 16:54:44 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Jorge Freitas Sousa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/LPLJ/image_content_1518223_20180531175446.jpg"&gt;&lt;p&gt;O líder parlamentar do Juntos Pelo Povo afirmou, no debate mensal com o presidente do governo regional, na terça-feira, que haveria um grupo empresarial (Grupo Pestana), com uma dívida fiscal de 16 milhões de euros e que continuaria ser concessionário de serviços. Tanto o executivo regional como o grupo empresarial protestaram e garantiram que a situação é completamente diferente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoje, Élvio Sousa, emitiu um comunicado em que reconhece que terá errado na avaliação da situação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A actividade parlamentar do JPP pauta-se pela indagação e pela plausibilidade colocada nas suas questões em matéria de fiscalização da acção governativa. E desse modo, o que foi dito, por lapso espontâneo de Élvio Sousa, seriam as referências à correcção de imposto e não como correcção à matéria colectável, de 16 milhões”, começa por referir.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O deputado do JPP explica a razão do lapso cometido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A acção inspectiva da Autoridade Tributária aos anos de 2004 a 2013 originou correcção à matéria colectável em sede de IRC de 2014 (Encargos financeiros não dedutíveis nos períodos de 2004 a 2013 resultantes de aquisições de partes de capital). Esta correção resulta da interpretação da Autoridade Tributária relativa ao regime fiscal aplicável às SGPS no que concerne aos encargos financeiros ocorridos aquando da aquisição de participações sociais. Face às alterações verificadas no Estatuto dos Benefícios Fiscais entendeu o Grupo Pestana (Empresas Grupo) poder fazer no período de tributação de 2014 correcções e imputações no período atrás referido da totalidade dos encargos financeiros não dedutíveis apurados de 2004 a 2013. Tal não foi o entendimento da Autoridade Tributária pelo que após acção inspectiva corrigiu a declaração Modelo 22 entregue em 28 de Maio de 2015, relativa ao ano de 2014, procedendo à notificação ao Grupo Pestana das alterações introduzidas. De tal facto o Grupo Pestana recorreu primeiramente graciosamente. O referido recurso foi indeferido mediante despacho da AT de 23 de Agosto de 2017. O Grupo Pestana face ao indeferimento recorre judicialmente da decisão em 27 de Novembro de 2017. Apesar de a correcção dizer respeito a encargos financeiros de 2004 a 2013 o facto gerador foi a Declaração Modelo 22 do exercício de 2014 cujo prazo de entrega termina em 31 de Maio de 2015. Nesta data o recurso encontra-se a aguardar decisão judicial”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Élvio Sousa acrescenta que “a situação referida aos 16 milhões deverá ser lida como matéria colectável de 16 milhões, e não como dívida (reconhecendo o autor o lapso e a incorrecção na oralidade), havendo a correcção de IRC no valor de € 3.702.473,00”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O deputado do JPP recorda que foi perguntado ao presidente do Governo se havia sido feita liquidação, situação que não foi respondido, e também desconhecida, até quinta-feira, por Élvio Sousa. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“As declarações foram feitas, numa sequência dubitativa, e não afirmativa, e numa acção de questionar o executivo regional pela falta de transparência contributiva, em não fazer publicar a lista de devedores ao Fisco/Segurança Social, à semelhança do Governo nacional”, justifica &lt;/p&gt;&lt;p&gt;No comunicado, o JJP assume “o lapso do valor mencionado”, pelo que já fez chegar a correcção desse erro ao grupo empresarial, “verificando-se que não existindo dívida, mas sim uma divergência em trato de 3,7M (em contencioso), o Grupo Pestana está justamente com a sua situação regularizada perante a Administração Tributária”. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/LPLJ/image_content_1518223_20180531175446.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Liliana Rodrigues fala em “vitória das mulheres sobre o conservadorismo de direita”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/liliana-rodrigues-fala-em-vitoria-das-mulheres-sobre-o-conservadorismo-de-direita-AF3227121</link>
<guid isPermaLink="false">492d6250-800c-4e98-9b8a-63f13d0168e2</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 16:15:29 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x600/0c10/400d225/none/11506/MPON/image_content_1518205_20180531171531.jpg"&gt;&lt;p&gt;“Uma vitória das mulheres sobre o conservadorismo de direita”. Assim definiu a eurodeputada Liliana Rodrigues, a votação favorável, na sessão plenária de Estrasburgo desta manhã, do relatório sobre a ‘igualdade de género e emancipação das mulheres: transformar as vidas das raparigas e mulheres através das relações externas da União Europeia (UE) no período de 2016-2020’. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; Num relatório que pretendia avaliar o Plano de Acção de Género para as relações externas da UE, implementado em 2016, Liliana Rodrigues mostrou-se satisfeita pelo chumbo à resolução minoritária avançada pela relatora do Partido Popular Europeu (PPE) e pela aprovação, na íntegra, das recomendações integradas no documento, tal como anteriormente aprovadas na Comissão de Desenvolvimento e na Comissão dos Direitos das Mulheres e da Igualdade de Género. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Felizmente conseguimos a aprovação em todas as nossas recomendações, algo que parte da direita conservadora queria eliminar do relatório, através de uma resolução alternativa que pretendia destruir princípios fundamentais que orientam a União Europeia e que o Parlamento Europeu tem vindo a afirmar e a defender há mais de uma década”, afirmou Liliana Rodrigues. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A proposta apresentada pela relatora do PPE pretendia que fossem eliminadas, por exemplo, as referências aos direitos sexuais e reprodutivos como condição para a igualdade de género e o empoderamento das mulheres, à possibilidade das vítimas de violação em situação de conflito de recorrerem à interrupção voluntária da gravidez e, ainda, à defesa dos direitos das pessoas LGBTI. Para a eurodeputada socialista a aprovação de todas estas recomendações foi “uma vitória das mulheres sobre o conservadorismo de direita”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo dados recentes das Nações Unidas, 120 milhões de raparigas em todo o mundo foram forçadas a ter relações sexuais em algum momento das suas vidas e cerca de 610 milhões de mulheres em todo o mundo foram usadas como arma de guerra. “A União Europeia tem um papel fundamental na defesa dos direitos das mulheres. As filhas deste mundo têm os mesmos direitos que as filhas da Europa e é isso que nós queremos. Igualdade para as mulheres e o empoderamento das mulheres em todo o mundo”, resumiu Liliana Rodrigues. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O relatório sobre “Igualdade de género e emancipação das mulheres: transformar as vidas das raparigas e mulheres através das relações externas da UE no período de 2016-2020” foi aprovado com 383 votos a favor, 118 contra e 120 abstenções.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x600/0c10/400d225/none/11506/MPON/image_content_1518205_20180531171531.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Pediatria do Hospital do Funchal com nova imagem a partir de amanhã</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/pediatria-do-hospital-do-funchal-com-nova-imagem-a-partir-de-amanha-KF3227059</link>
<guid isPermaLink="false">48c61f64-1908-45f9-b8c5-00603a797e88</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 16:04:04 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/408x225/4c0/400d225/none/11506/USJJ/image_content_1518139_20180531170346.jpg"&gt;&lt;p&gt;A nova imagem do 5.º piso do Hospital Dr. Nélio Mendonça será inaugurada amanhã, 1 de Junho, às 14h30, pelo secretário Regional Pedro Ramos. Trata-se de intervenção da responsabilidade do SESARAM,  com o apoio do Núcleo Regional da Madeira da Liga Portuguesa Contra o Cancro e de duas empresas, nomeadamente a Consult´art Media e a empresa de construções Máxima Dinâmica, e teve como objectivo criar um espaço mais acolhedor para as crianças que diariamente frequentam o espaço do Hospital de Dia Pediátrico, a Unidade de Hemato-oncologia Pediátrica e a área de internamento dos Serviços de Pediatria e da Cirurgia Pediátrica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As paredes do 5.º piso apresentarão imagens com elementos do mar e uma imagem de um comboio com diferentes carruagens, as quais transportam objectos associadas às diferentes idades das crianças e jovens. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A grande novidade do espaço é a mascote do Serviço de Pediatria, representada através da figura do lobo marinho. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com esta nova imagem, o SESARAM em parceria com o Núcleo Regional da Madeira da Liga Portuguesa Contra o Cancro, pretendem contribuir para uma prestação de cuidados mais humanizada. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/408x225/4c0/400d225/none/11506/USJJ/image_content_1518139_20180531170346.jpg"/>
</item>
<item>
<title>SESARAM acompanha mais de 100 doentes com Esclerose Múltipla</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/sesaram-acompanha-mais-de-100-doentes-com-esclerose-multipla-GE3226923</link>
<guid isPermaLink="false">7613a233-e764-484d-b8e0-25c52d9df0fa</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 14:25:40 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x275/0c27/400d225/none/11506/KJKI/image_content_1517705_20180531152541.jpg"&gt;&lt;p&gt;No dia em que se assinala o Dia Mundial da Esclerose Múltipla, hoje, 31 de Maio, foram vários os profissionais da Consulta Externa do SESARAM, que se associaram à campanha ‘Alerta Laranja - Juntos Vencemos a Esclerose Múltipla’, criada pela Sociedade Portuguesa da Esclerose Múltipla (SPEM).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na Madeira, mais de 100 doentes do Serviço de Neurologia, na Consulta Externa, localizada no Núcleo de Apoio ao Hospital Dr. Nélio Mendonça, são acompanhados pelo SESARAM, através do neurologista, Amando Morganho, e da enfermeira da Consulta Externa, Patrícia Rodrigues.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A data comemorativa pretende despertar e alertar a população para a importância de apoiar e melhorar a qualidade de vida das pessoas que sofrem com esta doença, que já atinge cerca de oito mil casos em Portugal e mais de dois milhões no Mundo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No SESARAM, estão diagnosticados cerca de 106 doentes com Esclerose Múltipla, uma doença predominante nos adultos, com idades entre os 20 e os 40 anos, e que afecta maioritariamente pessoas do género feminino. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;As manifestações clínicas da esclerose múltipla variam desde alterações motoras, sensibilidade, visuais, cognitivas, entre outras.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A terapêutica utilizada para o tratamento desta doença tem como principal objectivo controlar a actividade da doença no sentido de atrasar a progressão da incapacidade dos doentes, a prevenção dos surtos e controlo dos sintomas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Esclerose Múltipla é uma doença inflamatória, caracterizada pela desmielinização e neurodegeneração no Sistema Nervoso Central. É diagnosticada a partir de uma combinação de sintomas e da evolução que a doença apresenta na pessoa afectada, com recurso a exames clínicos/exames complementares de diagnóstico (Ressonância Magnética Nuclear, Estudo de Potenciais Evocados e Punção Lombar).&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x275/0c27/400d225/none/11506/KJKI/image_content_1517705_20180531152541.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Bandeiras Azuis na Madeira serão hasteadas sexta-feira no norte da ilha</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/bandeiras-azuis-na-madeira-serao-hasteadas-sexta-feira-no-norte-da-ilha-GE3226899</link>
<guid isPermaLink="false">f8e20ccf-5d11-4c4a-8d0d-c10683c7526a</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 14:16:54 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x242/0c8/400d225/none/11506/KKVS/image_content_1517699_20180531151655.jpg"&gt;&lt;p&gt;Catorze praias costeiras do arquipélago da Madeira ostentarão a Bandeira Azul este anos e as duas primeiras bandeiras serão hasteadas na sexta-feira na costa norte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Associação Bandeira Azul da Europa (ABAE) atribuiu ainda Bandeiras Azuis a três marinas, a três embarcações de ecoturismo e a quatro centros azuis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As praias costeiras galardoadas localizam-se no Funchal nomeadamente Clube Naval do Funchal (privado), Praia do Areeiro (privado), Ponta Gorda - Poças do Governador, Praia Formosa e Lido Complexo Balnear (públicos); Porto Moniz (Piscinas Naturais); Santa Cruz (Palmeiras e Reis Magos); Santana (Ribeira do Faial); São Vicente (Ponta Delgada); Ribeira Brava (Ribeira Brava) e no Porto Santo Fontinha, Cabeço da Ponta (privado) e Ribeiro Salgado (privado).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Bandeira Azul foi também atribuída à Marina do Funchal, à Marina da Quinta do Lorde (Caniçal) e ao Porto de Recreio da Calheta (na Calheta); a três embarcações de ecoturismo no Funchal (Prazer do Mar, Natureza do Mar e Melhor do Mar) e a quatro Centros Azuis no Funchal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na sexta-feira serão hasteadas Bandeiras Azuis nas Piscinas Naturais no concelho do Porto Moniz e na Ponta Delgada, no concelho de São Vicente. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Seguir-se-ão Porto Santo (05 de junho); Santa Cruz (12 de junho); Santana (26 de junho) e Ribeira Brava (02 de julho).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As praias, de concessão pública, na cidade do Funchal, ainda não têm data prevista por estarem a ser alvo de obras de recuperação depois do temporal que assolou a costa sul da Madeira entre os dias 27 de fevereiro e 01 de março, causando prejuízos na ordem dos 670 mil euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“À medida que as obras se forem concluindo procederemos ao içar das Bandeiras”, adiantou fonte da Câmara Municipal do Funchal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Programa ‘Bandeira Azul’ é um galardão ambiental atribuído anualmente às praias, marinas e portos de recreio que cumpram um conjunto de critérios de gestão ambiental, educação ambiental, informação, qualidade da água balnear, serviços e segurança dos utentes. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em Portugal, o galardão é desenvolvido pela Associação Bandeira Azul da Europa (ABAE), secção portuguesa da Fundação para a Educação Ambiental (FEE) e conta com o apoio técnico da Agência Portuguesa do Ambiente (APA), entre outras entidades públicas e privadas com responsabilidades na gestão das praias, marinas e portos de recreio. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x242/0c8/400d225/none/11506/KKVS/image_content_1517699_20180531151655.jpg"/>
</item>
<item>
<title>União da Madeira pede à Liga que reponha a verdade no caso ‘Santa Clara SAD’</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/uniao-da-madeira-pede-a-liga-que-reponha-a-verdade-no-caso-santa-clara-sad-LE3226872</link>
<guid isPermaLink="false">9704a121-2ecf-476e-aa41-7681b0f93bde</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 14:13:45 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x245/0c10/400d225/none/11506/VKOK/image_content_1517693_20180531151346.jpg"&gt;&lt;p&gt;Na sequência das declarações da Liga que constam na imprensa de hoje, 31 de Maio, relativas ao caso ‘Santa Clara SAD’, o União da Madeira esclarece, através de comunicado, que a Liga “pretende criar na opinião pública a ideia que zelou pelo cumprimento dos regulamentos”, mas garante que “tal não corresponde minimamente à verdade”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Confirma que, a 9 de Março de 2018, a Liga “deu conhecimento à Comissão de Instrutores do eventual incumprimento, em 3 jogos, das regras para a utilização de jogadores Sub23 na Segunda Liga”, mas a sua actuação revelou-se “parca, insuficiente e tardia, considerando a dimensão das infracções cometidas pela Santa Clara SAD”, diz o União que pede à Liga, “em abono da verdade, que esclareça publicamente qual a motivação subjacente ao facto de:&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;- não ter comunicado ao Conselho de Disciplina, o incumprimento pela Santa Clara SAD de ter feito constar da ficha técnica do jogo, em 18/02/2018, referente à 25ª jornada da Liga Ledman - União da Madeira SAD – Santa Clara SAD, 18 jogadores, em vez dos 17 que regulamentarmente estava obrigada, pelo facto de só ter inscrito um jogador sénior até 23 anos, utilizando-os, mesmo sabendo que estava impedida de o fazer?&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;- não ter comunicado ao Conselho de Disciplina, o incumprimento pela Santa Clara SAD de ter feito constar da ficha técnica do jogo, em 25/02/2018, referente à 26ª jornada da Liga Ledman - Santa Clara SAD – Gil Vicente SDUQ, LDA, 18 jogadores, em vez dos 16 que regulamentarmente estava obrigada, pelo facto de não ter inscrito nenhum jogador sénior até 23 anos, utilizando-os, mesmo sabendo que estava impedida de o fazer?&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;- não ter comunicado ao Conselho de Disciplina, o incumprimento pela Santa Clara SAD de ter feito constar da ficha técnica do jogo, em 04/03/2018, referente à 27ª jornada da Liga Ledman - Varzim SDUQ, LDA – Santa Clara SAD, 18 jogadores, em vez dos 17 que regulamentarmente estava obrigada, pelo facto de só ter inscrito um jogador sénior até 23 anos, utilizando-os, mesmo sabendo que estava impedida de o fazer?&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;- não ter comunicado ao Conselho de Disciplina o incumprimento pela Santa Clara SAD, desde o dia 1 de Fevereiro de 2018, do número mínimo de jogadores com idade até 23 anos no conjunto de jogadores de categoria sénior que compõem o plantel?&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;- não ter comunicado ao Conselho de Disciplina, o incumprimento pela Santa Clara SAD de não incluir na ficha técnica o número mínimo de jogadores com idade até 23 anos, na semana que sucedeu à realização do jogo ocorrido em 18/02/2018, referente à 25ª jornada da Liga Ledman - União da Madeira SAD – Santa Clara SAD? &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;- não ter comunicado ao Conselho de Disciplina, o incumprimento pela Santa Clara SAD de não incluir na ficha técnica o número mínimo de jogadores com idade até 23 anos, na semana que sucedeu à realização do jogo ocorrido em 25/02/2018, referente à 26ª jornada da Liga Ledman - Santa Clara SAD – Gil Vicente SDUQ, LDA?&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;- não ter comunicado ao Conselho de Disciplina, o incumprimento pela Santa Clara SAD de não incluir na ficha técnica o número mínimo de jogadores com idade até 23 anos, na semana que sucedeu à realização do jogo ocorrido em 04/03/2018, referente à 27ª jornada da Liga Ledman - Varzim SDUQ, LDA – Santa Clara SAD? &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;- não ter comunicado ao Conselho de Disciplina o incumprimento pela Santa Clara SAD, desde o mês de Setembro - 2017, de inscrever o treinador da equipa – Sr. Luís Pires, na ficha técnica e o mesmo não se apresentar presencial e consecutivamente no banco de suplentes?&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;- não ter comunicado ao Conselho de Disciplina, os incumprimentos pela Santa Clara SAD de ter feito constar das fichas técnicas dos jogos, em 25/02/2018 e em 04/03/2018, referentes às 26ª e 27ª jornadas da Liga Ledman, Santa Clara SAD – Gil Vicente SDUQ, LDA e Varzim SDUQ, LDA – Santa Clara SAD, 18 jogadores, em vez dos 16 e 17, respectivamente, que regulamentarmente estava obrigada, pelo facto de não ter inscrito dois jogadores seniores até 23 anos, utilizando-os, mesmo sabendo que estava impedida de o fazer, mesmo depois de ter conhecimento da denúncia disciplinar das infrações apresentadas, ao Conselho de Disciplina, pela União da Madeira SAD, em 13 de Março de 2018?”, refere o União da Madeira. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x245/0c10/400d225/none/11506/VKOK/image_content_1517693_20180531151346.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Jornadas temáticas do PSD debatem a Floresta Laurissilva</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/jornadas-tematicas-do-psd-debatem-a-floresta-laurissilva-GE3226844</link>
<guid isPermaLink="false">bd09b256-13ec-4c97-a02b-19e18b39a771</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 14:01:03 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x268/0c21/400d225/none/11506/VKMT/image_content_1517687_20180531150104.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Grupo Parlamentar do PSD realiza, amanhã, dia 1 de Junho, e sábado, dia 2, as suas terceiras Jornadas Temáticas, dedicadas à ‘Valorização e Utilização dos Espaços Florestais da RAM’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Classificada como Património da Humanidade, pela UNESCO, a Floresta Laurissilva, cuja maior extensão se encontra na Madeira, é o maior património natural da Madeira, sendo de extrema importância a sua protecção e valorização.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesse sentido, têm sido promovidas várias medidas e iniciativas de salvaguarda da floresta, que passam em grande parte pelas acções de reflorestação e preservação de espécies arbóreas, mas também pela detecção rápida de incêndios.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Valorizar a  floresta é contribuir para a qualidade do Ambiente e possibilitar que esses espaços possam ser usufruídos, agora e no futuro, pela população e por quem nos visita, quer de forma lúdica, quer desportiva, e em partilha com outras actividades, como é disso exemplo a apascentação ordenada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nestas jornadas, o Grupo Parlamentar irá abordar todas estas questões, com visitas a vários espaços florestais, e promoção de debate e reflexão sobre estas matérias, tão importantes para a nossa Região.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estão previstas duas conferências de imprensa. a primeira amanhã, às 12 horas, no Ovil dos Boieiros - ER 203 - Poiso/Camacha, e a segunda, no sábado, à mesma hora, no PR 22, Vereda do Chão dos Louros, em  S. Vicente.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x268/0c21/400d225/none/11506/VKMT/image_content_1517687_20180531150104.jpg"/>
</item>
<item>
<title>“Só tenho orgulho de ter sido teu jogador”, escreveu Ronaldo sobre Zidane</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/so-tenho-orgulho-de-ter-sido-teu-jogador-escreveu-ronaldo-sobre-zidane-IE3226758</link>
<guid isPermaLink="false">0d2c43f1-5ba7-4ac8-9df0-f5c5e448ec3f</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 13:47:38 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra Ascensão Silva</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/397x706/-1c194/400d225/none/11506/VQDT/image_content_1517667_20180531144740.jpg"&gt;&lt;p&gt;O futebolista português Cristiano Ronaldo manifestou-se hoje “orgulhoso” por ter sido treinado pelo francês Zinedine Zidane, que hoje renunciou ao comando técnico do Real Madrid, poucos dias após ter conquistado a terceira Liga dos Campeões consecutiva.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Sinto-me orgulhoso por ter sido teu jogador. ‘Mister’, obrigado por tanto”, escreveu Cristiano Ronaldo nas redes sociais, ilustrando com uma fotografia em que celebra com Zidane a vitória no campeonato espanhol na época passada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O defesa Sergio Ramos, capitão do Real Madrid, assinalou na sua conta no Twitter que Zidane escolheu “dizer adeus quando estava no topo, como jogador e treinador”, ainda que, no segundo caso, apenas ao clube espanhol.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Obrigado por dois anos e meio incríveis. O teu legado nunca será esquecido e constitui um dos capítulos mais vitoriosos na história do nosso querido Real Madrid”, assinalou Sérgio Ramos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O espanhol Iker Casillas, guarda-redes do FC Porto, um dos maiores símbolos do Real Madrid, que foi colega de equipa de Zidane, mas nunca trabalhou sob o comando técnico do francês, lamentou “um dia triste para todos os ‘madridistas’”, recordando, em registo fotográfico, a conquista conjunta de uma Liga dos Campeões.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“’Mister’ Zidane, aprendi imenso ao teu lado. Diverti-me como uma criança em cada treino, cada jogo, cada palestra, cada conselho. Fizeste história com o teu trabalho, dedicação, amor, paixão e, acima de tudo, humildade. Obrigado por tudo”, escreveu o defesa brasileiro Marcelo nas redes sociais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zidane, de 45 anos, chegou ao Real Madrid em janeiro de 2016, na sua primeira experiência numa equipa principal, para substituir o espanhol Rafa Benítez, e foi o primeiro técnico a conquistar de forma consecutiva três ‘Champions’, tendo conquistado também dois Mundiais de clubes, duas supertaças europeias, uma Liga espanhola e supertaça de Espanha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="397" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/397x706/-1c194/400d225/none/11506/VQDT/image_content_1517667_20180531144740.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Debate sobre boas práticas ambientais na agenda do PPM</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/debate-sobre-boas-praticas-ambientais-na-agenda-do-ppm-DE3226713</link>
<guid isPermaLink="false">7fbf52fc-26cf-402c-a0f8-b54a073ffd3d</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 13:28:53 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra Ascensão Silva</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/BPRP/image_content_1517655_20180531142855.jpg"&gt;&lt;p&gt;O PPM Madeira reconhece que a população já olha com maior preocupação para o ambiente, mas é necessário não permitir um retrocesso perante um tema que a todos diz respeito. João Noronha lamenta a quantidade de pessoas que “não se esforçam e continuam com más práticas ambientais”, apesar dos esforços e constantes alertas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Continuamos a verificar muito lixo no chão, apesar das inúmeras papeleiras existentes nas cidades”, constata Noronha que acusa “certos executivos das câmaras municipais de, na tentativa de poupar financeiramente, nem sempre sabem ser o bom exemplo no cumprimento das suas responsabilidades”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No entanto, reconhece que o amontoar de sacos do lixo e outros resíduos junto dos contentores, “não é apenas do incumprimento camarário, mas também de alguns que teimam em não terem sensibilidade nem respeito pelos outros”, diz João Noronha, responsável pelo PPM, “o primeiro partido ecológico do país” que irá promover no mês de Julho, em local ainda por designar, um debate sobre o meio ambiente e a promoção de boas práticas que todos devem ter. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/BPRP/image_content_1517655_20180531142855.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Várias actividades lúdicas assinalam o Dia da Criança na Madeira e Porto Santo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/varias-actividades-ludicas-assinalam-o-dia-da-crianca-na-madeira-e-porto-santo-FE3226689</link>
<guid isPermaLink="false">d061b2eb-319d-428d-9a0e-de581de22231</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 13:20:40 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x401/0c116/400d225/none/11506/CQKG/image_content_1517648_20180531142042.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Casa-Museu Frederico de Freitas, o Arquivo Regional e Biblioteca Pública da Madeira e o Núcleo Brum do Canto (Porto Santo) assinalam o Dia Mundial da Criança, que se celebra nesta sexta-feira, dia 1 de Junho, com diversas actividades que visam surpreender os mais novos e reforçar a ligação entre estes e as instituições.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;‘As Crianças da Casa da Calçada’ é o tema da visita temática orientada na Casa-Museu Frederico de Freitas, percurso vocacionado para as crianças do jardim-de-infância, pré-escolar e 1.º ciclo, que parte de uma história para explorar diferentes representações de crianças acerca do acervo do Museu. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A visita é complementada por actividades lúdicas e de expressão plástica, proporcionando uma nova forma de divulgação e de abordagem das colecções existentes. Trata-se de uma acção que decorre, a 1 de Junho, de manhã e de tarde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Também nesta sexta-feira e atendendo à paixão de Brum do Canto pelo cinema, será exibido, pelas 19 horas, no Centro Cultural e de Congressos do Porto Santo, o filme de animação ‘Ferdinando, o touro’, numa sessão para a qual foram convidados todos os alunos do 5.º ao 9.º ano de escolaridade da Escola Básica e Secundária Prof. Dr. Francisco de Freitas Branco. Trata-se de uma oportunidade para estas crianças assistirem a uma história que aborda a amizade e a importância de não julgar os outros apenas pelas aparências, reconhecendo o valor da diferença. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já o Arquivo Regional e Biblioteca Pública da Madeira assinala o Dia Mundial da Criança no sábado, dia 2 de Junho, pelas 11 horas, através de uma Hora do Conto especial, intitulada ‘Bombeiros dos pés à cabeça’ de Lara Xavier e Raquel Santos, actividade que, sendo aberta às famílias, conta com a participação dos Bombeiros Sapadores do Funchal.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x401/0c116/400d225/none/11506/CQKG/image_content_1517648_20180531142042.jpg"/>
</item>
<item>
<title>“A equipa necessita de outro discurso para continuar a ganhar”, diz Zinedine Zidane</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/a-equipa-necessita-de-outro-discurso-para-continuar-a-ganhar-diz-zinedine-zidane-BE3226663</link>
<guid isPermaLink="false">7c0548a4-dd75-444b-a479-02286e6cdd31</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 13:13:12 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c37/400d225/none/11506/MKJJ/image_content_1517642_20180531141315.jpg"&gt;&lt;p&gt;O francês Zinedine Zidane, que hoje anunciou a saída do Real Madrid, admitiu ser um “estranho”, mas justificou que a equipa precisa de mudança para continuar a ganhar e de outro discurso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Tomei a decisão de não continuar no cargo de treinador do Real Madrid. É um momento estranho, mas a equipa necessita de uma mudança para continuar a ganhar, necessita de outro discurso. Outra metodologia de trabalho e, por isso, tomei esta decisão”, foram as primeira palavras do treinador francês.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zidane fez o anúncio em conferência de imprensa, acompanhado pelo presidente do Real Madrid, Florentino Pérez, que disse ter sido confrontado na quarta-feira com “uma decisão inesperada” e que daria a palavra ao técnico para que a justificasse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zidane reiterou que a mudança é a chave para que o Real Madrid continue a ganhar, sobretudo depois de ter conquistado tudo enquanto treinador da equipa da capital espanhola e que, assim, é preciso um novo incentivo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A história deste clube é grande, ‘apertamos’ sempre os jogadores e pedimos-lhes mais. Mas chega um momento em que... o que é que lhes posso pedir mais, com aquilo que já fizeram comigo? Por isso, creio que necessitam de outro discurso”, reiterou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zidane disse que comunicou, por mensagem, a decisão ao plantel, e que ainda irá falar com os capitães de equipa, depois de já ter falado com Sergio Ramos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O francês, de 45 anos, revelou ainda que não procura outro clube, e desvalorizou a saída, justificando que esta é mais simples do que parece.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Existem etapas que vivemos intensamente, mas há que saber quando parar. Estou a fazê-lo pelo bem da equipa. Comigo seria complicado ganhar na época que aí vem. A Liga foi difícil esta época [o Real foi terceiro]”, sublinhou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para Zidane o melhor momento no Real Madrid foi quando foi convidado para assinar, ainda como jogador, e o pior foi já no papel de técnico, esta época na eliminação da Taça do Rei, em casa, pelo Leganés.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na conferência, Zidane foi também confrontado com o tema Cristiano Ronaldo -- quando se fala que o português poderá estar de saída do clube -, e disse que a sua renúncia “não tem nada a ver”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O técnico deixa o Real Madrid, poucos dias depois de ter levado os ‘merengues’ ao terceiro título consecutivo na Liga dos Campeões de futebol, ao vencer no sábado o Liverpool (3-1).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zidane tinha chegado aos ‘merengues’ em janeiro de 2016, na sua primeira experiência numa equipa principal, para substituir o espanhol Rafa Benítez, e foi o primeiro técnico a conquistar de forma consecutiva três ‘Champions’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelo Real Madrid conquistou ainda dois mundiais de clubes, duas supertaças europeias, uma Liga espanhola e uma supertaça de Espanha.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c37/400d225/none/11506/MKJJ/image_content_1517642_20180531141315.jpg"/>
</item>
<item>
<title>CDS Porto Santo questiona presidente da autarquia sobre “crime ambiental na praia” </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/cds-porto-santo-questiona-presidente-da-autarquia-sobre-crime-ambiental-na-praia-CE3226567</link>
<guid isPermaLink="false">f73140aa-6d2f-4d1c-9fdd-b9c7ef0caa19</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 11:43:10 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra Ascensão Silva</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x294/0c34/400d225/none/11506/TKIW/image_content_1517629_20180531124312.jpg"&gt;&lt;p&gt;João Rodrigues, presidente da concelhia do CDSPP no Porto Santo, solicitou hoje esclarecimentos ao  presidente da Câmara do Porto Santo, Idalino Vasconcelos, sobre o “atentado ambiental que está decorrer na praia do Porto Santo”, através da “destruição do cordão dunar” devido a “novas construções”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estranhando o silêncio do presidente da Câmara sobre o assunto, João Rodrigues confirma que enviou um requerimento a Idalino Vasconcelos para identificar as diligências que a Câmara já exerceu ou irá tomar, em termos de “fiscalização”, bem como “cópias de todo licenciamento respeitante ao imóvel em questão, uma vez que está construído numa zona protegida, sendo possível apenas a recuperação de antigos e pequenos imóveis” mantendo o projecto original, tipo casas das lanchas.        &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;João Rodrigues diz que a praia do Porto Santo “é única” e é “o motor do desenvolvimento económico da ilha”, não podendo permitir que “projectos privados, mais ou menos licenciados, arruinem um bem que é de todos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x294/0c34/400d225/none/11506/TKIW/image_content_1517629_20180531124312.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/MKJK/image_content_1517631_20180531124312.jpg"/>
</item>
<item>
<title>MUDAS.Museu recebe amanhã apresentação do Catálogo da Exposição Alvoro</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/mudas-museu-recebe-amanha-apresentacao-do-catalogo-da-exposicao-alvoro-AE3226543</link>
<guid isPermaLink="false">995b5dda-5225-45bd-b6f6-b999918fd316</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 11:32:02 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x550/0c162/400d225/none/11506/WQJC/image_content_1517623_20180531123144.jpg"&gt;&lt;p&gt;O MUDAS.Museu de Arte Contemporânea da Madeira, recene amanhã, 1 de Junho, pelas 18 horas, a Cerimónia de Apresentação do Catálogo da Exposição Alvoro. A publicação, que integra textos de Augusta Villalobos, Isabel Santa Clara e José Tolentino Mendonça, será apresentada por João Fernandes, actual Director Adjunto do Museu Reina Sofia, contando com a presença da Secretária Regional do Turismo e Cultura, Paula Cabaço. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A programação prevista para assinalar o encerramento desta Mostra inclui, ainda, a formalização da doação da obra Valsamar à Região e uma visita orientada por Isabel Santa Clara e António Barros à Exposição.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Saliente-se que Alvoro abriu ao público no passado dia 16 de Dezembro de 2017 e contou com o comissariado de Isabel Santa Clara Gomes. Constituindo-se como a primeira Exposição individual deste autor, na Região, integra obras de escultura, objectos, fotografia, vídeo e instalação que foram produzidas entre 2000 e 2017 e que o António Barros se propôs a ensaiar, em diálogo com as obras da exposição permanente do Museu, num formato próximo ao antológico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;António Barros expõe desde os finais da década de setenta do século passado, sendo detentor de uma obra cujas influências ancoram entre a Poesia Experimental Portuguesa e o movimento Fluxos Internacional. Radicado há vários anos em Coimbra, registam-se, no seu percurso, regressos entrecortados à Madeira para colaborações em projectos colectivos no domínio das artes plásticas, como sejam as participações no projecto ‘what is watt’ (nas bienais de 2001, 2003 e 2005), no Lonarte (edição de 2011) ou com a instalação [alphabet] EVENT, em colaboração com António Dantas, na Galeria dos Prazeres, em 2012.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Presentemente tem obra representada em diversas colecções públicas e privadas, destacando-se as presenças no acervo do Museu de Serralves, no Museu Vostell de Malpartida (Cáceres), no MUDAS.Museu de Arte Contemporânea da Madeira e nas colecções da Câmara Municipal de Coimbra, da Universidade do México e da Universidade do Porto, entre outras.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alvoro poderá ser visitada até ao próximo domingo, dia 3 de Junho, na área principal do MUDAS.Museu de Arte Contemporânea da Madeira. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x550/0c162/400d225/none/11506/WQJC/image_content_1517623_20180531123144.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Zinedine Zidane anuncia saída do Real Madrid</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/zinedine-zidane-anuncia-saida-do-real-madrid-GE3226495</link>
<guid isPermaLink="false">68c982d8-1411-4997-96e8-c24bb6c2e5a1</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 11:16:09 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x307/0c0/400d225/none/11506/IKNR/image_content_1517611_20180531121614.jpg"&gt;&lt;p&gt;O francês Zinedine Zidane renunciou hoje ao cargo de treinador do Real Madrid, poucos dias depois de ter levado os ‘merengues’ ao terceiro título consecutivo na Liga dos Campeões de futebol.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Tomei a decisão de não continuar como treinador do Real Madrid. (...) Penso que esta equipa necessita de continuar a ganhar, precisa de uma mudança, de outro discurso, e outra metodologia de trabalho”, disse Zidane, em conferência de imprensa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zidane, de 45 anos, tinha chegado aos ‘merengues’ em janeiro de 2016, na sua primeira experiência numa equipa principal, para substituir o espanhol Rafa Benítez, e foi o primeiro técnico a conquistar de forma consecutiva três ‘Champions’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelo Real Madrid, equipa do internacional português Cristiano Ronaldo, conquistou ainda dois Mundiais de clubes, duas supertaças europeias, uma Liga espanhola e supertaça de Espanha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na conferência de imprensa, Zidane diz que a sua saída pode ser um “até logo” , mas acredita que neste momento a equipa “precisa de uma mudança” e sente que “ao fim de três anos”, é a “decisão adequada” a tomar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O agora ex-treinador do Real Madrid deixa uma palavra de agradecimento aos adeptos por todo o carinho demonstrado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao seu lado, o presidente Florentino Perez diz que é “um dia triste” para o clube merengue.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x307/0c0/400d225/none/11506/IKNR/image_content_1517611_20180531121614.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Binter formaliza amanhã entrada na linha Porto Santo - Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/binter-formaliza-amanha-entrada-na-linha-porto-santo-madeira-IE3226468</link>
<guid isPermaLink="false">0d4d379f-4c87-4979-a9de-5296676cd64d</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 11:10:37 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Gonçalo Maia</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/EKRP/image_content_1517605_20180531120856.jpg"&gt;&lt;p&gt;A formalização da entrada da Binter na linha aérea entre o Porto Santo e a Madeira terá lugar amanhã em Lisboa. O DIÁRIO sabe, através de fonte ligada ao processo, que a assinatura dos procedimentos acontece com elementos do Governo da República (nomeadamente do Ministério do Planeamento e Infraestruturas e a Secretaria de Estado dos Transportes), bem como, dos responsáveis máximos da companhia área de Canárias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Binter vai operar nesta linha área com um ATR – 600, como estava programado. A aeronave tem capacidade para mais de 70 passageiros e tem maior capacidade de bagagens e carga. Para além do comandante e piloto, este tipo de aeronave, tem duas/dois assistentes de bordo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A operação entre a Madeira e o Porto Santo  começa na próxima terça-feira,  5 de Junho, logo pelas 7 horas, no voo entre Madeira e Porto Santo e uma hora mais tarde no sentido inverso. À tarde, às 17 horas, levanta voo novamente para a ilha dourada, e sessenta minutos mais tarde, regressa à Madeira. As viagens têm uma duração aproximada de 15/20 minutos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Governo da República decidiu adjudicar na terça-feira passada à empresa Binter Canarias SA a prestação de serviços aéreos regulares, em regime de concessão na rota Porto Santo-Madeira, no âmbito do concurso público internacional lançado em Outubro de 2017 por um período de três anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A concessão será válida por um período de três anos, no valor de cerca de 5,6 milhões de euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como o concurso  ainda não tem visto do Tribunal de Contas, o Governo da República teve de fazer um ajuste directo com a Binter de modo a que durante 60 dias a operação se faça sem constrangimentos.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/EKRP/image_content_1517605_20180531120856.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Colisão entre duas viaturas mata dez pessoas no sul de Moçambique</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/colisao-entre-duas-viaturas-mata-dez-pessoas-no-sul-de-mocambique-BE3226443</link>
<guid isPermaLink="false">fa734362-7838-444e-9e75-bf367873d345</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 10:48:45 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/432x225/16c0/400d225/none/11506/WHHM/image_content_1517599_20180531114847.jpg"&gt;&lt;p&gt;Uma colisão entre duas viaturas provocou dez mortos no sul de Moçambique, na estrada nacional 1 (EN1), principal via do país, anunciaram as autoridades.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O acidente ocorreu na aldeia Três de Fevereiro, na província de Gaza, pelas 20:00 de quarta-feira e terá sido causado por uma ultrapassagem irregular e excesso de velocidade, disse fonte policial citada hoje pela Televisão de Moçambique (TVM).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os dois condutores morreram no local e, além dos dez mortos (sete homens e três mulheres), houve quatro feridos graves que se encontram hospitalizados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As imagens da TVM mostram dois carros totalmente destroçados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A EN1 esteve cortada nos dois sentidos durante duas horas após o acidente.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/432x225/16c0/400d225/none/11506/WHHM/image_content_1517599_20180531114847.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Rio sensibiliza Merkel para corte nos fundos de coesão proposto para Portugal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/rio-sensibiliza-merkel-para-corte-nos-fundos-de-coesao-proposto-para-portugal-ME3226394</link>
<guid isPermaLink="false">0e30b13b-5751-468d-b300-b276b647f90d</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 10:40:24 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c39/400d225/none/11506/PHTK/image_content_1517587_20180531113523.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente do PSD, Rui Rio, sensibilizou hoje a chanceler alemã, Angela Merkel, para a necessidade de Portugal recuperar a perda prevista nos fundos de coesão, considerando que este encontro foi muito positivo para o país.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Angela Merkel prossegue hoje uma visita a Portugal, dia que passará em Lisboa e que começou com uma reunião privada com Rui Rio num hotel da capital, que precedeu o encontro da chanceler alemã com o Presidente da República, Marcelo Rebelo de Sousa, e a reunião com o primeiro-ministro, António Costa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em declarações aos jornalistas no final, o presidente do PSD adiantou que o orçamento plurianual da Comissão Europeia para 2021-2027 foi um dos temas sobre os quais falou com Angela Merkel, uma vez que se trata de “interesse nacional” já que “Portugal perde 7%”, segundo a proposta de Bruxelas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Eu procurei sensibilizá-la para este facto e com isto dar também uma ajuda nas negociações que agora o Governo vai ter de conduzir, ainda que não se consiga recuperar tudo. Se não otimizarmos o montante de fundos comunitários, o investimento público em Portugal irá ressentir-se um pouco mais”, avisou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Questionado sobre a sensibilidade manifestada por Merkel, Rui Rio disse apenas: “ouviu, percebeu a minha argumentação, agora teremos de ver o efeito que isso pode produzir nas negociações”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Também é verdade que não disse que ia ser uma defensora desta nossa pretensão nacional, mas ficou sensibilizada para esse aspeto”, revelou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para Rui Rio, “o relacionamento pessoal e a empatia pessoal é importante” nestas questões políticas internacionais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Este relacionamento pessoal é importante. Esta empatia que se consegue gerar é importante para depois haver uma predisposição favorável à ajuda de Portugal. O encontro é positivo, quer para o PSD, quer, muito principalmente, para Portugal”, considerou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na opinião do presidente do PSD, esta empatia com Angela Merkel estende-se “ao primeiro-ministro e particularmente com o Presidente da República, pela forma de ser” de Marcelo Rebelo de Sousa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Questionado sobre outros temas que tenham estado em cima da mesa do encontro, o líder do PSD adiantou que foi passada “em revista a situação portuguesa, seja do ponto de vista político seja do ponto de vista económico, e um pouco a situação europeia”, designadamente os problemas em Espanha e particularmente em Itália.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Portugal tem um endividamento público muito alto. Obviamente que se houver problemas em Itália e em Espanha e as taxas de juro dispararem na Europa, Portugal tem aqui um problema”, adiantou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na opinião de Rio, “no prazo mais alargado, que é o prazo que este Governo tem que vem desde 2015, aquilo que poderia ter sido feito era um esforço orçamental maior no sentido da indicação que damos ao mercado”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nós não podíamos, em dois, três anos baixar a dívida de uma forma brutal, eu não sou demagogo. Agora poderíamos ter feito de uma forma mais incisiva e um pouco mais rápida, embora o valor da dívida fosse menor, mas não muito menor, os sinais que nós dávamos aos mercados, ao mundo, à Europa eram sinais mais sólidos”, criticou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c39/400d225/none/11506/PHTK/image_content_1517587_20180531113523.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Fernando Santos com todos disponíveis para o ‘teste’ em Bruxelas</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/fernando-santos-com-todos-disponiveis-para-o-teste-em-bruxelas-ME3226349</link>
<guid isPermaLink="false">afda8778-0163-4212-9567-6e4c9e4d34cd</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 10:23:07 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/RHMK/image_content_1517575_20180531112309.jpg"&gt;&lt;p&gt;O selecionador Fernando Santos voltou hoje a ter todos os 22 jogadores disponíveis em novo treino na Cidade do Futebol, em Oeiras, onde Portugal está a preparar a participação no Mundial2018 de futebol, que vai decorrer na Rússia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Num grupo em que o único ausente continua a ser o capitão Cristiano Ronaldo, Fernando Santos tem à sua disposição todos os jogadores que estão integrados no estágio para o particular de sábado com a Bélgica, em Bruxelas, naquele que será o segundo jogo de preparação para o próximo Campeonato do Mundo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No primeiro teste, Portugal empatou (2-2) em Braga com a Tunísia, que vai também participar no Mundial2018.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nos primeiros 15 minutos do treino, que foram abertos à comunicação social, Fernando Santos dividiu o grupo em dois, com os guarda-redes a trabalhar à parte, como é habitual, e testou alguns lances de defesa ataque.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 09 de junho, após os particulares com a Bélgica e com a Argélia (dia 07 de junho em Lisboa), a equipa lusa viaja para a Rússia, onde tem estreia marcada frente à Espanha, em 15 de junho, em Sochi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além dos espanhóis, Portugal defronta Marrocos em 20 de junho, em Moscovo, e o Irão, de Carlos Queiroz, no dia 25, em Saransk, nos restantes jogos do grupo B do Campeonato do Mundo, que arranca em 14 de junho e termina em 15 de julho.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/RHMK/image_content_1517575_20180531112309.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Carro e mota colidiram em Câmara de Lobos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/carro-e-mota-colidiram-em-camara-de-lobos-AE3226277</link>
<guid isPermaLink="false">1287ac7d-2085-4db4-abef-dd7781aa5e65</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 10:13:48 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/RHJK/image_content_1517563_20180531111349.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um acidente de viação, nas imediações do Bairro do Espírito Santo, em Câmara de Lobos, provocou um ferido na noite da passada quarta-feira. A colisão ocorreu por volta da meia-noite e envolveu um carro e uma mota.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O motociclista apresentava suspeita de fractura num dedo e foi assistido no local pelos Bombeiros Voluntários de Câmara de Lobos e transportado ao Hospital Dr. Nélio Mendonça. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/RHJK/image_content_1517563_20180531111349.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Amor Electro editam esta semana novo álbum </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/amor-electro-editam-esta-semana-novo-album-ME3226248</link>
<guid isPermaLink="false">ccc7e6ab-a8f8-4df1-89db-269fec50c94b</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 10:03:48 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/RMRP/image_content_1517557_20180531110350.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os Amor Electro editam na sexta-feira o álbum “#4”, feito de um compromisso entre compor um disco eclético e aceitar a lógica do mercado, que privilegia o formato canção, como explicaram à agência Lusa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Vivemos numa fase em que o mercado funciona à base de música a música. Nós encarámos este disco como um aglomerado de músicas, obviamente com conceito, mas é um disco um bocadinho mais eclético, no sentido em que conseguimos abranger vários estilos”, afirmou Tiago Dias, um dos músicos do quinteto rock e autor da maioria das canções.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“#4”, que surge cinco anos depois de “(R)Evolução”, apresenta onze temas originais, mas há pelo menos três canções que o grupo já divulgou há bastante tempo, como por exemplo “Juntos somos mais fortes”, lançado em 2016 quando Portugal participou no europeu de futebol, “Procura por mim” e “Sei”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A estes, o grupo junta ainda “O nosso amor é uma canção”, com letra co-escrita por Fernando Tordo e Marisa Liz, vocalista do grupo, “De candeias às avessas”, uma letra de Jorge Cruz (Diabo na Cruz) e uma versão de “Canção de embalar”, de José Afonso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Formados em 2010, os Amor Electro lançam agora o terceiro álbum, embora o título faça pensar que é o quarto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A cantora explica: “O terceiro geralmente é um disco de consagração. Achámos que não estávamos preparados para isso. (...) O terceiro disco é aquele ‘vai ou racha’. Não temos medo disso, mas vemos este disco como um quarto e depois daqui a um tempo havemos de lançar o terceiro”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Eu sei que pela ordem numérica matemática, a seguir ao dois vem o três, mas neste caso não se aplica a matemática, mas sim a filosofia”, sublinhou Tiago Dias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com o novo álbum, o grupo fecha uma janela de cinco anos dedicados aos dois discos anteriores, feitos sobretudo em digressão. Abre-se agora uma nova etapa de concertos, a começar no dia 07 de junho no Village Underground, em Lisboa, onde o grupo apresentará o novo álbum na íntegra.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/RMRP/image_content_1517557_20180531110350.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Governo reforça medidas de combate ao desemprego de longa duração</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/governo-reforca-medidas-de-combate-ao-desemprego-de-longa-duracao-EE3226215</link>
<guid isPermaLink="false">be5ac703-9e26-4acf-88b4-215c7e6c36db</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 09:51:47 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/419x225/10c0/400d225/none/11506/UHNT/image_content_1517551_20180531105148.jpg"&gt;&lt;p&gt;Com o objectivo de reforçar as políticas de emprego e oferecer respostas cada vez mais eficientes junto da população que se encontra em situação de desemprego de longa duração, o Governo Regional procedeu à alteração da medida REACTIVAR, criada pela Portaria 27/2015 de 30 de Julho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta portaria tem por objectivos principais promover a reintegração profissional de pessoas desempregadas de longa e de muita longa duração e propiciar um contacto com o mercado de trabalho, em contexto de formação, através da aquisição de competências enquadradas por um plano de estágio, visando o efectivo reingresso no mercado de trabalho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Decorridos quase três anos sobre a sua implementação, pretende-se com esta alteração harmonizar com as restantes medidas activas de emprego geridas pelo Instituto de Emprego da Madeira, nomeadamente em matéria de destinatários, condições de acesso das entidades promotoras, direitos dos estagiários, valores das bolsas, horários, incumprimentos e equipa de acompanhamento e avaliação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Conheça as principais alterações introduzidas:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Passam a ficar impedidas as colocações de desempregados que tenham participado no capital social da entidade promotora, que tenham tido uma relação de trabalho, de prestação de serviços ou de estágio de qualquer natureza, excepto estágio curriculares ou obrigatórios para acesso à profissão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os desempregados que já tenham estado integrados em programas de emprego só podem ser colocados nesta medida se forem integrados numa entidade diferente daquela onde estiveram colocados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As entidades promotoras que, após ter beneficiado da colocação de 3 estagiários no âmbito desta medida e independentemente do motivo não tenham contratado no mínimo um dos estagiários, com contrato de trabalho, a tempo inteiro, igual ou superior a 12 meses, ficam impedidas de beneficiarem de qualquer medida de emprego pelo período de 1 ano. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aumento do valor da bolsa de estágio de 1,65 para 1,75 vezes o valor correspondente ao IAS, para os estagiários com qualificação de nível 8 do Quadro Nacional de Qualificações.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Redução do horário do estágio de 40 para 35 horas semanais e das 8 para 7 horas diárias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Criação da Equipa de Acompanhamento e Avaliação, a qual tem por objectivo apoiar a organização e desenvolvimento da medida, bem como proceder ao seu acompanhamento e avaliação.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/419x225/10c0/400d225/none/11506/UHNT/image_content_1517551_20180531105148.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Motociclista ferido transportado às urgências</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/motociclista-ferido-transportado-as-urgencias-XE3226110</link>
<guid isPermaLink="false">6d0f70c2-a172-4580-8458-7c8d734121d3</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 09:47:51 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/MHLJ/image_content_1517533_20180531104752.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os Bombeiros Voluntários Madeirenses foram alertados, esta madrugada, por volta das três horas da manhã, para prestar socorro a um homem vítima de um acidente de viação. O sinistrado despistou-se de mota e encontrava-se com ferimentos num joelho, na Esquadra da Polícia de Segurança Pública do Funchal.  Foi depois transportado de ambulância para o Hospital Central do Funchal.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/MHLJ/image_content_1517533_20180531104752.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Venezuela e Cuba preparam novos acordos em matéria energética, agrícola, mineira e turística</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/venezuela-e-cuba-preparam-novos-acordos-em-materia-energetica-agricola-mineira-e-turistica-ME3226086</link>
<guid isPermaLink="false">c8d2f614-8622-4e2e-8a13-8a9c41976606</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 09:32:31 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/370x247/-15c20/400d225/none/11506/RQIB/image_content_1517527_20180531103232.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Venezuela e a Cuba estão a preparar novos acordos em matéria energética, agrícola, mineira e turística, anunciou na quarta-feira o Presidente venezuelano, no final de um encontro com o homólogo cubano, Miguel Díaz Canel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Passámos em revista toda a cooperação Cuba-Venezuela, no quadro da Aliança Bolivariana para os Povos da América (ALBA) e de toda a cooperação da Petrocaraíbas”, disse Nicolas Maduro, no palácio presidencial de Miraflores, em Caracas, onde decorreu o encontro com Miguel Díaz Canel, que realiza a primeira visita à Venezuela.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Presidente venezuelano afirmou que vão ser renovadas “todas as missões em que Cuba e a Venezuela atuam, desde o acordo energético, ao acordo integral Martí Bolívar”, assinado por Caracas e Havana no ano de 2000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os dois chefes de Estado estabeleceram duas linhas de trabalho, a primeira delas para melhorar os programas assistenciais do Governo venezuelano na área da saúde e do desporto, e relançar a “missão milagre”, de tratamentos oftalmológicos. Por outro lado, foi definida a consolidação e melhoria das áreas energética, económica, comercial e turística. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A segunda linha de trabalho está relacionada com projetos industriais, agrícolas, mineiros e turísticos”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante o encontro, Maduro condecorou Díaz Candel com a Ordem Libertadores de primeira classe. No final da cerimónia, os dois responsáveis deslocaram-se ao quartel da Montanha, onde se encontra a sepultura do antigo Presidente venezuelano Hugo Chávez (1999- 2013).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Antes, durante uma sessão da Assembleia Constituinte, o Presidente cubano referiu à vitória de Nicolás Maduro nas eleições presidenciais antecipadas de 20 de maio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por outro lado, Miguel Díaz Candel condenou as “agressões golpistas” contra a Venezuela e sublinhou que o Governo cubano apoiará sempre o regime venezuelano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="370" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/370x247/-15c20/400d225/none/11506/RQIB/image_content_1517527_20180531103232.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Canadá impõe novas sanções contra 14 responsáveis venezuelanos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/canada-impoe-novas-sancoes-contra-14-responsaveis-venezuelanos-FE3226061</link>
<guid isPermaLink="false">c5859908-b08a-481d-b7ff-0d8e7528407c</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 09:27:52 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/OHMK/image_content_1517521_20180531102755.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Canadá anunciou novas sanções contra 14 funcionários do Governo de Nicolas Maduro, que acusa de terem contribuído para a deterioração “da democracia na Venezuela”, uma decisão que Caracas já condenou. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A ministra de Assuntos Exteriores do Canadá, Chrystia Freeland, sublinhou que as novas sanções “enviam uma mensagem clara de que o comportamento antidemocrático do regime de Maduro tem consequências”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O anúncio de hoje [quarta-feira] é prova do nosso compromisso para defender a democracia e os direitos humanos em todo o mundo, e da nossa condenação às eleições presidenciais fraudulentas [a 20 de maio último] na Venezuela”, disse aos jornalistas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A decisão das autoridades canadianas foi tomada depois de a Organização de Estados Americanos (OEA) ter anunciado, na terça-feira, que vai enviar para o Tribunal Penal Internacional (TPI) o relatório de um painel de especialistas internacionais que denuncia alegados crimes contra a humanidade cometidos na Venezuela.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Canadá manifestou a sua consternação perante as conclusões do relatório.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A medida impõe o congelamento e a proibição aos canadianos, dentro e fora do Canadá, de realizar negócios com as pessoas sancionadas, assim como comercial propriedades ou proporcionar-lhes serviços financeiros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Venezuela “condenou energicamente esta nova tentativa do Governo do Canadá de impor medidas coercivas unilaterais contra cidadãos venezuelanos, em aberta violação das mais elementares normas do Direito internacional público”, de acordo com um comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É evidente a conduta obsessiva do Governo do Canadá contra a Venezuela e responde à humilhante subordinação da sua política exterior à administração racista e supremacista de [Presidente dos Estados Unidos] Donald Trump. Os factos apontam para que esta política servil canadiana resulte do desespero desse Governo para evitar perder benefícios e preferências nos tratados comercias com os EUA”, acrescentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para Caracas, “nenhuma agressão pró-imperialista desviará o povo de Bolívar do caminho da paz, da soberania e da defesa da sagrada independência nacional”, concluiu a nota.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As sanções abrangem a vice-presidente da Assembleia Constituinte Tânia Valentina Díaz González, o diretor da vice-presidência executiva venezuelana Fidel Ernesto Vásquez Iriarte, Carolys Helena Pérez González, a mulher de Nicolas Maduro, Cilia Maduro, a presidente do município de Libertador, Erika del Valle Farías e o deputado Ramón Darío Vivas Velasco.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A lista inclui os magistrados do Supremo Tribunal de Justiça, Christian Tyrone Zerpa, Fanny Beatriz Márquez Cordero, Malaquías Gil Rodríguez, Indira Maira Alfonzo Izaguirre e Jhannett María Madriz Sotillo, os membros do Conselho Nacional Eleitoral da Venezuela, Carlos Enrique Quintero Cuevas e Xavier António Moreno Reyes, e o ex-presidente do Instituto Venezuelano de Segurança Social Carlos Alberto Rotondaro Cova.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/OHMK/image_content_1517521_20180531102755.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Jovem de 18 anos morre em despiste de mota no Funchal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/jovem-de-18-anos-morre-em-despiste-de-mota-no-funchal-XE3226011</link>
<guid isPermaLink="false">67c40dc9-5f77-4208-a080-da4cc23b9a3b</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 09:26:26 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x533/0c154/400d225/none/11506/RQMF/image_content_1517515_20180531102627.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um rapaz de 18 anos morreu na noite de ontem, na sequência de um acidente de viação ocorrido na Rua Elias Garcia, no Funchal. Eram cerca das 22h30 quando a mota em que seguia se despistou, embatendo num varandim.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O jovem foi projectado e ficou politraumatizado. Os Bombeiros Voluntários Madeirenses foram chamados ao local e socorreram a vítima, juntamente com a Equipa Médica de Intervenção Rápida (EMIR), transportando-a ainda com sinais vitais para o Hospital Dr. Nélio Mendonça, onde acabou por falecer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O jovem residia no Caminho de Santo António e, ao que tudo indica, seguia numa mota que lhe tinha sido emprestada.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x533/0c154/400d225/none/11506/RQMF/image_content_1517515_20180531102627.jpg">
<media:title>Foto José Manuel Sousa</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Weinstein acusado formalmente de violação e outros delitos sexuais</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/weinstein-acusado-formalmente-de-violacao-e-outros-delitos-sexuais-HD3225966</link>
<guid isPermaLink="false">430b0e39-10f9-48c0-ba69-699310e0f802</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 09:13:55 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x233/0c4/400d225/none/11506/KHJQ/image_content_1517503_20180531101356.jpg"&gt;&lt;p&gt;O produtor de Hollywood Harvey Weisntein foi formalmente acusado na quarta-feira de violação e outros atos criminais de índole sexual, informaram hoje fontes judiciais. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Weisntein tinha conhecido na sexta-feira passada o indiciamento emitido pela Justiça, quando se entregou à polícia, mas ainda não era conhecida a acusação formal e os delitos pelos quais seria judicialmente processado. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A acusação formal foi emitida por um grande júri, segundo indicou a procuradoria do distrito de Manhattan, que avançou com o processo contra Weinstein, que também está a ser investigado em Los Angeles e Londres. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Harvey Weinstein, de 66 anos, entregou-se na sexta-feira às autoridades em Nova Iorque no âmbito de uma investigação judicial sobre agressões e abuso sexual, tendo saído em liberdade com pulseira eletrónica e depois de pagar uma caução de um milhão de dólares (864 mil euros). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Está também proibido de sair dos estados de Nova Iorque e do Connecticut.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na ocasião, o advogado de Weinstein, Benjamin Brafman, escusou-se a comentar as acusações, mas anteriormente tinha dito que o produtor negava qualquer alegação de “sexo não consentido”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No total, mais de uma centena de mulheres testemunhou que o produtor de Hollywood tinha abusado sexualmente delas, um escândalo que desencadeou a campanha #Time’sUp, que levou à queda de centenas de homens em lugares de poder de numerosos setores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois das primeiras denúncias, em outubro passado, Harvey Weinstein foi afastado da empresa norte-americana Weinstein Company, que cofundou, e banido de várias associações, nomeadamente da Academia de Cinema dos Estados Unidos, que atribui os Óscares.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x233/0c4/400d225/none/11506/KHJQ/image_content_1517503_20180531101356.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Henri Falcón apelou ao STJ para impugnar resultados das eleições presidenciais</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/henri-falcon-apelou-ao-stj-para-impugnar-resultados-das-eleicoes-presidenciais-HD3225898</link>
<guid isPermaLink="false">b91a5399-200b-4e0e-801a-749219520766</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 08:59:40 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x281/0c28/400d225/none/11506/VITS/image_content_1517485_20180531095942.jpg"&gt;&lt;p&gt;O político venezuelano Henri Falcón apelou hoje ao Supremo Tribunal de Justiça (STJ) da Venezuela para impugnar os resultados das eleições presidenciais antecipadas de 20 de maio, em que Nicolás Maduro foi reeleito para um novo mandado (2019-2025).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;À saída do STJ, o ex-candidato presidencial da força Avançada Progressista, explicou aos jornalistas que solicitou a impugnação por considerar que o processo teve várias irregularidades.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dissidente do chavismo, Falcón explicou ainda que foram registadas denúncias de “testemunhas (de mesa) dizendo que não lhes permitiram entrar nos centros eleitorais” e sobre “a perversão do voto assistido, que foi um caso generalizado e vergonhoso”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por outro lado, explicou que iniciará um périplo pelo país, para denunciar as irregularidades eleitorais e que apelará também a instâncias internacionais com o mesmo propósito.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o Conselho Nacional Eleitoral da Venezuela, o atual Presidente da República, Nicolás Maduro venceu as eleições presidenciais antecipadas de domingo com 6.244.016 votos (67,84%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O opositor Henri Falcón obteve 1.927.174 votos, o pastor evangélico Javier Bertucci 988.761 e o engenheiro Reinaldo Quijada 36.246 votos, indicou o CNE.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com o CNE, foram registados 9.381.218 votos válidos, que correspondem a uma participação de 46,06% dos 20.527.571 eleitores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A oposição não apresentou candidatos e chamou à abstenção por considerar que não haviam garantias de um processo eleitoral simples e transparente.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x281/0c28/400d225/none/11506/VITS/image_content_1517485_20180531095942.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Investigadores portugueses participam em projecto para conservar enguia-europeia</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/investigadores-portugueses-participam-em-projecto-para-conservar-enguia-europeia-DD3225858</link>
<guid isPermaLink="false">75008dc7-edea-4729-ba92-422e310ab123</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 08:30:18 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x227/0c1/400d225/none/11506/OIOT/image_content_1517466_20180530230052.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um projeto que inclui investigadores portugueses vai integrar os rios e Minho e Mondego numa rede de monitorização da enguia-europeia, espécie em perigo crítico de extinção, anunciou a Universidade de Lisboa. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo um comunicado da Faculdade de Ciências da Universidade de Lisboa, um dos objetivos do SUDOANG, projeto europeu liderado pelo AZTI, um centro de investigação do País Basco, é dotar Portugal, França e Espanha de ferramentas e métodos comuns de avaliação para uma gestão eficaz da enguia-europeia e do seu habitat, reforçando a cooperação entre os três países.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A primeira reunião do projeto, que envolve 1,7 milhões de euros, começou hoje em Lisboa e vai decorrer até sexta-feira, reunindo mais de 50 especialistas portugueses, espanhóis e franceses.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A rede de monitorização a ser criada pretende permitir melhorar o conhecimento sobre a ecologia da espécie, o estado da sua população, e será composta por dez bacias piloto atlânticas e mediterrânicas, e abrange os rios Nivelle, Oria, Nalón, Ulla, Minho, Mondego, Guadalquivir, Guadiaro e Ter, assim como a lagoa Bages-Sigean. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Outra finalidade do projeto, que vai decorrer durante três anos, é promover a cooperação entre os agentes envolvidos na gestão da enguia europeia e do seu habitat, melhorando o diálogo, os conhecimentos, as experiências e procurando garantir uma exploração sustentável da espécie, assim como o combate à pesca furtiva e ao comércio ilegal.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x227/0c1/400d225/none/11506/OIOT/image_content_1517466_20180530230052.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Ministério da Cultura está a elaborar metodologia de revisão de modelo apoio às artes</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/ministerio-da-cultura-esta-a-elaborar-metodologia-de-revisao-de-modelo-apoio-as-artes-AD3225323</link>
<guid isPermaLink="false">92383ec2-daf8-418a-b3f4-29888584d7e6</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 08:01:29 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/368x276/-16c0/400d225/none/11506/UQWR/image_content_1517442_20180530224311.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Ministério da Cultura (MC) está a elaborar a metodologia no âmbito da revisão do modelo de apoio às artes, segundo nota oficial enviada  à agência Lusa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O Ministério da Cultura está em fase de elaboração da metodologia e do âmbito da revisão do modelo de apoio às artes”, lê-se na nota do MC.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o mesmo texto, é sublinhado que a audição parlamentar de Luís Filipe Castro Mendes, na próxima terça-feira, é no âmbito “regimental”, esclarecendo que é “realizada regularmente entre as áreas governativas e os representantes da Assembleia da República”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O Ministério da Cultura não irá apresentar uma proposta de alteração ao modelo de apoio às artes na próxima comissão”, enfatiza.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Programa de Apoio Sustentado às Artes 2018-2021, que envolve seis áreas artísticas -- circo contemporâneo e artes de rua, dança, artes visuais, cruzamentos disciplinares, música e teatro -- funcionou este ano com um novo modelo, tendo gerado polémica junto dos criadores culturais. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A maior contestação ao modelo surgiu do setor do teatro, tendo-se realizado concentrações de artistas e agentes em Lisboa, Porto e noutras cidades portuguesas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A revisão do novo modelo de apoio às artes é uma das exigências do setor. A 10 de abril último, antes da divulgação dos resultados definitivos dos apoios ao teatro, os últimos a serem divulgados, Luís Filipe Castro Mendes disse, na comissão parlamentar de Cultura, Comunicação, Juventude e Desporto, que estava aberto ao diálogo e a realizar alterações ao novo modelo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A 12 de abril último, e ainda na sequência da polémica em torno do novo modelo de apoio às artes, uma comissão informal de artistas reuniu-se com o primeiro-ministro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No final do encontro, em declarações à imprensa, elementos dessa comissão informal disseram aos jornalistas que António Costa lhes deu garantias de que o modelo de apoio às artes ia ser revisto, “no âmbito de um trabalho concertado com a tutela”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Um trabalho concertado “com os agentes artísticos e a tutela, com vista à revisão do modelo”, acrescentaram na altura, os elementos da comissão informal de artistas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os concursos do Programa de Apoio Sustentado da Direção-Geral das Artes (DGArtes), para os anos de 2018-2021, partiram com um montante global de 64,5 milhões de euros, em outubro, subiram para 72,5 milhões, no início de abril, depois da contestação no setor e, mais tarde, o Governo anunciou um novo reforço, para um total de 81,5 milhões de euros, tendo o valor final sido de 83,04 milhões de euros, segundo publicação no Diário da República.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este ano, foram aceites 242 candidaturas ao Programa de Apoio Sustentado às Artes 2018-2021, das 250 apresentadas.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="368" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/368x276/-16c0/400d225/none/11506/UQWR/image_content_1517442_20180530224311.jpg"/>
</item>
</channel>
</rss>