<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
<link>/rss/home.xml</link>
<title>Geral</title>
<description>Secção Home</description>
<atom:link type="application/rss+xml" rel="self" href="http://www.dnoticias.pt/rss/home"/>
<item>
<title>Bancos Alimentares promovem campanha de recolha de alimentos em todo o país</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/bancos-alimentares-promovem-campanha-de-recolha-de-alimentos-em-todo-o-pais-YY3230212</link>
<guid isPermaLink="false">01a2d276-8ef3-4725-a4c0-d01b46b70f8a</guid>
<pubDate>Fri, 01 Jun 2018 11:33:12 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/422x225/11c0/400d225/none/11506/LQOL/image_content_1519231_20180601123314.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os 21 Bancos Alimentares contra a Fome realizam no próximo fim de semana, 2 e 3 de Junho, mais uma campanha nacional de recolha de alimentos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma operação de solidariedade bem conhecida dos portugueses que, duas vezes por ano, aderem ao convite endereçado pelos voluntários para que partilhem os alimentos que vão comprar para as suas famílias com quem tem carências alimentares. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;E é precisamente esse o mote da campanha de comunicação ‘É preciso dar um pouco mais, para que falte ainda menos’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A campanha vai abranger mais de 2.000 lojas em todo o país e regiões autónomas, nas zonas de Lisboa, Porto, Évora, Coimbra, Aveiro, Abrantes, Setúbal, S. Miguel, Cova da Beira, Leiria-Fátima, Oeste, Algarve, Portalegre, Braga, Santarém, Viseu, Viana do Castelo, Terceira, Beja, Madeira e Castelo Branco, contando com o envolvimento dos voluntários que, identificados à porta de cada uma das superfícies comerciais, convidarão os portugueses a associar-se à causa do Banco Alimentar Contra a Fome. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para Isabel Jonet, Presidente da Federação Portuguesa dos Bancos Alimentares Contra a Fome, “a carência alimentar é um problema social que existe 24 horas por dia e sete dias por semana, que continua a afetar muitas pessoas. Por esta razão, o envolvimento e o contributo de cada cidadão é muitíssimo valioso para que possamos continuar diariamente a dar uma resposta ao problema em Portugal, apoiando e ajudando quem ainda necessita de ajuda para se alimentar. Com a solidariedade e compromisso de todos conseguiremos, seguramente, fazer a diferença na vida de muitas destas pessoas”.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estas campanhas continuam a desempenhar uma importância crucial. Em Portugal, de acordo com os resultados do Inquérito às Condições de Vida e Rendimento do INE, permanece elevada a taxa de risco de pobreza ou exclusão social, que era de 23,3%, em 2017. Do total das pessoas em pobreza ou exclusão social, 18,0% (431 mil) eram menores de 18 anos e 18,8% (451 mil) eram idosos com 65 ou mais anos. Ou seja, quase um quarto da população portuguesa tem privações materiais e depende de apoios socais. Os dois grupos etários mais afectados (crianças e idosos) dependem da solidariedade e das redes de proximidade para que possam ter uma vida mais digna. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Um Saco mais sustentável por uma Causa Social &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Campanha conta com sacos de papel, mais ecológicos, que aliam a doação a um comportamento mais sustentável e amigo do ambiente, contribuindo também desta forma para reduzir os efeitos prejudicais no meio ambiente e para a conservação da natureza e da biodiversidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Campanha ‘Ajuda Vale’ e Online&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Adicionalmente à doação directa de alimentos, entregues aos voluntários nas lojas, será ainda possível contribuir através da campanha “Ajuda Vale” até 10 de Junho. Os vales estarão disponíveis nas caixas dos supermercados, tendo cada um deles associado um código de barras específico para os produtos que cada pessoa quiser doar ao Banco Alimentar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dando também oportunidade a todos aqueles que nos dias da campanha de recolha de alimentos não se podem deslocar aos supermercados, que residem ou se encontram fora de Portugal, o Banco Alimentar disponibiliza uma vez mais o portal de doação online www.alimentestaideia.pt também até 10 de Junho.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/422x225/11c0/400d225/none/11506/LQOL/image_content_1519231_20180601123314.jpg"/>
</item>
<item>
<title>JPP propõe divulgação da lista dos devedores ao fisco na Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/jpp-propoe-divulgacao-da-lista-dos-devedores-ao-fisco-na-madeira-YY3230188</link>
<guid isPermaLink="false">9954f155-d2f7-44d8-9558-539fc0931d2b</guid>
<pubDate>Fri, 01 Jun 2018 11:20:20 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/501x376/0c91/400d225/none/11506/NQVJ/image_content_1519225_20180601122022.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Juntos pelo Povo (JPP) vai propor uma iniciativa legislativa, visando a divulgação da lista dos contribuintes, individuais e colectivos, devedores ao fisco. Uma medida que vem “no seguimento das recomendações do Orçamento de Estado e da Lei Geral Tributária” e também pelo facto da “Região Autónoma da Madeira ser a única parte do país, onde não é divulgada e publicada a lista de devedores às Finanças”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O líder parlamentar do JPP argumenta que esta falha mostra uma “contradição por parte de um Governo que diz defender a transparência e a equidade fiscal”. Por isso, deixou uma questão ao presidente Miguel Albuquerque:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Por que razão não autoriza a publicação da lista dos devedores às finanças, como acontece na República portuguesa?”, questiona Elvio Sousa que entende que a equidade fiscal é uma “mais-valia para todos os cidadãos” e, como tal, a recusa na autorização da lista dos contribuintes singulares e coletivos com dívidas, revela uma situação de desigualdade tributária. Por isso, torna-se fundamental que o governo regional proceda “à divulgação a favor da transparência e da igualdade, entre contribuintes, dando a conhecer se há situações de grandes empresas com elevadas dívidas estarem a ser protegidas, enquanto o pequeno contribuinte, por uma dívida insignificante, vê ser penhorado o seu ordenado, o seu bem ou a sua poupança”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/501x376/0c91/400d225/none/11506/NQVJ/image_content_1519225_20180601122022.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Quarto volume da ‘Colecção 20’ apresentado a 7 de Junho em Machico</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/quarto-volume-da-coleccao-20-apresentado-a-7-de-junho-em-machico-BY3230164</link>
<guid isPermaLink="false">55f9e588-9faf-459a-aa22-538a7e8a4b7f</guid>
<pubDate>Fri, 01 Jun 2018 11:12:54 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra Ascensão Silva</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/745x419/344c92/400d225/none/11506/QFCV/image_content_1519153_20180601121234.jpg"&gt;&lt;p&gt;O quarto volume da ‘colecção 20’, sob o tema, ‘Mundor’, será lançado no próximo dia 7 de Junho, às 11 horas, na Escola Básica do 1.º Ciclo com Pré-Escolar e Creche Eng. Luís Santos Costa (Machico).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O lançamento contará com a apresentação de um medley de canções do livro e um karaoke, interpretado por alunos da escola.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O quarto volume surge na sequência do projecto editorial ‘Coleção 20: 20 Músicas, 20 Poemas e 20 Ilustrações’, criado para relembrar o espólio de mais de 400 canções originais, decorrentes de três décadas de Festival da Canção Infantil da Madeira que, apesar da elevada qualidade musical e literária, acabam por cair em desuso e algum esquecimento ao longo dos anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O projeto editorial ‘Coleção 20: 20 Músicas, 20 Poemas e 20 Ilustrações’ fez renascer este património rico e variado, organizando as canções por temáticas. Cada volume é dedicado a um tema específico, contém 20 letras de canções e respetivas partituras e vem acompanhado por 20 fantásticas ilustrações e um CD com todos os temas. Esta coleção conta, desde o seu primeiro volume, com o patrocínio exclusivo do Grupo Sousa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tendo já sido apresentados três volumes dedicados aos ‘Animais’, ao ‘Mar’ e ao ‘Aprender’, a nova aposta é para o tema ‘Mundor’, a lançar no próximo dia 7 de junho. Será apresentado um medley de canções do livro e um karaoke, interpretado por alunos da escola.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A apresentação deste volume estará a cargo da autora Noémi Reis, letrista frequente do Festival da Canção Infantil da Madeira ao longo da sua história.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/745x419/344c92/400d225/none/11506/QFCV/image_content_1519153_20180601121234.jpg">
<media:title>Foto arquivo</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Concurso ‘Dia de Portugal, de Camões e das Comunidades Portuguesas’ premeia vencedores</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/concurso-dia-de-portugal-de-camoes-e-das-comunidades-portuguesas-premeia-vencedores-DY3230115</link>
<guid isPermaLink="false">5cf6c651-17b3-4098-8667-1529a6c116ab</guid>
<pubDate>Fri, 01 Jun 2018 11:02:53 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra Ascensão Silva</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/QKRP/image_content_1519080_20180601120254.jpg"&gt;&lt;p&gt;Concurso ‘Dia de Portugal, de Camões e das Comunidades Portuguesas’ premeia no próximo dia 9 de Junho, três alunos madeirenses. São eles Pedro Afonso Gonçalves Quintal, aluno do 12.º ano da  Escola Secundária Jaime Moniz e vencedor do concurso, Ana Beatriz Correia Serrão Bettencourt Góis, aluna do 9.º ano do Colégio de Santa Teresinha, vencedora do segundo prémio, e Marta Luísa Pereira Freitas, aluna do 12.º ano da Escola Secundária Jaime Moniz, galardoada com o terceiro prémio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O concurso surgiu em 2013 pelas mãos do Representante da República para a Região Autónoma da Madeira, para associar as gerações mais novas às comemorações do dia 10 de Junho, Dia de Portugal, de Camões e das Comunidades Portuguesas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No corrente ano, o Júri de avaliação, designado pelo Representante da República e constituído pelos escritores Irene Lucília Mendes de Andrade, Agostinho Lídio Gonçalves Araújo e pela professora Anabela Abreu Pita, deliberou os vencedores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os textos serão lidos pelos seus autores na cerimónia de entrega de prémios que terá lugar no Palácio de São Lourenço, no dia de 9 de Junho, pelas 15 horas, com a presença do Representante da República e do Secretário Regional de Educação.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/QKRP/image_content_1519080_20180601120254.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Atropelado por carro no Jardim da Serra</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/atropelado-por-carro-no-jardim-da-serra-YY3230133</link>
<guid isPermaLink="false">a26ea4ba-d5c1-47c9-9b1a-68b543a0d168</guid>
<pubDate>Fri, 01 Jun 2018 10:56:31 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/LRMK/image_content_1519117_20180601115632.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um homem de 58 anos foi esta manhã transportado ao Serviço de Urgência do Hospital Dr. Nélio Mendonça, por volta das 10 horas, depois de ter sido atropelado por um automóvel no Jardim da Serra, no concelho de Câmara de Lobos. O acidente ocorreu na Rua das Romeira, tendo o homem ficado com ferimentos numa perna, apresentando suspeita de fractura da mesma.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O socorro foi prestado pelos Bombeiros Voluntários de Câmara de Lobos que o imobilizaram no local e asseguraram o seu transporte para o hospital. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/LRMK/image_content_1519117_20180601115632.jpg">
<media:title>Foto Shutterstock</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Homem encontrado cadáver em Câmara de Lobos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/homem-encontrado-cadaver-em-camara-de-lobos-JY3230092</link>
<guid isPermaLink="false">e8c99dac-94d5-465a-a9c2-4e6718cc46e3</guid>
<pubDate>Fri, 01 Jun 2018 10:50:57 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/EFRP/image_content_1519074_20180601115059.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um homem de 60 anos foi esta manhã encontrado cadáver no interior da sua habitação, na zona das Corticeiras, em Câmara de Lobos. Os Bombeiros Voluntários de Câmara de Lobos deslocaram-se ao local mas já nada puderam fazer para salvar-lhe a vida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Polícia de Segurança Pública aguardou a chegada do delegado de saúde que confirmou o óbito.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/EFRP/image_content_1519074_20180601115059.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Paulo Cafôfo preocupado com problemas sociais da comunidade madeirense em Londres</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/paulo-cafofo-preocupado-com-problemas-sociais-da-comunidade-madeirense-em-londres-MY3230068</link>
<guid isPermaLink="false">e9197a95-f897-4ec7-8804-dd3f03efa049</guid>
<pubDate>Fri, 01 Jun 2018 10:45:38 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Victor Hugo</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PKMK/image_content_1518995_20180601114527.jpg"&gt;&lt;p&gt;Paulo Cafôfo esteve reunido esta manhã com a Cônsul-geral de Portugal, Joana Gaspar. O encontro serviu para o presidente da Câmara Municipal do Funchal se inteirar dos vários constrangimentos que a comunidade madeirense enfrenta em Londres, um dos quais prende-se com a celeridade dos registos que devem ser efectuados por conta da saída do Reino Unido da União Europeia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paulo Cafôfo fez-se acompanhar do vereador Bruno Martins e de Miguel Iglésias, bem como de dois emigrantes no Reino Unido, Paulo Gouveia e Zita Silva. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O autarca está preocupado com problemas sociais que a comunidade enfrenta, alguns dos quais resultam da precariedade laboral.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leia mais na edição impressa de amanhã.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PKMK/image_content_1518995_20180601114527.jpg">
<media:title>Foto Ricardo Faria Paulino</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Pedro Sánchez, o obstinado que derrubou um governo sobrevivente a várias crises</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/pedro-sanchez-o-obstinado-que-derrubou-um-governo-sobrevivente-a-varias-crises-AY3230002</link>
<guid isPermaLink="false">1a3e4941-ed0e-4ac4-ba42-7417ba3f1348</guid>
<pubDate>Fri, 01 Jun 2018 10:28:16 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x318/0c1/400d225/none/11506/KJOH/image_content_1518877_20180601112818.jpg"&gt;&lt;p&gt; Derrotado nas últimas eleições e depois expulso da liderança do seu partido antes de regressar pela porta grande, o socialista Pedro Sánchez acaba de ganhar uma aposta arriscada para alcançar o poder em Espanha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O diário espanhol El País recorda que este antigo professor de Economia, 46 anos, vê recompensada a sua obstinação em conseguir todos os apoios para aprovar uma moção de censura contra o líder conservador e após encabeçar uma onda de indignação pela condenação judicial do PP de Mariano Rajoy num caso de corrupção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A sua solidão, senhor Rajoy, representa o epitáfio de um tempo político, o seu, que já terminou”, disse Sánchez no Congresso dos Deputados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nascido a 29 de fevereiro de 1972, em Madrid, Pedro Sánchez nasceu numa família abastada, um pai empresário e uma mãe funcionária.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao mesmo tempo que dedicava muitas horas ao basquetebol (mede 1,90 metros), estudou Economia, primeiro na sua cidade e depois em Bruxelas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Amante da política desde jovem, segundo os seus companheiros de classe, foi conselheiro municipal em Madrid, entre 2004 e 2009, quando se converteu em deputado e a sua carreira disparou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Impulsionado em 2014 para a liderança de um PSOE debilitado devido às primárias do partido, ficou atrás de Rajoy nas eleições de dezembro de 2015.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tentou formar governo com os partidos emergentes do Podemos e Cidadãos, mas a iniciativa desfez-se.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na repetição das eleições de junho de 2016, o PSOE registou o seu pior resultado desde o restabelecimento da democracia espanhola, em 1977.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sánchez foi deposto por uma rebelião interna no seu partido que o culpava pelos maus resultados eleitorais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voltou pela porta grande em maio de 2017, quando os militantes o devolveram à liderança do seu partido. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pedro Sánchez vai ser recordado pelo PP por causar a queda de um chefe de governo que já sobrevivera a várias crises.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sánchez “ficará na história de Espanha como o Judas da política”, afirmou recentemente Fernando Martínez-Maillo, número três da formação conservadora, recordado pelo jornal El País.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x318/0c1/400d225/none/11506/KJOH/image_content_1518877_20180601112818.jpg"/>
</item>
<item>
<title>NÓS, Cidadãos! questiona o Governo Regional sobre o funcionamento do novo Hospital</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/nos-cidadaos-questiona-o-governo-regional-sobre-o-funcionamento-do-novo-hospital-GH3229976</link>
<guid isPermaLink="false">0426abc3-3052-48a8-ba55-7bccff8b3c51</guid>
<pubDate>Fri, 01 Jun 2018 10:19:56 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra Ascensão Silva</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/PJJK/image_content_1518847_20180601111930.jpg"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O NÓS, Cidadãos! coloca quatro questões ao Governo Regional sobre a construção do novo hospital na Madeira para que “não se cometam os mesmos erros do passado”. Considerando “essencial pensar o projecto do novo Hospital na perspectiva do seu funcionamento e não ficar apenas pelas preocupações e desafios associados à sua construção”, o partido de Filipa Fernandes e Miguel Costa, quer evitar na nova infra-estrutura de saúde “os constrangimentos actuais do Serviço Regional de Saúde, em particular do Hospital Dr. Nélio Mendonça, com carências várias, algumas resultantes do seu subfinanciamento e outras da dificuldade em atrair recursos humanos em determinadas especialidades”, sendo evidente que o futuro novo Hospital (ou Hospital novo, como alguns preferem designá-lo), dada a sua dimensão, “será ainda mais exigente em termos de recursos necessários ao seu funcionamento”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Assim, no sentido de esclarecer o que está perspectivado e planeado para acautelar o funcionamento adequado do novo Hospital após a sua construção, o Partido NÓS, Cidadãos! desafia o Governo Regional da Madeira a esclarecer os seguintes aspectos:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“1.º- Quanto custará anualmente o funcionamento/atividade do novo Hospital? Qual a diferença face aos custos atuais e como prevê o Governo Regional obter o remanescente para fazer face a essa despesa?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.º- Além dos atuais 4771 colaboradores do Serviço Regional de Saúde, contabilizados a 31 de dezembro de 2017, entre os quais 422 médicos e 1686 enfermeiros, e tendo em conta que estes recursos humanos não se têm revelado suficientes para as atuais necessidades, o que está a ser perspetivado para colmatar estas carências (privações) no contexto das necessidades resultantes do novo Hospital, em particular para determinadas especialidades médicas, como é o caso da Psiquiatria, Anestesiologia, Ortopedia, Neonatologia e Pediatria, que têm revelado menos profissionais disponíveis a integrar o serviço hospitalar?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.º- Existindo atualmente carências ao nível da manutenção dos equipamentos disponíveis nos serviços hospitalares, como perspetiva o Governo Regional fazer face às necessidades de manutenção dos equipamentos do novo Hospital, que serão sem dúvida em maior número e tecnologicamente mais avançados?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.º- Quais as perspetivas das condições proporcionadas pelo novo Hospital conseguirem diminuir substancialmente a lista de espera para consultas (35.285 a 31 de dezembro de 2017) e cirurgias (18.699 a 31 de dezembro de 2017), tendo em conta que as maiores limitações estão associadas à disponibilidade de recursos humanos, e à sua eficaz gestão, e não propriamente às condições físicas atualmente existentes?”, questiona o NÓS, Cidadãos entendendo que a falta de respostas pode significar “a manutenção dos problemas crónicos que hoje afectam o Serviço Regional de Saúde – com profundas repercussões na vida de milhares de cidadãos – mesmo com a construção de um novo Hospital, não traduzindo este enorme investimento, que a Região e o País se preparam para fazer, na melhoria dos cuidados de saúde prestados à população madeirense e portossantense2.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/PJJK/image_content_1518847_20180601111930.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Cláudia Monteiro de Aguiar critica Governo da República por não reforçar o Fundo de Coesão</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/claudia-monteiro-de-aguiar-critica-governo-da-republica-por-nao-reforcar-o-fundo-de-coesao-LH3229915</link>
<guid isPermaLink="false">8f4ec089-1ee6-4291-8eba-347a2d40e342</guid>
<pubDate>Fri, 01 Jun 2018 09:57:29 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Madeira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/VIRP/image_content_1518835_20180601105730.jpg"&gt;&lt;p&gt;No debate, em Estrasburgo, sobre o novo Mecanismo de Protecção Civil da União, Cláudia Monteiro de Aguiar congratula o Parlamento pelo acordo alcançado nesta proposta que pretende reforçar as capacidades operacionais, bem como criar as capacidades próprias, através do reforço da cooperação dos mecanismos de protecção civil, para responder às catástrofes naturais e de origem humana. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A eurodeputada madeirense lamenta que no caso Português, o Governo da República não assuma os seus compromissos, para com as regiões afectadas, na prevenção de futuras catástrofes naturais, como os incêndios que ocorreram em Agosto de 2016. Salientou que é importante a cooperação e a solidariedade na União mas afirmou que “solidariedade e responsabilidade têm de começar internamente, dentro dos Estados-Membros e suas Regiões” relembrando que o “Governo Socialista Português se tinha comprometido, em Novembro de 2016, a reforçar em 30 milhões de euros do Fundo de Coesão para a recuperação da Madeira e que os mesmos, lamentavelmente, até à data, ainda não tenham chegado”, alertando para o facto da “prevenção, a gestão de risco, a implementação de sistema de alertas e reposição de equipamentos de combate aos incêndios possa estar em causa na Região. “Este novo mecanismo não pretende substituir a responsabilidade dos Estados-Membros”, diz a eurodeputada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A proposta que será aprovada amanhã, 2 de Junho, em Plenário, contempla ainda financiamento para a aquisição de novos meios, como, por exemplo, aeronaves de combate a incêndios, contratos de aluguer ou da reparação ou ainda a adaptação das capacidades existentes, custos decorrentes da acção do Mecanismo Europeu ou os custos de transporte. A prevenção é também um pilar da proposta na gestão de catástrofes através da adopção de planos de gestão de risco e do envolvimento dos actores locais e regionais.  &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/VIRP/image_content_1518835_20180601105730.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Sai Rajoy e entra Sánchez no Governo espanhol</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/sai-rajoy-e-entra-sanchez-no-governo-espanhol-DH3229849</link>
<guid isPermaLink="false">a73b7bcf-b06c-42f9-91fe-ecf60e9eba5d</guid>
<pubDate>Fri, 01 Jun 2018 09:47:08 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x278/0c5/400d225/none/11506/MJKJ/image_content_1518817_20180601104710.jpg"&gt;&lt;p&gt;O parlamento espanhol aprovou hoje a moção de censura que afasta o Governo de direita liderado por Mariano Rajoy e ao mesmo tempo elegeu o novo primeiro-ministro, Pedro Sánchez, líder do PSOE, que promoveu essa proposta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma maioria absoluta de mais de 176 deputados num total de 350 já manifestou de forma nominal o seu apoio à moção de censura, apesar de a assembleia ainda não ter acabado de votar, o que deverá acontecer nos próximos minutos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mariano Rajoy esteve no poder durante seis anos e Pedro Sánchez irá tentar acabar a legislatura que termina em 2020&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x278/0c5/400d225/none/11506/MJKJ/image_content_1518817_20180601104710.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Mariano Rajoy admite derrota antes da votação da moção de censura</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/mariano-rajoy-admite-derrota-antes-da-votacao-da-mocao-de-censura-YH3229706</link>
<guid isPermaLink="false">2981f441-dc0b-49c4-a6c1-e16550d1880c</guid>
<pubDate>Fri, 01 Jun 2018 09:13:34 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c28/400d225/none/11506/QUTK/image_content_1518781_20180601101347.jpg"&gt;&lt;p&gt;O ainda chefe do Governo espanhol, Mariano Rajoy, reconheceu hoje que está prestes a ser afastado do poder com a vitória da moção de censura contra o seu executivo, tendo mesmo já felicitado o líder socialista, Pedro Sánchez, que o deverá substituir.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Podemos presumir que a moção de censura será adotada, tendo como consequência que Pedro Sánchez será o novo presidente do Governo”, admitiu Rajoy no curto discurso que fez quando chegou ao parlamento espanhol, depois de ter faltado ao início do debate sobre essa moção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rajoy quis ser “o primeiro a felicitar” o líder do PSOE (Partido Socialista Operário Espanhol), apesar de não concordar com “o que fez”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Foi uma honra deixar Espanha melhor do que a encontrei”, disse Mariano Rajoy, acrescentando esperar que Sánchez consiga fazer a mesma coisa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os 350 deputados do parlamento espanhol vão agora iniciar a votação nominal que deverá aprovar a moção de censura.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os socialistas espanhóis deverão conseguir reunir o voto de 180 deputados, incluindo os do Unidos Podemos (extrema-esquerda), os nacionalistas bascos e os independentistas catalães.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A provável queda do executivo de Mariano Rajoy, que esteve seis anos à frente dos destinos de Espanha, é provocada depois de vários ex-membros do PP terem sido condenados na semana passada a penas de prisão por terem participado num esquema de corrupção que também beneficiou o partido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Cidadãos (direita liberal) retirou o apoio que até agora dava ao PP, mas recusa votar a moção de censura ao lado do PSOE, insistindo na antecipação das eleições.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rajoy recusou até agora apresentar a sua demissão antes da votação da moção de censura, a única forma de se manter no poder o tempo necessário para organizar eleições antecipadas e impedir a chegada ao poder dos socialistas.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c28/400d225/none/11506/QUTK/image_content_1518781_20180601101347.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Funchal celebra Dia  Mundial do Ambiente ligado ao planeta</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/funchal-celebra-dia-mundial-do-ambiente-ligado-ao-planeta-DH3229894</link>
<guid isPermaLink="false">37ef9a26-2914-4233-acda-d5a4b0fdc676</guid>
<pubDate>Fri, 01 Jun 2018 09:51:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Paula Henriques</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x291/0c33/400d225/none/11506/WJNR/image_content_1518829_20180601105101.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Funchal está hoje no centro do trabalho da Associação Zero com uma conferência de imprensa nos Jardins Panorâmicos do Lido pelas 17 horas para anunciar a emissão em directo a partir desde local da comemoração do Dia Mundial do Ambiente/Fórum de Alerte Geo para as Alterações Climáticas a decorrer a partir das 00 horas do dia 5 de Junho e durante 24 horas, para todo o mundo. A emissão global tem como objectivo alertar todos os cidadãos para as alterações climáticas e procurar soluções para uma sociedade mais sustentável.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A iniciativa conta com o apoio do Governo Regional, da Startup ‘Alerta Geo’, do Representante da República para a Madeira, da Câmara Municipal do Funchal e da Universidade da Madeira, entre outros parceiros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Inclui várias actividades ao longo do dia e da noite e será transmitido através da Internet. Começa no Lido ao primeiro segundo de 5 de Junho, Dia Mundial do Ambiente com a observação do céu numa parceria com a Associação de Astrónomos da Madeira. Irão depois para a sala dos Jardins Panorâmicos onde haverá música, a transmissão do programa ‘O Day After Tomorrow’ e debate, entre muitas outras coisas. O programa completo será divulgado esta tarde.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x291/0c33/400d225/none/11506/WJNR/image_content_1518829_20180601105101.jpg">
<media:title>Foto Shutterstock</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Marítimo poderá “constituir-se assistente” no caso de aliciamento a jogadores</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/maritimo-podera-constituir-se-assistente-no-caso-de-aliciamento-a-jogadores-XH3229660</link>
<guid isPermaLink="false">7f9d147b-04a5-4ebf-ac23-6618699966ad</guid>
<pubDate>Fri, 01 Jun 2018 09:15:28 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Victor Hugo</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x287/0c31/400d225/none/11506/QULU/image_content_1518770_20180601101529.jpg"&gt;&lt;p&gt;É a primeira reacção do presidente do Marítimo, Carlos Pereira, às notícias que dão conta de um possível aliciamento do Benfica, através de intermediários, a jogadores do Marítimo para perderem o jogo da penúltima jornada da época de 2015/16, ganho pela formação encarnada, por 2-0. O dirigente diz que apesar de ter sido “apanhado desprevenido”, adianta que o clube poderá se “constituir assistente no processo” de aliciamento. Só assim Carlos Pereira considera ser mais fácil “conhecer em pormenor, discutir ou ser um avaliador” daquilo que classifica ser uma “péssima notícia para o futebol português”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se tal vier acontecer garante que não “vai perdoar” e muito menos “irá deixar os seus créditos por mãos alheias porque não pactua” com situações de aliciamento a jogadores ou quem tente desvirtuar a verdade desportiva, “independentemente de quem quer que seja ou do clube possa estar envolvido nisto”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O dirigente maritimista está em Londres a acompanhar a visita do presidente da Câmara Municipal do Funchal efectua pela comunidade emigrante na capital londrina, no entanto em declarações exclusivas ao DIÁRIO afirmou estar “triste, desolado ou desconsolado” por ver tanto a sua colectividade envolvida em casos de aliciamento a jogadores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leia mais na edição impressa de amanhã&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x287/0c31/400d225/none/11506/QULU/image_content_1518770_20180601101529.jpg"/>
</item>
<item>
<title>‘Oceanário de Lisboa’ visita Câmara de Lobos na próxima semana</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/oceanario-de-lisboa-visita-camara-de-lobos-na-proxima-semana-BH3229641</link>
<guid isPermaLink="false">5826c9ad-c663-4811-adbb-6fdeeb07c9b0</guid>
<pubDate>Fri, 01 Jun 2018 09:10:35 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Orlando Drumond</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x268/0c21/400d225/none/11506/GUME/image_content_1518764_20180601101037.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Vaivém Oceanário chega a Câmara de Lobos na próxima segunda-feira, dia 4 de Junho, onde vai celebrar o Dia Mundial dos Oceanos. Até dia 10 de Junho, o projecto de educação ambiental itinerante do Oceanário de Lisboa vai estar na Praça da Autonomia, e convida ao embarque da descoberta do maior ecossistema do planeta, onde há muito por revelar e explorar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Através de actividades gratuitas, de cariz lúdico e pedagógico, preparadas para escolas, professores e para o público em geral, os participantes terão a oportunidade de explorar a diversidade do oceano e compreender qual o impacto que a alteração dos seus comportamentos pode ter no oceano e, ainda, aprender sugestões práticas para o uso dos recursos marinhos de forma sustentável.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;De 4 a 8 de Junho, os alunos, do pré-escolar ao secundário, vão poder explorar o maior ecossistema do planeta, residência de mais de 238 mil espécies marinhas e onde há muito por revelar. Nesta viagem de ida e volta, todos vão aprender que o oceano precisa de nós e como podem ajudar a combater uma das maiores ameaças que o oceano enfrenta: o plástico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os professores e educadores, poderão participar na sessão exclusiva de formação, no dia 6 de Junho, onde serão sensibilizados para a problemática do plástico no oceano e onde serão fornecidas ferramentas pedagógicas para usar no contexto de sala de aula.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nos dias 9 e 10 de Junho, o público em geral está convidado a ‘juntar-se ao movimento’ e a compreender como pode contribuir para a conservação do oceano, através da alteração dos seus comportamentos. Reconhecendo o plástico como uma das maiores ameaças ao oceano, todos vão aprender como podem agir ativamente, através de conselhos práticos para redesenharem a sua relação com o plástico no dia a dia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Vaivém Oceanário viaja por Portugal desde 2005 e já visitou mais de 204 municípios de todos os distritos do país, incluindo regiões autónomas, levando a missão do Oceanário de Lisboa a mais de 245 mil participantes. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eis o programa do Vaivém Oceanário em Câmara de Lobos (Praça da Autonomia)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Escolas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 de Junho - 14h00 às 17h00&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 a 8 de Junho - 9h30 às 12h30 e 14h00 às 17h00&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Workshop para professores e educadores&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 de Junho – 17h30&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Público em Geral&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 de Junho - 10h00 às 13h00  e 14h00 às 17h30&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 de Junho – 10h00 às 13h00&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x268/0c21/400d225/none/11506/GUME/image_content_1518764_20180601101037.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Veja o vídeo com os conselhos dos nossos pequenos extraordinários neste Dia da Criança</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/videos/veja-o-video-com-os-conselhos-dos-nossos-pequenos-extraordinarios-neste-dia-da-crianca-EH3229677</link>
<guid isPermaLink="false">d2a11e6a-bb00-4e0d-be12-90ab3befe14b</guid>
<pubDate>Fri, 01 Jun 2018 09:10:57 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x601/0c108/400d225/none/11506/VGFE/image_content_1518775_20180601101541.jpg"&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x601/0c108/400d225/none/11506/VGFE/image_content_1518775_20180601101541.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Céu cinzento e possibilidade de chuva a Norte</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/ceu-cinzento-e-possibilidade-de-chuva-a-norte-EH3229622</link>
<guid isPermaLink="false">c3939549-3c80-496a-b0c3-8708f31e64da</guid>
<pubDate>Fri, 01 Jun 2018 08:17:56 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/CBRP/image_content_1518757_20180601091756.jpg"&gt;&lt;p&gt;Períodos de céu muito nublado, possibilidade de ocorrência de aguaceiros fracos nas vertentes Norte e zonas montanhosas da Madeira e Porto Santo, vento fraco a moderado (inferior a 30 km/h) do quadrante Norte, soprando por vezes forte (até 40 km/h) nas zonas montanhosas são as previsões para hoje do Instituto Português do Mar e da Atmosfera. Está ainda prevista uma pequena descida de temperatura, com os termómetros a registarem 17ºC de mínima e 22ºC de máxima.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No Funchal, o tempo será mais seco, com céu geralmente pouco nublado, aumentando de nebulosidade a partir da tarde e vento fraco (inferior a 15 km/h). As temperaturas são as mesmas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No mar, a costa Norte vai apresentar ondas de Noroeste com 1,5 a 2 metros; que descem a menos de 1 metro de Sudoeste na costa Sul.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/CBRP/image_content_1518757_20180601091756.jpg">
<media:title>Foto Shutterstock</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Binter liga ao Porto Santo no 1.º dia por 137,5 euros</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/binter-liga-ao-porto-santo-no-1--dia-por-137-5-euros-NH3229593</link>
<guid isPermaLink="false">f614f76b-cc1d-4150-9a93-fe082eb107a0</guid>
<pubDate>Fri, 01 Jun 2018 07:55:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Paula Henriques</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x269/0c22/400d225/none/11506/JUNU/image_content_1518751_20180601084820.jpg"&gt;&lt;p&gt;A companhia espanhola Binter Canarias SA começa as ligações aéreas ao Porto Santo na próxima terça-feira, dia 5, com dois voos diários em cada sentido e com preços para ida e volta neste mesmo primeiro dia a partir de 137,5 euros para não residentes, já com taxas e outros encargos incluídos, e de 72,5 euros para residentes. Os estudantes porto-santenses têm tarifa especial com preços de 29 euros a que acrescem os 32,5 euros de taxa e 1 euro de encargos de emissão. A reserva de viagens para este destino já está disponível no site. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O contrato de serviço público de concessão da linha aérea entre as duas ilhas do arquipélago é assinado hoje em Lisboa entre a administração da companhia e com o Governo da República. Resulta do concurso público internacional lançado em Outubro do ano passado por um período de três anos, com um valor aproximado de 5,6 milhões de euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Diariamente estão previstos dois voos em cada sentido. O primeiro logo pela manhã, às 7 horas com saída da Madeira rumo ao Porto santo, de onde sai às 8 horas para o Funchal. À tarde, o avião volta a descolar do Aeroporto Internacional da Madeira para o da ilha dourada às 17 horas, estando o regresso previsto para as 18h. A viagem entre as duas ilhas dura entre 15 a 20 minutos. No primeiro dia só se realizam as viagens da tarde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reservas e mais informações em https://www.bintercanarias.com&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x269/0c22/400d225/none/11506/JUNU/image_content_1518751_20180601084820.jpg">
<media:title>Uma simulação para o primeiro dia.</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Entrega do IRS termina hoje com mais de cinco milhões de declarações submetidas</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/entrega-do-irs-termina-hoje-com-mais-de-cinco-milhoes-de-declaracoes-submetidas-CH3229567</link>
<guid isPermaLink="false">cf69ddb6-8e76-4f07-81b9-0aaeeeb864a3</guid>
<pubDate>Fri, 01 Jun 2018 07:24:56 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/PULJ/image_content_1518745_20180601082434.jpg"&gt;&lt;p&gt;O prazo para todos os contribuintes entregarem a declaração de Imposto do Rendimento de pessoas Singulares (IRS) relativa aos rendimentos auferidos no ano passado termina hoje, com mais de cinco milhões de declarações já submetidas no Portal das Finanças.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A entrega da declaração de IRS teve início em 01 de abril e termina hoje, um prazo semelhante para todos os sujeitos passivos deste imposto, independentemente do tipo de rendimentos (pensionistas, de trabalho por conta de outrem, recibos verdes ou outros) que auferiram no ano passado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No entanto, este ano, pela primeira vez, a entrega terá de ser feita pela Internet, via Portal das Finanças, deixando de estar disponível a entrega em papel nas repartições das Finanças. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo as estatísticas do Portal das Finanças, até às 01:00 de dia 31 de maio tinham sido submetidas 5.286.441 declarações de IRS. No ano passado, foram entregues, na totalidade, 5.465.720 declarações de IRS. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este ano, o preenchimento automático da declaração de IRS foi alargado a 60% dos agregados familiares (cerca de três milhões), ao chegar aos trabalhadores por conta de outrem com dependentes a cargo, quando no ano passado apenas estava disponível para pensionistas e trabalhadores sem dependentes a cargo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com o Ministério das Finanças, o alargamento do IRS Automático “permite prazos de reembolso mais curtos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estima-se que os reembolsos para o IRS Automático se realizem pelo menos no mesmo prazo verificado em 2017, que no caso do IRS Automático foi de 12 dias, sendo expectável que esse prazo possa vir a diminuir”, afirmam as Finanças.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No final da campanha de IRS de 2017, o prazo médio de devolução foi de 23 dias (no ano anterior tinha sido 36 dias) e no caso do IRS Automático foi de 12 dias.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/PULJ/image_content_1518745_20180601082434.jpg">
<media:title>Foto Shutterstock</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Sinais de trânsito especiais para a Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/sinais-de-transito-especiais-para-a-madeira-KH3229279</link>
<guid isPermaLink="false">863b8865-10b7-4574-b847-683ebb8f95d6</guid>
<pubDate>Fri, 01 Jun 2018 06:01:18 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Jorge Freitas Sousa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x242/0c8/400d225/none/11506/TUVS/image_content_1518718_20180531230703.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Via Rápida e a Via Expresso vão passar a ter sinais de trânsito que regulam a velocidade máxima em função das condições meteorológicas. Com piso seco, os automobilistas poderão andar mais rápida. Uma novidade criada na Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No Dia da Criança fomos saber quais os sonhos de um grupo de cinco.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O candidato do PS às eleições regionais do próximo ano, Paulo Cafôfo, escolheu os coordenadores das 10 áreas dos Estados Gerais que vão servir para a elaboração do programa eleitoral.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cafôfo, na qualidade de presidente da Câmara do Funchal, já está em Londres para uma visita de quatro dias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quem está de saída do Marítimo é Daniel Ramos que deverá rumar a Chaves.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O DIÁRIO antecipa da chegada do verão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tudo isto e muito mais na edição impressa.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x242/0c8/400d225/none/11506/TUVS/image_content_1518718_20180531230703.jpg"/>
</item>
<item>
<title>As crianças são o grande destaque desta sexta-feira, confira tudo na sua agenda</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/as-criancas-sao-o-grande-destaque-desta-sexta-feira-confira-tudo-na-sua-agenda-NA3222834</link>
<guid isPermaLink="false">ec8a3ec6-5c71-482e-a909-57b482ef7162</guid>
<pubDate>Fri, 01 Jun 2018 06:00:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Matilde Abreu</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x272/0c23/400d225/none/11506/NHOO/image_content_1516483_20180530174934.jpg"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;VI Edição do Festival Estrelinhas na Calheta &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A VI edição do Festival Estrelinhas tem início marcado para as 18h30 e acontecerá no Porto de Recreio da Calheta. Pelo palco deste festival irão passar solistas e respectivos acompanhantes das 10 escolas do 1.º ciclo do concelho, salientando que seis dos 10 temas a apresentar serão originais para este evento. A abertura do festival será feita pela Verónica Pedra, criança vencedora da edição 2017 deste festival. Segue-se a interpretação das 10 crianças concorrentes pela seguinte ordem:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sara Ramos – com o tema ‘O Caderno’, um original de João Pereira e Telmo Rodrigues, do Externato São Francisco de Sales – Prazeres;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;José Fred Abreu – com o tema ‘Nós somos crianças’, um original de João Camacho e os seus alunos, da EB1PE Calheta – Atouguia;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Núria Silva – com o tema ‘O Relógio’ da EB1PE Prof. Francisco Barreto – Paul do Mar;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toni Faria – com o tema ‘O meu jardim’ da EB1PE Prof. Francisco Barreto – Ponta do Pargo;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Samantha Nascimento – com o tema ‘Ser amável’ do Jardim de Infância da Estrela;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maria Leonor Brito – com o tema ‘Paris, um sonho’, original de Ricardo Brito e Telmo Rodrigues, da EB1PE do Estreito da Calheta;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Melinda Tré – com o tema ‘Plim! Fantasia’ da EB1PE Prof. Francisco Barreto – Fajã Ovelha;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Clara Silva – com o tema ‘O mundo da criança’, original de Carla Jardim e Almindo Fernandes, da EB1PE Calheta;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sofia Rodrigues – com o tema ‘Serafim, o caracol’, original de Elisa Perestrelo e Celso Gonçalves, da EB1PE do Lombo Guiné;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Carlota Faria – com o tema ‘Livre para sonhar’, um original de Inês Nóbrega e Celso Gonçalves, da EB1PE de Ladeira e Lamaceiros;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Posto isto terá lugar uma animação de teatro infantil pela ‘Vanusca e as amigas da pequenada’, seguindo-se a divulgação dos resultados e a interpretação do tema vencedor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A partir das 17h30, e à medida que as crianças forem chegando, estarão disponíveis no espaço insufláveis e animadores de rua que irão certamente fazer a delícia das crianças com actividades e dinâmicas infantis. No final, todas as crianças presentes receberão um gelado para refrescar e fazer não esquecer este momento. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Dia da criança festejado em São Martinho&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na manhã desta sexta-feira, dia 1 de Junho, a Junta de Freguesia de São Martinho volta a juntar todos os alunos das escolas do ensino básico da freguesia para comemorar o Dia Mundial da Criança. Um evento que reunirá as cerca de 1.300 crianças no parque anexo à Junta de Freguesia. Para tornar ainda mais especial o dia dedicado aos mais pequenos, a Junta de Freguesia inclui neste convívio uma actuação teatral, assim como foram preparadas algumas surpresas que certamente proporcionarão momentos de boa disposição a todos os presentes. Esta data tem sido um ponto assente todos os anos na agenda de eventos da Junta de Freguesia de São Martinho, não só para proporcionar neste dia especial momentos de alegria aos mais novos mas, também, para chamar a atenção para a importância que as crianças merecem e cujo foco deve prolongar-se ao longo de todo o ano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Porto Santo assinala Dia Mundial da Criança &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; A Câmara Municipal do Porto Santo irá proporcionar momentos de grande alegria às nossas crianças no âmbito da actividade ‘Brincando no Hotel’, organizada em colaboração com o Hotel Vila Baleira Porto Santo – Wellness Resort &amp;amp; Thalasso Spa que neste dia receberão mais de 300 crianças. O programa de actividades continua, este ano alargado aos alunos do 5.º ao 9.º ano de escolaridade da Escola B. S. Prof. Dr. Francisco Freitas Branco, que, no mesmo dia, poderão assistir ao filme de animação ‘Ferdinando – O Touro’, numa colaboração conjunta entre a Direção Regional para a Administração Pública do Porto Santo (DRAPS), Serviço Educativo dos Museus do Porto Santo – Casa Colombo e Núcleo Brum do Canto e Sociedade de Desenvolvimento do Porto Santo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;São Vicente comemora o Dia Mundial da Criança &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Município de São Vicente, não fica indiferente a esta efeméride e celebra o Dia Mundial da Criança, durante o período da manhã de sexta-feira, com actividades dirigidas aos mais pequenos, num local privilegiado como as Grutas e Centro de Vulcanismo de São Vicente, recanto emblemático do nosso concelho, com amplos espaços verdes para as brincadeiras das crianças.  Como é habitual, 289 crianças serão presenteadas com um brinquedo oferecido pela empresa NATURNORTE, E.M., S.A., e para retemperar forças, será servido um lanche. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Cerimónia do Hastear da Bandeira Azul na Ponta Delgada&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Complexo Balnear da Ponta Delgada recebe o galardão da Bandeira Azul por cinco anos consecutivos, numa cerimónia que terá lugar às 14h30. Este galardão, símbolo de referência da qualidade ambiental, vem reconhecer e valorizar o trabalho executado pela Autarquia de São Vicente, em prol dos banhistas e de toda a área envolvente. A Bandeira Azul é atribuída anualmente às praias e marinas que cumpram um conjunto de critérios de gestão ambiental, de segurança e conforto dos utentes e de informação e sensibilização ambiental, sendo que, esta autarquia em conjunto com a DROTA tem planeado diversas actividades de educação ambiental, incidindo no tema ‘O Mar que Respiramos’, do Programa Bandeira Azul, “uma vez que, 50% do dióxido de carbono lançado na atmosfera é absorvido pelos oceanos e 70% do oxigénio da Terra é produzido pelo plâncton marinho”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt; La Vie assinala o Dia da Criança&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesta sexta-feira, além do insuflável, haverá, das 17h00 às 20h00, pipocas e pinturas faciais para todos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;5.ª edição da Ultra SkyMarathon Madeira &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A 5.ª edição da Ultra SkyMarathon Madeira, uma das cinco provas na distância Ultra que constituem o circuito mundial de Skyrunning, vai realizar-se em Santana. Cerca de 1100 atletas, dos quais 260 estrangeiros, estão inscritos no conjunto das 4 provas que compõem o evento. A organização prevê a melhor edição de sempre numa prova recheada de estrelas internacionais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt; I Mostra Regional do Bordado Madeira&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre os dias 1 e 5 de Junho, a Casa do Povo de São Martinho acolhe a I Mostra Regional do Bordado Madeira, evento que procura valorizar a arte madeirense, para enaltecer cada um dos elementos que fazem parte do processo e o impacto que tem tido no mercado nacional e internacional ao longo do tempo. Em virtude de comemorar os 600 anos da Descoberta da Madeira e Porto Santo, e sendo uma actividade característica da sociedade, da cultura e tradições madeirenses, o programa da I Mostra Regional do Bordado Madeira estará marcado por uma Exposição, Desfile de Modas, Execuções ao vivo, Debate e Convívio junto aos envolvidos, iniciativas que vão decorrer no Hotel Quinta da Bela Vista e nas instalações da Casa do Povo, na Nazaré. O Projecto tem como parceiros a Secretaria Regional da Agricultura e Pesca, através do Instituto do Vinho, Bordado e Artesanato da Madeira- IVBAM, a Secretaria de Inclusão Social, a Junta de Freguesia, a Universidade da Madeira, a Acaporama, as Casas de Bordado, e outras instituições, públicas e privadas, e individualidades ligadas ao sector do Bordado Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Conferência ‘Trabalhar por conta própria’ na Casa do Povo da Camacha&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Casa do Povo da Camacha, através do Polo de Emprego e parceiros, criou a conferência ‘Trabalhar por conta própria’ com o propósito de reflectir sobre esta forma de estar no mercado de trabalho. A iniciativa contará com oradores experientes na área da comunicação, trâmites fiscais, bem como testemunhos de pessoas que reconverteram as suas carreiras, permitindo-os sair da situação de desemprego ou que deixaram os seus trabalhos enquanto funcionários.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Abertura de exposição de Ângela Costa&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Às 18h30, realiza-se a abertura ao público da exposição de pintura e desenho de Ângela Costa, na Galeria Anjos Teixeira, à Rua João de Deus, n.º 12, no Funchal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Albuquerque participa na Cimeira dos Arquipélagos da Macaronésia&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente do Governo Regional da Madeira, Miguel Albuquerque, vai participar na Cimeira dos Arquipélagos da Macaronésia (CAM), que se realiza nos dias 1 e 2 de Junho de 2018, nas Furnas, São Miguel, Açores. A Cimeira dos Arquipélagos da Macaronésia tem como principal objectivo a cooperação para o desenvolvimento entre os quatro arquipélagos da Macaronésia: Madeira, Açores, Canárias e Cabo Verde, sendo que a primeira teve lugar em 2010 na ilha cabo-verdiana de São Vicente. Neste encontro, que decorre na tarde do dia 1 de Junho, os presidentes destes arquipélagos abrem o evento com intervenções políticas, havendo lugar, de seguida, à cerimónia de passagem da Presidência da Cimeira de Cabo Verde para os Açores. No final será aprovada uma Declaração Conjunta, onde as partes se comprometem a fomentar e concretizar parcerias de desenvolvimento nas seguintes áreas estratégicas: Economia do Mar; Promoção do Comércio, Turismo e Investimento; Alterações Climáticas e Prevenção de Riscos; Juventude e Cultura; e Investigação, Desenvolvimento e Inovação (ID&amp;amp;I).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Será, também, aprovado um documento prévio para a candidatura de um projecto de cooperação a financiamento do PO-MAC (Programa Operacional Madeira-Açores-Canárias), denominado ‘Integra’, com vista a obter o apoio à cooperação entre estes quatro arquipélagos, assim como apoiar a coordenação e o acompanhamento das áreas estratégicas definidas. Este pretende, ainda, contribuir para melhorar a competitividade das empresas dentro deste espaço de cooperação. Durante a manhã do dia do encontro, estão previstas visitas técnicas a empresas de diversos sectores. No final do dia, tem lugar no Parque Terra Nostra um momento cultural, que tem por objectivo estreitar as relações entre os músicos de cordofones dos quatro arquipélagos, entre os quais Roberto Moritz, em representação da Região Autónoma da Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Reunião da  Comissão de Economia, Finanças e Turismo&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os deputados da 2.ª Comissão Especializada Permanente de Economia, Finanças e Turismo terão uma reunião pelas 9h30 minutos, sendo o primeiro ponto da ordem de trabalhos a primeira apreciação do Projecto de Proposta de Lei à Assembleia da República, da autoria do PSD, que ‘Procede à alteração do Código do Imposto sobre o Rendimento das Pessoas Singulares, aprovado pelo Decreto-Lei n.º 442 – A/88, de 30 de Novembro’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Reunião da Comissão de Saúde e Assuntos Sociais&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A 5.ª Comissão Especializada Permanente de Saúde e Assuntos Sociais terá pelas 10 horas,  sendo o primeiro ponto da ordem de trabalhos a primeira apreciação do Projecto de Decreto Legislativo Regional, da autoria do CDS/PP, intitulado ‘Adaptação à Região Autónoma da Madeira da Lei n.º 68/2014 de 29 de agosto, que aprovou o regime jurídico aplicável ao nadador salvador’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;CD denuncia intervenções perigosas no leito da Ribeira da Fundoa &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A CDU realiza, às 11h30, no final do Caminho da Levada dos Tornos, no concelho do Funchal, uma iniciativa política para denunciar as intervenções perigosas no leito da Ribeira da Fundoa.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x272/0c23/400d225/none/11506/NHOO/image_content_1516483_20180530174934.jpg">
<media:title>Foto Shutterstock</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>João Fazenda, Tóssan e novos autores na Festa da Ilustração de Setúbal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/joao-fazenda-tossan-e-novos-autores-na-festa-da-ilustracao-de-setubal-FG3228968</link>
<guid isPermaLink="false">fab726d2-a4d7-4916-b7de-27e04d6c4f89</guid>
<pubDate>Fri, 01 Jun 2018 05:03:11 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x270/0c22/400d225/none/11506/OTNM/image_content_1518687_20180531220448.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um concerto de ilustradores que são músicos, uma falsa retrospetiva de João Fazenda e uma exposição para redescobrir Tóssan fazem parte da Festa da Ilustração, que começa hoje em Setúbal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com a pergunta “É preciso fazer um desenho?”, a Festa da Ilustração cumpre a quarta edição com um programa de exposições dedicadas à ilustração portuguesa e a inaugurar em vários espaços de Setúbal, da Casa da Cultura à Casa Bocage, do Museu do Trabalho Michel Giacometti à Galeria Municipal do Banco de Portugal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Olhando para o programa - que se estenderá pelo mês de junho -, João Paulo Cotrim, um dos curadores da Festa da Ilustração, destacou à agência Lusa duas exposições que, depois de Setúbal, deverão circular pelo país: A mostra “Bricolage”, de João Fazenda, e a exposição “A vida é engraçada, mas eu levo-a muito a sério”, dedicada a Tóssan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sobre “Bricolage”, que inaugura na sexta-feira à noite na Casa da Cultura, João Paulo Cotrim explica que “não é bem uma retrospetiva em sentido clássico, porque tem um cheiro a mausoléu. É uma exposição com vários momentos do percurso de João Fazenda, não apenas cronológicos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Há muito tempo que ele é uma referência, no modo de ver as coisas e no modo como as coloca no papel”, afirma o curador a propósito de João Fazenda, 39 anos, um dos mais criativos ilustradores da geração dele, cujo trabalho se estende do livro infantil e não infantil ao cinema de animação, passando pela ilustração para imprensa, como a revista Visão e o jornal New York Times.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em Setúbal estarão algumas das ilustrações para a crónica semanal “Boca de inferno”, de Ricardo Araújo Pereira, na Visão, cadernos de desenhos, banda desenhada e trabalho para livro infantil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Festa da Ilustração assinalará ainda o centenário do nascimento de Tóssan, nome artístico do ilustrador e designer gráfico António Fernando dos Santos, que morreu em 1991 aos 73 anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A exposição, que apresentará inéditos de Tóssan, feitos para imprensa, capas de livros e ilustração para crianças e até de colaborações no Brasil, permitirá descobrir um autor de culto no meio da ilustração e do design gráfico, possivelmente desconhecido para muitos portugueses.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Andamos a caminhar em cima de pérolas”, afirma João Paulo Cotrim a propósito de autores como Tóssan, cuja obra foi relevante e importante, mas que tem ficado pelo caminho por falta de reedição ou de um trabalho mais aprofundado de investigação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O terceiro momento desta Festa da Ilustração destacado pelo curador é o concerto, no sábado na Casa da Cultura, intitulado “Chegou o homem dos sete instrumentos”, protagonizado por ilustradores e designers que também são músicos. A saber: João Maia Pinto, Miguel Feraso Cabral, Jibóia, Gonçalo Duarte e Bruxas/Cobras. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desta quarta edição fará parte ainda uma nova exposição coletiva dedicada à nova ilustração portuguesa, uma espécie de balanço do que tem sido feito recentemente, outra com trabalhos de ilustradores residentes no concelho de Setúbal e uma mostra com trabalhos de detidos do Estabelecimento Prisional de Setúbal. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Destaque ainda para a exposição do designer Alberto Lopes, autor da capa de “Galinhas do mato”, o último disco de originais de Zeca Afonso, e a de João Silva Duarte, ilustrador de contos de Hans Christian Andersen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toda a programação está em http://www.festailustracaosetubal.pt.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x270/0c22/400d225/none/11506/OTNM/image_content_1518687_20180531220448.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Plutão tem dunas de metano congelado</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/plutao-tem-dunas-de-metano-congelado-HG3228944</link>
<guid isPermaLink="false">41dbd788-7414-4131-819c-4a771b446d08</guid>
<pubDate>Fri, 01 Jun 2018 03:59:46 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x400/0c87/400d225/none/11506/TTQL/image_content_1518681_20180531220126.jpg"&gt;&lt;p&gt;Cientistas descobriram que Plutão tem dunas, que se formaram a partir de grãos de metano congelado libertados na sua atmosfera pouco densa, publicou a revista Science. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para chegar a esta descoberta, uma equipa internacional de geógrafos, físicos e cientistas planetários analisou em detalhe imagens da superfície do planeta-anão captadas em julho de 2015 pela sonda norte-americana New Horizons. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;As imagens revelam que há uma série de dunas ao longo de uma área com menos de 75 quilómetros de diâmetro, entre o glaciar de azoto sólido chamado Sputnik e uma cadeia montanhosa, segundo um comunicado da Universidade de Plymouth, no Reino Unido, uma das instituições que participaram na investigação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os cientistas sugerem que as dunas ter-se-ão formado nos últimos 500 mil anos e até mais recentemente devido à sua morfologia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A descoberta surpreendeu-os, uma vez que as dunas aparecerem num planeta com tão pouca atmosfera e onde a temperatura à superfície ronda os -230ºC.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já se sabia que Plutão tem montanhas pontuadas por pedaços de metano gelado, com camadas de azoto sólido à superfície. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agora, o novo estudo admite que a sublimação (que converte o azoto sólido diretamente em gás) resultou na libertação de grãos de metano (do tamanho de grãos de areia) que foram transportados pelos ventos moderados do planeta (com velocidades entre 30 e 40 quilómetros por hora) para a borda do glaciar Sputnik e da cordilheira montanhosa.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x400/0c87/400d225/none/11506/TTQL/image_content_1518681_20180531220126.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Poesia, amor e liberdade na abertura do Centro Português de Surrealismo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/poesia-amor-e-liberdade-na-abertura-do-centro-portugues-de-surrealismo-JG3228920</link>
<guid isPermaLink="false">62eed4aa-93be-4b37-b81c-5ca183b0fdd9</guid>
<pubDate>Fri, 01 Jun 2018 02:56:13 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/UTMK/image_content_1518656_20180531215800.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Centro Português de Surrealismo, em Vila Nova de Famalicão, abre portas, sexta-feira, para uma “atitude de poesia, de amor e de liberdade”, patente numa exposição que reúne mais de 100 obras de autores nacionais, ligados àquele movimento artístico. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A nova casa do surrealismo em Portugal representa o “culminar de um longo caminho de mais de 20 anos” percorrido pela Fundação Cupertino de Miranda (FCM), que alberga aquela nova valência cultural, inaugurada com a exposição “O Surrealismo na Coleção Moderna da Fundação Calouste Gulbenkian”, uma mostra da herança surrealista portuguesa, que reúne 25 autores e 59 obras.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pela nova sala, 400 metros quadrados resultantes do “diálogo” entre o arquiteto do edifício original da FCM, João Castelo Branco, e o arquiteto João Mendes, vão estar acessíveis trabalhos de nomes como Mário Cesariny, João Moniz Pereira, Jorge Vieira ou José Francisco, pertencentes à coleção da Gulbenkian, mas também a visão do surrealismo de 23 autores, como António Dacosta, António Paulo Tomaz e Artur do Cruzeiro Seixas, com obras integradas na colação da própria FCM. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“São os principais nomes que fizeram parte do momento [surrealista em Portugal], é vasto, é sem dúvida um momento muito especial”, explicou à Lusa o diretor artístico da FCM, António Gonçalves. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o responsável, as obras em exposição “são conhecidas, existem”, mas o novo centro dá a possibilidade de as “reunir, catalogar e editar”, e ainda a “possibilidade de rever alguns autores e obras”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;António Gonçalves, salientando “não ser fácil” definir o Surrealismo, explicou que se trata de um “movimento que teve o seu início no plano internacional, em Paris, com André Breton à cabeça, nos anos [19]20”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Em Portugal não tem início nesse período, as primeiras exposições acontecem nos anos 40, em 49. Mas isto não quer dizer que não estivessem já nos anos 30 alguns autores a avançar com o surrealismo português, era já uma prática”, apontou. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Explicada a contextualização temporal, afinal em que se define o Surrealismo, questiona-se: “O surrealismo, propriamente, eu diria que é uma atitude de poesia, de amor e de liberdade que muitos deles [os autores] anunciaram, desde liberdade de expressão, humana e de criação, para se poder fazer uma diferença em relação a muita da violência que se estava assistir naquilo que foi uma primeira e uma segunda guerra”, respondeu André Gonçalves. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A abertura do Centro Português de Surrealismo é um marco na história da FCM: “É o culminar de um longo caminho de mais de 20 anos que se iniciou com a doação da coleção de João Meireles e de Cruzeiro Seixas, momento a partir do qual o surrealismo passou a ser uma prioridade essencial na programação da fundação, na investigação e na própria edição”, explicou o presidente da instituição, Pedro Álvares Ribeiro. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A FCM, “nos últimos, adquiriu mais de mil obras de arte”, explanou. “Hoje a coleção tem mais de três mil obras de 300 artistas, e é a maior coleção surrealista em Portugal”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Com a inauguração passamos a ter esta sala magnífica de 400 metros quadrados [que teve um custo de um milhão de euros] e a ter condições únicas para exposição da coleção”, concluiu. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A nova valência cultural vai marcar a história da FCM, mas também da terra onde se instalou, com o presidente da Câmara Municipal de Vila Nova de Famalicão a realçar que o Centro Português de Surrealismo vai permitir ao concelho “condições para ombrear com outras galerias à escala global”, sendo prova de que a “marca industrial muito reconhecida” a Famalicão “não é inibidora de outra ações”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Felizmente, esta centralidade famalicense na área da cultura permite sairmos um pouco daquele que é o hábito das grandes cidades, Porto e Lisboa, que ficam com quase tudo o que é oferta cultural neste domínio”, explicou o autarca. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paulo Cunha garantiu ainda que a autarquia irá apoiar a FCM: “Será um apoio de 300 mil euros, em quatro anos, para dar condições de tempo, para que o projeto se solidifique, para introduzir previsibilidade ao projeto”, referiu. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O autarca deu ainda a entender que autarquia pretende ir mais longe na sua relação com o surrealismo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não escondemos a ambição de a partir deste projeto criar um roteiro internacional do surrealismo, para que possamos ser visitados”, revelou. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Centro Português de Surrealismo é inaugurado hoje pelo Presidente da República, Marcelo Rebelo de Sousa. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/UTMK/image_content_1518656_20180531215800.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Maio de 68: Antígona e Letra Livre mantêm inconformismo e resistência editorial</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/maio-de-68-antigona-e-letra-livre-mantem-inconformismo-e-resistencia-editorial-FG3228896</link>
<guid isPermaLink="false">6d035b74-23c6-4dfb-9c5b-af5f69ee3db7</guid>
<pubDate>Fri, 01 Jun 2018 02:02:49 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PTMK/image_content_1518649_20180531214828.jpg"&gt;&lt;p&gt;As editoras Antígona e a Letra Livre, fundadas anos depois do Maio de 68, assumem a influência desse momento histórico na sua génese, pela via das leituras e da cultura dos seus editores, mais do que do próprio acontecimento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Antígona foi fundada em 1979 e todos os acontecimentos anteriores tiveram influência na sua formação, disse à Lusa o criador e rosto do projeto ao longo dos anos, Luís Oliveira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Sendo o Maio de 68 uma das maiores convulsões históricas do século XX, teve influência na minha formação, ideias e energia”, afirmou, confessando ser sempre guiado por um espírito de inconformismo, desobediência e inquietação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Atualmente, com cerca de 300 livros publicados, sente que cumpriu “cabalmente” a ideia de uma editora refratária, e afirma que “essa inquietação não parou”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No seu catálogo tem autores como Raoul Vaneigem e Guy Debord, que foram os dinamizadores principais desse projeto do século XX, chamado Maio de 68, que, para Luís Oliveira, é o mais radical e completo, em termos de crítica social.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A ideia da Antígona já vinha de trás, dos rastos deixados pelo Maio de 68, embora só viesse a ser constituída mais de uma década depois.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luís Oliveira teve uma pequena livraria em Santarém, entre 1970 e 1973, que vendeu para vir para Lisboa - com o dinheiro da venda e a ideia de abrir uma nova livraria. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chegado à capital, deambulou pela cidade com escritores como Herberto Helder e António José Forte. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O Café Central era o nosso Forte”, recorda o editor, lembrando que nesses seis anos que medeiam a venda da livraria de Santarém e a abertura da Antígona, fez “uma preparação central com esses homens” e leu “centenas de livros no campo da subversão”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foi também nesse período que conheceu Eduardo Roth, um venezuelano, mais velho, que tinha conhecido Guy Debord em Paris, e que emanava “uma energia” que serviu a sua vida e o momento, recorda.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As aventuras que viveu com esse amigo, constituíram “uma experiência intelectual e prática da vida” que o marcaram “no campo refratário, da transgressão”, embora a “ideia da desobediência” e a convicção de que “obedecer é morrer” o acompanhem desde a infância.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O projeto Antígona “entroncava nessas experiências todas históricas” e o “programa começou a desenhar-se antes da abertura da editora, “a partir de livros” que leu e de “experiências marginais de vida”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O próprio símbolo -- uma cara a deitar a língua de fora -- simboliza uma forma refratária de existência: deitar a língua à sociedade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fizeram a primeira publicação de “O banqueiro anarquista”, de Fernando Pessoa, “nas barbas dos detentores dos direitos”, desafiando a legalidade, numa atitude refratária, e também o “Discurso sobre a servidão voluntária”, “um dos textos mais subversivos”, com 500 anos, da autoria de La Boétie, que a certa altura escreve “é preciso libertarmo-nos dos nossos libertadores”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quase 40 anos depois da criação da editora e meio século após um dos mais importantes movimentos que a inspirou, Luís Oliveira diz que “há um princípio e um meio, mas ainda não há um fim: Cá estou eu para empurrar palavras contra a ordem dominante”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Também a editora Letra Livre assume as influências do Maio de 68, não na sua génese, concretamente, mas nas pessoas que a fundaram: três livreiros desempregados que desejavam manter-se na atividade livreira e dispor de autonomia para vender, divulgar e editar os livros que consideram importantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nesse sentido, foi um projeto que respondeu às nossas necessidades, umas décadas após esse tal Maio. A influência do Maio de 68, a existir, deu-se por via das leituras, da cultura e do conhecimento pessoal que tivemos de pessoas que estiveram envolvidos diretamente nos acontecimentos da época, seja em França, na América Latina e em Portugal, na crise de 69 de Coimbra ou no nosso verdadeiro Maio de 68, que foram os meses que se seguiram ao 25 de Abril de 1974”, disse à Lusa o editor Eduardo de Sousa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As edições da Letra Livre, centradas nas humanidades, têm procurado dar a conhecer livros e autores “fora do quadro do pensamento hegemónico, que é essencialmente burguês e liberal”, afirmou, explicando que, nesse sentido, a editora mantém “um espírito herético, inconformista e libertário que tem raízes culturais e históricas”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mas essas raízes não estão fixas no Maio de 68, porque já antes tinham existido barricadas nas ruas de Paris, e a rebeldia e o inconformismo não foram inventados pelos jovens parisienses em 1968, defende. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Como conheci operários portugueses e espanhóis que estiveram envolvidos nas manifestações e barricadas de Paris e que em junho voltaram para as obras, quando os estudantes foram de férias, tenho uma visão um pouco diferente desse tal inconformismo do Maio de 68”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre as obras que a Letra Livre publica, e que tiveram influência no movimento de estudantes, contam-se Marcuse, Debord, Vaneigem e Lefebvre, ou Fanon, entre outros, mas essa opção editorial tem mais a ver com o interesse dos editores “em difundir o pensamento crítico contemporâneo”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eduardo de Sousa sublinha que algumas dessas obras, como “Arte de Viver para a Geração Nova”, de Raoul Vaneigem, membro da Internacional Situacionista, e “O Homem Unidimensional”, de Herbert Marcuse, “tiveram de facto influência direta no discurso radical dos anos 60”, mesmo que não se tenham esgotado nesses acontecimentos e “mantenham toda a sua pertinência na crítica do capitalismo e da sociedade de consumo atual”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;São livros que se vendem pouco, admite, mas o objetivo não é constar das listas dos ‘bestsellers’, mas antes “difundir obras que ajudem a pensar a nossa condição humana e a sociedade em que vivemos”, até porque “é fundamental manter esta resistência editorial contra o nosso tempo”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PTMK/image_content_1518649_20180531214828.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Cientista diz que Portugal precisa de “reforma profunda” para fundir investigação e ensino</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/cientista-diz-que-portugal-precisa-de-reforma-profunda-para-fundir-investigacao-e-ensino-LG3228872</link>
<guid isPermaLink="false">4c945f32-f61f-455d-a6fb-8dedfede0367</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 23:43:27 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/RTMK/image_content_1518638_20180531214530.jpg"&gt;&lt;p&gt;O astrofísico David Sobral considerou que Portugal necessita de “uma reforma profunda, que permita voltar a fundir a investigação e o ensino universitário”, à margem da 12.ª Mostra Nacional de Ciência, que começou ontem na Alfândega do Porto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;É preciso “ter a coragem de intervir no sistema universitário, que incentive a meritocracia” [sistema de premiação baseado nos méritos pessoais de cada indivíduo], disse à Lusa o investigador, fundador do JC Alumni, um grupo que reúne jovens cientistas que participaram nas anteriores edições da mostra e do Concurso para Jovens Cientistas e que será apresentado hoje, no evento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Embora defenda que ciência em Portugal tenha tido um período de crescimento nos anos 90, com as políticas lideradas pelo cientista José Mariano Gago, David Sobral indicou que o país “desvaloriza o pensamento próprio e a ambição”, incentivando “a obediência cega a regras antigas e pré-estabelecidas, baseadas em títulos e raramente por mérito”, o que leva a que “não tenha uma tradição forte” nessa área.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Devido a isso, é “natural que a ciência não seja valorizada em geral”, sendo, contudo, “bastante óbvio que cada vez é mais valorizada”, fruto do trabalho por parte de investigadores e comunicadores, que demonstra “o potencial para tornar Portugal um país líder em ciência, em várias áreas”, acrescentou o professor associado de Astrofísica na Universidade de Lancaster (Reino Unido).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;David Sobral, membro da direcção da Sociedade Portuguesa de Astronomia desde 2015, defendeu que, para isso, são igualmente necessárias medidas como as recentemente propostas no manifesto Ciência Portugal 2018, através do qual mais de dois mil cientistas - incluindo o ministro da Ciência, Tecnologia e Ensino Superior, Manuel Heitor -, pedem, por exemplo, alterações no financiamento e na contratação dos investigadores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesta edição da Mostra Nacional de Ciência, o astrofísico falará sobre o JC Alumni, grupo criado pela Fundação da Juventude - entidade promotora do Concurso para Jovens Cientistas e da Mostra Nacional de Ciência - com o objetivo de partilhar boas práticas, experiências e testemunhos, fomentando a troca de conhecimento e informação entre os atuais e os antigos participantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo David Sobral, a sua participação no Concurso para Jovens Cientistas e na Mostra Nacional de Ciência (2003/2004), juntamente com o concurso Astro-Cosmos, organizado pelo Observatório Astronómico de Lisboa, foram “fulcrais” para as suas escolhas académicas e profissionais, iniciativas sem as quais “muito provavelmente não seria astrofísico”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante o evento, o investigador espera partilhar com os jovens cientistas informações sobre o seu percurso, “de forma a inspirá-los”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Tenho a certeza que daqui a alguns anos muitos dos jovens ali presentes estarão a dar ainda mais cartas na ciência e inovação e a inspirar outros a fazer o mesmo”, disse ainda.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesta edição, a Mostra Nacional de Ciência reúne 289 jovens cientistas e 66 professores, de 44 instituições de ensino, que apresentarão 100 projetos, desenvolvidos no âmbito do ambiente, das ciências sociais, da computação, da biologia, da química, da economia, da matemática, das engenharias, da física e da energia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O evento, que se realiza pelo segundo ano consecutivo na Alfândega do Porto, é organizado pela Fundação da Juventude desde 2006, com o apoio da Ciência Viva - Agência Nacional para a Cultura Científica e Tecnológica, entidade responsável pela escolha do júri que avalia os 100 trabalhos, escolhidos durante a 26.ª edição do Concurso de Jovens Cientistas.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/RTMK/image_content_1518638_20180531214530.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Alunos do ensino básico elegem livros favoritos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/alunos-do-ensino-basico-elegem-livros-favoritos-CG3228848</link>
<guid isPermaLink="false">e406f537-697d-45a2-aaf8-eeafcb6168bc</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 23:39:48 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/QTJK/image_content_1518629_20180531214140.jpg"&gt;&lt;p&gt;‘O Tubarão na Banheira’, ‘Harry Potter e a Pedra Filosofal’ e ‘Culpa é das Estrelas’ foram os vencedores a segunda edição da iniciativa “Miúdos a Votos: quais os livros mais fixes?”, que foram divulgados na feira do Livro de Lisboa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O objetivo desta iniciativa é eleger os livros preferidos dos alunos do ensino básico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os alunos do 1.º ciclo do ensino básico elegeram o ‘O Tubarão na Banheira’, de David Machado, como o livro mais fixe, com 7,9% dos votos; em segundo lugar ficou ‘O Bando das Cavernas - Na maior há 10 mil ano’», de Nuno Caravela (7,8% dos votos); e ‘O Principezinho’ de Antoine de Saint-Exupéry, foi o terceiro candidato eleito (7,8% dos votos).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já no 2.º ciclo, dois autores britânicos que já o ano passado tinham alcançado o pódio voltaram a ganhar: ‘Harry Potter e a Pedra Filosofal’, de J. K. Rowling, é o vencedor, com 13,8% dos votos; e ‘Avozinha Gângster’, do autor e também comediante David Walliams é o outro, tendo alcançado o segundo lugar com 11,1% dos votos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;‘A Fada Oriana’, de Sophia de Mello Breyner Andresen, ficou em 3.º lugar, com 5,8% dos votos das crianças do 5.º e 6.º ano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No 3.º ciclo do ensino básico, foram as obras inspiradas em histórias reais que conseguiram mais votos. A ‘Culpa é das Estrelas’, de John Green, ficou em primeiro lugar, com 10,9% dos votos. Em segundo e terceiro lugares, ficaram colocados os candidatos ‘Avozinha Gângster’, de David Walliams, com 9,4 % dos votos, e ‘O Rapaz do Pijama às Riscas’, de John Boyne, com 9,2% dos votos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta é uma iniciativa da Rede de Bibliotecas Escolares e da Visão Júnior, em parceria com a Pordata, a Comissão Nacional de Eleições (CNE), a Rádio Miúdos, o Plano Nacional de Leitura e a Associação Portuguesa de Editores e Livreiros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A cerimónia de revelação dos “livros mais fixes” contou com a presença da secretária de estado Adjunta e da Educação, Alexandra Leitão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A campanha, na qual participaram quase 60 mil alunos e cerca de 600 escolas, favorece o gosto pela leitura e uma cultura de cidadania e participação ativa, através da sensibilização para a importância do voto, desde as idades mais precoces.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/QTJK/image_content_1518629_20180531214140.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Robot com inteligência artifical vai apresentar noticiário em canal chinês</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/robot-com-inteligencia-artifical-vai-apresentar-noticiario-em-canal-chines-MG3228824</link>
<guid isPermaLink="false">71038276-9699-429a-a321-5391eba705bf</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 22:37:27 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x264/0c19/400d225/none/11506/RTVH/image_content_1518623_20180531213847.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um robot, dotado de inteligência artificial, vai apresentar um programa de informação no canal chinês Nanning TV, anunciou hoje a estação emissora. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O autómato, denominado “Chaoneng Xiaobai”, irá interagir com apresentadores humanos e analisar dados no programa de notícias, refere a emissora que gere o canal local na região de Cantão, no sul da China, perto de Macau e Hong Kong.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo os programadores, o aparelho pode operar até 12 horas e irá ser apresentado ao público no dia 06 de junho, no canal televisivo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os robôs são utilizados em várias atividades na China, incluindo até os cuidados de pessoas, desde crianças pequenas em creches até idosos em casas de repouso. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x264/0c19/400d225/none/11506/RTVH/image_content_1518623_20180531213847.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Machico regressa durante três dias ao passado com o Mercado Quinhentista</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/machico-regressa-durante-tres-dias-ao-passado-com-o-mercado-quinhentista-FH3229412</link>
<guid isPermaLink="false">8533cd23-a7fb-4bba-b99f-a06b987a3ce5</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 22:40:51 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/OUMK/image_content_1518732_20180531233602.jpg"&gt;&lt;p&gt;A cidade de Machico regressa a partir de sexta-feira ao passado com o decorrer de mais uma edição do Mercado Quinhentista, que recria durante três dias as vivências coletivas da primeira capitania portuguesa no Atlântico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este programa, que vai na 13.ª edição, acontece este ano subordinado ao tema “Herdeiros de Tristão”, um dos descobridores da Madeira, juntamente com João Gonçalves Zarco e Bartolomeu Perestrelo, que foi o primeiro capitão donatário daquele concelho no extremo leste da ilha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A iniciativa é realizada pela Escola Básica e Secundária de Machico, apoiada pela Câmara Municipal e pela Secretaria Regional do Turismo e Cultura, estando associada nesta edição às comemorações dos 600 anos da descoberta da Madeira e à celebração do Ano Europeu do Património Cultural.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O primeiro dia é dedicado ao tema “os filhos”, o segundo tem como tema “as terras” e o último (domingo) os “haveres”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As várias tendas espalhadas pela baixa da cidade vão permitir recordar as “cousas de mercar, de manjar, de beber e de folgar” de outros tempos, sendo este já um cartaz de Machico que faz convergir à cidade milhares de pessoas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo a informação divulgada, os organizadores consideram que esta é também uma “oportunidade de reflexão e consciencialização da importância da herança cultural na formação de todas as sociedades”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para isso, prometem “novidades e dinâmicas” baseadas nas “opiniões colhidas junto dos visitantes e participantes”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O secretário regional de Educação madeirense, Jorge Carvalho, vai participar na sessão de abertura.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O programa inclui várias dramatizações de época, animação com música, dança, saltimbancos e jogos de outros séculos, um torneio a cavalo, um “cortejo dos infantes”, uma recriação do desembarque, o cortejo de doação da capitania, uma rapsódia de gaiteiros e bombos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O colóquio “Herdeiros de Tristão -  memórias patrimoniais”, uma exposição sobre os herdeiros dos capitães donatários, um concerto do Conservatório Escola das Artes da Madeira e um espetáculo de fogo de artifício são outras iniciativas previstas.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/OUMK/image_content_1518732_20180531233602.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Paulo Cafôfo com agenda muito preenchida na deslocação à capital do Reino Unido</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/paulo-cafofo-com-agenda-muito-preenchida-na-deslocacao-a-capital-do-reino-unido-KH3229387</link>
<guid isPermaLink="false">ac1c4f33-50f8-4b91-8424-9a864c14c362</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 22:24:30 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Victor Hugo</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/JUMK/image_content_1518725_20180531232431.jpg"&gt;&lt;p&gt;Começou esta tarde uma visita de quatro dias do presidente da Câmara Municipal do Funchal a Londres. Esta deslocação de Paulo Cafôfo, que se faz acompanhar do vereador Bruno Martins, e de uma comitiva de alguns empresários da Região, iniciou-se com uma recepção por parte de Carlos Castro, Mayor da cidade de Crawley, localidade sul da capital londrina, e onde se estima que residam sete mil madeirenses. Já ao início da noite a comitiva de 20 elementos jantou com emigrantes radicados em Londres e que estão a colaborar com a Empresa Diário de Notícias nesta visita.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Amanhã, o presidente da Câmara do Funchal tem uma agenda muito preenchida, começando logo pela manhã com uma visita ao Consulado Geral, seguindo-se uma visita a Lambeth e um encontro com a AICEP. À noite, participa num jantar com empresários.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A deslocação de Paulo Cafôfo termina no próximo domingo. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/JUMK/image_content_1518725_20180531232431.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Pais de Parkland criam grupo para combater peso do sector das armas nas eleições dos EUA</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/pais-de-parkland-criam-grupo-para-combater-peso-do-sector-das-armas-nas-eleicoes-dos-eua-GG3228800</link>
<guid isPermaLink="false">7f88f859-f48e-49c5-acdd-4022179749c6</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 21:55:23 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/KTMK/image_content_1518617_20180531213647.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um grupo de pais de Parkland, nos Estados Unidos, palco de um tiroteio numa escola em que morreram 17 pessoas, anunciaram hoje a criação de uma Comissão de Ação Política para contestar a indústria das armas nas campanhas eleitorais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os pais pretendem “afastar a Associação Nacional de Armas (NRA) do sistema político e, uma vez alcançado, alterar a legislação” em vigor, impondo mais restrições no acesso ao armamento. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O objetivo, alegam os pais, é proibir o uso por civis de armas de assalto ou de aparelhos que transformam armas semiautomáticas em automáticas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na apresentação do programa da Comissão de Ação Política, os promotores anunciaram que pretendem angariar 10 milhões de dólares através de doações para combater, com publicidade, os candidatos que contam com o apoio da NRA. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com a sua página ‘online’, é possível fazer doações a partir de 17 dólares, o exato número dos mortos na escola de Parkland (estado da Flórida), causados por um aluno com uma arma de assalto AR-15 semiautomática. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Em 80% dos tiroteios em massa foram usadas armas de assalto como a AR-15, que basicamente é a versão civil da arma militar M-16”, referem os pais que compõem o novo grupo político. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/KTMK/image_content_1518617_20180531213647.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Daniel Mestre com ‘sprint’ para vitória e liderança da geral no Grande Prémio JN em ciclismo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/daniel-mestre-com-sprint-para-vitoria-e-lideranca-da-geral-no-grande-premio-jn-em-ciclismo-FG3228733</link>
<guid isPermaLink="false">f032a4dc-dfdd-4aa8-9795-1d319992e222</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 21:21:41 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/JWMK/image_content_1518583_20180531212329.jpg"&gt;&lt;p&gt;O português Daniel Mestre (EFAPEL) foi hoje a grande figura da quarta etapa do Grande Prémio Jornal de Notícias em bicicleta, vencendo a ligação entre Santo Tirso e Valongo e assumindo a liderança da prova.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O ciclista alentejano, que pela terceira vez consecutiva venceu uma chegada em Valongo, precisou de 3:49.42 horas para percorrer os 154,4 quilómetros da tirada, revelando-se o mais forte na chegada ao ‘sprint’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para trás ficaram Vicente De Mateos (Louletano-Aviludo) e Domingos Gonçalves (Rádio Popular-Boavista), que terminaram com o mesmo tempo do vencedor, mas em segundo e terceiro lugar, respetivamente, na ordem de chegada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com este desfecho, Daniel Mestre retirou a camisola amarela de Aleksandr Grigoriev (Sporting/Tavira), que foi 10.º na etapa e desceu para terceira posição da geral, com nove segundos de atraso para o novo líder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já o boavisteiro Domingos Gonçalves assumiu o segundo posto da classificação, com oito segundos de atraso para Daniel o camisola amarela.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apesar de chuva persistente, a etapa foi disputada a um ritmo elevado, e com animação logo na fase inicial, fruto de uma primeira fuga desenhada, aos 15 quilómetros, por onze corredores, que chegaram a ter uma vantagem de mais de dois minutos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No seu encalço surgia um pelotão comandado pelo bloco do Sporting, que tentava defender a liderança de Grigoriev, e mesmo com alguns percalços, nomeadamente um furo do russo que obrigou a equipa a abrandar, manteve sempre os fugitivos controlados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A menos de 20 quilómetros meta, o grupo da frente acabou ceder, e foi, quase todo, absorvido pelo pelotão, restando César Fonte (W52/FC Porto) e Henrique Casimiro (EFAPEL) como os únicos resistentes, mas que acabaram por não resistir à pressão dos perseguidores já na fase final, lançado a corrida para uma decisão ao sprint.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na derradeira reta, trabalhou melhor a EFAPEL que conseguiu colocar o exímio Daniel Mestre para um triunfo seguro em sprint, que lhe vale a bonificação de 10 seguros preciosos para chegar à liderança da prova.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para sexta-feira está agendada a quinta etapa da prova, um contrarrelógio por equipas de 18 quilómetros nas ruas de Esposende, com início agendado para as 15:00.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/JWMK/image_content_1518583_20180531212329.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Militares portugueses na República Centro-Africana atacados duas vezes em dois dias</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/militares-portugueses-na-republica-centro-africana-atacados-duas-vezes-em-dois-dias-IH3229028</link>
<guid isPermaLink="false">f5c20ba1-d83a-4569-8237-fdbf4c084510</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 21:15:48 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/STMK/image_content_1518693_20180531221550.jpg"&gt;&lt;p&gt;Militares portugueses ao serviço das Nações Unidas na República Centro-Africana estiveram novamente envolvidos em “intensos confrontos armados” ao início da tarde de quarta-feira, no segundo dia consecutivo, revelou hoje o Estado-Maior General das Forças Armadas (EMGFA).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em comunicado, o Estado Maior refere que a Força de Reação Imediata de paraquedistas do Exército português, ao serviço das Nações Unidas na República Centro-Africana, “viu-se novamente envolvida em intensos confrontos” depois de ter sido chamada a intervir, na sequência de um ataque à esquadra policial no centro da cidade de Bambari, localidade a 400 quilómetros da capital do país, Bangui. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O incidente armado é o segundo em dois dias consecutivos, depois de na terça-feira uma patrulha militar portuguesa ter sido atacada por “elementos armados” com os quais trocou tiros, também no centro de Bambari.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O incidente de quarta-feira ocorreu no percurso entre o acampamento onde se encontram atualmente os militares portugueses e o local do incidente para onde foram chamados. Os paraquedistas “foram recebidos por intenso fogo opositor de várias direções e no local entraram em combate com elementos de grupos armados”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O EMGFA revelou todos os pormenores do incidente, nomeadamente que foi observada a presença de muitos civis afetos aos atacantes, os quais “dificultaram a movimentação dos militares da força, por vezes criando barreiras, deitando-se no chão para obrigar as viaturas a pararem para depois serem batidas por fogo de armas ligeiras dos dois lados do itinerário”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os militares acabaram por ocupar posições dentro do quartel da “Gendarmerie” e, nesse ponto, responder ao fogo. Na sequência dos confrontos, os paraquedistas foram empurrando os grupos armados das duas fações (Anti-balaka e ex-Seleka) para a periferia da cidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Várias viaturas portuguesas foram atingidas e danificadas”, refere o comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na operação militar esteve envolvido um helicóptero do Paquistão, também ao serviço das Nações Unidas, para onde embarcaram atiradores dos paraquedistas portugueses.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A nota do EMGFA indica ainda que o helicóptero foi alvo de tiros por parte do grupo que atacava a esquadra. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cerca de 60 elementos armados que se dirigiam para o centro da cidade, para reforçar o grupo que atacava a esquadra da “Gendarmerie”, abriram fogo sobre o helicóptero, tendo sido necessário, em último recurso, usar a força para responder ao fogo e impedir o avanço para Bambari.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os militares portugueses identificaram nas imediações da “Gendarmerie” pelo menos 40 elementos armados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os combates entre os militares portugueses e os dois grupos duraram cerca de cinco horas, tendo os militares portugueses, com a sua ação, impedido a entrada para o centro da cidade de elementos armados Anti-balaka.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A situação acalmou e as autoridades locais conseguiram dialogar com a outra fação de combatentes no local, de grupos ex-Seleka, que se concentravam junto ao centro da cidade e acabaram por desmobilizar e abandonar o local.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com o comunicado, não se registaram quaisquer ferimentos entre os militares portugueses.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Portugal é um dos países que integram a missão da Organização das Nações Unidas (ONU) para a estabilização da República Centro-Africana, a MINUSCA.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No início de março, a 3.ª Força Nacional Destacada (FND) partiu para a República Centro-Africana: um contingente composto por 138 militares, dos quais três da Força Aérea e 135 do Exército, a maioria oriunda do 1.º batalhão de Infantaria Paraquedista.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A República Centro-Africana é um país atormentado por um conflito desde 2013.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As autoridades centro-africanas apenas controlam uma pequena parte do território nacional. Num dos países mais pobres do mundo, vários grupos armados disputam províncias pelo controlo de diamantes, ouro e gado.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/STMK/image_content_1518693_20180531221550.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Venezuela questiona legalidade do relatório da OEA sobre crimes contra a humanidade no país</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/venezuela-questiona-legalidade-do-relatorio-da-oea-sobre-crimes-contra-a-humanidade-no-pais-XG3228707</link>
<guid isPermaLink="false">19affc77-a8f7-48da-a3a7-c75304dcaa91</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 20:55:56 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/HWLJ/image_content_1518577_20180531211323.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Venezuela questionou hoje a legalidade do relatório que a Organização de Estados Americanos (OEA) enviará para o Tribunal Penal Internacional (TPI), segundo o qual foram encontrados “fundamentos suficientes” de que foram cometidos crimes contra a humanidade no país.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A Venezuela expressa uma categórica e profunda condenação à apresentação de um alegado relatório do secretário-geral e de um alegado painel de especialistas internacionais independentes sobre possíveis crimes contra a humanidade na Venezuela”, explica um comunicado do ministério venezuelano de Relações Exteriores. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;No documento, divulgado em Caracas, a Venezuela refere que o relatório “é o resultado de um procedimento ilegal, violador de todas as normas e princípios do direito internacional, da normativa interna da Organização (OEA) e que carece do mandado de alguns dos seus órgãos políticos”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O referido documento carece de valor jurídico, pois emana de uma autoridade usurpada. O secretário-geral (da OEA, Luís Almagro) atribui-se uma competência que nem a própria OEA tem, como é a de ser uma instância judicial. Em tal sentido, não é mais que uma grotesca farsa mediática”, afirma.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo Caracas há, de parte da OEA, “uma campanha de propaganda contra o Estado venezuelano, cujo único objetivo é derrubar o Governo constitucional do Presidente Nicolás Maduro, através da desestabilização das instituições democráticas, da geração de caos e violência interna na Venezuela”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Venezuela sublinha ainda ter denunciado formalmente o coordenador das audiências, Luís Moreno Ocampo, pela “pública e notória falta de integridade moral de quem se encontra envolvido em graves denúncias de subornos, colusão e tráfico de influências dentro do Tribunal Penal Internacional”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo Caracas, o relatório contem declarações de “fugitivos da justiça venezuelana, interessados em assegurar a sua própria impunidade” o que elimina toda a credibilidade e valor probatório.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A 30 de maio, um relatório de um painel de especialistas internacionais, reunido a pedido da Organização de Estados Americanos (OEA), indicou ter encontrado “fundamentos suficientes” de que foram cometidos crimes contra a humanidade na Venezuela.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Existem fundamentos suficientes para considerar que têm sido cometidos crimes contra a humanidade, na Venezuela, que remontam pelo menos a 12 de fevereiro de 2014”, de acordo com um comunicado divulgado pelo secretário-geral da OEA, Luís Almagro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O painel, composto por Santiago Cantón, da Argentina, Irwin Cotler, do Canadá, e Manuel Ventura Robles da Costa Rica, recomendou à OEA que o relatório e as evidências reunidas sejam enviados para o Tribunal Penal Internacional (TPI).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O relatório apresentado contém dezenas de declarações das vítimas e familiares, além de documentos fornecidos por 40 ONG venezuelanas e internacionais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Identifica 131 vítimas de assassínios ocorridos em protestos contra o regime, entre 2014 e 2017, e perpetrados por membros das forças de segurança do Estado ou “coletivos” (motociclistas armados afetos ao regime). Também identifica e documenta 8.292 execuções extrajudiciais efetuadas, desde 2015.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Contém ainda dados de 12 mil venezuelanos que foram arbitrariamente detidos e submetidos a severas privações de liberdade física, desde as eleições presidenciais de 2013, assim como mais de 1.300 presos políticos e pessoas que foram detidas por oposição ao Governo.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/HWLJ/image_content_1518577_20180531211323.jpg"/>
</item>
<item>
<title>João Sousa na terceira ronda de pares de Roland Garros</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/joao-sousa-na-terceira-ronda-de-pares-de-roland-garros-CG3228774</link>
<guid isPermaLink="false">7f979df2-967c-4fac-a87f-81b0dd476eca</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 20:30:07 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x270/0c22/400d225/none/11506/IWNM/image_content_1518590_20180531213008.jpg"&gt;&lt;p&gt;O português João Sousa e o argentino Leonardo Mayer apuraram-se hoje para a terceira ronda da variante de pares do torneio de Roland Garros, segundo ‘Grand Slam’ da temporada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já depois de ter sido afastado na variante de singulares, Sousa prosseguiu no torneio francês nos pares, tendo a dupla luso-argentina afastado o par formado pelo russo Evgeny Donskoy e pelo mexicano Miguel-Angel Reyes-Varela por 2-0, com parciais de 6-2 e 6-4, em uma hora e 10 minutos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Contente por termos jogado a um nível muito alto e por termos sido agressivos, o que terá sido a chave do encontro. Estou contente por estar na terceira ronda de Roland Garros em pares, juntamente com o Leo, com quem gosto muito de jogar. Agora é desfrutar a vitória. Conheço muito bem a próxima dupla, já a defrontei há duas semanas e tentarei transmitir essa experiência para o Leo. Vamos tentar tudo por tudo para vencer, frente a uma dupla experiente e que já venceu ‘Grand Slams’”, disse no final João Sousa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na próxima ronda, Sousa e Mayer vão defrontar a dupla formada pelos espanhóis Marc Lopez e Feliciano Lopez.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x270/0c22/400d225/none/11506/IWNM/image_content_1518590_20180531213008.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Papa pede a igreja chilena para acabar com “cultura do abuso e do encobrimento”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/papa-pede-a-igreja-chilena-para-acabar-com-cultura-do-abuso-e-do-encobrimento-LG3228629</link>
<guid isPermaLink="false">6f936c25-5be1-4b82-abcf-5d394eb37d95</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 20:01:47 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/NWMK/image_content_1518566_20180531205908.jpg"&gt;&lt;p&gt;O papa Francisco exortou hoje a Igreja Católica chilena a “criar espaços onde a cultura do abuso e do encobrimento não seja o esquema dominante”, numa carta divulgada pela Conferência Episcopal do Chile.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A cultura do abuso e do encobrimento é incompatível com a lógica do Evangelho e a salvação oferecida por Cristo é sempre uma oferta (...) Nunca é por coação ou por obrigação”, diz o papa na carta enviada aos chilenos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Vergonhosamente, devo dizer que não soubemos escutar e reagir a tempo” face aos escândalos de abusos sexuais dentro da igreja chilena, reconheceu o papa Francisco na missiva.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Francisco, que recebe entre sexta-feira e domingo sete novas vítimas do padre pedófilo Fernando Karadima, anunciou recentemente “mudanças” a curto, médio e longo prazo para restaurar “a justiça” na Igreja chilena, depois de ter lido as conclusões de uma investigação que mandou fazer sobre os abusos sexuais cometidos pelo clero.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O papa convocou recentemente os bispos chilenos para falarem no Vaticano sobre o silêncio da igreja chilena perante os abusos cometidos durante décadas pelo padre Karadima, um influente e emblemático sacerdote de um bairro rico de Santiago que durante décadas abusou sexual e psicologicamente de jovens. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na reunião os 34 sacerdotes que foram a Roma reconheceram “erros e omissões graves” em enfrentar a situação e decidiram colocar os cargos à disposição de Francisco, que decidirá nas próximas semanas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O porta-voz do Vaticano Greg Burke disse hoje que a equipa de investigadores que expôs o caso dos abusos sexuais em larga escala e o encobrimento da Igreja Católica chilena vai voltar ao país para uma missão pastoral.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A visita de Charles Scicluna e de Jordi Bertomeu, disse Greg Burke, não é de natureza investigativa, mas pastoral e faz parte do esforço do papa Francisco de ajudar o Chile no escândalo de abusos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O relatório de Scicluna e Bertomeu, com 2.300 páginas, detalha décadas de abusos e encobrimento da igreja chilena.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/NWMK/image_content_1518566_20180531205908.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Serena Williams vence Ashleigh Barty e apura-se para a terceira ronda de Roland Garros</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/serena-williams-vence-ashleigh-barty-e-apura-se-para-a-terceira-ronda-de-roland-garros-EG3228574</link>
<guid isPermaLink="false">00ac6760-ece4-4984-9f84-1705b0823cde</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 19:55:15 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x277/0c26/400d225/none/11506/JWJJ/image_content_1518543_20180531203141.jpg"&gt;&lt;p&gt;A tenista norte-americana Serena Williams, atualmente no posto 451 do mundo, assegurou hoje a presença na terceira ronda de Roland Garros, segundo torneio do ‘Grand Slam’, ao eliminar a australiana Ashleigh Barty, atual 17.ª do ‘ranking’ WTA.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A australiana ainda começou melhor a partida, vencendo o primeiro parcial por 6-3, mas cedeu nos dois por 6-3 e 6-4, num encontro que durou uma hora e 48 minutos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Serena Williams, três vezes vencedora do torneio francês, vai defrontar na próxima ronda a alemã Julia Goerges, 11.ª jogadora do mundo.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x277/0c26/400d225/none/11506/JWJJ/image_content_1518543_20180531203141.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Christine Lagarde acredita que serão os pobres quem mais sofrerá com uma guerra comercial</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/christine-lagarde-acredita-que-serao-os-pobres-quem-mais-sofrera-com-uma-guerra-comercial-YG3228472</link>
<guid isPermaLink="false">da66cbc5-7622-4582-9651-757ccd37446a</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 19:27:10 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PVMK/image_content_1518481_20180531202717.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os pobres serão quem mais sofrerá com uma guerra comercial, disse a diretora-geral do FMI, Christine Lagarde, reagindo ao anúncio de Washington de suspender a isenção de taxas na importação do aço e alumínio da UE, México e Canadá.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“No final, se o comércio global foi muito prejudicado, se o nível de confiança entre os agentes económicos foi drasticamente reduzido, os que mais sofrerão serão os mais pobres”, disse Christine Lagarde no primeiro dia da reunião do ‘G7 Finance’ em Whistler, Canadá, explicando que são os mais pobres que compram bens de consumo baratos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Também o secretário-geral da OCDE (Organização para a Cooperação e Desenvolvimento Económico), Angel Gurria, reagiu à decisão dos Estados Unidos da América (EUA) defendendo a “salvaguarda do multilateralismo”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estamos num momento crítico não apenas para o futuro do multilateralismo, mas também para o planeta”, disse o secretário-geral no final da reunião anual da OCDE.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Devemos salvar o multilateralismo porque este é o único caminho a seguir”, advertiu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alemanha e França estão entre as primeiras vozes europeias que reagiram à decisão norte-americana, hoje divulgada, de suspender a isenção de taxas na importação de aço e de alumínio da União Europeia, qualificando a medida como “ilegal” e “injustificável”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Do lado de Paris, o secretário de Estado dos Negócios Estrangeiros francês, Jean-Baptiste Lemoyne, qualificou as taxas norte-americanas como “injustificáveis e insustentáveis” e pediu a Bruxelas para responder com medidas preventivas e de “reequilíbrio”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Também o Reino Unido reagiu e declarou estar “profundamente dececionado” com a decisão norte-americana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O Reino Unido e outros países da União Europeia [UE] são aliados próximos dos Estados Unidos e deviam estar total e permanentemente isentos das medidas norte-americanas sobre o aço e o alumínio”, disse o porta-voz do Governo britânico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente do Parlamento Europeu, o italiano Antonio Tajani, manifestou-se “dececionado”, referindo que a UE vai responder com “todas as ferramentas” à sua disposição.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Apoiamos os nossos trabalhadores e a indústria europeia e vamos responder com todas as ferramentas disponíveis para defender os nossos interesses”, escreveu Tajani, numa mensagem na rede social Twitter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Antes, a UE já tinha anunciado que vai denunciar perante a Organização Mundial do Comércio (OMC) a decisão norte-americana de suspender a isenção dos direitos de importação de aço e alumínio, garantindo igualmente de que irá responder de forma “proporcional”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Os Estados Unidos não nos deixam agora outra escolha que não seja a de recorrer à resolução de litígios da OMC e à imposição de tarifas adicionais sobre diversas importações dos EUA. Vamos defender os interesses da União em total cumprimento da lei comercial internacional”, declarou o presidente da Comissão Europeia, Jean-Claude Juncker.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Departamento do Comércio norte-americano anunciou hoje a suspensão da isenção dos direitos de importação de aço e alumínio da UE, Canadá e México, numa decisão que dispara as tensões comerciais e provocará represálias dos parceiros. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Decidimos não estender a exceção para a União Europeia, Canadá e México, pelo que estarão sujeitos a tarifas de 25% e 10%” na importação de aço e alumínio”, respetivamente, indicou o secretário do Comércio dos EUA, Wilbur Ross.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PVMK/image_content_1518481_20180531202717.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Meios de combate a incêndios reforçados a partir de amanhã</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/meios-de-combate-a-incendios-reforcados-a-partir-de-amanha-YG3228177</link>
<guid isPermaLink="false">affd5561-41d0-4fc9-b1af-b23213f19985</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 18:54:19 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PVMK/image_content_1518464_20180531195421.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os meios de combate a incêndios vão ser reforçados a partir de sexta-feira, passando a estar no terreno 8.187 operacionais, apoiados por 1.879 viaturas e 40 meios aéreos, segundo a Diretiva Operacional Nacional (DON).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A DON, que estabelece o Dispositivo Especial de Combate a Incêndios Rurais (DECIR) para este ano, indica que os meios são reforçados, pela segunda vez, a partir de 01 de junho, com a entrada em vigor do agora denominada “reforçado -- nível III”, que termina a 30 de junho. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante um mês, vão estar operacionais 8.187 elementos e 1.879 veículos dos vários agentes presentes no terreno, além de 40 meios aéreos, que aumentam para 48 partir de 15 de junho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estes meios aéreos são os que estão previstos na DON, que inclui os três helicópteros Kamov, que entretanto ficaram inoperacionais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Integram os meios envolvidos no combate elementos dos bombeiros voluntários (3.649), da Força Especial de Bombeiros (236), do Grupo de Intervenção Proteção e Socorro (1.081) e do Serviço de Proteção da Natureza e do Ambiente (954) da GNR, além dos sapadores florestais (1.415), segundo o DON.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As corporações de bombeiros voluntários vão ter, a partir sexta-feira, mais 79 Equipas de Intervenção Permanente (EIP), passando o país a dispor de um total de 170 EIP.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As 79 novas EIP, constituídas por cinco elementos que estão em permanência nos quartéis de bombeiros para ocorrer a qualquer situação de urgência e emergência registada no concelho, totalizam 395 operacionais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com estas novas EIP, os bombeiros voluntários passam a ter 262 Equipas de Intervenção Permanente, compostas por 1.324 elementos profissionais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Integram ainda o DECIR para este período os 72 postos de vigia para prevenir e detetar incêndios, que já tinham entrado em funcionamento a 07 de maio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este ano, as fases de combate a incêndios foram substituídas por níveis de prontidão, passando o dispositivo a estar permanente ao longo do ano e reforçado entre 15 de maio e 31 de outubro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com a DON, o maior reforço de meios acontece nos meses de junho e outubro, quando se registaram os maiores incêndios de 2017 que provocaram 115 mortos, mas continua a ser entre julho e setembro, conhecida pela fase mais critica de incêndios, o período que mobiliza o maior dispositivo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este ano, junho vai contar com mais 1.580 operacionais, 365 viaturas e oito meios aéreos do que o mesmo mês de 2017.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O dispositivo de combate a incêndios vai ser novamente reforçado a 01 de julho, passando a estar mobilizados 10.767 elementos, 2.463 veículos e 55 meios aéreos, o maior de sempre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Das 55 aeronaves disponíveis no continente, 50 são alugadas (uma das quais para a Madeira) e seis da frota do Estado, que tem apenas neste momento três helicópteros ligeiros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Questionado pela agência Lusa sobre os custos do aluguer dos 50 meios aéreos e sobre o valor do ajusto direto das 28 aeronaves, o Ministério da Administração Interna (MAI) referiu que o custo operacional diário é de 3717 euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Considerando o maior número de meios e a maior extensão do período de funcionamento dos mesmos (50 aeronaves alugadas em 2018 face a 41 no período 2013/2017) podemos concluir que os encargos com o dispositivo aéreo é inferior em 2018 comparando com o período 2013/2017. O custo do dia operacional dos meios aéreos locados em 2018 é de 3.717 euros, enquanto no período anterior era de 4.563 euros”, indica o MAI.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PVMK/image_content_1518464_20180531195421.jpg"/>
</item>
<item>
<title>300 estrangeiros entre os 1100 inscritos nas provas da Ultra SkyMarathon  Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/300-estrangeiros-entre-os-1100-inscritos-nas-provas-da-ultra-skymarathon-madeira-MG3228079</link>
<guid isPermaLink="false">3cc5167e-e083-4bff-8372-7c5012b48258</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 18:40:40 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Orlando Drumond</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/463x225/32c0/400d225/none/11506/NVLH/image_content_1518451_20180531194041.jpg"&gt;&lt;p&gt;Cerca de 1.100 atletas, 300 dos quais estrangeiros, em representação de 35 nacionalidades, estão inscritos na quinta edição deste ano da Ultra SkyMarathon (USM), que se realiza este fim-de-semana no Município de Santana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A integração da prova no leque restrito de cinco provas na distância Ultra, que constituem o circuito mundial, o Skyrunner® World Series da ISF – International Skyrunning Federation, traz à Madeira os melhores atletas da modalidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A apresentação do USM 2018 realizou-se esta tarde, debaixo de muito sol, nos jardins do Hotel Quinta do Furão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além da prova rainha, a Ultra Skymarathon Madeira, com 55,6 km de distância em um desnível positivo de 4121 metros, com partida para as 6 da manhã deste sábado, o evento congrega mais três provas. O Santana Vertical Kilometer, num percurso de 4,8Km e 1003 metros de desnível positivo, a realizar-se já esta sexta-feira, com partida às 9 horas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No sábado, além da Ultra, realiza-se ainda a Santana Sky Race, de 23 km e 1672m de desnível positivo, com início às 10 horas, e a Mini Sky Race, de 13km (655m D+), a começar pelas 11h30&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/463x225/32c0/400d225/none/11506/NVLH/image_content_1518451_20180531194041.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Publicados concursos para a promoção de 1.500 elementos da PSP</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/publicados-concursos-para-a-promocao-de-1-500-elementos-da-psp-NG3228096</link>
<guid isPermaLink="false">095d20f1-62f9-4004-8377-361479763d36</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 18:38:50 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/MVMK/image_content_1518457_20180531193851.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os concursos para o preenchimento de 1.500 vagas na PSP foram publicados na quarta-feira na ordem de serviço da direção nacional desta força de segurança, informou hoje fonte do Ministério da Administração Interna.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estes concursos vão permitir a promoção de 813 agentes à categoria de agente principal, bem como de 180 agentes principais à categoria de agente coordenador, segundo informação oficial. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; Na carreira de chefe, os concursos permitirão a promoção de 170 chefes à categoria de chefe principal e de 95 chefes principais a chefes coordenadores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; A carreira de oficiais será igualmente abrangida, com a promoção de 153 subcomissários à categoria de comissário, de 35 subintendentes a intendentes, de 22 intendentes a superintendentes e de um superintendente a superintendente-chefe. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os concursos preveem ainda promoções em diversas categorias na Banda de Música da PSP.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/MVMK/image_content_1518457_20180531193851.jpg"/>
</item>
<item>
<title>É importante ir à missa e ajudar os que mais sofrem</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/e-importante-ir-a-missa-e-ajudar-os-que-mais-sofrem-HG3228018</link>
<guid isPermaLink="false">da670c90-a2b4-4b89-9a30-78da5c9b4d6a</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 18:30:41 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/RVJK/image_content_1518443_20180531193042.jpg"&gt;&lt;p&gt;As escadas da Catedral do Funchal serviram de banco para tanta gente que, hoje, quis assistir à celebração da Solenidade do Corpo de Deus e não encontrou lugar na igreja, repleta de fiéis.  Mas muito antes das 18 horas, as principais artérias da cidade já contavam com centenas de madeirenses e turistas a contemplar o enorme tapete de flores onde, após a missa, vai passar a procissão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;D. António Carrilho, Bispo do Funchal, aproveitou a celebração para relembrar que “o culto eucarístico não se confina apenas à participação na Eucaristia”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Perante milhares de pessoas que assistiram à missa, o Bispo destacou a importância de “acolher, comungar, celebrar e adorar”, mas pediu aos fiéis para não esquecerem os doentes, os pobres, que precisam de uma presença amiga ou de uma palavra de conforto, os presos, os idosos, as famílias com maiores problemas, os jovens e as crianças.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lembrou ainda a importância da participação na Eucaristia dominical, citando o Papa Francisco: “Participar na missa, em particular aos domingos, significa entrarmos na vitória do Ressuscitado, sermos iluminados pela sua luz, abraçados pelo seu calor. Através da celebração eucarística o Espírito Santo torna-nos participantes da vida divina que é capaz de transfigurar todo o nosso ser mortal”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/RVJK/image_content_1518443_20180531193042.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/VVJK/image_content_1518446_20180531193043.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Paulo Cafôfo já está em Londres</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/paulo-cafofo-ja-esta-em-londres-FF3227557</link>
<guid isPermaLink="false">8906cd51-3742-44ee-b93a-1df1d1907699</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 18:04:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Victor Hugo</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/QVJK/image_content_1518401_20180531190347.jpg"&gt;&lt;p&gt;Paulo Cafôfo já está em Londres. O edil da Câmara do Funchal foi recebido pelo Mayor de Crawley nos Paços do Concelho, onde Carlos Castro explicou toda a dinâmica da cidade com 107 mil habitantes e onde sete mil são portugueses. Seguiu-se a troca de prendas entre os autarcas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O edil e toda a comitiva empresarial reúne ao final da tarde com a organização do evento em que a empresa DIÁRIO de Notícias é parceira.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/QVJK/image_content_1518401_20180531190347.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/UVJK/image_content_1518474_20180531200729.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Campanha polémica da DGS visa as jovens mulheres porque estão a fumar mais</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/campanha-polemica-da-dgs-visa-as-jovens-mulheres-porque-estao-a-fumar-mais-BF3227300</link>
<guid isPermaLink="false">6d8a8599-3f0a-4966-9d9b-4f30f7d6f433</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 17:55:04 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/AERP/image_content_1518344_20180531182152.jpg"&gt;&lt;p&gt;A diretora-geral da Saúde explicou hoje que a campanha antitabágica, que a deputada socialista Isabel Moreira classificou de “misógina e culpabilizante das mulheres”, visa diminuir o consumo de tabaco nas mulheres mais jovens, que são quem mais está a fumar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A campanha, intitulada “Uma princesa não fuma”, mostra o relacionamento entre uma mãe fumadora e uma filha e começou quarta-feira, no mesmo dia em que a deputada socialista Isabel Moreira defendeu que o Ministério da Saúde deve retirar o vídeo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Espero que o Ministério da Saúde retire a campanha, que é uma campanha misógina e culpabilizante das mulheres”, declarou à agência Lusa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Confrontada com estas críticas, a diretora-geral da Saúde explicou que esta campanha do Ministério da Saúde, que Graça Freitas acompanhou desde o início, é dirigida a um público alvo: as mulheres jovens.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Isto porque “é nesta parte da população que o consumo de tabaco está a aumentar, em vez de diminuir”, explicou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo Graça Freitas, a campanha tem um enquadramento epidemiológico que são as mulheres adolescentes, porque são as que estão a fumar mais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Relativamente ao slogan “opte por amar mais”, a diretora-geral da Saúde esclareceu que se refere ao bem-estar, ao amor à vida e não a terceiros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Queremos, desejamos que o consumo do tabaco se reduza”, adiantou, optando por esperar pela forma como a campanha vai evoluir.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo Graça Freitas, se se verificar que é útil alguma alteração, esta será feita.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o Ministério da Saúde, o consumo de tabaco é responsável por 10,6% das mortes em Portugal, o que significa que o tabaco mata um português a cada 50 minutos e que as mulheres estão a adoecer e a morrer mais por doenças associadas ao tabaco.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O relatório das doenças oncológicas, publicado em 2017, destacou o aumento de 15% da mortalidade no sexo feminino, entre 2014 e 2015, por tumores malignos de traqueia, brônquios e pulmão. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/AERP/image_content_1518344_20180531182152.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Marcelo destaca sintonia de posições com primeiro-ministro e líder da oposição sobre fundos europeus</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/marcelo-destaca-sintonia-de-posicoes-com-primeiro-ministro-e-lider-da-oposicao-sobre-fundos-europeus-BF3227276</link>
<guid isPermaLink="false">c843c85b-9391-487b-acc0-0c9298ff9f9a</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 17:40:56 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/NQMK/image_content_1518338_20180531181849.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Presidente da República, Marcelo Rebelo de Sousa, destacou hoje a sintonia de posições entre o presidente e o primeiro-ministro, mas também com o líder da oposição, sobre os fundos europeus para Portugal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Marcelo Rebelo de Sousa falava aos jornalistas à chegada a Monção, onde hoje participa nas festas do Corpo de Deus, a propósito de um encontro que manteve hoje de manhã com a chanceler alemã, Ângela Merkel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O chefe de Estado disse que não comentava encontros com primeiros-ministros estrangeiros, mas realçou a sintonia existente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Como terão percebido, é bom para Portugal que haja sintonias de posições, não apenas entre o Presidente da República e o primeiro-ministro, mas também com o líder da oposição, quando se trata de defender os fundos europeus para Portugal, quando se trata de falar da importância da coesão e da política agrícola comum para a Europa, mas também para Portugal”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como segundo aspeto, existe “a preocupação do lado do Presidente da República, do primeiro-ministro, como, penso eu, do líder da oposição, quanto à estabilidade política na Europa para que não haja perturbações financeiras num momento em que se decide sobre o orçamento para 2027 e se tomam outras decisões fundamentais e urgentes”, acrescentou Marcelo Rebelo de Sousa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Questionado sobre a instabilidade política em Espanha, Marcelo Rebelo de Sousa disse não comentar “situações de outros países, nomeadamente um país vizinho e amigo”, mas reiterou que “há na Europa uma situação que pode ser preocupante no sentido do que tudo o que possa aparecer como instabilidade política pode influenciar os mercados financeiros em termos de subidas de juros e pode criar um clima que não é o ideal” num momento em que “a Europa tem entre seis a nove meses para tomar decisões fundamentais para a União Europeia”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É mais difícil tomar decisões com juros altos, a pesarem nas dívidas publicas e a pesarem nos orçamentos. Espero, apesar de tudo com otimismo moderado, que haja estabilidade generalizada na Europa, que impeça perturbações que também teriam consequências em Portugal”, disse ainda o chefe de Estado português. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/NQMK/image_content_1518338_20180531181849.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Carlos Pereira confirma negociações com Chaves para a saída de Daniel Ramos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/carlos-pereira-confirma-negociacoes-com-chaves-para-a-saida-de-daniel-ramos-MF3227358</link>
<guid isPermaLink="false">608ed6ae-cebb-459b-8d7a-7277802ee0f4</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 17:34:13 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Victor Hugo</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x300/0c16/400d225/none/11506/NQIJ/image_content_1518356_20180531184008.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente do Marítimo, Carlos Pereira, confirmou ao DIÁRIO, que está em negociações avançadas com o Desportivo de Chaves para a saída do treinador Daniel Ramos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O dirigente referiu que ainda não há acordo para a saída do técnico, mas admitiu que tudo pode ficar resolvido nas próximas horas. A informação do presidente do Marítimo foi dada à margem da visita de Paulo Cafofo a Londres e na qual o dirigente marca presença&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O DIÁRIO sabe que ainda saída de Daniel Ramos implicará o pagamento de 150 mil euros, 120 pela saída do treinador e 30 mil à conta da restante equipa técnica, que irá acompanhar o treinador para o clube flaviense.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x300/0c16/400d225/none/11506/NQIJ/image_content_1518356_20180531184008.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Nadal na terceira ronda de Roland Garros após triunfo fácil sobre Guido Pella</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/nadal-na-terceira-ronda-de-roland-garros-apos-triunfo-facil-sobre-guido-pella-DF3227252</link>
<guid isPermaLink="false">7c08b41e-ecb2-489e-ab80-35b8deaf69b0</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 17:16:10 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x288/0c31/400d225/none/11506/UQLJ/image_content_1518332_20180531181613.jpg"&gt;&lt;p&gt;O tenista espanhol Rafael Nadal, recordista de vitórias em Roland Garros, com dez títulos, apurou-se hoje para a terceira eliminatória do torneio parisiense, ao vencer o argentino Guido Pella.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nadal precisou apenas de três ‘sets’ para triunfar diante de Pella, 78.º do mundo, com os parciais de 6-2, 6-1 e 6-1, em duas horas e cinco minutos de jogo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O espanhol, líder da classificação mundial ATP, encontrará nos 16 avos de final o francês Richard Gasquet, 32.º do mundo.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x288/0c31/400d225/none/11506/UQLJ/image_content_1518332_20180531181613.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Moção de censura a Rajoy recolhe apoios suficientes para ser aprovada amanhã</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/mocao-de-censura-a-rajoy-recolhe-apoios-suficientes-para-ser-aprovada-amanha-DF3227225</link>
<guid isPermaLink="false">a080f863-51f6-4f8f-8eaa-600c14966efe</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 17:03:41 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/QPMK/image_content_1518246_20180531180121.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Partido Democrata Europeu Catalão (PDeCAT) e o Partido Nacionalista Basco (PNV) confirmaram hoje o apoio à moção de censura contra o primeiro-ministro espanhol, Mariano Rajoy, apresentada pelos socialistas, assegurando o sucesso da moção na votação parlamentar de sexta-feira. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O porta-voz do PDeCAT, Carles Campuzano, confirmou no Congresso espanhol (parlamento) que os oito deputados daquela força partidária vão votar a favor da moção de censura promovida pelo Partido Socialista espanhol (PSOE), liderado por Pedro Sánchez. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na intervenção no parlamento, Carles Campuzano pediu ao líder socialista para ter iniciativa e repensar “os climas sociais e políticos” verificados em Espanha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Momentos depois, foi a vez do porta-voz dos nacionalistas bascos (PNV), Aitor Esteban, confirmar no parlamento o voto favorável dos cinco deputados daquele partido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O apoio do PNV à moção de censura já tinha sido avançado ao início da tarde por fontes do Partido Popular espanhol (força liderada por Mariano Rajoy), que foi informado antecipadamente, segundo a agência espanhola EFE, pelos nacionalistas bascos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pedro Sánchez agradeceu, entretanto, o apoio do grupo parlamentar do PNV e assumiu o compromisso de ser “um parceiro preferencial para eventuais mudanças legislativas”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O líder socialista pediu ainda aos nacionalistas bascos “compreensão”, “empatia” e “predisposição” para que esta nova relação política “abra um novo tempo para a Espanha e para o Euskadi [País Basco, na língua local]”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com o apoio destes dois partidos nacionalistas, a moção de censura contra o governo de Mariano Rajoy deverá passar, salvo eventuais surpresas, na votação parlamentar agendada para sexta-feira, o que irá significar a queda do executivo espanhol e a convocação, a breve prazo, de eleições.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O parlamento espanhol começou hoje a debater a moção de censura apresentada pelos socialistas espanhóis, que são a principal força política da oposição e que propõem que o seu líder, Pedro Sánchez, substitua Rajoy na chefia do executivo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No entanto, os socialistas têm apenas 84 deputados, um número que fica longe dos 176 necessários (maioria absoluta) para aprovar a moção. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com os apoios expressos, Pedro Sánchez terá conseguido 180 votos favoráveis, de acordo com as contas feitas pela imprensa espanhola, e a moção de censura deverá passar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os socialistas e o seu líder insistem que, depois de ter sido conhecida a sentença do “caso Gurtel”, há uma semana, com vários antigos membros do PP (Partido Popular, direita) condenados por corrupção, o atual executivo minoritário perdeu a confiança dos cidadãos e a credibilidade internacional necessária para continuar em funções.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/QPMK/image_content_1518246_20180531180121.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Ivan Marcano assina pela Roma por três épocas</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/ivan-marcano-assina-pela-roma-por-tres-epocas-BF3227201</link>
<guid isPermaLink="false">18e16a8c-7eb4-4764-bb7d-4b901aa0c622</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 16:58:35 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/SPMK/image_content_1518240_20180531175837.jpg"&gt;&lt;p&gt;O futebolista espanhol Ivan Marcano, de 30 anos, foi hoje oficializado como jogador da Roma, num contrato válido por três épocas, até 30 de junho de 2021.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Marcano, que passou as últimas quatro épocas nos portugueses do FC Porto, junta-se aos ‘giallorosso’ a custo zero”, refere a Roma na sua página oficial.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O central, este ano campeão pelo FC Porto, mostrou-se satisfeito com a opção, deixando elogios ao clube italiano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estou muito feliz por estar aqui, a Roma é um grande clube, que segue na direção certa, seguindo um projeto desportivo claro”, disse o jogador, acrescentando estar seguro que a equipa se enquadra nas suas características.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/SPMK/image_content_1518240_20180531175837.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Turista sofre queda na Levada do Ribeiro Frio</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/turista-sofre-queda-na-levada-do-ribeiro-frio-BF3227164</link>
<guid isPermaLink="false">85467acd-ad46-4ffa-88f1-e3ca4d21ec3e</guid>
<pubDate>Thu, 31 May 2018 16:52:43 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x238/0c6/400d225/none/11506/UPHF/image_content_1518229_20180531201005.jpg"&gt;&lt;p&gt;Uma mulher, de nacionalidade estrangeira, caiu esta tarde quando percorria a Levada do Ribeiro Frio. A turista apresentava suspeita de fractura num tornozelo e foi resgatada pelos Bombeiros Municipais de Machico. Uma operação de resgate que demorou várias horas. A vítima foi imobilizada e transportada ao Centro de Saúde de Machico, onde ficou em observação.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x238/0c6/400d225/none/11506/UPHF/image_content_1518229_20180531201005.jpg">
<media:title>Foto Arquivo</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>