<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
<link>/rss/home.xml</link>
<title>Geral</title>
<description>Secção Home</description>
<atom:link type="application/rss+xml" rel="self" href="http://www.dnoticias.pt/rss/home"/>
<item>
<title>Portugal soma segundo empate em jogos de preparação para o Mundial</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/portugal-soma-segundo-empate-em-jogos-de-preparacao-para-o-mundial-DF3236489</link>
<guid isPermaLink="false">9e25c463-ccb4-40d6-83b5-67570046d523</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 20:37:51 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Miguel Fernandes Luís</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x281/0c33/400d225/none/11506/JONR/image_content_1521700_20180602213753.jpg"&gt;&lt;p&gt;A selecção de Portugal empatou, esta noite, em Bruxelas, a zero com a da Bélgica, num jogo onde o único ausente foi Cristiano Ronaldo, que continua de férias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este foi o segundo empate nos jogos de preparação da selecção comandada por Fernando Santos para o Mundial da Rússia. Na passada segunda-feira, em Braga, Portugal empatou com a Tunísia por 2-2. Na próxima quinta-feira, a selecção portuguesa realiza o terceiro e último jogo de preparação, frente à Argélia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Mundial da Rússia arranca no dia 14 de Junho e Portugal estreia-se frente à Espanha no dia 15.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x281/0c33/400d225/none/11506/JONR/image_content_1521700_20180602213753.jpg">
<media:title>FOTO STEPHANIE LECOCQ/EPA</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Festival do Panda encheu o Parque de Santa Catarina</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/fotografias/festival-do-panda-encheu-o-parque-de-santa-catarina-YF3236472</link>
<guid isPermaLink="false">f2bc3de2-6c49-4d8e-a559-905f595db84b</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 20:33:14 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Rui Silva-Aspress</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x280/0c27/400d225/none/11506/INKR/image_content_1521688_20180602213130.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Parque de Santa Catarina foi pequeno para receber as muitas centenas de pessoas, na sua maioria famílias, que esta tarde quiseram assistir a mais um festival do Panda, evento organizado pelo DIÁRIO em parceria com a Câmara do Funchal. Amanhã será a vez da  frente mar da Ribeira Brava receber as personagens que são muito queridas pelos mais novos. O espectáculo está marcado para às 11 horas.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x280/0c27/400d225/none/11506/INKR/image_content_1521688_20180602213130.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x234/0c4/400d225/none/11506/VNJR/image_content_1521687_20180602213130.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x261/0c18/400d225/none/11506/VNWM/image_content_1521686_20180602213131.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x273/0c24/400d225/none/11506/UNHN/image_content_1521685_20180602213131.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x287/0c31/400d225/none/11506/WNLU/image_content_1521684_20180602213132.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x294/0c34/400d225/none/11506/PNIW/image_content_1521683_20180602213132.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x290/0c32/400d225/none/11506/PNOS/image_content_1521682_20180602213133.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x283/0c29/400d225/none/11506/SNUQ/image_content_1521681_20180602213133.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x276/0c25/400d225/none/11506/RNIK/image_content_1521680_20180602213133.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x281/0c28/400d225/none/11506/SNTS/image_content_1521679_20180602213134.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x297/0c36/400d225/none/11506/KOKT/image_content_1521717_20180602213134.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x265/0c20/400d225/none/11506/KOLI/image_content_1521716_20180602213135.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HOMK/image_content_1521715_20180602213135.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/JOJK/image_content_1521714_20180602213136.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x262/0c18/400d225/none/11506/MOWN/image_content_1521713_20180602213136.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x285/0c30/400d225/none/11506/MOMW/image_content_1521712_20180602213137.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x270/0c22/400d225/none/11506/NONM/image_content_1521711_20180602213137.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x260/0c17/400d225/none/11506/POHL/image_content_1521710_20180602213138.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x265/0c20/400d225/none/11506/HOLI/image_content_1521709_20180602213138.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x549/0c53/400d225/none/11506/IOHQ/image_content_1521708_20180602213138.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x253/0c14/400d225/none/11506/WOKL/image_content_1521707_20180602213139.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x255/0c15/400d225/none/11506/VOJJ/image_content_1521706_20180602213139.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x247/0c11/400d225/none/11506/KONI/image_content_1521705_20180602213140.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x255/0c15/400d225/none/11506/JOJJ/image_content_1521704_20180602213140.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x274/0c24/400d225/none/11506/LOHI/image_content_1521703_20180602213141.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x257/0c16/400d225/none/11506/MOIH/image_content_1521702_20180602213141.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Trump justifica guerra comercial com Europa, Canadá e México</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/trump-justifica-guerra-comercial-com-europa-canada-e-mexico-BF3236425</link>
<guid isPermaLink="false">23df9dcb-0df3-464e-ba21-88e579c346b0</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 20:15:15 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x279/0c53/400d225/none/11506/WNHU/image_content_1521659_20180602211516.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Presidente norte-americano, Donald Trump, defendeu hoje a decisão de Washington de impor taxas na importação de aço e de alumínio da União Europeia, Canadá e México, reiterando que os Estados Unidos devem ser tratados de “forma justa”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Os Estados Unidos devem ser tratados, finalmente, de forma justa no comércio. Se cobramos ZERO a um país para vender os seus produtos e se são cobrados 25, 50 ou mesmo 100% para vendermos os nossos produtos, isso é INJUSTO e é intolerável”, escreveu Trump, numa mensagem na rede Twitter, utilizando letras maiúsculas para acentuar a sua posição.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Isso não é um comércio livre ou justo, é um comércio estúpido”, acrescentou Trump que, em março passado, tinha decidido isentar de taxas estes mesmos parceiros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta declaração de Trump surge um dia depois da entrada em vigor das taxas às importações de aço (de 25%) e alumínio (de 10%) da União Europeia (UE), Canadá e México, uma decisão que fez disparar as tensões comerciais e gerou palavras de condenação e represálias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A UE e o Canadá denunciaram a decisão dos Estados Unidos junto da Organização Mundial do Comércio (OMC), organismo que se tornou o árbitro deste diferendo, já caracterizado como uma guerra comercial.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O governo canadiano, liderado por Justin Trudeau, ameaçou impor direitos alfandegários à entrada de produtos norte-americanos por uma soma semelhante de 16,6 mil milhões de dólares canadianos (11 mil milhões de euros).&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x279/0c53/400d225/none/11506/WNHU/image_content_1521659_20180602211516.jpg">
<media:title>Foto Leah Millis/Reuters</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Governo “sempre investiu e apostou fortemente” em Santana e “vai continuar a fazê-lo”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/governo-sempre-investiu-e-apostou-fortemente-em-santana-e-vai-continuar-a-faze-lo-FF3236373</link>
<guid isPermaLink="false">12f29dce-37b0-4328-b10f-5ffb5f69560e</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 20:11:03 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Miguel Fernandes Luís</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c75/400d225/none/11506/SNLK/image_content_1521653_20180602210940.jpg"&gt;&lt;p&gt;A secretária regional da Inclusão e Assuntos Sociais, Rita Andrade, assumiu, esta tarde, que o concelho e a freguesia de Santana confrontam-se com alguns desafios relacionados com o envelhecimento da população, a baixa natalidade e a desertificação, mas sublinhou que o Governo Regional está empenhado em encontrar soluções, pois  A responsável falava na sessão comemorativa dos 454 anos da freguesia de Santana, onde representou o executivo madeirense.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rita Andrade manifestou-se empenhada em responder às necessidades da freguesia nortenha e sugeriu um trabalho em conjunto, com a participação da autarquia local, em prol da população. “Juntos chegaremos mais longe”, referiu, defendendo políticas de maior proximidade, de apoio aos agricultores, empresários e a toda a população do concelho. A porta-voz do Governo descreveu a localidade como “uma das zonas turísticas mais emblemáticas da nossa ilha”, sendo que o estatuto de Reserva da Biosfera foi “um reconhecimento para a Região e que certamente tem contribuído para o aumento do turismo”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c75/400d225/none/11506/SNLK/image_content_1521653_20180602210940.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Serena e Sharapova estão mesmo de volta em Roland Garros</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/serena-e-sharapova-estao-mesmo-de-volta-em-roland-garros-GF3236282</link>
<guid isPermaLink="false">4324a272-a8b9-4741-b687-5b4f651a6382</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 19:44:29 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x264/0c20/400d225/none/11506/PNLI/image_content_1521638_20180602204431.jpg"&gt;&lt;p&gt;Serena Williams e Maria Sharapova, ambas antigas líderes do ‘ranking’ mundial de ténis, estão mesmo de regresso à elite da modalidade, como hoje ficou bem patente em Paris, no torneio de Roland Garros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O percurso de uma delas vai terminar nos oitavos de final, fase em que a norte-americana e a russa se defrontam, depois de hoje terem afastado, respetivamente, a alemã Julia Goerges e a checa Karolina Pliskova.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O segundo torneio do ‘Grand Slam’ da temporada está claramente a ser bem positivo para duas ‘desaparecidas’ da ribalta - Sharapova por uma suspensão por doping, Serena por paragem por maternidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quem ganhar nos ‘oitavos’ reforça o estatuto de candidata, numa prova que já não tem a vencedora do ano passado (a letã Ostapenko) mas ainda alberga as três primeiras do ‘ranking’ - a romena Simone Halep, a dinamarquesa Caroline Wozniacki e a espanhola Garbine Muguruza.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Três vezes vencedora em Paris, Serena caiu para 451.ª da lista, depois de ter estado sem jogar ténis por mais de um ano, mas já é certo que vai dar um ‘pulo’ enorme depois desta campanha, em que a última ‘vítima’ foi a alemã Julia Goerges, 11.ª do mundo, superada por 6-3 e 6-4, em uma hora e 15 minutos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sharapova, também ela uma antiga ‘top-1’ que caiu para um ‘ranking’ não ‘normal’ - é 30.ª - ganhou à sexta pré-designada do torneio, Pliskova, por claros 6-2 e 6-1.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nos ‘oitavos’, a história joga a favor de Serena, que em 21 jogos ganhou 19, dos quais os últimos 18 consecutivos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Halep, finalista derrotada no ano passado, superou a alemã Andrea Petkovic (107.ª), com 7-5 e 6-0, enquanto que Muguruza, a campeã de 2016, ultrapassou a experiente australiana Samantha Stosur, 90.ª do mundo e vencedora em Roland Garros há 12 anos, por 6-0, 6-2.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O quadro masculino ainda foi mais previsível no dia de hoje, confirmando sem qualquer surpresa Rafael Nadal e Marin Cilic, primeiro e terceiro do torneio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O maiorquino, decacampeão e detentor do título, passou pelo francês Richard Gasquet,32.º do mundo, por 6-3, 6-2, 6-2. Nada que não se esperasse, já que se tinham defrontado 15 vezes e Nadal sempre venceu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este foi o 12.º encontro consecutivo sem perder qualquer ‘set’ em Roland Garros para Nadal, que já não cede qualquer partida desde a final de 2015 frente ao sérvio Novak Djokovic, sendo que em 2016 desistiu antes do início do encontro da terceira ronda.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quanto ao croata Cilic, finalista de Wimbledon em 2017 e do Open da Austrália deste ano, ganhou ao norte-americano Steve Johnson (46.º), por 6-3, 6-2, 6-4. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x264/0c20/400d225/none/11506/PNLI/image_content_1521638_20180602204431.jpg">
<media:title>Foto Christian Hartmann/Reuters</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/MNMK/image_content_1521641_20180602204432.jpg">
<media:title>Foto Gonzalo Fuentes/Reuters</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Eugénio Perregil é o novo correspondente do DIÁRIO em Londres </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/eugenio-perregil-e-o-novo-correspondente-do-diario-em-londres-MF3236259</link>
<guid isPermaLink="false">67daebb6-4406-4e10-86bc-1685e1197e50</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 19:40:15 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Victor Hugo</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/TNJK/image_content_1521632_20180602203816.jpg"&gt;&lt;p&gt;Eugénio Perregil é o novo correspondente do DIÁRIO em Londres. Trata-se de uma aposta da Empresa Diário de Notícias (EDN) para que tenha uma presença regular numa clara tentativa de manter informados os leitores de tudo o que seja matéria informativa que o DIÁRIO pretende realizar junto da diáspora no Reino Unido particularmente numa fase política difícil em que o brexit. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O madeirense, que tem vindo a ser responsável por diversos projectos na literatura ou noutros de índole cultura, presidente do Centro de Estudos e Desenvolvimento de Educação, Cultura e Social, passará a ter uma colaboração directa, um convite lançado pelo Gerente Executivo da EDN que foi aceite. Aliás, José Bettencourt da Câmara fez questão de apresentar a nova contratação do DIÁRIO aos 800 emigrantes que marcaram presença no jantar.  &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/TNJK/image_content_1521632_20180602203816.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Desenhos de Tintin vendidos por 364 mil euros em leilão</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/desenhos-de-tintin-vendidos-por-364-mil-euros-em-leilao-FF3236142</link>
<guid isPermaLink="false">e30ea23f-a51b-452c-a545-2f2334886285</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 19:15:42 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/450x225/35c0/400d225/none/11506/MMKK/image_content_1521598_20180602201510.jpg"&gt;&lt;p&gt;Desenhos originais de um livro de banda desenhada das Aventuras de Tintin, “Carvão no Porão”, foram hoje leiloados por 422.000 dólares (364.000 euros) em Dallas (Texas, sul dos Estados Unidos), divulgou a casa de leilões Heritage Auctions.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As duas tiras de banda desenhada, assinadas pelo “pai de Tintin” Hergé, foram adquiridas por um colecionador de Bruxelas que “deseja permanecer anónimo”, indicou, em declarações à agência noticiosa francesa France Presse (AFP), um porta-voz da leiloeira, Eric Bradley. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hergé, cujo verdadeiro nome era Georges Remi, era oriundo da capital belga.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O leilão de hoje foi transmitido em directo em vários locais, nomeadamente na sede da casa de leilões holandesa Heritage Auctions, perto de Utrecht (centro da Holanda).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dias antes do leilão, a Heritage Auctions antevia que as ilustrações, desenhadas à mão por Hergé em 1957, uma a lápis (35,2 x 50 cm) e a outra a tinta da china (30,7 x 47,7 centímetros), poderiam render entre 720.000 e 960.000 dólares (entre 618.000 e 825.000 euros). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O valor alcançado hoje acabou por estar abaixo destas expectativas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;As tiras de banda desenhada leiloadas representam a página 58 das aventuras do famoso repórter, no 19.º álbum do Hergé, publicado em 1958.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nas tiras divididas em doze vinhetas, vê-se o Tintin, o Capitão Haddock, o seu fiel companheiro Milou e o piloto estónio Piotr Szut com uma pala preta no olho, a olhar para o mar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sob os seus pés, nas profundezas do oceano, um mergulhador tenta prender uma mina ao navio, antes de ser atingido por uma âncora, que o deixa inconsciente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;É raro os desenhos originais de Hergé serem colocados no mercado, porque o artista não os ofereceu, senão ocasionalmente, como presentes, a amigos próximos, segundo a Heritage Auctions.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No início deste mês, uma aguarela rara de 1939 do álbum “O Ceptro de Ottokar” foi vendida por mais de 600.000 euros na Christie’s, em Paris.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tintin é uma estrela incontestada dos leilões. Um desenho em tinta da china para as capas dos álbuns publicados de 1937 a 1958 foi vendido por 2,65 milhões de euros em 2014, o que foi considerado um recorde mundial.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/450x225/35c0/400d225/none/11506/MMKK/image_content_1521598_20180602201510.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Cafôfo comunga que Conselheiro das Comunidades “deve ser eleito”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/cafofo-comunga-que-conselheiro-das-comunidades-deve-ser-eleito-BC3235704</link>
<guid isPermaLink="false">417b917b-c14f-4fc7-b6fe-6a3ae59e29fd</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 18:55:55 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Victor Hugo</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x257/0c16/400d225/none/11506/ELII/image_content_1521485_20180602195557.jpg"&gt;&lt;p&gt;Vários assuntos que afligem as comunidades madeirenses foram discutidos entre o presidente da Câmara Municipal do Funchal e os diferentes dirigentes de oito Associações em Inglaterra, um dos quais a nomeação do “Conselheiro das Comunidades Madeirenses, que deve ser eleito por aqueles que reconhecem enquanto tal e não é, ou seja nomeado pelo Governo Regional”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta foi uma ideias que o autarca comungou quando a maioria dos dirigentes de associações que representam muitas centenas de associados defenderam numa alteração ao actual modelo, num encontro demorado e que antecedeu o jantar para 800 pessoas.   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paulo Cafôfo concordou com o ponto de vista das associações locais, sublinhando que seria uma “forma mais democrática e mais eficaz”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x257/0c16/400d225/none/11506/ELII/image_content_1521485_20180602195557.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Jerónimo de Sousa critica Governo PS e defende política diferente</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/jeronimo-de-sousa-critica-governo-ps-e-defende-politica-diferente-NF3236078</link>
<guid isPermaLink="false">da65b0ee-77a8-45fe-a2cc-f7e2fac64b74</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 18:50:15 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x574/0c71/400d225/none/11506/LMHN/image_content_1521585_20180602195016.jpg"&gt;&lt;p&gt;O secretário-geral do PCP, Jerónimo de Sousa, criticou hoje o PS e o Governo, insistindo na necessidade de uma política diferente para resolver os problemas do país e dos portugueses.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Pode o PS dizer que o seu Governo encontrou a fórmula do enigma da quadratura do círculo, porque reduziu o défice e, ao mesmo tempo, pôs o país a crescer, negligenciando que esse suposto prodígio foi realizado à custa dos salários e do corte no investimento”, afirmou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jerónimo de Sousa intervinha no encerramento da IX Assembleia da Organização Regional de Coimbra do PCP, que decorreu hoje na Casa Municipal da Cultura da cidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Confundido a árvore com a floresta”, o Partido Socialista “compara a evolução positiva de uma conjuntura que permanece volátil, com a solução dos graves défices estruturais do país nos planos produtivo, energético, científico, alimentar e também demográfico e social, que permanecem e que exigem para a sua solução pôr em marcha outra política alternativa em rutura com as receitas e caminhos que afundaram o país e com uma visão e objetivos opostos aos que conduziram Portugal ao declínio”, defendeu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para o líder comunista, importa promover “uma outra política para dar resposta aos muitos e vários problemas que a vida no imediato solicita”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao longo do seu discurso, dirigiu várias críticas ao PS, que acusou de procurar manter a “política de direita” vigente em Portugal durante décadas, aproximando-se dos partidos de Rui Rio e Assunção Cristas, respetivamente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A assembleia regional do PCP de Coimbra realizou-se “num momento em que se avolumam as preocupações em relação à insuficiente resposta, por parte do Governo do PS, em relação à solução de importantes problemas dos trabalhadores, do povo e do país e se adensam as apreensões em relação à sua crescente procura de convergência com PSD e CDS, para garantir o essencial da política de direita em matérias e áreas cruciais da ação governativa”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para Jerónimo de Sousa, trata-se de uma convergência do PS de António Costa com os dois partidos à sua direita “que se tem materializado, nestes tempos mais recentes, nos domínios das políticas de transferência de competências para as autarquias locais, apresentada sob a falsa e equívoca designação de descentralização, sobre o próximo quadro financeiro da União Europeia, com uma orientação e concertação comuns em relação aos elementos estratégicos de aprofundamento da integração capitalista, responsável pelo desenvolvimento desigual, injusto e assimétrico” dos países-membros da União Europeia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Matérias que deram expressão a um significativo acordo, subscrito ao mais alto nível entre as direções do PS e do PSD, com inevitáveis consequências negativas no futuro do país”, sublinhou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O secretário-geral do PCP rejeitou igualmente uma “convergência e de forma sistemática em matéria de legislação laboral com a constituição de um bloco de resistência de PS, PSD e CDS à viabilização das necessárias e imperiosas alterações do Código de Trabalho e outra legislação apresentadas” pelo seu partido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na mudança de políticas dos últimos dois anos, “o que se tem conseguido é, acima de tudo, o resultado da luta, mas também da influência do PCP que resultou do novo quadro de correlação de forças” no parlamento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao nível da limpeza das áreas florestais, Jerónimo de Sousa voltou a defender que “não é com uma política repressiva, ainda por cima assente numa lei errada, que se resolvem os problemas” da floresta portuguesa.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x574/0c71/400d225/none/11506/LMHN/image_content_1521585_20180602195016.jpg">
<media:title>FOTO NUNO VEIGA/LUSA</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Rui Patrício no “banco” em Bruxelas e já sem clube na ficha de jogo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/rui-patricio-no-banco-em-bruxelas-e-ja-sem-clube-na-ficha-de-jogo-EF3236053</link>
<guid isPermaLink="false">9a5fa7b0-0afe-40bf-9184-1c566e63d929</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 18:47:29 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x280/0c33/400d225/none/11506/LMNS/image_content_1521579_20180602194731.jpg"&gt;&lt;p&gt;O guarda-redes Rui Patrício inicia hoje o jogo de preparação frente à Bélgica, em Bruxelas, no banco de suplentes, surgindo já na ficha de jogo oficial sem clube, um dia após ter rescindido com o Sporting alegando justa causa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para a partida diante dos ‘diabos vermelhos’, de preparação para o Mundial de futebol de 2018 na Rússia, o selecionador Fernando Santos muda mais de meia equipa comparativamente ao jogo particular da passada segunda-feira em Braga, diante da Tunísia (2-2), e depois de ter confiado a baliza a Anthony Lopes diante dos tunisinos agora aposta em Beto, naquela que é uma das seis alterações no ‘onze’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fernando Santos, que ainda não conta com o avançado Cristiano Ronaldo, do Real Madrid, que teve direito a mais uns dias de férias após a final da Liga dos Campeões, manteve na equipa titular os defesas Pepe e Raphael Guerreiro e os médios William Carvalho, Bernardo Silva e João Mário, surgindo como novidades no “onze” Beto, José Fonte, Cédric, João Moutinho, Gélson Martins e Gonçalo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Portugal defronta hoje a Bélgica no Estádio Rei Balduíno, em Bruxelas, a partir das 20:45 locais (19:45 de Lisboa), naquele que é o seu penúltimo jogo de preparação para o Mundial de futebol da Rússia de 2018, estando o derradeiro ‘teste’ agendado para 07 de junho no Estádio da Luz, em Lisboa, face à Argélia.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x280/0c33/400d225/none/11506/LMNS/image_content_1521579_20180602194731.jpg">
<media:title>Foto Álvaro Isidoro / Global Imagens </media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Fotografias mostram voo retro da TAP até à Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/fotografias/fotografias-mostram-voo-retro-da-tap-ate-a-madeira-EF3236024</link>
<guid isPermaLink="false">3a1b285a-ad6b-40a6-a4fa-f95ac0295ac5</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 18:46:36 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Orlando Drumond</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/463x225/32c0/400d225/none/11506/WMLK/image_content_1521564_20180602194323.jpg"&gt;&lt;p&gt;A TAP realizou hoje o primeiro voo retro em território nacional, com partida de Lisboa e destino ao Funchal. O avião Portugal, um A330 que ostenta as cores e o logo que a Companhia envergava nas décadas de 60 e 70, voou excepcionalmente até à Madeira, no âmbito das comemorações dos 600 anos do Descobrimento da Madeira e do Porto Santo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O voo TP1671 saíu de Lisboa às 10:40 e ateoua no Funchal às 12:25. No sentido oposto, mantendo também o ambiente retro a bordo, o TP1682 saiu do Funchal às 13:25 e chegoua a Lisboa às 15.05. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A bordo, a TAP levou os passageiros numa viagem ao passado, recuperando as emblemáticas fardas dos tripulantes, criadas pelo estilista francês Louis Féraud e recriando o ambiente das viagens de avião do passado, com alguns detalhes da época como a célebre mala necessaire que a TAP distribuía a bordo e que é oferecida neste voo TP1671 a todos os passageiros. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/463x225/32c0/400d225/none/11506/WMLK/image_content_1521564_20180602194323.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FKRP/image_content_1521563_20180602194323.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/YKRP/image_content_1521562_20180602194324.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/463x225/32c0/400d225/none/11506/UMLK/image_content_1521561_20180602194324.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/463x225/32c0/400d225/none/11506/UMLK/image_content_1521560_20180602194325.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/463x225/32c0/400d225/none/11506/OMLK/image_content_1521559_20180602194325.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/463x225/32c0/400d225/none/11506/MMLK/image_content_1521558_20180602194326.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/463x225/32c0/400d225/none/11506/RMLK/image_content_1521557_20180602194326.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/463x225/32c0/400d225/none/11506/SMLK/image_content_1521556_20180602194326.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/463x225/32c0/400d225/none/11506/QMLK/image_content_1521555_20180602194327.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/463x225/32c0/400d225/none/11506/UMLK/image_content_1521573_20180602194327.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/463x225/32c0/400d225/none/11506/TMLK/image_content_1521572_20180602194327.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/463x225/32c0/400d225/none/11506/HMLK/image_content_1521571_20180602194328.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/463x225/32c0/400d225/none/11506/IMLK/image_content_1521570_20180602194328.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FKRP/image_content_1521569_20180602194329.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/463x225/32c0/400d225/none/11506/QMLK/image_content_1521568_20180602194329.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Junta do Monte está preocupada com a segurança das pessoas</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/junta-do-monte-esta-preocupada-com-a-seguranca-das-pessoas-BC3235892</link>
<guid isPermaLink="false">f52a2020-6b03-426f-b368-4efa5f3c9015</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 18:29:40 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Miguel Fernandes Luís</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x259/0c0/400d225/none/11506/UMNM/image_content_1521529_20180602192942.jpg"&gt;&lt;p&gt;A presidente da Junta de Freguesia do Monte, Idalina Silva, afirmou, esta tarde, em conferência de imprensa, que não entende porque é que a Câmara Municipal do Funchal (CMF) insiste em passar para a Junta a manutenção do percurso que faz a ligação entre o Largo da Fonte e a Igreja (inserido no Parque Leite Monteiro), quando aquilo que está em causa é a segurança das pessoas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Está em causa a segurança das pessoas, porque a Junta de Freguesia não tem meios técnicos e humanos para fazer esse trabalho”, alertou a autarca, que entende que as contrapartidas propostas pela autarquia presidida por Paulo Cafôfo não são suficientes para assegurar o bom funcionamento daquele espaço, percorrido por milhares de turistas por ano. “Não é apenas com 180 euros por ano [valor da proposta da CMF] que a Junta vai conseguir fazer a manutenção diária de um percurso tão exigente. Tem uma elevada densidade arbórea e um grande desgaste devido à passagem de centenas de turistas e madeirenses diariamente. E em última análise está em causa a segurança das pessoas que podem sofrer quedas”, adiantou Idalina Silva, realçando: “Não compreendemos porque é que tudo o que diz respeito ao Parque Leite Monteiro vai continuar a ser da responsabilidade da Câmara, menos este percurso.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A presidente da Junta de Freguesia do Monte lembrou que o referido percurso sempre teve a manutenção assegurada pela autarquia, por três motivos: integra o Parque Leite Monteiro, da responsabilidade da CMF; tem especificidades e características muito próprias; e apresenta uma elevada densidade arbórea, necessitando de uma manutenção diária e uma monitorização constante, ao contrário de outros percursos do concelho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Idalina Silva explicou ainda que a Junta de Freguesia sempre assegurou a manutenção dos percursos pedonais da localidade, mas o Caminho Padre José Marques Jardim pelas suas especificidades e complexidades não pode deixar de ser responsabilidade da Autarquia. “A Câmara Municipal é e sempre foi responsável pela manutenção do Parque Leite Monteiro. Prova disso é que tem uma equipa residente de jardinagem naquele espaço”, sublinhou a autarca do Monte, que na última semana enviou duas comunicações para a CMF, tendo em vista a assinatura do acordo de execução entre as partes. “Queremos assinar o acordo de execução e legitimar a transferência das verbas para a limpeza e manutenção dos caminhos e percursos pedonais do Monte. No entanto não obtivemos qualquer resposta por parte da Autarquia”, diz Idalina Silva, estranhando o silêncio do município.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x259/0c0/400d225/none/11506/UMNM/image_content_1521529_20180602192942.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Homem caiu em casa e partiu um pé no Porto Santo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/homem-caiu-em-casa-e-partiu-um-pe-no-porto-santo-FC3235632</link>
<guid isPermaLink="false">4865832a-601d-4bd6-ae95-913e6d3753dd</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 17:41:04 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/EKRP/image_content_1521477_20180602184105.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um homem de idade avançada sofreu hoje uma queda nas escadas da sua habitação, no sítio dos Salões, no Porto Santo. Um pé partido foi o resultado desta queda, que aconteceu ao início da tarde, por volta das 13 horas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O alerta foi dado aos Bombeiros Voluntários do Porto Santo, que se deslocaram ao local com uma ambulância. Após ministrarem os primeiros socorros transportaram o homem para o Centro de Saúde da Ilha Dourada onde, depois de uma avaliação médica, foi decidido que seria transportado para o Hospital Dr. Nélio Mendonça, no Funchal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O mesmo seguiu para a Madeira a bordo do avião da Força Aérea Portuguesa, por volta das 14 horas. Já no Aeroporto Internacional da Madeira estava uma ambulância dos Bombeiros Municipais de Santa Cruz que o levou para o hospital.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/EKRP/image_content_1521477_20180602184105.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Marcelo provou a poncha da Madeira na Feira de Santarém</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/marcelo-provou-a-poncha-da-madeira-na-feira-de-santarem-KC3235518</link>
<guid isPermaLink="false">8aafa897-7944-43b4-9a97-be9fe11a004a</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 17:24:13 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Miguel Fernandes Luís</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c75/400d225/none/11506/SLLK/image_content_1521457_20180602182414.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Madeira está presente na Feira Nacional de Agricultura de Santarém e esta tarde, na iaguração do evento, o Presidente da República visitou o stand madeirense e logo anunciou não conseguia “resistir a uma boa poncha”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Acompanhado do ministro da Agricultura, Capoulas Santos, Marcelo Rebelo de Sousa provou alguns produtos regionais. Vários elementos da comitiva mostravam-se curiosos com algumas referências expostas no stand regional, como foi o caso do Licor de Rosas da Quinta Pedagógica dos Prazeres. No final fez questão de tirar uma fotografia com todos os elementos que compõem o staff do stand madeirense, cuja decoração ficou a cargo de João Egídio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com cerca de 200 mil visitantes, dos quais mais de 40 mil são profissionais, a Feira Nacional de Agricultura é o mais importante e representativo certame do sector e apresenta-se como um espaço privilegiado para o estabelecimento de contactos e negócios. À semelhança de anos anteriores a Região está presente com vários produtos tradicionais, como sejam o vinho, o rum, broas, bolo de mel, frutas entre outros a que se associam algumas empresas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A 55.ª Feira Nacional de Agricultura/65.ª Feira do Ribatejo decorre até ao dia 10 no Centro Nacional de Exposições, em Santarém. Este ano tem como tema “Olival e Azeite”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c75/400d225/none/11506/SLLK/image_content_1521457_20180602182414.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Presidente considera próxima legislatura “essencial” para redução das desigualdades no país</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/presidente-considera-proxima-legislatura-essencial-para-reducao-das-desigualdades-no-pais-MC3235358</link>
<guid isPermaLink="false">72990c19-620a-457f-b2ff-84c650cc5cd8</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 16:18:48 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/SJRP/image_content_1521334_20180602173055.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Presidente da República disse hoje, em Santarém, que a legislatura de 2021 a 2023 “é essencial para se perceber” se o país consegue reduzir as desigualdades territoriais actualmente existentes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Marcelo Rebelo de Sousa falava durante uma visita à Feira Nacional da Agricultura, que inaugurou ao princípio da tarde e que decorre até dia 10 no Centro Nacional de Exposições e Mercados Agrícolas (CNEMA), em Santarém.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não pode haver vários ‘portugais’, a várias velocidades, dentro de Portugal. Não é possível, porque se isso continuasse para o futuro, que não vai continuar, isso atrasava o país todo. É uma ilusão pensar que havia uma parte do país que podia avançar e o resto ficava para trás. Isso não existe. Estamos no mesmo barco”, declarou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para o Presidente da República está é “uma aposta” para o período do próximo quadro comunitário, de 2021 a 2027, mas que “começa já”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Até digo mais, a legislatura que começa para o ano e vai até 2023 é essencial para se perceber se conseguimos reduzir ou não as desigualdades que existem em termos territoriais” no país, disse, frisando a sua convicção de que esse objectivo será atingido.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/SJRP/image_content_1521334_20180602173055.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Funeral de Maëlys de Araujo realizou-se hoje nove meses depois da sua morte</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/funeral-de-maelys-de-araujo-realizou-se-hoje-nove-meses-depois-da-sua-morte-DC3235216</link>
<guid isPermaLink="false">02c7960c-cdc3-40f9-ad19-1c07c540cc97</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 15:07:17 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/DDRP/image_content_1521288_20180602161045.jpg"&gt;&lt;p&gt;Várias centenas de pessoas participaram hoje na localidade de La Tour-du-Pin, no centro de França, nas cerimónias fúnebres de Várias centenas de pessoas participaram hoje na localidade de La Tour-du-Pin, no centro de França, nas cerimónias fúnebres de Maëlys de Araujo, nove meses depois do desaparecimento da menina lusodescendente, cujo corpo foi encontrado em fevereiro passado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maëlys desapareceu a 27 de agosto do ano passado em Pont-de-Beauvoisin, a cerca de 20 quilómetros de La Tour-du-Pin, durante um casamento. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“As nossas vidas ficaram despedaçadas há nove meses (...) eu partilhei nove anos de felicidade contigo”, afirmou a mãe de Maëlys, Jennifer Cleyet-Marrel, no início da celebração na igreja de La Tour-du-Pin, marcada por um clima de comoção e em que predominavam flores brancas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No centro daquela localidade francesa, os comerciantes colocaram balões brancos à entrada dos respetivos estabelecimentos, como um símbolo de “inocência”, segundo descreveu a agência noticiosa francesa France Presse (AFP).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O misterioso desaparecimento da menina de 9 anos, filha de pai português, no verão do ano passado comoveu a sociedade francesa, que envolveu-se em várias operações de busca.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os restos mortais de Maëlys de Araújo seriam só encontrados em fevereiro passado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na mesma altura, Nordahl Lelandais, um antigo militar de 35 anos que tinha sido detido logo após o desaparecimento, confessou que tinha matado “involuntariamente” a criança, com um violento golpe na cara.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apesar de quase todos os restos mortais da criança terem sido encontrados em fevereiro, as causas exatas da morte ainda estão por determinar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A cerimónia na igreja de La Tour-du-Pin, com um limite de 400 lugares reservados para a família e para os amigos mais próximos, foi transmitida num ecrã gigante colocado num pátio exterior nas imediações do edifício, onde cerca de 200 pessoas, incluindo jornalistas, permaneceram durante as exéquias. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os pais do cabo Arthur Noyer, um jovem militar que Nordahl Lelandais também confessou ter matado, também estiveram presentes na cerimónia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Após a cerimónia na igreja, o funeral foi apenas reservado à família.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao início da manhã, vários habitantes de La Tour-du-Pin, sozinhos ou em família, colocaram coroas com flores brancas nos degraus da igreja e assinaram o livro de condolências colocado no exterior do edifício.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sébastien, de 45 anos, queria “homenagear Maëlys” porque “ficou muito tocado com a tragédia” que “pode acontecer a todos”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Também Catherine, de 56 anos, cuja filha foi “assassinada”, quis dar o seu apoio à família. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Quero estar por ela. Estas coisas não deviam acontecer”, disse Catherine.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; de Araujo, nove meses depois do desaparecimento da menina lusodescendente, cujo corpo foi encontrado em fevereiro passado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maëlys desapareceu a 27 de Agosto do ano passado em Pont-de-Beauvoisin, a cerca de 20 quilómetros de La Tour-du-Pin, durante um casamento. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“As nossas vidas ficaram despedaçadas há nove meses (...) eu partilhei nove anos de felicidade contigo”, afirmou a mãe de Maëlys, Jennifer Cleyet-Marrel, no início da celebração na igreja de La Tour-du-Pin, marcada por um clima de comoção e em que predominavam flores brancas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No centro daquela localidade francesa, os comerciantes colocaram balões brancos à entrada dos respetivos estabelecimentos, como um símbolo de “inocência”, segundo descreveu a agência noticiosa francesa France Presse (AFP).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O misterioso desaparecimento da menina de 9 anos, filha de pai português, no verão do ano passado comoveu a sociedade francesa, que envolveu-se em várias operações de busca.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os restos mortais de Maëlys de Araújo seriam só encontrados em Fevereiro passado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na mesma altura, Nordahl Lelandais, um antigo militar de 35 anos que tinha sido detido logo após o desaparecimento, confessou que tinha matado “involuntariamente” a criança, com um violento golpe na cara.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apesar de quase todos os restos mortais da criança terem sido encontrados em Fevereiro, as causas exactas da morte ainda estão por determinar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A cerimónia na igreja de La Tour-du-Pin, com um limite de 400 lugares reservados para a família e para os amigos mais próximos, foi transmitida num ecrã gigante colocado num pátio exterior nas imediações do edifício, onde cerca de 200 pessoas, incluindo jornalistas, permaneceram durante as exéquias. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os pais do cabo Arthur Noyer, um jovem militar que Nordahl Lelandais também confessou ter matado, também estiveram presentes na cerimónia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Após a cerimónia na igreja, o funeral foi apenas reservado à família.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao início da manhã, vários habitantes de La Tour-du-Pin, sozinhos ou em família, colocaram coroas com flores brancas nos degraus da igreja e assinaram o livro de condolências colocado no exterior do edifício.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sébastien, de 45 anos, queria “homenagear Maëlys” porque “ficou muito tocado com a tragédia” que “pode acontecer a todos”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Também Catherine, de 56 anos, cuja filha foi “assassinada”, quis dar o seu apoio à família. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Quero estar por ela. Estas coisas não deviam acontecer”, disse Catherine.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/DDRP/image_content_1521288_20180602161045.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Governo investe na manutenção dos espaços florestais</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/governo-investe-na-manutencao-dos-espacos-florestais-YC3235122</link>
<guid isPermaLink="false">1097ba67-72df-47d6-851a-0bf8b86f34dd</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 14:32:17 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/NJMK/image_content_1521264_20180602160000.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Grupo Parlamentar do PSD promoveu, hoje, mais uma conferência de imprensa no âmbito das suas Jornadas Temáticas sobre a ‘Valorização e Utilização dos Espaços Florestais da RAM’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Sabemos bem que a Região tem uma marca própria da sua vegetação e da sua paisagem que tem de ser muito bem preservada e valorizada, para que todos nós possamos desfrutar da mesma e que todos aqueles que nos visitam voltem cá frequentemente”, afirmou o deputado Rómulo Coelho, realçando que o Governo Regional tem investido, ano após ano, e aumentado as verbas dos Orçamentos Regionais para a manutenção desses espaços.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O deputado deu como exemplos as actividades como o canyoning [desporto radical que utiliza as técnicas de escalada para exploração de ravinas, desfiladeiros e quedas de água] ou o BTT, os percursos pedestres recomendados, os parques de merendas e parques florestais, que no seu entender devem ser “cada vez mais nichos potenciadores da economia regional e também de estarem ao dispor de todos aqueles que nos visitam e da população em geral”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os deputados do PSD na Assembleia Legislativa da Madeira estiveram, este sábado, no percurso de BTT no Poiso com o objectivo de se inteirarem das actividades desportivas em espaços florestais e no Percurso Recomendado 22 - Vereda do Chão dos Louros - São Vicente para avaliar a importância histórica, cultural e beleza natural dos percursos recomendados e aferir dos trabalhos de recuperação e manutenção dos mesmos.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/NJMK/image_content_1521264_20180602160000.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Porto-santenses experimentam veículos eléctricos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/porto-santenses-experimentam-veiculos-electricos-CC3235141</link>
<guid isPermaLink="false">de4a99ee-c604-4c5c-a1af-48055a7fb7a2</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 15:03:21 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Gonçalo Maia</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/QJJK/image_content_1521270_20180602155941.jpg"&gt;&lt;p&gt;Esta tarde de sábado está a ser diferente para alguns porto-santenses, isto porque a EEM, em parceria com a Renault, está a proporcionar a possibilidade de alguns locais experimentarem veículos eléctricos, nomeadamente os modelos Zoe e Kangoo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Diversas personalidades locais também já experimentaram os referidos carros eléctricos. Uma dessas personalidades foi o presidente da Câmara Municipal, Idalino Vasconcelos, que disse ao DIÁRIO “o carro e muito agradável de guiar, e é sobretudo muito confortável “. Alguns taxistas aderiram a esta iniciativa e vão também experimentar os veículos esta tarde. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recorde-se que, amanhã, pelas 12 horas, decorre, no Auditório do Centro de Congressos do Porto Santo, a apresentação pública do Programa de Mobilidade Eléctrica - desenvolvido entre a EEM e a Renault - que se materializará com a entrega de 20 viaturas eléctricas à comunidade local.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A sessão de abertura contará com a intervenção de Rui Rebelo, Presidente do Conselho de Administração da EEM e do Director do Programa de Veículos Eléctricos e ‘New Business’ do Grupo Renault, Eric Feunteun. A cerimónia será presidida pelo vice-presidente do Governo Regional da Madeira, Pedro Calado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Governo Regional da Madeira, através da vice-presidência do Governo Regional e da Empresa de Electricidade da Madeira, S.A. (EEM) e em parceria com a empresa Renault, S.A., tem vindo a desenvolver um programa ambicioso de desenvolvimento de soluções de mobilidade eléctrica, que está integrado num projecto mais vasto denominado ‘Porto Santo Sustentável – Smart Fossil Free Island’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este projecto tem por objectivo tornar a Ilha do Porto Santo num território europeu sem combustíveis fósseis e emissões quase nulas de dióxido de carbono, visando garantir, a médio e longo prazos, a sua sustentabilidade ambiental, social e económica e em simultâneo, criar um factor diferenciador para aquela ilha.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/QJJK/image_content_1521270_20180602155941.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Romeu Gouveia o foi o mais veloz na Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/romeu-gouveia-o-foi-o-mais-veloz-na-madeira-YC3235054</link>
<guid isPermaLink="false">5d3d6094-74ed-4b6b-8888-2a388c14dc5d</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 14:05:41 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/UJNQ/image_content_1521232_20180602151802.jpg"&gt;&lt;p&gt;O atleta da Salomon Suunto Portugal ganhou o Santana Vertical Kilometer, a única prova portuguesa que integra o Vertical Kilometer World Circuit, composto por 12 provas em 7 países.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Inserido no Ultra Skymarathon Madeira (USM) que decorre entre 1 e 3 de junho, o Km vertical foi a primeira prova do evento a ser disputada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Romeu Gouveia precisou de apenas 42m30s para completar os 4,8 km com 1003 metros de desnível positivo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O atleta confessou que apesar de estar em forma, não estava à espera de ganhar o KM Vertical, especialmente frente a Ferran Teixeidó, um dos atletas do top 10 mundial em KM Vertical.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ferran Teixidó, um especialista a trepar, ficou em segundo lugar, com apenas mais 10 segundos e Joan Marceló fechou o pódio masculino, com um tempo de 43m17s.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Neozelandeza Ruth Croft venceu na categoria feminina fazendo um tempo de 48m54s, seguida da suiça Elise Chabbey com mais um minuto e da conhecida Anna Frost, que tem vindo a fazer da Madeira a sua segunda casa, com um tempo de 52m56s.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A prova desenrolou-se na área do Parque natural da Madeira, imergindo no coração da floresta Laurissilva, Património Mundial Natural da Humanidade. Os atletas partiram da zona do Vale da Lapa e treparam até à Encumeada Alta a 1785m. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Romeu Gouveia venceu ainda o Santana Sky Race, completou os 23 km com 1672 metros de desnível positivo em 2h16m.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apesar de reconhecer que tinha muitas hipóteses, uma vez que já tinha vencido a prova no ano passado, o atleta frisou que “este ano o percurso mudou, foi bastante mais difícil, mas também mais interessante”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Romeu Gouveia ruma agora ao Campeonato do Mundo de KMVertical que terá lugar na Escócia em Setembro.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/UJNQ/image_content_1521232_20180602151802.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Marcelo agradece ao associativismo pelo papel durante o período de crise</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/marcelo-agradece-ao-associativismo-pelo-papel-durante-o-periodo-de-crise-DC3235027</link>
<guid isPermaLink="false">324a8ef5-5d69-4400-80cb-e2174e109172</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 14:01:26 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c42/400d225/none/11506/JIHJ/image_content_1521141_20180602150415.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Presidente da República agradeceu hoje ao associativismo pelo papel durante os anos de crise ao garantir tantas actividades e domínios da vida social, apelando a que nunca se esqueça o objectivo de “mais igualdade e mais justiça”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Marcelo Rebelo de Sousa discursava no 16.º Encontro Nacional de Associações Juvenis, que decorre até domingo no Estoril, concelho de Cascais, começando por assumir ter “saudades do tempo em que era jovem”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A sua palavra do Presidente da República foi de “gratidão” porque “naqueles anos de crise, em que o Estado não pode estar, não pode responder, não pode enfrentar desafios, foi o associativismo, foi a sociedade civil que garantiu tantas e tantas actividades, tantos e tantos domínios da vida social”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“E no associativismo, o associativismo juvenil. Muito obrigado por esses anos de crise, muito obrigado nestes anos de saída da crise, que é sempre uma saída lenta, difícil e desigual. Sem o vosso papel, sem o papel associativo, sem o papel da sociedade civil, perdia a educação, o desporto, a solidariedade social, o encontro efectivo com as raízes do nosso país”, enalteceu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A terceira ideia que Marcelo Rebelo de Sousa quis deixar prendeu-se com o futuro e sabendo que neste encontro vai ser discutido o ambiente, o diálogo entre gerações ou a era digital, o chefe de Estado deixou um apelo para que se esquecessem da importância de garantir “maior justiça e igualdade entre os portugueses”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Temos uma sociedade ainda muito desigual. Há vários portugais que são esquecidos. E nós não precisamos de esperar por tragédias para nos lembrarmos desse portugais. Devemos antecipar, prevenir, para não ter de remediar”, pediu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Presidente da República apelou assim para que os presentes “nunca se esqueçam do objectivo de mais igualdade e mais justiça entre pessoas de diferentes idades, géneros, condições, regiões”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No discurso que tinha feito antes, o presidente da Federação Nacional das Associações Juvenis, Tiago Manuel Rego, fez um desafio ao Presidente da República para que no domingo se juntasse aos jovens participantes numa ida à praia e ao mar de Cascais, hábito que Marcelo mantém.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Queria dizer-lhe que ouvi com atenção o desafio que me fez, inesperado. Tentarei regressar amanhã mais cedo para matar saudades e testar a juventude de todos”, prometeu.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c42/400d225/none/11506/JIHJ/image_content_1521141_20180602150415.jpg">
<media:title>FOTO LUSA</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Mercadinho inaugura fim da “era de esquecimento” da Camacha</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/mercadinho-inaugura-fim-da-era-de-esquecimento-da-camacha-YC3235001</link>
<guid isPermaLink="false">2d15164b-ec2d-43c5-8c00-6485a45c310f</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 13:55:48 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/RIMK/image_content_1521135_20180602150038.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente da Câmara Municipal de Santa Cruz diz que “a era de esquecimento a que a Camacha esteve votada chegou ao fim”. Filipe Sousa falava no decorrer da inauguração do novo Mercadinho da Camacha, que foi hoje entregue à população.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não gosto de falar em inauguração, porque o que hoje estamos a fazer aqui é entregar esta infra-estrutura à população, porque foi com o dinheiro do povo que isto de fez e não com o dinheiro do presidente da Câmara”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O autarca lembrou que este novo ciclo de investimento é possível depois de um trabalho de recuperação financeira e de responsabilidade, que “é para continuar”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Este mercado é o sinal claro de que o investimento regressou à Camacha após décadas de esquecimento. E fomos nós que quebramos este ciclo de abandono. Basta olhar para este mercado, para a revitalização do Largo da Achada e para a recuperação do parque infantil”, afirmou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Filipe Sousa entende que o povo da Camacha tem finalmente razões para acreditar no futuro, porque a Câmara tem finalmente um rumo. Aliás, este rumo está bem vincado no lema que animará as Festas do Concelho já este mês. Revelou que o novo lema é ‘Santa Cruz Faz’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por sua vez, o presidente da Junta de Freguesia da Camacha, disse que é chegado um novo tempo naquela freguesia, prometendo trabalho em colaboração com a Câmara para finalmente dar aos camacheiros o investimento que merecem. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/RIMK/image_content_1521135_20180602150038.jpg">
<media:title>Filipe Sousa falava no decorrer da inauguração do novo Mercadinho da Camacha, que foi hoje entregue à população.</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>António Costa falou hoje com Pedro Sánchez e combinaram encontro para breve</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/antonio-costa-falou-hoje-com-pedro-sanchez-e-combinaram-encontro-para-breve-JD3234975</link>
<guid isPermaLink="false">20688a55-3fdb-4d88-bfff-b7b164edfd3c</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 13:29:38 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/QILJ/image_content_1521125_20180602143218.jpg"&gt;&lt;p&gt;O primeiro-ministro, António Costa, falou hoje de manhã por telefone com o novo presidente do governo espanhol, Pedro Sánchez, e ambos combinaram um encontro para breve, disse hoje à Lusa fonte do gabinete do governante português.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo a mesma fonte, o encontro entre os dois líderes socialistas deverá acontecer depois da formação do Governo de Madrid e do regresso de António Costa da deslocação que tem este mês aos Açores e aos Estados Unidos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já na sexta-feira, António Costa felicitou Pedro Sánchez pela sua indigitação como presidente do Governo, após a aprovação de uma moção de censura ao executivo de Mariano Rajoy, dizendo esperar que com o novo Governo espanhol as relações entre Portugal e Espanha “continuem a melhorar”, no seguimento dos projectos que os dois países têm em curso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Quero desejar ao novo presidente do Governo, Pedro Sánchez, as maiores felicidades e que, com o seu Governo, as relações entre Portugal e Espanha continuem a melhorar e na senda que temos vindo a desenvolver”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em declarações aos jornalistas, em Loulé, António Costa sublinhou a importância da continuidade dos projectos que unem os dois países “quer do ponto vista bilateral, quer no âmbito da União Europeia, em particular, o projecto das interconexões energéticas que são absolutamente fundamentais”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O primeiro-ministro aproveitou ainda a ocasião para “enviar um abraço de muita amizade” a Mariano Rajoy, referindo que “foi um gosto trabalhar com ele novamente”, depois de já o ter feito há uns anos, quando ambos eram ministros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O parlamento espanhol aprovou na sexta-feira uma moção de censura que afastou o executivo de direita liderado por Mariano Rajoy e ao mesmo tempo elegeu o novo presidente do Governo, Pedro Sánchez, líder do Partido Socialista Operário Espanhol (PSOE), que promoveu essa proposta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pedro Sánchez prestou hoje juramento como chefe do executivo espanhol e tem agora de apresentar a composição do seu executivo, o que deverá acontecer nos próximos dias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;António Costa desloca-se aos Açores e aos Estados Unidos entre 9 e 12 de Junho para as comemorações do Dia de Portugal.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/QILJ/image_content_1521125_20180602143218.jpg">
<media:title>FOTO LUSA</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Paulo Cafôfo: “Temos de trabalhar para que os madeirenses não saiam da sua terra”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/paulo-cafofo-temos-de-trabalhar-para-que-os-madeirenses-nao-saiam-da-sua-terra-LD3234904</link>
<guid isPermaLink="false">581fc9d7-e44f-413e-84a2-ba0db7e5322d</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 13:20:22 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Victor Hugo</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x267/0c21/400d225/none/11506/IHMH/image_content_1521061_20180602141800.jpg"&gt;&lt;p&gt;“Na Madeira devemos trabalhar para duas coisas: em primeiro lugar criar condições para que se quiserem voltar [emigrantes] poderem fazê-lo ou se quiserem investir possam igualmente fazê-lo, mas também trabalhar para que muitos madeirenses não tenham a obrigatoriedade de ter de sair da sua terra”. A declaração foi proferida esta manhã pelo presidente da Câmara Municipal do Funchal minutos depois ter visitado duas empresas, uma delas uma lavandaria, Laundry e Linen Hire, uma sociedade que dá trabalho a 35 funcionários, 18 dos quais são madeirenses, pertencente a Jorge João, um madeirense natural do concelho de Santana que recebeu Paulo Cafôfo nas instalações em Lombard Road.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O empresário à medida que ia guiando o edil explicava detalhadamente toda a actividade empresarial ao ponto de referir que está pensando expandir o ramo porque a carteira de clientes está a crescer, num volume de negócios de 1,4 milhões de libras ao ano. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante o trajecto Cafôfo chegou a dialogar demoradamente com trabalhadores de São Vicente, Calheta e Santana, curiosamente nenhum dos operários era do Funchal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao início da noite está reservado um jantar onde 800 emigrantes são aguardados.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x267/0c21/400d225/none/11506/IHMH/image_content_1521061_20180602141800.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x323/0c49/400d225/none/11506/HHSG/image_content_1521090_20180602141801.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x255/0c15/400d225/none/11506/FHJG/image_content_1521091_20180602141802.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Clube Naval do Funchal hasteia 17° Bandeira Azul</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/clube-naval-do-funchal-hasteia-17-bandeira-azul-XD3234880</link>
<guid isPermaLink="false">25c9e8d3-c662-4def-a62f-aa5ccfcb2c53</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 13:04:09 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/169x225/0c0/0d0/none/11506/UMRV/image_content_1521055_20180602141327.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Clube Naval do Funchal (CNF) viu, hoje, ser hasteada a sua 17° Bandeira Azul, tornando-se na praia privada da região que detém este galardão há mais tempo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O CNF cumpriu com os 26 requisitos obrigatórios para ver novamente hasteada esta bandeira, entre os quais, a qualidade do mar, classificada como excelente, a segurança, os equipamentos e as actividades de sensibilização ambiental.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na cerimónia estiveram presentes vários representantes das entidades afectas ao compromisso Bandeira Azul, nomeadamente Paula Menezes e Eucine Pinto, da Direcção Regional de Ordenamento do Território e Ambiente, (DROTA) Nelson Abreu, da Frente Mar Funchal o Patrão Mor da Capitania do Porto do Funchal, o Patrão Mor do CNF e o Comodoro do Clube Naval, Martim Cardoso. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="169" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/169x225/0c0/0d0/none/11506/UMRV/image_content_1521055_20180602141327.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Governo está a negociar com a TAP novos charters para estudantes</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/governo-esta-a-negociar-com-a-tap-novos-charters-para-estudantes-ND3234861</link>
<guid isPermaLink="false">8ef0cbb9-51c8-4400-8a89-d7612840deea</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 13:05:41 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/463x225/32c0/400d225/none/11506/PHLK/image_content_1521049_20180602140542.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Governo Regional está a negociar com a TAP novos charters para estudantes. As declarações foram proferidas por Pedro Calado, vice-presidente, à margem da chegada do voo retro da TAP ao aeroporto da Madeira. Pedro Calado referiu que está na mesa a possibilidade da contratação de novos voos charters para Setembro e para o final do ano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leia mais amanhã. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/463x225/32c0/400d225/none/11506/PHLK/image_content_1521049_20180602140542.jpg"/>
</item>
<item>
<title>ASAE apreende água não potável engarrafada e a ser vendida como de marca</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/asae-apreende-agua-nao-potavel-engarrafada-e-a-ser-vendida-como-de-marca-HD3234786</link>
<guid isPermaLink="false">e56809bf-d11b-4fed-9737-9d8965d01d50</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 11:33:54 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/EKRP/image_content_1521031_20180602123708.jpg"&gt;&lt;p&gt;A ASAE apreendeu 319 litros de água imprópria para consumo engarrafada em garrafões para máquinas automáticas dispensadoras, de uma marca que estava a ser falsificada em Portugal e a ser vendida no mercado como se fosse genuína.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A informação foi hoje divulgada pela Autoridade de Segurança Alimentar e Económica (ASAE), que levou a cabo esta investigação, de crime de fraude sobre mercadorias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os investigadores descobriram que garrafões de água provenientes de um país da União Europeia eram utilizados em máquinas automáticas dispensadoras existentes em Portugal e depois eram reutilizados pelo distribuidor português, sediado no distrito de Braga, para abastecer novamente as máquinas com água diferente da original.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Após encher os garrafões com água não potável, proveniente de um local sem controlo de qualidade, o referido distribuidor colocava um novo selo de segurança nos garrafões e mantinha a rotulagem original, redistribuindo-os aos clientes que possuíam as máquinas dispensadoras, como se fosse “a água original e segura”, enganando-os “intencionalmente”, explica a ASAE, em comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As análises laboratoriais efectuadas durante o inquérito revelaram que a água em causa era “proveniente de um local sem qualquer controlo de captação e de qualidade, sendo considerada inapta para consumo humano”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No âmbito do processo, foram apreendidos 319 litros de água, “que apresentavam estas inconformidades”, e os responsáveis da empresa foram constituídos arguidos.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/EKRP/image_content_1521031_20180602123708.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Pedro Sánchez prestou juramento como chefe do Governo Espanhol</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/pedro-sanchez-prestou-juramento-como-chefe-do-governo-espanhol-XD3234761</link>
<guid isPermaLink="false">23434b62-3b4f-4358-a7aa-021ed4a78b59</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 11:28:22 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x268/0c42/400d225/none/11506/HHHU/image_content_1521025_20180602123015.jpg"&gt;&lt;p&gt;O socialista Pedro Sánchez prestou hoje juramento como primeiro-ministro do Governo espanhol perante o rei, Felipe VI, tornando-se o sétimo chefe do executivo da democracia espanhola, depois do sucesso de uma moção de censura.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O secretário-geral do Partido Socialista Operário Espanhol (PSOE) prescindiu da presença da Bíblia e do crucifixo, símbolos tradicionais neste tipo de cerimónia, que se realizou no Palácio da Zarzuela, arredores de Madrid, residência oficial do rei.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pedro Sánchez, um economista de 46 anos, é o primeiro chefe de Governo que chega ao poder depois ter ganho uma moção de censura, que neste caso afastou o líder do Partido Popular (PP, direita), Mariano Rajoy, presente na cerimónia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O líder o Partido Socialista Operário Espanhol tem agora de apresentar a composição do seu executivo, o que deverá acontecer nos próximos dias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pedro Sánchez deverá deslocar-se ainda hoje ao Palácio da Moncloa, sede oficial do Governo espanhol, que já foi abandonado por Mariano Rajoy.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Congresso dos Deputados (parlamento) aprovou na sexta-feira por 180 votos a favor e 169 contra a moção de censura que afastou Rajoy e, ao mesmo tempo, investiu o novo primeiro-ministro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apesar de apenas ter 84 dos 350 deputados do parlamento espanhol, os socialistas conseguiram reunir o apoio de um total de 180 votos, que incluem os representantes do Unidos Podemos (Extrema-esquerda, 67), a Esquerda Republicana da Catalunha (ERC, separatistas, nove), o Partido Democrático e Europeu da Catalunha (PDeCAT, separatistas, oito), o Partido NacionalistaBasco (PNV, cinco),o Compromís (nacionalistas valencianos, quatro), o EH Bildu (separatista basco, dois), e a Nueva Canarias (nacionalista, um).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pedro Sánchez vai formar um Governo minoritário com ministros socialistas e independentes e o apoio parlamentar das restantes sete forças políticos, com muitos observadores a terem dúvidas sobre a estabilidade do novo executivo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A actual legislatura iniciou-se com as eleições de 26 de Junho de 2016 e terminará quatro anos depois, em 2020.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x268/0c42/400d225/none/11506/HHHU/image_content_1521025_20180602123015.jpg">
<media:title>FOTO Reuters</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Investigadores do Porto envolvidos em projecto europeu para prevenir obesidade infantil</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/investigadores-do-porto-envolvidos-em-projecto-europeu-para-prevenir-obesidade-infantil-XD3234734</link>
<guid isPermaLink="false">f6d43b6d-ae30-4f3f-a798-428003ea763b</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 11:25:05 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/BIRP/image_content_1521019_20180602122809.jpg"&gt;&lt;p&gt;Investigadores do Instituto de Saúde Pública da Universidade do Porto (ISPUP) estão a participar num estudo europeu, financiado em dez milhões de euros, para identificar a obesidade infantil na Europa e testar as melhores abordagens para a sua prevenção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Se a actual onda de obesidade infantil não for interrompida, até 2025 mais de um em cada três adultos será obeso em alguns países europeus”, indicou o ISPUP, em comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta previsão resulta de dados obtidos nas últimas décadas, sendo importante “modificar essa tendência, que pode levar a uma situação paradoxal: pela primeira vez, praticamente ao fim de um século, a esperança de vida da geração dos filhos pode ser inferior à dos pais”, disse à agência Lusa o investigador do ISPUP Henrique Barros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Através do projeto STOP (Science and Technology in childhood Obesity Policy), iniciado na sexta-feira, os investigadores vão procurar avaliar a obesidade em várias idades da vida, em cerca de 40 mil indivíduos, com atenção particular a crianças até aos 12 anos, adiantou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Isso inclui melhorar a compreensão de como o ambiente em que se vive molda o comportamento das crianças e as escolhas dos pais, desde antes do nascimento”, de forma a verificar “os primeiros sinais de mudanças biológicas que podem levar à obesidade”, segundo a nota do ISPUP.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este estudo “tem uma importante contribuição das coortes [grupo de pessoas que possuem características em comum] do Porto - Geração 21 e Epiteen - nas quais seguimos crianças e adolescentes desde há cerca de 15 anos. No entanto, projectam-se dados para além dessas idades, com o contributo de amostras obtidas em mais seis países europeus”, indicou Henrique Barros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O projecto, que tem a duração de quatro anos e é coordenado pelo Imperial College Business School, de Londres (Reino Unido), visa também tornar “a indústria de alimentos e outros atores comerciais responsáveis pelo que as crianças consomem”, estimulando-os “a produzir soluções inovadoras para tornar o consumo infantil mais saudável”, avançou o ISPUP.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre outras políticas, avaliará a possibilidade de os governos europeus usarem alavancas - como impostos, rótulos nutricionais e restrições de comercialização de alimentos e bebidas - para combater a obesidade infantil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com o Inquérito Alimentar Nacional e de Actividade Física (IAN-AF 2015-2016), promovido pela Universidade do Porto, em indivíduos entre os 3 meses e os 84 anos, a prevalência nacional de pré-obesidade é de 34,8% e de obesidade de 22,3%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Isso significa que seis em cada dez portugueses (60% da população) são pré-obesos ou obesos”, havendo um “aumento gradual da obesidade ao longo da idade”, notou Henrique Barros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o responsável, “a realidade é já alarmante na população infantil”, estimando-se que 25% das crianças com menos de 10 anos e 32,3% dos adolescentes (entre os 10 e os 17 anos) possuam critérios de obesidade ou pré-obesidade, “o que reforça a necessidade de estratégias de prevenção primária de obesidade, em fases precoces da vida”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 2016, acrescentou, “a obesidade posicionava-se como o 6.º factor de risco para mortalidade total e o 4º factor responsável por mais anos totais de vida saudável perdidos (11,5%) em Portugal, precedido apenas pelos hábitos alimentares inadequados (15,8%), a hipertensão arterial (13%) e o tabagismo (12,2%)”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para o investigador, a elevada prevalência de obesidade e pré-obesidade em Portugal, o aumento do número de novos casos, bem como a sua elevada ocorrência, desde idades muito precoces, “colocam a obesidade como um dos principais problemas de saúde pública” do país.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Iniciado na sexta-feira e contando com a participação de 31 organizações de pesquisa e governamentais de 16 países europeus, este é “o maior projecto de pesquisa na Europa para combater a obesidade infantil”, sendo a segunda “grande iniciativa financiada pela União Europeia lançada este ano”, no âmbito do programa Horizonte 2020, acrescenta a nota informativa.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/BIRP/image_content_1521019_20180602122809.jpg">
<media:title>Foto Shutterstock</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Equipa portuguesa desenvolve técnica que reduz riscos na remoção de tumores cranianos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/equipa-portuguesa-desenvolve-tecnica-que-reduz-riscos-na-remocao-de-tumores-cranianos-FD3234689</link>
<guid isPermaLink="false">f93955e7-7665-4de5-bb63-303206bc37e1</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 11:14:34 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/WHMK/image_content_1521007_20180602121900.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um professor de Neurorradiologia da Universidade do Algarve (UAlg) está a implementar em Portugal uma técnica criada por uma equipa multidisciplinar que permite reduzir os riscos cirúrgicos na remoção de tumores na base do crânio. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo Pedro Gonçalves Pereira, trata-se de um desenvolvimento avançado da técnica de Tractografia por Ressonância Magnética que é aplicada no planeamento cirúrgico destes tumores, que representam 10% a 15% de todos os tumores intracranianos, para identificar e preservar os nervos cranianos durante a cirurgia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Os tumores ao crescerem acabam por interferir com a função dos nervos e o cirurgião, quando os aborda, só tem a percepção da localização dos nervos que estão desviados quando está a remover o tumor”, explicou o médico à Lusa, acrescentando que a nova técnica permite conhecer a localização do desvio dos nervos antes da cirurgia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com o docente do Departamento de Ciências Biomédicas e Medicina da UAlg, na técnica de ressonância que existia até há poucos anos “essa diferenciação antes da cirurgia não era conseguida”, causando, em alguns casos, o corte inadvertido de um nervo, com “implicações definitivas” para o doente. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Acontece em alguns episódios infelizes, não são muitos, mas acontecem. O doente tira um tumor e fica sem a função de um nervo que estava nas proximidades, como o nervo facial, o que fica para sempre”, referiu o investigador, sublinhando que esta técnica permite reduzir esse risco.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por outro lado, sublinha, o tipo de tecido nervoso do tumor em relação ao nervo “é muito parecido”, não sendo fácil distinguir pelo cirurgião apenas pela observação visual, o que faz com que esta diferenciação, através de imagens, torne as cirurgias mais seguras e mais rápidas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Conseguem obter-se imagens de estruturas nervosas que têm menos de um milímetro de diâmetro, que são, em norma, difíceis de visualizar, ainda mais quando há um tumor a comprimi-las ou a desviá-las”, indicou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O método permite obter as imagens em aproximadamente seis minutos, quando existem centros que demoram 40 minutos a obter a mesma informação. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por enquanto, Pedro Gonçalves Pereira é o único neurorradiologista a usar esta técnica em Portugal, que podia estar disponível “em qualquer serviço de Neurocirurgia que tenha ressonância moderna”, pelo menos dos últimos dez anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não há hoje motivo para eu continuar a ser a única pessoa do país que faz isto, idealmente devia ser feito em todo o país”, concluiu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além de estar disponível num hospital de Lisboa, a técnica apenas é usada em poucos centros de neurociências da Europa e dos Estados Unidos da América.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O trabalho foi desenvolvido por uma equipa multidisciplinar, que envolveu neurorradiologistas de Lisboa, neurocirurgiões de Lisboa, Porto, Coimbra e Funchal e uma equipa de investigação da UAlg que trabalhou na validação científica da técnica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mais recentemente, foi criado outro método, designado por CICE e que é complementar à Tractografia do nervo facial circundando tumor da base do crânio, destinado a reforçar a sensibilidade do diagnóstico.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/WHMK/image_content_1521007_20180602121900.jpg">
<media:title>Foto Shutterstock</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>JPP acusa PSD de ceder a ‘lobbies’</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/jpp-acusa-psd-de-ceder-a-lobbies-DD3234665</link>
<guid isPermaLink="false">61f2bb8f-5291-4fc2-b570-5a3a993513e3</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 11:08:23 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/MHJK/image_content_1521001_20180602121207.jpg"&gt;&lt;p&gt;Em conferência de imprensa, esta manhã, na Camacha, o Juntos pelo Povo (JPP) assegurou aos cidadãos que vai “intensificar a sua acção fiscalizadora”, sobretudo “para aqueles que se encontram desiludidos com a política governativa do PSD, um partido que, no executivo, tem esbanjado o dinheiro dos contribuintes, muitos milhões, em cargos de nomeação”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Élvio Sousa realçou que, nos últimos tempos, se tem vindo a assistir “a uma situação de cedência clara aos ‘lobbies’, por parte do PSD, nomeadamente àqueles que pretendem manter inalterados os custos de vida da população, uma situação que, presentemente, se alastra a outros partidos da oposição, que em nosso entender já foram capturados pelo poder económico”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Neste contexto, o JPP deixa uma garantia: “Somos livres e não estamos presos a grupos e a interesses económicos. Vamos continuadamente fortalecer e intensificar a voz da cidadania participativa”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Élvio Sousa adiantou ainda que “o trabalho de vigilância vai incidir especialmente nas áreas da Saúde, Economia, Ambiente e Transportes, nomeadamente na área da operação portuária”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/MHJK/image_content_1521001_20180602121207.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Câmara de Lobos assinala Semana do Ambiente com conferência e exposição</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/camara-de-lobos-assinala-semana-do-ambiente-com-conferencia-e-exposicao-AD3234637</link>
<guid isPermaLink="false">0774c6ee-38a2-491f-b48c-124e67d08af0</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 10:56:30 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/UIRP/image_content_1520995_20180602120706.jpg"&gt;&lt;p&gt;No âmbito das comemorações do Dia Mundial do Ambiente, a autarquia de Câmara de Lobos leva a cabo, entre 4 a 10 de Junho, um programa diversificado de actividades dedicado às temáticas do ambiente e dos recursos marinhos, com especial destaque para a conferência subordinada ao tema “Um Mar de Recursos” e a exposição do ‘Vaivém Oceanário’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A conferência “Um Mar de Recursos” que terá lugar no dia 4 de Junho, segunda-feira, no Museu de Imprensa-Madeira, com início às 09h30, sendo presidida pelo Presidente da Câmara, Pedro Coelho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O evento será aberto a todos os interessados na temática do mar e contará com a intervenção dos oradores: Nuno Gouveia, da Direcção Regional de Pescas, que abordará o tema ‘Poluição Marinha - Consciencialização e Acção’, Paula Sobral da FCT-UNL, que abordará o tema ‘Juntos por um mar sem lixo - sensibilização social e coresponsabilização nos mares europeus’, João Monteiro, do MARE, que abordará o tema ‘Clean Atlantic - Enfrentar o Lixo Marinho no Espaço Atlântico’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelas 11h30 terá início o segundo painel, intitulado ‘Áreas de Conservação e Interesse Marinho no Concelho de Câmara de Lobos’, onde intervirão: José Manuel Silva, da secretaria do Ambiente e Recursos Naturais-RAM, para abordar o tema ‘Geo-sítios no Concelho de Câmara de Lobos’ e Ilídio Sousa, da Associação Insular de Geografia, que falará sobre ‘A Área Protegida do Cabo Girão’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ainda no dia 4 de Junho, pelas 14 horas, ocorrerá a abertura da exposição ‘Vaivém Oceanário’, que ficará patente na Praça da Autonomia até ao dia 10 de Junho. De referir que entre 4 a 8 de Junho as visitas ao ‘Vaivém Oceanário’ serão dirigidas apenas às crianças das escolas do município de Câmara de Lobos, ficando.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nos dias 9 e 10 de Junho, o vaivém poderá ser visitado, a título gratuito, por todos os interessados da Madeira, mediante pré-inscrição na &lt;a rel="nofollow" href="http://www.cm-camaradelobos.pt" target="_blank"&gt;página oficial da Câmara Municipal&lt;/a&gt;. No dia 9 de Junho as visitas ao vaivém ocorrerão nos seguintes horários: 10 horas, 11 horas, 12 horas, 14h30, 15h30 e 16h30; e no dia 10 de Junho às 10 horas, 11 horas e 12 horas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao longo da semana decorrerão outras actividades de educação e sensibilização ambiental, nomeadamente caminhadas e workshops dirigidas à comunidade escolar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo a vice-presidente da Câmara, Sónia Pereira, o programa de actividades da Semana do Ambiente é direccionada, em especial, “à comunidade escolar e vem reforçar o papel de Câmara de Lobos como ‘Cidade de Aprendizagem’ reconhecida pela UNESCO”. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/UIRP/image_content_1520995_20180602120706.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Veja as fotos da Cimeira dos Arquipélagos da Macaronésia</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/fotografias/veja-as-fotos-da-cimeira-dos-arquipelagos-da-macaronesia-ND3234609</link>
<guid isPermaLink="false">d4bd9228-a66f-417b-bcd7-f1442c20204c</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 10:33:26 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x261/0c18/400d225/none/11506/RPWM/image_content_1520985_20180602113733.jpg"&gt;&lt;p&gt;Realizou-se, ontem, dia 1 de Junho, nas Furnas, em São Miguel (Açores), a II Cimeira dos Arquipélagos da Macaronésia, que contou com a presença do Presidente do Governo Regional da Madeira, Miguel Albuquerque.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No encontro, foram abordadas questões de interesse comum à região da Macaronésia, um espaço de concertação política e de cooperação para o desenvolvimento, constituída por quatro arquipélagos do Atlântico Médio: Madeira, Açores, Canárias e Cabo Verde.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x261/0c18/400d225/none/11506/RPWM/image_content_1520985_20180602113733.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x261/0c25/400d225/none/11506/VPIL/image_content_1520986_20180602113734.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x261/0c36/400d225/none/11506/WPKL/image_content_1520987_20180602113734.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Primeira campanha anual do Banco Alimentar arranca hoje</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/primeira-campanha-anual-do-banco-alimentar-arranca-hoje-KD3234581</link>
<guid isPermaLink="false">ae3800e3-433f-4f0e-a8c2-f733b2069623</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 10:23:06 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/BGRP/image_content_1520975_20180602112428.jpg"&gt;&lt;p&gt;A primeira campanha anual do Banco Alimentar Contra a Fome arranca hoje e conta com a solidariedade dos portugueses para que seja possível ajudar as 400 mil pessoas que ainda vivem numa situação de pobreza estrutural.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em declarações à agência Lusa, a presidente do Banco Alimentar Contra a Fome disse acreditar que todos os portugueses “vão ser solidários para com os mais pobres da sua região, doando tudo o que podem, na medida da sua disponibilidade”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O grande apelo dos bancos alimentares é que as pessoas partilhem com quem tem necessidade produtos idênticos àqueles que comem em casa”, pediu Isabel Jonet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A responsável aproveitou para lembrar que “ainda há 400 mil pessoas que recebem ajuda alimentar entregue pelas instituições parceiras” e que vivem no que pode ser classificado como um estado de pobreza estrutural.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Em Portugal há uma pobreza estrutural muito, muito intensa e essa pobreza tem mais a ver até com a idade, reformados, pessoas mais idosas, com baixas pensões de reforma, viúvas sem carreiras contributivas e que vivem apenas com pensão mínima”, enumerou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por outro lado, segundo Isabel Jonet, continua a haver “muitas pessoas” que, apesar de trabalharem, não têm rendimentos suficientes para todas as despesas do seu agregado familiar, uma “situação ainda mais grave” quando nessas famílias há crianças.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com Isabel Jonet, o número de pessoas que precisa de ajuda alimentar “não tem variado muito”, a sua composição é que sim.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A responsável explicou que durante o período de crise financeira “havia mais pessoas em idade activa que procuravam o apoio” das instituições de solidariedade e que foi nessa altura que a pobreza conjuntural mais aumentou, com famílias sobre-endividadas e muitas pessoas desempregadas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Esta pobreza diminuiu, mas aquilo que não se conseguiu que desça é a pobreza estrutural e é aqui que é preciso perceber que há uma franja grande da população portuguesa, cerca de um quinto, que vive numa situação muito difícil e que sem apoios externos não consegue ter uma vida digna”, sublinhou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesse sentido, frisou que campanhas como a que arranca hoje servem para apelar para a solidariedade de todos os portugueses, olhando para quem precisa de ajuda, “e então conseguir construir um país mais coeso e mais justo”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Isabel Jonet aproveitou ainda para lembrar que quem não puder ou não quiser ir a uma grande superfície comercial, pode fazer uma contribuição através do site www.alimentestaideia.pt, sendo que a campanha ‘online’ decorre até 10 de Junho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além destas alternativas, é também possível contribuir através da “Ajuda Vale”, disponível nos supermercados e hipermercados.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/BGRP/image_content_1520975_20180602112428.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Semana do Ambiente centrada na água, eficiência de materiais e plásticos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/semana-do-ambiente-centrada-na-agua-eficiencia-de-materiais-e-plasticos-LD3234490</link>
<guid isPermaLink="false">4470d2b2-1fef-493c-98e4-633238d29159</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 09:38:18 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/UERP/image_content_1520951_20180602105323.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Governo escolheu a gestão do uso da água, a eficiência da utilização de materiais na construção de casas e a redução do consumo de plástico como temas principais da semana do ambiente, que se inicia na segunda-feira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O ministro do Ambiente, João Matos Fernandes, decidiu marcar a semana em que se assinala o Dia Mundial do Ambiente, na terça-feira, com a presença em eventos, em cada dia, e em vários pontos do país.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“São várias iniciativas que tentam dar visibilidade àquilo que são os eixos principais da política do Ministério do Ambiente, sendo uma semana festiva e muito focada na dimensão da educação ambiental”, disse à agência Lusa o governante.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No Dia Mundial do Ambiente, será apresentado o Relatório Estado do Ambiente (REA), pela primeira em Junho, já que habitualmente era apresentado no final do ano seguinte. Este documento reúne informação acerca das várias áreas do ambiente, dos resíduos, à água, ar, ruído ou conservação da natureza.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em Torres Vedras, no mesmo dia, haverá uma festa infantil, com o tema de mobilidade suave em destaque. Esta cidade tem um sistema de partilha de bicicletas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ainda no Dia Mundial do Ambiente, o ministro desloca-se à Arrábida, em Setúbal para inaugurar uma exposição na área da conservação da natureza, sobre roazes sadinos, espécie de golfinhos que Portugal deve proteger.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Acaba o dia com o segundo tema forte - a água - e a inauguração do centro de educação ambiental da Águas de Portugal, em Lisboa, onde serão referidas as linhas fortes da campanha para a poupança deste recurso, a avançar “tão depressa quanto possível”, segundo o ministro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O primeiro tema forte é a eficiência dos materiais e será desenvolvido na segunda-feira, em Évora, com uma aula aberta com o título “Habitar a terra”, no âmbito da economia circular, que se baseia na redução do uso de matérias primas e na aposta na reciclagem e reutilização de produtos, ao contrário da actual economia linear, em que são extraídos recursos à natureza, usados e deitados fora. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A terra, os adobes e tijolos feitos a partir de terra e a taipa são uma forma de construir com qualidades térmicas e acústicas muito boas e com resíduo zero, tudo é reaproveitado”, salientou João Matos Fernandes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O ministro apontou que “o parque de edifícios que já hoje existem construídos tem os materiais todos para aquilo que vai ser a construção das próximas décadas e, mais do que a construção, a reabilitação”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Temos mesmo de reduzir o uso de recursos e é absolutamente fundamental que utilizemos os recursos naturais que podem ser regenerados na construção”, insistiu, recordando a vantagem de evitar a pegada do transporte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quinta-feira é o dia dos plásticos, com o grupo de trabalho criado para repensar a fiscalidade nesta vertente a apresentar as suas conclusões, que serão alargadas à redução da utilização deste material, no sentido da meta fixada por Bruxelas da recolha de 90% das garrafas de bebidas de plástico descartáveis até 2025.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O plástico é um material de grande valor e flexibilidade e certamente continuará a ser usado durante muitos anos na indústria e pelos portugueses, por isso temos de garantir a sua reciclabilidade”, disse o ministro. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o governante, está prevista a assinatura de acordos voluntários, com os utilizadores e produtores de plástico, com “a restauração, distribuição e uma associação de bebidas”, no sentido de, ainda antes de a directiva estar em vigor, começarem já a cumprir as metas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O programa nacional de política de ordenamento do território também vai ser tema da semana do ambiente e o ministro vai marcar presença em duas das três sessões de apresentação, na Madeira, na quarta-feira, e nos Açores, na sexta-feira, com o objectivo de divulgar as actividades do Fundo Ambiental que têm tido poucas candidaturas das regiões autónomas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além destas iniciativas, várias actividades estão marcadas por todo o país para assinalar o Dia Mundial do Ambiente e chamar a atenção para a importância de preservar a natureza, organizadas por autarquias, associações e empresas.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/UERP/image_content_1520951_20180602105323.jpg">
<media:title>O ministro, João Matos Fernandes, estará na Madeira, na quarta-feira, a propósito da Semana do Ambiente. Foto Lusa</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Despiste de mota faz um ferido no Funchal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/despiste-de-mota-faz-um-ferido-no-funchal-XD3234462</link>
<guid isPermaLink="false">5afef9eb-aa3f-476a-86e6-63e1c3f3d073</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 08:47:51 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x276/0c25/400d225/none/11506/JPIK/image_content_1520945_20180602094728.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um rapaz de 27 anos ficou ferido, ontem à noite, por volta das 21 horas, depois de se ter despistado de mota no Caminho do Esmeraldo, junto ao cemitério de São Martinho. A vítima queixava-se de dores num tornozelo e foi assistida no local pelos Bombeiros Sapadores do Funchal que a transportaram, de seguida, para o Hospital Dr. Nélio Mendonça.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x276/0c25/400d225/none/11506/JPIK/image_content_1520945_20180602094728.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Portugal recebe pela primeira vez o Campeonato Europeu de Parapente em Julho</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/portugal-recebe-pela-primeira-vez-o-campeonato-europeu-de-parapente-em-julho-GD3234118</link>
<guid isPermaLink="false">e2349021-7706-48c3-a742-363fc4beee00</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 06:30:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HLMK/image_content_1520550_20180601215113.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Campeonato da Europa de Parapente realiza-se este ano pela primeira vez em Portugal, que estará representado por uma equipa de sete pilotos, que aspira integrar o top 10, adiantou ontem à Lusa fonte da organização. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A prova, que se realizará na vila de Montalegre, no distrito de Vila Real, entre 16 e 28 de julho, vai reunir mais de 150 pilotos de toda a Europa -- num total de cerca de 40 equipas -- e países convidados, entre os quais Austrália, China, Japão e Rússia. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O seleccionador nacional de Parapente, Luís Miguel Matos, que convocou Carlos Lopes, Eusébio Soares, José Rebelo, Nuno Virgílio, Paulo Silva, Sílvia Ventura e Tabanez Fonseca, explicou, em comunicado, que estes integram uma equipa cujas performances aos níveis da capacidade técnica de voo, tática, análise e maturidade competitiva se revelam únicas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com o técnico, esta conjugação permite à equipa tomar uma estratégia de ataque constante, acrescentando que será legítimo pensar ter a equipa portuguesa no top 10 e pilotos individuais entre os 20 melhores.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Evidenciando o facto de ser a primeira vez que Portugal tem uma equipa com sete pilotos, Luís Miguel Matos considerou que isso potencia as probabilidades de ter pilotos portugueses bem colocados numa base diária, numa prova em que somente dois pilotos pontuam diariamente para a classificação colectiva. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Por outro lado, o facto de jogarmos em casa dá alguma vantagem pelo conhecimento do terreno e das suas condições, ainda que Montalegre seja uma região bastante conhecida da comunidade competitiva internacional”, adiantou. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já na classificação feminina deste campeonato participam 24 pilotos, sendo Portugal representado por Sílvia Ventura, enfermeira de 49 anos e praticante da modalidade há 25. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Confiante, a piloto espera conseguir ficar a meio da tabela classificativa, nomeadamente entre o 10.º e 15.º lugar. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta é a segunda vez que Montalegre recebe uma prova “Categoria 1” da Federação Aeronáutica Internacional (FAI), depois de em 2003 ter sido palco do Mundial de Parapente. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HLMK/image_content_1520550_20180601215113.jpg">
<media:title>Foto Shutterstock</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Conte com uma pequena descida de temperatura para hoje </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/conte-com-uma-pequena-descida-de-temperatura-para-hoje-EB3232978</link>
<guid isPermaLink="false">221a41b4-24e6-43a8-b523-d7282b66df2c</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 06:00:52 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Matilde Abreu</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x268/0c21/400d225/none/11506/LJMT/image_content_1520377_20180601194822.jpg"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para este sábado, o Instituto Português do Mar e da Atmosfera prevê uma ligeira descida da temperatura e períodos de céu muito nublado, com vento franco a moderado (até 30 km/h) de nordeste, soprando temporariamente forte (até 40 km/h) nas zonas montanhosas. No Funchal, o vento, em geral, é fraco (inferior a 20 km/h) de leste.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em relação ao mar, a Costa Norte terá ondas de noroeste com 1,5 a 2 metros e a Costa Sul contará com ondas de sudoeste com 1 metro. A temperatura da água do mar rondará os 19ºC. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x268/0c21/400d225/none/11506/LJMT/image_content_1520377_20180601194822.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Privados recebem 10 milhões da Saúde </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/privados-recebem-10-milhoes-da-saude-JD3234380</link>
<guid isPermaLink="false">d0961352-78ce-444a-a027-151aa63aee42</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 05:00:37 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Matilde Abreu</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x242/0c8/400d225/none/11506/JNVS/image_content_1520787_20180601233438.jpg"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Governo Regional, através do Instituto da Administração de Saúde (IASAÚDE), pagou perto de 10 milhões de euros a prestadores privados de cuidados de saúde, no âmbito dos acordos de facturação existentes, no ano passado. O assunto é a manchete da edição de hoje, que também faz uma chamada à visita de Paulo Cafôfo a Londres, que está ser marcada por múltiplos contactos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com a época balnear oficialmente aberta, fique a saber que apenas 35 das 54 praias da Região têm a vigilância assegurada. Entre os incumprimentos estão algumas praias do Funchal (Gorgulho, Formosa e Praia Nova) e de Santa Cruz (Palmeiras e Reis Magos).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por outro lado, saiba que o Festival do Atlântico arranca com ocupação nos 90%, sendo que o valor para os dois primeiros fins-de-semana é já superior ao do ano passado. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ainda no campo cultural, A Orquestra Clássica da Madeira (OCM) vai unir-se a Luís Represas para animar o Porto Santo, num concerto comemorativo do Dia da Região e Vesko Eschkenazy exibe hoje no Funchal o ‘violino mágico’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No Desporto, o presidente do Marítimo adianta que o clube poderá se “constituir assistente no processo” de aliciamento de jogadores verde-rubros, que esta semana veio a público.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já sabe que estes são apenas alguns dos assuntos que poderá ler no seu DIÁRIO de hoje, na edição em papel ou na versão e-paper.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De resto, só lhe tenho a desejar um sábado feliz, na companhia do seu DIÁRIO.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x242/0c8/400d225/none/11506/JNVS/image_content_1520787_20180601233438.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Projecto científico envolve autoridades de três países sobre tráfico ilegal de meixão </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/projecto-cientifico-envolve-autoridades-de-tres-paises-sobre-trafico-ilegal-de-meixao-DD3234050</link>
<guid isPermaLink="false">b3d7e70b-916f-49a0-a5bd-b364f5003217</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 05:00:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/464x225/32c0/400d225/none/11506/RLLL/image_content_1520544_20180601214629.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um projecto europeu, com investigadores de Portugal, Espanha e França, vai envolver também autoridades destes países, promovendo a colaboração no tráfico ilegal de meixão, disse hoje uma das participantes portuguesas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Isabel Domingos, professora do Departamento de Biologia Animal da Faculdade de Ciências da Universidade de Lisboa (Ciências ULisboa), faz um balanço positivo da primeira reunião , que terminou ontem, em Lisboa, do projecto SUDOANG, que vai monitorizar a enguia-europeia, espécie em perigo crítico de extinção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Teve uma grande participação e o envolvimento dos parceiros associados ao projecto como a administração central, o ICNF [Instituto de Conservação da natureza e Florestas], a DGRN [Direcção geral de Recursos Naturais], as forças policiais, a GNR, a ASAE [Autoridade de Segurança Alimentar e Económica], que trabalha com a questão do tráfico ilegal de meixão”, disse à agência Lusa a especialista.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para Isabel Domingos, “este projecto pode ser determinante para uma gestão integrada da população de enguia”, mas também “é uma forma de colocar as várias autoridades dos três países em contacto, fortalecendo a cooperação entre pessoas do projecto, [o que] potencia a colaboração efectiva”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O projecto europeu, liderado pelo AZTI, um centro de investigação do País Basco, integra o Minho e o Mondego numa rede de monitorização da enguia-europeia, assim como os rios Nivelle, Oria, Nalón, Ulla, Guadalquivir, Guadiaro e Ter, e a lagoa Bages-Sigean. . &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A próxima tarefa é definir as metodologias de amostragem, de colheita da informação, de forma harmonizada para ser possível uma avaliação conjunta da área abrangida pelo projecto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A população da espécie tem vindo a ser avaliada a nível no grupo de trabalho da enguia do Conselho Internacional para a Exploração do Mar (ICES na sigla em inglês) e “está fora dos limites de segurança biológica, em perigo critico e não tem vindo a recuperar nos últimos anos”, explicou a investigadora.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O projecto, a desenvolver ao longo de três anos, vai compilar a informação existente sobre população da enguia, o recrutamento e a fuga de enguias prateadas e também sobre as características de habitat, a presença de obstáculos, a área disponível para este peixe colonizar nas bacias hidrográficas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Também prevê a realização do dia da enguia nas regiões das bacias piloto, com campanhas de sensibilização.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A enguia tem sofrido pressão por causa da pesca ilegal e “se apanharmos os meixões todos que entram nas águas não há enguias a crescer e a reproduzir-se”, alertou Isabel Domingos, explicando que a importância económica da enguia em Portugal não será a mesma do que em Espanha e França.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O meixão tem um valor económico brutal que não gera nada para a economia porque é tudo ilegal”, salientou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Não existem números oficiais, mas as estimativas apontam para 10 toneladas desta espécie pescadas ilegalmente em Portugal. Do Sado para norte “pesca-se meixão ilegalmente todo o lado”, apontou Isabel Domingos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Atendendo a que cada meixão pesa 0,30 gramas, 10 toneladas de meixão são milhões de enguias jovens que não entram nos nossos rios”, alertou a cientista.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/464x225/32c0/400d225/none/11506/RLLL/image_content_1520544_20180601214629.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Supremo Tribunal de Justiça da Venezuela manda libertar 39 presos políticos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/supremo-tribunal-de-justica-da-venezuela-manda-libertar-39-presos-politicos-CD3234026</link>
<guid isPermaLink="false">fb2ed7eb-e6eb-4ad4-af1b-0dd917540b60</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 04:00:06 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x251/0c0/400d225/none/11506/HLNT/image_content_1520535_20180601214203.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Supremo Tribunal de Justiça da Venezuela (STJ) mandatou ontem diferentes tribunais venezuelanos para outorgarem “benefícios processuais” e libertarem 39 cidadãos que a oposição classifica como presos políticos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O poder judicial venezuelano, encabelado pelo presidente do STJ, o magistrado Maikel Moreno, através dos tribunais judiciais do país, ditou hoje uma série de decisões, entre elas benefícios processuais para um grupo de cidadãos processados e condenados pela alegada comissão de delitos tipificados e sancionados nas leis venezuelanas”, explica aquele organismo, em comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O documento, divulgado em Caracas, precisa que “para este grupo de pessoas, que foram detidas por distintos factos ocorridos entre os anos de 2014 e 2018, foram ditadas decisões e outorgadas medidas como liberdade plena, regime de apresentação cada 30 dias e proibição de sair do país, “fórmulas alternativas de cumprimento da pena, entre outras”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre os “beneficiados” está o ex-presidente da Câmara Municipal de San Cristóbal Daniel Ceballos Morales, preso e acusado de “rebelião” e “associação criminosa”, que passou a regime de apresentações periódicas, mas proibido sair do país e de fazer declarações à imprensa e nas redes sociais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Também o general Ángel Vivas e a ativista da Fundação Embaixadores Comunitários, Geraldine Chacón.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo imagens da televisão estatal venezuelana, um grupo de presos políticos foi transferido da sede do Serviço Bolivariano de Inteligência (SEBIN, serviços secretos), até à sede do Ministério de Relações Exteriores, onde teve lugar “um ato especial”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na cerimónia esteve presente o núncio apostólico de Venezuela, Algo Giordano, o procurador-geral designado pela Assembleia Constituinte, Tarek William Saab, o ex-candidato presidencial Javier Bertucci, representantes de vários partidos políticos e os governadores opositores Laidy Gómez, Alfredo Díaz, Ramón Guevara e Antonio Barreto Sira.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x251/0c0/400d225/none/11506/HLNT/image_content_1520535_20180601214203.jpg">
<media:title>Foto Getty</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Trump confirma cimeira com Kim para 12 de Junho em Singapura</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/trump-confirma-cimeira-com-kim-para-12-de-junho-em-singapura-HA3233867</link>
<guid isPermaLink="false">f55aa425-ef32-4524-b89e-8a2c9c567c78</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 03:00:29 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/OLLJ/image_content_1520516_20180601212634.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente dos EUA, Donald Trump, confirmou ontem a realização da cimeira com o líder da Coreia do Norte para 12 de Junho em Singapura, após um encontro com o ‘número dois” do regime de Pyongyang. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O general norte-coreano Kim Yong Chol, deslocou-se hoje a Washington e reuniu-se com Trump na Casa Branca, a quem entregou uma carta pessoal de Kim Jong-un. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Definido como o principal conselheiro do líder norte-coreano, e que ocupa uma posição comparável à de vice-presidente, o general reuniu-se na Casa Branca com Donald Trump. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na quinta-feira, o chefe da diplomacia norte-americana, Mike Pompeo, tinha já referido que as discussões preliminares para uma possível cimeira entre os líderes dos Estados Unidos e da Coreia do Norte, Donald Trump e Kim Jon-un, respectivamente, estão “na direcção certa”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois de várias reuniões em Nova Iorque com o general Kim Yong Chol, apresentado como o braço direito do líder norte-coreano, o secretário de Estado norte-americano sublinhou, no entanto, que “ainda há muito trabalho” para fazer. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apesar destas declarações, Mike Pompeo não se comprometeu com uma data para a eventual cimeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Inicialmente, a data avançada foi 12 de junho, em Singapura, mas essa meta foi inesperadamente anulada por Trump em reacção à “hostilidade” manifestada pela Coreia do Norte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os contactos seriam posteriormente retomados e as negociações estão actualmente a prosseguir em várias frentes. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em paralelo, as duas Coreias concordaram hoje com o reinício das conversações militares a partir de 14 de junho, as primeiras deste género nos últimos quatro anos, anunciou o ministério da Unificação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As delegações da Coreia do Norte e da Coreia do Sul aceitaram encontrar-se numa reunião de alto nível na fronteira que separa os dois países, dois dias depois da data prevista para a cimeira entre Donald Trump e Kim Jong-un, embora a celebração desta esteja ainda em dúvida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A última vez em que ambos os países, tecnicamente ainda em guerra, tiveram este tipo de encontros para aliviar tensões regionais foi em outubro de 2014.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As duas Coreias decidiram ainda abrir um gabinete de ligação fronteiriço “o quanto antes” e realizar uma reunião entre os respectivos representantes da Cruz Vermelha, no dia 22 de junho, para organizar um encontro de famílias separadas pela Guerra da Coreia (1950-1953).&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/OLLJ/image_content_1520516_20180601212634.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Movimento Direito à Cidade alerta para os despejos estarem a descaracterizar o Porto</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/movimento-direito-a-cidade-alerta-para-os-despejos-estarem-a-descaracterizar-o-porto-BA3233650</link>
<guid isPermaLink="false">131446f9-ccdf-41a4-ab55-24fbcb701e40</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 02:00:31 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/DERP/image_content_1520489_20180601211025.jpg"&gt;&lt;p&gt; Os despejos e a especulação imobiliária no Porto estão a “descaracterizar e esvaziar” a cidade, sendo urgente que o Governo faça cumprir o direito constitucional à habitação, disse hoje um dos membros do movimento Direito à Cidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Numa iniciativa pública de rua, intitulada de ‘Microfone Aberto’ e cujo o objectivo era ouvir os moradores, em Cedofeita, no Porto, o movimento, que já realizou uma manifestação a 07 de abril, exigiu medidas efectivas contra a “escalada louca” dos preços das rendas para combater a especulação imobiliária, um forte investimento na habitação pública, a limitação gradual da proliferação do alojamento local e a suspensão de novas licenças para empreendimentos hoteleiros. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma das impulsionadoras, Nicole Santos, vincou que hoje é “extremamente difícil” para um jovem conseguir arrendar uma casa no Porto porque um T1 custa entre 600 a 650 euros, o que é incomportável para quem tem um salário mínimo de 580 euros e um salário médio de 630. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Assim, ninguém consegue. Esta situação afecta transversalmente toda a população, desde jovens, famílias e idosos”, referiu. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nicole Santos enalteceu as alterações que foram feitas à lei dos despejos, contudo considerou não serem suficientes para resolver o problema. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não existe vontade política e coragem para quebrar os lobbies das imobiliárias, as populações estão a ser varridas do Porto e dos concelhos vizinhos, por isso, quem tem responsabilidades no Governo e na câmara deve tomar uma posição”, entendeu. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Actualmente, a cidade está vazia, não tem habitantes no centro, está descaracterizada e a ser direccionada única e exclusivamente para o turismo, lembrando haver grupos internacionais e nacionais e investir em ruas inteiras, frisou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nicole Santos vincou não ter nada contra o turismo, dado até ser o seu setor profissional, mas adiantou que este deve ser equilibrado, regulamentado e limitado. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para tentar inverter a situação, o movimento Direito à Cidade enviou um manifesto a todos os grupos parlamentares da Assembleia da República, à Presidência da República e à Câmara Municipal do Porto, tendo até agora obtido como única resposta um e-mail de recepção do documento. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Há uns anos, a nossa cidade entrou num processo de descaracterização. Os nossos cafés, tascos, quiosques e alfarrabistas desapareceram para dar lugar a lojas de `souvenirs´ e restaurantes gourmet. Há hotéis e hostels em todas as ruas, esquinas e becos, em detrimento de habitação permanente”, lê-se no manifesto. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O documento realça que não importa que o Porto seja “Best European Destination” todos os anos, se quem cá está continua a ganhar um salário mínimo “de miséria” que não chega para pagar a renda.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A forma como a cidade está a ser desenhada implica o desprezo pelos seus moradores, sendo hora de reivindicar o direito à cidade, afiançou o movimento, acrescentando que o Porto não é uma montra. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/DERP/image_content_1520489_20180601211025.jpg">
<media:title>Foto  iStock</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Tarifas do gás natural descem 0,2% a partir de Julho</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/tarifas-do-gas-natural-descem-0-2-a-partir-de-julho-AB3232570</link>
<guid isPermaLink="false">85354856-2194-4295-852f-4c33e711e1cb</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 01:00:51 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/QKMK/image_content_1520270_20180601185310.jpg"&gt;&lt;p&gt;As tarifas de gás aplicadas às famílias que se mantêm no mercado regulado vão descer em média 0,2% a partir de 1 de Julho, aprovou ontem a Entidade Reguladora dos Serviços Energéticos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;As tarifas transitórias de gás natural, aplicadas aos consumidores que se mantêm no mercado regulado vão descer em média 0,2% para consumos iguais ou inferiores a 10.000 metros cúbicos (consumidores domésticos e serviços); 4,1% para consumos acima de 10.000 metros cúbicos (pequena indústria) e 4,5% para consumidores de média pressão (indústria). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este é o quarto ano consecutivo de descida das tarifas de gás natural. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por sua vez, os consumidores com tarifa social vão beneficiar de um desconto de 31,2% sobre as tarifas transitórias de venda a clientes finais. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/QKMK/image_content_1520270_20180601185310.jpg">
<media:title>Foto Shutterstock</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>OMS recua na recomendação de aumentar preço de bebidas açucaradas</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/oms-recua-na-recomendacao-de-aumentar-preco-de-bebidas-acucaradas-DA3233173</link>
<guid isPermaLink="false">5813e12c-dfa8-4b46-97d5-645e1da21add</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 00:30:22 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/IMMK/image_content_1520403_20180601200536.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Organização Mundial de Saúde recuou hoje no apelo que fez há dois anos para aumentar globalmente os impostos sobre bebidas açucaradas, apoiada num relatório que saiu hoje e que alguns especialistas consideram pouco fiável.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 2016, a OMS apelou às nações para taxarem as bebidas como refrigerantes e energéticas para combater a obesidade e a diabetes, estimando que um aumento de 20% no preço iria conter o consumo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoje, os peritos da organização afirmaram que havia “visões em conflito que não conseguiram ser resolvidas” em relação à imposição de impostos e afirmam que cada país tem de tomar a sua própria decisão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jack Winkler, um especialista em nutrição da Universidade Metropolitana de Londres, no Reino Unido, considerou que em plena epidemia de obesidade, o recuo da OMS é “particularmente absurdo”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A co-presidente da comissão independente que fez o estudo, Sania Nishtar, afirmou que a maior parte dos 26 membros apoiava o imposto sobre o açúcar, mas um membro defendeu que a mensagem devia ser suavizada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A objecção era que se fizesse “uma recomendação forte”, porque o membro da comissão, que não foi identificado, considera que não há dados suficientes para suportar tal recomendação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nishtar afirmou desconhecer a influência do ‘lobby’ dos refrigerantes sobre os comissários, apesar de a indústria se ter manifestado contra o imposto, que considera discriminatório e ineficaz por si só no combate à obesidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Assim, a OMS passou a dizer que “quando a relação com o sector privado não contribuir para atingir os objectivos de saúde pública, os governos devem usar os seus poderes legislativos e de regulação para proteger as populações”, lê-se no relatório.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jack Winkler indicou que no caso do Reino Unido, a aplicação do imposto levou os fabricantes a mudar os seus produtos e tornou mais barata a opção por produtos mais saudáveis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Quando a OMS não adota uma solução prática que também faz poupança, é particularmente absurdo”, afirmou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O professor de saúde pública europeia Martin McKee, da faculdade de higiene e medicina tropical de Londres, afirmou que a falta de consenso na comissão da OMS é “difícil de compreender”, assinalando que se trata do primeiro relatório da comissão, que ainda pode mudar de ideias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em outubro de 2016, a OMS tinha declarado que um aumento do preço das bebidas açucaradas ajudaria a reduzir o sofrimento e salvar vidas, com números de obesidade que atingia 500 milhões de pessoas em 2014.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A tributação dos refrigerantes e das bebidas açucaradas começou, em Portugal, no início deste ano, depois de ter sido aprovada na lei do Orçamento de Estado, estimando o Estado arrecadar 80 milhões de euros este ano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nos Estados Unidos, a recomendação foi disputada pela indústria alimentar, que conseguiu travar impostos municipais sobre estes produtos em Nova Iorque, mas adoptada em cidades como Filadélfia e Berkeley.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A organização internacional dos fabricantes de bebidas manifestou-se em 2016 contra o que considerou uma discriminação de certas bebidas apresentada como solução para um problema “real e complexo”, a obesidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/IMMK/image_content_1520403_20180601200536.jpg">
<media:title>Foto Shutterstock</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Nutricionistas lançam ferramenta para avaliar estado nutricional das crianças internadas</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/nutricionistas-lancam-ferramenta-para-avaliar-estado-nutricional-das-criancas-internadas-YA3233122</link>
<guid isPermaLink="false">e1224c64-5765-461a-9abc-c38628aa8e8f</guid>
<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 00:00:21 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/QJLJ/image_content_1520397_20180601200225.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os hospitais têm, a partir de ontem, uma ferramenta desenvolvida pela Ordem dos Nutricionistas que permite avaliar o estado nutricional das crianças que são internadas e intervir adequadamente em casos de risco, disse à Lusa a bastonária.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Os estudos que existem em relação ao risco nutricional das crianças internadas nos hospitais portugueses dizem que mais de metade das crianças e adolescentes em internamento hospitalar estarão em risco nutricional e, neste sentido, é preciso que haja uma ferramenta adequada para fazer a detecção deste risco e precocemente intervirmos”, explicou a bastonária da Ordem dos Nutricionistas, Alexandra Bento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Destas crianças que estão em risco, “uma parte substancial poderá estar desnutrida”, advertiu Alexandra Bento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para avaliar o estado nutricional das crianças quando são internadas, a Ordem dos Nutricionistas lançou hoje, Dia Mundial da Criança, a “Norma de Orientação Profissional para Identificação do Risco Nutricional em Idade Pediátrica” e apela aos profissionais de saúde que utilizem a ferramenta ‘STRONGkids’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta ferramenta permite avaliar “a presença de patologias, observa sintomas indicativos de mau estado nutricional, testa a diminuição da ingestão alimentar, bem como a perda de peso e, mediante os resultados, adapta a intervenção a seguir”, explicou Alexandra Bento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Se a desnutrição for precocemente identificada fazemos uma intervenção nutricional atempada e adequada e vamos reduzir complicações, vamos reduzir tempo de internamento, vamos reduzir custos para todo o sistema de saúde”, salientou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesse sentido, “é importantíssimo que esse rastreio ao estado nutricional das crianças que são internadas seja feito com as ferramentas adequadas”, defendeu a bastonária, adiantando que, na norma, está “devidamente explicitado” o que deve ser feito quando “uma criança é internada num hospital do país”, sublinhou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O que se pretende é que a questão nutricional das crianças seja acautelada desde a entrada da criança no estabelecimento hospitalar, frisou Alexandra Bento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/QJLJ/image_content_1520397_20180601200225.jpg">
<media:title>Foto Shutterstock</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>PCP quer crianças dos 3 aos 6 anos a dormir a sesta no pré-escolar</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/pcp-quer-criancas-dos-3-aos-6-anos-a-dormir-a-sesta-no-pre-escolar-XB3232404</link>
<guid isPermaLink="false">dc8c5713-f49e-45b9-8eb2-f1be66376fc5</guid>
<pubDate>Fri, 01 Jun 2018 23:30:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/SHMK/image_content_1520106_20180601183654.jpg"&gt;&lt;p&gt;O líder do PCP aproveitou o Dia da Criança para ir ver uma peça de teatro infantil a Almada, Setúbal, e apresentar a proposta “singela” de pôr as crianças do pré-escolar a dormir a sesta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Foi depois de ver a encenação de ‘Ratsódia’, pelo Teatro Extremo, no Teatro-Estúdio António Assunção, em Almada, distrito de Setúbal, que disse aos jornalistas, e não às crianças que com ele assistiram a peça, que os comunistas acham que elas deveriam dormir uma sesta. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; O PCP apresentou quatro iniciativas legislativas no parlamento, uma das quais pode “parecer ser singela”, mas a que Jerónimo de Sousa dá “grande valor e que seria o direito das crianças do pré-escolar, entre os três e os seis anos, puderem dormir a sesta”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “As instituições ligadas ao sector consideram muito importante para o crescimento harmonioso da criança”, afirmou o líder do PCP. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; Uma das outras três propostas entregues na Assembleia da República é repor “os critérios dos escalões do abono de família”, com vista “à sua universalização”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; Nos cuidados primários, o PCP propõe que se dê a possibilidade de “as crianças e jovens terem médicos e enfermeiros de família, permitindo que os cuidados primários resolvam problemas de consultas” na pediatria ou na nutrição.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Os comunistas pretendem também reforçar o apoio e facilitar o acompanhamento das crianças e jovens doentes aos centros de saúde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Hoje, ao início da tarde, Jerónimo de Sousa esteve na sala do Teatro-Estúdio António Assunção para ver ‘Ratsódia’, de António Rocha e Rui Rocha. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; É uma peça teatro-musical que conta a história de uma ratita que faz uma viagem, guiada por três gatos, tripulantes músicos, de acordo com o programa da peça, integrada na 23.ª Mostra Internacional de Artes para o Pequeno Público.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Jerónimo de Sousa gostou do que viu e, com um sorriso, registou o facto de que, “quase por intuição”, as crianças “conseguiram ser elas participantes activas na peça”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/SHMK/image_content_1520106_20180601183654.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Abraço lança campanha para diminuir estigma associado ao VIH</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/abraco-lanca-campanha-para-diminuir-estigma-associado-ao-vih-CB3232325</link>
<guid isPermaLink="false">31279ed8-d243-4ae8-8a09-8d6cebcb9a93</guid>
<pubDate>Fri, 01 Jun 2018 23:00:35 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/MIJK/image_content_1520087_20180601183022.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Abraço vai lançar este mês uma campanha dirigida às pessoas que vivem com VIH e que se encontram em tratamento para não transmitirem sexualmente o vírus, informou a associação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A campanha é lançada para assinalar o 26.º aniversário da Abraço e surgiu a partir do movimento i=i (Indetectável é igual a Intransmissível), lançado no início de 2016 para mudar a definição do que significa viver com o VIH.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trata-se de uma iniciativa de equidade em saúde que “visa acabar com a epidemia de VIH e o estigma associado”, refere a associação em comunicado, adiantando que a campanha é promovida por uma comunidade global de defensores, ativistas, investigadores e mais de 500 parceiros comunitários de 70 países.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente da associação, Gonçalo Lobo, em declarações à Lusa, adianta que esta campanha é criada com base em evidências científicas atuais e destina-se a todas as pessoas infectadas e afectadas pelo vírus do VIH e a profissionais de saúde, e tem como principal objectivo a “redução de estigmas como a vergonha, a culpa e o medo, assim como a erradicação do preconceito e da discriminação”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Tem vindo a ser provado que todas as pessoas que tomam os antirretrovirais diariamente conforme prescrito, e que conseguem manter uma carga viral indetectável, não têm risco de transmissão sexual do vírus para um parceiro com VIH negativo”, explicou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/MIJK/image_content_1520087_20180601183022.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Há um euromilionário em Portugal que acertou na chave desta sexta-feira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/ha-um-euromilionario-em-portugal-que-acertou-na-chave-desta-sexta-feira-CD3234242</link>
<guid isPermaLink="false">c22c586f-e356-4e2f-a694-87214fb04980</guid>
<pubDate>Fri, 01 Jun 2018 22:05:43 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Matilde Abreu</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/RMRP/image_content_1520627_20180601230403.jpg"&gt;&lt;p&gt;Portugal tem um dos dois vencedores do primeiro prémio do Euromilhões, que hoje foi sorteado. Em jogo estavam 37 milhões de euros. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foi ainda atribuído um terceiro prémio no país, no valor de 183 mil euros. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recorde-se que a chave vencedora foi a seguinte: 17 - 18 - 24 - 29 - 40 e estrelas 4 e 5.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/RMRP/image_content_1520627_20180601230403.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Fitch reafirma notação de BBB à dívida pública de Portugal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/fitch-reafirma-notacao-de-bbb-a-divida-publica-de-portugal-JD3234218</link>
<guid isPermaLink="false">7400595b-8c27-4c1b-bab1-d48673873a1c</guid>
<pubDate>Fri, 01 Jun 2018 21:50:44 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/WMRP/image_content_1520621_20180601225046.jpg"&gt;&lt;p&gt; A Fitch reafirmou hoje a sua nota de triplo B (BBB) para a dívida pública portuguesa, o que a mantém na categoria de investimento, onde tinha sido colocada pela agência de notação financeira em dezembro passado. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao mesmo tempo, a empresa de ‘ratings’ manteve a perspectiva estável, o que indicia a manutenção da notação ora reafirmada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em comunicado, a agência atribui a sua decisão, por um lado, à ponderação das capacidades institucionais de Portugal, em que se situa acima dos outros países com a mesma classificação em variáveis como rendimento por pessoa ou desenvolvimento humano, e, por outro lado, à melhoria de indicadores económicos e orçamentais conjugada com níveis elevados de dívida pública e externa e vulnerabilidades no sector financeiro. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Fitch salientou que a tendência de redução da dívida pública manteve-se desde a última revisão do rating de Portugal, em 15 de dezembro, que melhorou em dois patamares a nota atribuída, de BB+ para BBB, o segundo nível da categoria de investimento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O que se passou desde então reforçou o entendimento da agência de que a trajectória de redução da dívida é firme e vai continuar no médio prazo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/WMRP/image_content_1520621_20180601225046.jpg">
<media:title>Foto Lusa</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Sara Ramos foi a grande ‘estrelinha’ do dia</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/sara-ramos-foi-a-grande-estrelinha-do-dia-CD3234172</link>
<guid isPermaLink="false">b425c4b9-def9-42d5-9d90-ce16e876d01e</guid>
<pubDate>Fri, 01 Jun 2018 21:42:56 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Matilde Abreu</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/IOMK/image_content_1520614_20180601224257.jpg"&gt;&lt;p&gt;Sara Ramos, do Externato São Francisco de Sales – Prazeres, foi a grande vencedora da sexta edição do Festival Estrelinhas, evento que envolveu as crianças do município da Calheta numa tarde de verdadeiros talentos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foi com o tema ‘O Caderno’,  original de João Pereira e Telmo Rodrigues, que Sara conseguiu conquistar o público, deixando, assim, para segundo lugar Carlota Faria, com o tema ‘Livre para sonhar’, um original de Inês Nóbrega e Celso Gonçalves, da EB1PE de Ladeira e Lamaceiros. Já o terceiro lugar do pódio coube a Clara Silva, que cantou ‘O mundo da criança’ original de Carla Jardim e Almindo Fernandes, da EB1PE Calheta. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Refira-se que neste festival passaram solistas e respectivos acompanhantes das dez escolas do 1.º ciclo do concelho, salientando que seis dos temas interpretados eram originais. A abertura do festival foi feita por Verónica Pedra,  vencedora da edição do ano passado.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/IOMK/image_content_1520614_20180601224257.jpg"/>
</item>
</channel>
</rss>