<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
<link>/rss/home.xml</link>
<title>Geral</title>
<description>Secção Home</description>
<atom:link type="application/rss+xml" rel="self" href="http://www.dnoticias.pt/rss/home"/>
<item>
<title>Bruno de Carvalho garante que não haverá Assembleia Geral a 23 de Junho</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/bruno-de-carvalho-garante-que-nao-havera-assembleia-geral-a-23-de-junho-DF3250720</link>
<guid isPermaLink="false">9e8a2f76-1277-4326-8082-484153e3811c</guid>
<pubDate>Wed, 06 Jun 2018 13:47:59 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/411x225/3c0/400d225/none/11506/RIMR/image_content_1529972_20180606144801.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente do Sporting, Bruno de Carvalho, assegurou hoje que não se vai realizar a Assembleia Geral (AG) destitutiva em 23 de junho, considerando que o Conselho Directivo é o único órgão legitimado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A antiga Mesa tinha pedido uma AG que não vai haver, eles não são a mesa. Se querem uma AG de destituição entreguem as coisas cá, o primeiro subscritor pode acompanhar o processo de verificação e aí sim marca-se uma AG destitutiva”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em conferência de imprensa, Bruno de Carvalho assegurou que o Conselho Diretivo é o único órgão em função, uma vez que a Mesa de Assembleia Geral (MAG) e o Conselho Fiscal e Disciplinar (CFD) se demitiram.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não fomos nós que os corremos, eles é que se demitiram. Quem se quis embora foram a mesa e o conselho fiscal”, referiu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bruno de Carvalho pediu ainda aos associados que julgam que a atual direção está a cometer uma ilegalidade que recorram para os tribunais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A crise no Sporting acentuou-se em 15 de Maio, quando cerca de 40 pessoas encapuzadas invadiram a Academia do Sporting, em Alcochete, e agrediram alguns futebolistas e elementos da equipa técnica, com a GNR a deter 23 dos atacantes, que ficaram em prisão preventiva.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na sequência destes incidentes, os futebolistas Rui Patrício e Daniel Podence apresentaram a rescisão por justa causa, enquanto o treinador Jorge Jesus rescindiu por mútuo acordo para assinar pelos árabes do Al Hilal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No âmbito de uma investigação do Ministério Público sobre alegados atos de tentativa de viciação de resultados em jogos de andebol e futebol, tendo como objectivo o favorecimento do Sporting, foram constituídos sete arguidos, incluindo o ‘team manager’ do clube, André Geraldes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois estes acontecimentos, a maioria dos membros da Mesa da Assembleia Geral (MAG) e do Conselho Fiscal e Disciplinar (CFD) e parte da direção apresentaram a sua demissão, defendendo que o presidente Bruno de Carvalho não tinha condições para permanecer no cargo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Após duas reuniões dos órgãos sociais, o presidente demissionário da MAG, Jaime Marta Soares, marcou uma Assembleia Geral para votar a destituição do Conselho Directivo (CD), para 23 de junho -- sobre a qual foi interposta uma providência cautelar para a sua realização pela MAG - e criou uma comissão de fiscalização para evitar o vazio provocado pela demissão da maioria dos elementos do CFD.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O CD do Sporting decidiu substituir a MAG e respetivo presidente através da criação de uma Comissão Transitória da MAG, que, por sua vez, convocou uma Assembleia Geral Ordinária para o dia 17 de junho, para aprovação do Orçamento da época 2018/19, análise da situação do clube e para esclarecimento aos sócios e convocar uma Assembleia Geral Eleitoral para a MAG e para o CFD para o dia 21 de Julho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/411x225/3c0/400d225/none/11506/RIMR/image_content_1529972_20180606144801.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Piscinas da Ribeira  Brava continuam interditas</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/piscinas-da-ribeira-brava-continuam-interditas-KF3250378</link>
<guid isPermaLink="false">727b59ad-78c4-47df-98dc-d689bdc0d062</guid>
<pubDate>Wed, 06 Jun 2018 13:33:29 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Orlando Drumond</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x300/0c37/400d225/none/11506/LHJH/image_content_1529819_20180606143332.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Complexo de Piscinas da Ribeira  Brava mantém-se fechado ao público. A previsão incial que apontava que a reabertura ocorresse já hoje, depois de dois dias interdita devido a “um pequeno problema técnico”, não se confirmou. A nova data apontada para voltar a funcionar normalmente é a próxima sexta-feira, dia 8.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recorde-se que esta segunda-feira a gestão do complexo interditou o acesso às piscinas cobertas, devido a “problema técnico”. Na altura estimou que em dois dias o caso estaria resolvido, anunciando por isso que as piscinas voltariam a funcionar já a partir de hoje.  Acontece que o “pequeno problema” não foi solucionado até ontem, tendo por isso a direcção do equipamento, sob a alçada das Sociedades de Desenvolvimento, informado os habituais clientes que seriam precisos mais dois dias para pôr cobro ao constrangimento. Tal deverá acontecer até amanhã, sob pena de sofrer novo adiamento. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O pequeno problema, que não foi especificado por fonte ligada ao  Complexo, tem, pra já, como consequência, quatro dias de inutilização das piscinas. A principal tem 25 metros de comprimento por 12 de largura, havendo um outra piscina (tanque) de aprendizagem de dimensões mais reduzidas (20x6 metros). Além destes dois espaços náuticos muito frequentados, há ainda uma terceira piscina de recreação infantil.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x300/0c37/400d225/none/11506/LHJH/image_content_1529819_20180606143332.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Governo vai apoiar anualmente criadores de gado</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/governo-vai-apoiar-anualmente-criadores-de-gado-EF3250327</link>
<guid isPermaLink="false">e9781180-1043-4a74-9f00-3ecfccab6584</guid>
<pubDate>Wed, 06 Jun 2018 13:18:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/MHJK/image_content_1529801_20180606144406.jpg"&gt;&lt;p&gt;“O meu Governo vai continuar a apoiar as cooperativas e as associações de produção de gado”, prometeu hoje Miguel Albuquerque, no seguimento de um almoço com a Associação de Criadores de Gado das Serras do Poiso, no Montado do Pereiro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O convívio, que Albuquerque quer ver repetir-se nos próximos anos, serviu para assinalar a celebração de um protocolo entre o Governo Regional e esta associação, no sentido de melhorar os rendimentos dos criadores de gado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Vamos apoiar anualmente esta associação, porque acreditamos que tem um contributo importante para a nossa economia e para a manutenção das nossas serras e do nosso ecossistema”, afirmou o presidente do Governo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;E frisou: “Não acredito em sectores económicos que dêem prejuízo. Nós hoje temos de trabalhar em todos os sectores para contribuir para o rendimento das famílias”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/MHJK/image_content_1529801_20180606144406.jpg">
<media:title>FOTO DR</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Vídeo com imagens impactantes da ilha ilustra o melhor do 1.º dia da prova Transmadeira 2018</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/videos/video-com-imagens-impactantes-da-ilha-ilustra-o-melhor-do-1--dia-da-prova-transmadeira-2018-DF3250647</link>
<guid isPermaLink="false">b26dce39-11ea-4b91-bd05-36dd8f291d2d</guid>
<pubDate>Wed, 06 Jun 2018 13:27:30 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>João Filipe Pestana</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/413x225/7c0/400d225/none/11506/KHIT/image_content_1529847_20180606142734.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Transmadeira 2018 junta 119 atletas de 26 países na Região. Hoje disputa-se o segundo de cinco dias de competição, entre Machico e Funchal, ao longo de seis etapas num total de 37 km. Saiba mais sobre a prova &lt;a rel="follow" href="http://www.dnoticias.pt/impressa/hemeroteca/diario-de-noticias/transmadeira-arranca-com-119-atletas-provenientes-de-26-paises-XY3247981"&gt;na edição impressa de hoje cuja notícia pode ler aqui&lt;/a&gt;, da autoria do jornalista &lt;a rel="nofollow" href="mailto:fsousa@dnoticias.pt" target="_blank"&gt;Filipe Sousa&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/413x225/7c0/400d225/none/11506/KHIT/image_content_1529847_20180606142734.jpg"/>
<media:content>
<media:player url="https://youtu.be/OCwvJUOMxAQ"/>
</media:content>
</item>
<item>
<title>CMF apoia a participação de jovens funchalenses no atelier de férias ‘Os Doutorecos’</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/cmf-apoia-a-participacao-de-jovens-funchalenses-no-atelier-de-ferias-os-doutorecos-NF3250395</link>
<guid isPermaLink="false">e6f11848-5d98-4e5d-816b-ed85807f19a0</guid>
<pubDate>Wed, 06 Jun 2018 13:29:15 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/601x702/108c408/400d225/none/11506/DEXK/image_content_1529838_20180606142359.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Câmara Municipal do Funchal vai apoiar, no próximo mês de Julho, a participação de 20 estudantes funchalenses no atelier de férias ‘Os Doutorecos’. O atelier tem a duração de uma semana, assegurando a Autarquia o pagamento de uma propina de inscrição no valor de 50€, que inclui o seguro e três refeições diárias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A selecção dos alunos será feita mediante candidaturas, que decorrem até ao próximo dia 18 de junho, e deverão ser efectuadas através do correio eletrónico educacao@cm-funchal.pt. Toda a informação está disponível no site oficial da CMF, em Serviços Municipais &amp;gt;  Educação, Juventude e Desporto &amp;gt;  Educação &amp;gt;  Concursos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Atelier de Férias “Os Doutorecos” é uma iniciativa da Associação Académica da Universidade da Madeira e tem por objectivo estimular o interesse das crianças, entre os 6 e os 12 anos, pela aprendizagem em várias áreas do conhecimento, através de actividades multifacetadas: laboratoriais, desportivas, de lazer e artísticas. Este decorrerá de segunda-feira a sexta-feira, entre as 08h30 e as 18h00, ao longo de todo o mês de julho, nos espaços pertencentes à Universidade da Madeira: Campus Universitário da Penteada e Campus Universitário de São Roque.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 1ª Semana (2 de julho a 6 de julho) – 5 vagas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 2ª Semana (9 de julho a 13 de julho) – 5 vagas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 3ª Semana (16 de julho a 20 de julho) – 5 vagas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 4ª Semana (23 de julho a 27 de julho) – 5 vagas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Podem candidatar-se a este apoio da CMF todos os estudantes que frequentem no presente ano lectivo o 1º Ciclo do Ensino Básico num Estabelecimento de Ensino Público no Município do Funchal, que sejam beneficiários de Acção Social Escolar e residentes no concelho. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As candidaturas devem ser efectuadas através do Estabelecimento de Ensino, sendo nomeado um representante da instituição que ficará responsável pelo processo. Cada estabelecimento de ensino poderá indicar um ou mais alunos para a atribuição do apoio, não havendo limite de inscrições. As inscrições serão, por sua vez, aceites por ordem de entrada na caixa de correio electrónico do Departamento de Educação e Qualidade de Vida da Câmara Municipal do Funchal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/601x702/108c408/400d225/none/11506/DEXK/image_content_1529838_20180606142359.jpg"/>
<media:content medium="image" width="193" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/193x225/0c0/0d0/none/11506/FMRY/image_content_1529851_20180606142359.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Fundo Ambiental vai suportar economia circular na Região </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/fundo-ambiental-vai-suportar-economia-circular-na-regiao-JF3250308</link>
<guid isPermaLink="false">bff0b1f3-ca2d-4e75-9499-4164225338f9</guid>
<pubDate>Wed, 06 Jun 2018 13:20:36 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Maria Catarina Nunes</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/OWMK/image_content_1529793_20180606141934.jpg"&gt;&lt;p&gt;Afinal, a Agenda Regional para a Economia Circular vai ser suportada pelo Fundo Ambiental, no próximo ano, como acontece com cinco territórios no continente, garantiu o Ministro do Ambiente, João Matos Fernandes, durante o debate público para o Plano Nacional da Política do Ordenamento do Território (PNPOT) que teve lugar esta quarta-feira, no Museu da Electricidade, no Funchal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Até então, este apoio financeiro não estava previsto para a Região, mas o compromisso acabou por see selado momentos antes do arranque da debate público, durante uma conversa entre a secretária regional do Ambiente e Recursos Naturais, Susana Prada, com Matos Fernandes: “Revelar um compromisso que assumimos já hoje de manhã”, avançou o ministro, para depois contar que “tem havido inúmeras candidaturas da economia circular para as Juntas de Freguesia, até para as compras públicas ligadas à economia circular, para o sector da construção”, mas apenas algumas chegam dos Açores e “muito poucas da Madeira”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;João Matos Fernandes assumiu a culpa: “Uma falha minha grave: resolvemos apoiar, através do Fundo Ambiental, cinco agendas regionais para as cinco regiões de plano no domínio da economia circular no continente. Cada uma das regiões de plano no continente está a fazer a sua agenda regional para a economia circular e aí a falha é mesmo minha: não houve candidaturas nenhumas, não houve iniciativa nenhuma vinda de fora e por isso o meu compromisso”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reiterou o governante com a pasta do Ambiente nacional: “Sabendo da vontade que a Região Autónoma da Madeira (RAM) tem no domínio da sua agenda regional para a economia circular, fica o meu compromisso que no próximo ano, com muito gosto, o Fundo Ambiental, suportará financeiramente aquele que possa vir a ser o desenvolvimento da agenda regional para a RAM no domínio da economia circular”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;João Matos Fernandes lembrou ainda que o Fundo Ambiental foi criado em 2017 a partir de outros quatro fundos que tinham uma gestão pouco eficaz: “Não conseguiram distribuir mais do que 60% das receitas que tinham e custava quatro milhões de euros ao ano. Hoje em dia [com o Fundo Ambiental] custa 700 mil euros e conseguiu distribuir, num ano, 94% das receitas que teve”. Ou seja, esclareceu o ministro, o correspondente a 130 milhões de euros: “O Ministério do Ambiente orgulha-se da criação do Fundo Ambiental que está à disposição das autarquias, que está à disposição, certamente, dos Governos Regionais, das universidades...”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Matos Fernandes alertou para a urgência da mudança das sociedades para uma economia circular de forma a preservar o planeta tal como o conhecemos: “Num mundo com nove mil milhões de habitantes, com 10 mil milhões de habitantes, há uma de duas: ou produzimos energia de forma completamente diferente da que produzimos hoje, ou, sobretudo, temos um outro olhar sobre as matérias-primas, porque só temos um fornecedor e não vale a pena procurar outros.(...) Isto é, avançamos mesmo para uma economia circular”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Concluiu o ministro: “Quero é ter a certeza que daqui a muitos anos vamos poder aceder aos bens a que hoje acedemos (...). Se continuarmos a querer ser donos deles em vez de utilizadores deles, não vai chegar para todos, ou então os preços dos recursos serão de tal maneira, que as desigualdades vão disparar e vão ser muito maiores do que as de hoje”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Matos Fernandes, que seguirá para os Açores ainda esta semana para discutir o mesmo tema, terminou o discurso lembrando que “este PNPOT (Plano Nacional da Política de Ordenamento do Território) tem 10 compromissos com o território. Sendo compromissos com o território, são compromissos com todas as actividades económicas, com toda a estrutura social e económica e suas políticas, com a ciência, com a técnica, com a educação... Tenho a certeza que a partir desta mesma discussão o plano vai sair daqui hoje melhor”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Presidente do Governo Regional também discursou no arranque desta discussão pública, garantindo que a Região dará os passos necessários para Portugal permanecer na dianteira do ordenamento territorial.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Susana Prada e Célia Ramos, secretária de Estado do Ordenamento do Território e Conservação da Natureza, também marcaram presença no púlpito, embora sem discursarem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/OWMK/image_content_1529793_20180606141934.jpg">
<media:title>Chegada da comitiva ao Museu da Electricidade para a discussão pública do PNPOT. Foto: Miguel Moniz </media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Governo aumenta valores do abono de família com retroactivos a Janeiro</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/governo-aumenta-valores-do-abono-de-familia-com-retroactivos-a-janeiro-XF3250176</link>
<guid isPermaLink="false">6a7db0a5-be32-4723-a3d9-308f47d9b6fd</guid>
<pubDate>Wed, 06 Jun 2018 11:59:31 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x268/0c21/400d225/none/11506/NWMT/image_content_1529734_20180606143312.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os valores do abono de família para crianças e jovens foram hoje atualizados, aumentando para 148,32 euros nas crianças até um ano e 37,08 euros nas que têm mais de três anos, no caso do primeiro escalão de rendimentos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com a portaria hoje publicada em Diário da República, e com efeitos a partir do dia 01 de janeiro de 2018, os valores mensais do abono de família, do abono de família pré-natal, da bonificação por deficiência, do subsídio por assistência de terceira pessoa e do subsídio de funeral são aumentados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na sequência dessa actualização, são também revistos os valores das majorações em função de situações de famílias monoparentais e famílias numerosas, tendo por referência os valores fixados para o abono de família.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo a informação divulgada, em relação ao abono de família e tendo em conta o primeiro escalão de rendimentos -- agregado cujo rendimento relevante é igual ou inferior a 421,32 euros -- o valor passa para 148,32 euros para as crianças até um ano, para 91,99 euros para as crianças entre um e três anos até 30 de junho de 2018, para 110,77 para crianças com a mesma idade a partir de 01 de julho de 2018 e para 37,08 euros para as crianças com mais de três anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já os agregados familiares que estejam dentro do quarto escalão de rendimentos -- o último a ter direito a receber esta prestação e cujo rendimento relevante é 2,5 vezes o valor do Indexante dos Apoios Sociais (IAS), ou seja, 1.053,30 euros -- as crianças até três anos têm direito a 28,61 euros até 30 de junho de 2018 e a 38,31 euros a partir de 01 de julho de 2018.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dentro das famílias mais numerosas, nas quais já haja duas crianças a receber abono, os menores com idade entre um e três anos têm direito a 37,08 euros no primeiro escalão de rendimentos, 30,61 no segundo escalão e 27,71 no terceiro escalão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No caso das famílias com mais de duas crianças com direito a abono, os valores passam a ser de 74,16 euros no primeiro escalão, 61,22 euros no segundo e 55,42 euros no terceiro, para as mesmas idades.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para as famílias monoparentais as condições de majoração tanto do abono de família com do abono de família pré-natal passam pela aplicação de 35% sobre os valores das respectivas prestações.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No que diz respeito aos valores mensais do abono de família pré-natal, a prestação fica em 148,32 euros no caso do primeiro escalão de rendimentos, 122,43 euros no segundo escalão e 96,32 euros no terceiro e último escalão com direito a receber.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em matéria de prestações por deficiência e dependência, a bonificação por deficiência é de 62,37 euros para jovens até aos 14 anos, de 90,84 euros para jovens entre os 14 e os 18 anos e de 121,60 euros para jovens entre os 18 e os 24 anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já o subsídio por assistência a terceira pessoa passa a ser de 108,68 euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por último, o subsídio de funeral fica nos 217,72 euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com a informação explicativa, esta é uma medida que se insere num “processo de convergência gradual e equitativa do valor do abono de família de que beneficiam as crianças entre os 12 e 36 meses, com o valor que é atribuído às crianças até 12 meses, de forma que, em 2019, o valor seja o mesmo, dentro de cada escalão de rendimentos”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x268/0c21/400d225/none/11506/NWMT/image_content_1529734_20180606143312.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Julgamento do caso das mortes no curso de Comandos começa a 27 de Setembro</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/julgamento-do-caso-das-mortes-no-curso-de-comandos-comeca-a-27-de-setembro-YF3250067</link>
<guid isPermaLink="false">ea7e0e79-d7b1-427e-9151-c0682491cdc7</guid>
<pubDate>Wed, 06 Jun 2018 11:32:26 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa-Público</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/SBRP/image_content_1529666_20180606123737.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Tribunal Central Criminal de Lisboa marcou para 27 de setembro o início do julgamento dos 19 militares acusados no processo do 127.º curso de Comandos, no qual morreram os recrutas Dylan da Silva e Hugo Abreu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo um despacho judicial deste tribunal, a que a agência Lusa teve hoje acesso, a primeira sessão está agendada para as 10 horas, com continuação às 14 horas, no Juiz 2, no Campus da Justiça. Caso haja adiamento, o tribunal marcou o início do julgamento para a sessão de 1 de Outubro, às 10 horas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O tribunal designou ainda as seguintes datas para continuação do julgamento, sempre com início às 10:00 e continuação às 14 horas, excepto o dia 24 de Outubro: 4, 10, 11, 15, 17, 18, 24 (14 horas), 25 e 31 de Outubro, 7, 8, 14, 15, 21, 22, 28, 29 de Novembro, e 5, 12 e 19 de Dezembro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As sessões de 27 de Setembro, 1 e 4 de Outubro vão ser “para identificação dos arguidos e eventuais declarações destes”, refere o despacho judicial.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dylan da Silva e Hugo Abreu, ambos com 20 anos à data dos factos, morreram enquanto vários outros instruendos sofreram lesões graves e tiveram de ser internados, na sequência de uma prova do 127.º curso de Comandos, que decorreu na região de Alcochete, distrito de Setúbal, a 4 de Setembro de 2016.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em Junho do ano passado, o Ministério Público (MP) acusou 19 militares no processo relativo à morte de dois recrutas dos Comandos e internamento de outros, considerando que os arguidos actuaram com “manifesto desprezo pelas consequências gravosas que provocaram nos ofendidos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Da lista dos 19 acusados de abuso de autoridade e de ofensa à integridade física, no processo desencadeado pela morte dos recrutas Hugo Abreu e Dylan Silva e pelo internamento de outros, constam oito oficiais do Exército, oito sargentos e três praças, todos do Regimento de Comandos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Os princípios e valores pelos quais se regem os arguidos revelam desrespeito pela vida, dignidade e liberdade da pessoa humana, tratando os ofendidos como pessoas descartáveis”, indica a acusação assinada pela procuradora Cândida Vilar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A acusação refere que, ao sujeitarem os ofendidos a essa “penosidade física e psicológica” durante a recruta efectuada em setembro de 2016, todos os arguidos sabiam que “excediam os limites” permitidos pela Constituição e pelo Estatuto dos Militares da Forças Armadas e “colocaram em risco a vida e a saúde dos ofendidos, o que aconteceu logo no primeiro dia de formação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alguns dos arguidos requereram a abertura de instrução -- fase facultativa que visa decidir por um juiz se o processo segue para julgamento -, mas a juíza de instrução criminal, Isabel Sesifredo, decidiu levar a julgamento (proferiu despacho de pronúncia) todos os arguidos nos exactos termos da acusação do Ministério Público (MP).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nesta fase processual, os indícios são muito fortes para não pronunciar os arguidos (não levar a julgamento). Por isso pronuncio-os”, disse a juíza de instrução criminal Isabel Sesifredo, durante a leitura da decisão instrutória, que decorreu a 09 de março deste ano, no Tribunal de Instrução Criminal de Lisboa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em causa estão crimes de abuso de autoridade e ofensa à integridade física. Ao todo, os 19 militares e arguidos vão ser julgados por 489 destes crimes.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/SBRP/image_content_1529666_20180606123737.jpg">
<media:title>Dois recrutas morreram durante o treino do 127.º Curso de Comandos, em Setúbal, a 4 de Setembro de 2016. FOTO Global Imagens</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Marco Cabral vai para assessor de Amílcar Gonçalves</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/marco-cabral-vai-para-assessor-de-amilcar-goncalves-XF3250033</link>
<guid isPermaLink="false">5d4d3dbf-13de-44f1-882c-912bc8b381c1</guid>
<pubDate>Wed, 06 Jun 2018 11:28:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Ricardo Miguel Oliveira-Miguel Albuquerque-Marco Cabral</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/XERP/image_content_1529630_20180606123145.jpg"&gt;&lt;p&gt;Miguel Albuquerque acaba de proceder algumas mexidas no seu gabinete de apoio. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Miguel Ângelo é o novo assessor de imprensa da Presidência do Governo Regional, sendo nomeado como adjunto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O ex-assessor de Amílcar Gonçalves substitui Marco Cabral que por sua vez é nomeado técnico especialista  afecto à secretaria dos Equipamentos e Infraestruturas para desempenhar as funções de assessor de imprensa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sabe o DIÁRIO que as nomeações com efeitos desde 1 de Junho, e que serão publicadas em breve no Jornal Oficial, abrangem ainda as até agora secretárias da Presidência do Governo. Elda Chaves é nomeada adjunta. Merícia Rochinha é nomeada técnica especialista.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/XERP/image_content_1529630_20180606123145.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Luís Miguel Rosa eleito o vice-presidente do Conselho Económico e da Concertação Social da RAM</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/luis-miguel-rosa-eleito-o-vice-presidente-do-conselho-economico-e-da-concertacao-social-da-ram-FF3250016</link>
<guid isPermaLink="false">ff854fff-c11e-493d-8bf0-9367f3d77522</guid>
<pubDate>Wed, 06 Jun 2018 11:20:21 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x259/0c17/400d225/none/11506/VVHV/image_content_1529623_20180606122845.jpg"&gt;&lt;p&gt;De acordo com a resolução publicada, hoje, em Diário da República, Luís Miguel Castro Rosa foi o eleito para representar a Assembleia Legislativa da Região Autónoma da Madeira no Conselho Económico e da Concertação Social da Região Autónoma da Madeira, ocupando o cargo de vice-presidente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A decição foi aprovada em sessão plenária da Assembleia Legislativa da Região Autónoma da Madeira, a 23 de Maio de 2018.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x259/0c17/400d225/none/11506/VVHV/image_content_1529623_20180606122845.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Costa defende que há “muito para descongelar” e recursos são limitados</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/costa-defende-que-ha-muito-para-descongelar-e-recursos-sao-limitados-YN3249991</link>
<guid isPermaLink="false">bcb9b289-e391-489d-90cc-edfafbcd5400</guid>
<pubDate>Wed, 06 Jun 2018 11:12:35 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/WGRP/image_content_1529617_20180606121756.jpg"&gt;&lt;p&gt;O primeiro-ministro, António Costa, defendeu hoje que há obras, carreiras e investimentos para descongelar no país, que tem recursos limitados, sublinhando que o Governo cumpriu os seus compromissos com os professores, que já viram as suas carreiras descongeladas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É preciso ter a noção de que o país não tem condições ilimitadas para poder fazer tudo e há muita coisa para descongelar. Há todas as carreiras para descongelar, há obras que tiveram paradas anos, na gaveta, que são necessárias descongelar, há investimentos no Serviço Nacional de Saúde, que são necessários descongelar, há muito para descongelar”, defendeu António Costa. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O primeiro-ministro sublinhou que a “ideia de que não há descongelamento nas carreiras de professores é uma ideia falsa”: “Só este ano vão progredir na carreira mais de 45 mil professores e nos próximos anos vão todos continuar a progredir, como estão a progredir nas carreiras gerais e noutras carreiras”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O chefe de Governo falava aos jornalistas depois da apresentação das obras de requalificação da Escola de Dança e Música do Conservatório Nacional, em Lisboa, onde também esteve o ministro da Educação, Tiago Brandão Rodrigues, que saiu sem prestar declarações aos jornalistas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nós temos cumprido tudo aquilo que tínhamos prometido quanto a descongelamentos. Convém não haver equívocos: o cronómetro estava parado, o tempo tinha parado de contar, e descongelar significa repor o cronómetro a contar e foi isso que fizemos”, começou por afirmar António Costa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O primeiro-ministro referiu que, “neste caso especial, foi entendido pela Assembleia da República que se devia abrir um processo negocial”, o que aconteceu, com a apresentação de uma proposta pelo Governo “de uma forma construtiva, de uma forma aberta”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “O que tivemos como resposta foi sempre a intransigência”, reiterou, insistindo que o Governo cumpriu não só o compromisso com os professores, para o descongelamento, mas também o compromisso de apresentar uma proposta e negociar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O ministro da Educação, Tiago Brandão Rodrigues, confirmou na segunda-feira que os professores não vão ter contabilizado qualquer tempo de serviço congelado por terem falhado as negociações com os sindicatos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;À saída da reunião com o ministro da Educação, também na segunda-feira, o secretário-geral da Federação Nacional dos Professores (Fenprof), Mário Nogueira, adiantou que, perante o cenário de “chantagem”, os professores admitem avançar com uma greve aos exames nacionais, às aulas e a tarefas burocráticas como o lançamento de notas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O secretário-geral da Federação Nacional de Educação (FNE) anunciou que iria propor aos restantes sindicatos de professores a convocação de uma greve aos primeiros dias do próximo ano lectivo, depois de uma reunião que classificou como “uma amarga decepção que confirma as piores expectativas”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/WGRP/image_content_1529617_20180606121756.jpg">
<media:title>FOTO LUSA</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Benfica faz queixa-crime por difamação</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/benfica-faz-queixa-crime-por-difamacao-GN3249967</link>
<guid isPermaLink="false">3aa04faa-b4cd-4ed3-80ae-524f028003b9</guid>
<pubDate>Wed, 06 Jun 2018 11:03:16 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/UGRP/image_content_1529349_20180606120548.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Benfica anunciou hoje que vai avançar com uma queixa-crime por difamação por a investigação sobre branqueamento de capitais e fraude fiscal visar apenas entidades que prestam serviços ao clube e não a instituição.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O Sport Lisboa e Benfica confirma que, no âmbito de uma investigação que envolve empresas terceiras, foi solicitada e recolhida informação junto dos serviços do clube pelo facto de serem entidades que nos prestam serviços”, lê-se no comunicado do clube lisboeta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em comunicado, o Benfica nega estar a ser investigado “por suspeita de fraude fiscal e branqueamento”, denunciando “uma violação grosseira do segredo de justiça, desvirtuando factos e procurando centrar no Benfica a investigação”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Por tais razões avançaremos com uma queixa-crime no DCIAP (Departamento Central de Investigação e Acção Penal) e requereremos que todos os agentes da Polícia Judiciária e todos os magistrados que intervieram nestas diligências colaborem connosco na descoberta da identidade destes criminosos por tendência”, prossegue o clube.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em comunicado, a Procuradoria-Geral Distrital de Lisboa (PGDL) deu hoje conta da constituição de seis arguidos, três pessoas singulares e três colectivas, no âmbito do inquérito à investigação aos “crimes de branqueamento e fraude fiscal”, e no âmbito da qual foram “emitidos três mandados de busca domiciliária e cinco não domiciliárias, de entre estes, dois às sociedades Sport Lisboa e Benfica SAD e Benfica Estádio Construção Gestão Estádios, SA”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Indicia-se suficientemente nos autos que estas sociedades, a coberto de uma suposta prestação de serviços de consultoria informática, realizaram várias transferências bancárias para uma conta titulada por uma outra sociedade, num valor total de 1.896.660 euros, montantes esses que acabavam depois por ser levantados em numerário. Esta última sociedade terá sido utilizada com o único propósito de retirar dinheiro das contas do Benfica”, explicou a PGDL.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Jornal de Notícias escreve na sua edição de hoje que a investigação procura “esclarecer se os montantes facturados por várias empresas ao Benfica tinham na sua base efectivas prestações de serviços ou se foram apenas uma forma de justificar a saída de alguns milhões de euros das contas dos ‘encarnados’”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/UGRP/image_content_1529349_20180606120548.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Arguido nega autoria de triplo homicídio de Santana mas arrisca pena máxima</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/arguido-nega-autoria-de-triplo-homicidio-de-santana-mas-arrisca-pena-maxima-MN3249934</link>
<guid isPermaLink="false">267a723b-a74f-454b-a65e-6896857c8eb3</guid>
<pubDate>Wed, 06 Jun 2018 10:49:32 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Miguel Fernandes Luís</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/TGRP/image_content_1529343_20180606115147.jpg"&gt;&lt;p&gt;Esta manhã houve alegações finais no tribunal da Instância Central da Comarca da Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Arguido Emiliano Martins negou ter matado os pais e a irmã a 12 de Agosto de 2017, em Santana, mas não conseguiu explicar resíduos de pólvora que tinha no corpo quando foi detido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O MP considerou que ficou provado que Emiliano matou os 3 familiares e pediu pena máxima, ou seja, 25 anos de prisão. A advogada do arguido pedia absolvição.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A leitura do Acórdão ficou agendada para a próxima quarta-feira, dia 13 de Junho, às 10 horas.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/TGRP/image_content_1529343_20180606115147.jpg">
<media:title>Foto Rui Silva/Aspress</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>CMF premeia melhores jardins escolares do concelho</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/cmf-premeia-melhores-jardins-escolares-do-concelho-YN3249890</link>
<guid isPermaLink="false">027a7c04-790d-4bc4-bbd7-4f933289c6c6</guid>
<pubDate>Wed, 06 Jun 2018 10:37:33 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/GIRP/image_content_1529188_20180606114316.jpg"&gt;&lt;p&gt;Decorreu, ontem, nos Paços do Concelho do Funchal, a entrega de prémios às escolas vencedoras do 23º Concurso ‘Uma Escola, Um Jardim’, seguida da abertura da respectiva exposição no átrio da CMF.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O concurso -- realizado no âmbito do Programa de Educação Ambiental da Câmara Municipal do Funchal e da Semana do Ambiente 2018 -- tem por objectivo fomentar a criação e manutenção de espaços verdes (jardim, horta ou misto) nas áreas que envolvem os edifícios escolares do concelho, proporcionando uma maior interacção entre a comunidade educativa. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesta edição, participaram 14 Estabelecimentos de Ensino, tendo a Câmara Municipal do Funchal atribuído prémios às escolas vencedoras, entre 100 e 200 euros em material de jardinagem, bem como um certificado de participação a todas as instituições concorrentes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A vereadora Madalena Nunes, que tem o pelouro da Educação no Município, dirigiu a entrega de prémios, que também contou com a presença da vereadora Idalina Perestrelo, que tutela o Ambiente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Premiados do 23º Concurso ‘Uma Escola, Um Jardim’&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Jardim de Infância / Infantário&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1º lugar - Jardim Escola João de Deus&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Menção Honrosa – Auxílio Maternal do Funchal&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Escolas do 1º Ciclo do Ensino Básico&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1º lugar – Escola Básica do 1º/PE do Livramento&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2º lugar – Escola Básica do 1º/PE do Galeão&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3º lugar – Escola Básica do 1º/PE Ribeiro Domingos Dias&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Menção Honrosa – Escola Básica do 1º/PE de São Martinho&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Escolas dos 2º, 3º Ciclos e Secundário &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1º lugar – Escola Básica dos 2º e 3º Ciclos Dr. Horácio Bento Gouveia&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2º lugar -  Escola Básica dos 2º e 3º Ciclos Dr. Ângelo Augusto da Silva&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3º lugar – Colégio Infante D. Henrique&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Menção Honrosa - Escola Básica e Secundária Gonçalves Zarco &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ensino Especial &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1º lugar – Centro de Apoio à Deficiência Profunda&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/GIRP/image_content_1529188_20180606114316.jpg">
<media:title>Foto Shutterstock</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Jaime Moniz assinala Dia de Portugal com conversa interactiva com os EUA</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/jaime-moniz-assinala-dia-de-portugal-com-conversa-interactiva-com-os-eua-JN3249803</link>
<guid isPermaLink="false">05088f7d-a683-4a09-aaf5-ebc7311ed4a4</guid>
<pubDate>Wed, 06 Jun 2018 09:55:30 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/SBRP/image_content_1529006_20180606110407.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Conselho Executivo da Escola Secundária Jaime Moniz (ESJM) promove, na próxima sexta feira (dia 8 de Junho), pelas 17h30, uma sessão de videoconferência com uma instituição escolar norte-americana, a ‘Eastside Highschool’, de New Jersey.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A sessão, cujo objectivo é assinalar o Dia de Portugal de Camões e das Comunidades, através de um diálogo interactivo com estudantes de Língua Portuguesa no referido liceu americano, contará com a presença do Secretário Regional da Educação, Jorge Carvalho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante a sessão, será projectado um vídeo sobre a ESJM, da autoria dos alunos do Curso Profissional de Artes e Multimédia, premiado no Concurso Grande Ideia, do suplemento ‘Ponto e Vírgula’.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/SBRP/image_content_1529006_20180606110407.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Acidente na via rápida no Funchal faz um ferido e congestiona trânsito</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/acidente-na-via-rapida-no-funchal-faz-um-ferido-e-congestiona-transito-EN3249699</link>
<guid isPermaLink="false">cb72d630-df43-43f6-90b9-8a1bc8a2e15f</guid>
<pubDate>Wed, 06 Jun 2018 09:22:12 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreia Dias Ferro</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x602/0c377/400d225/none/11506/DDPG/image_content_1528953_20180606102214.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um acidente ocorrido na via rápida, no Funchal, no sentido Santa Cruz-Funchal, levou a que os Bombeiros Sapadores do Funchal fossem chamados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As primeiras informações dão conta de que, quando a equipa de socorro chegou ao local, a condutora já se encontrava no exterior da viatura e queixava-se de dores na zona do peito. O acidente deu-se por volta das 9h30, na ponte localizada na zona da Rua do Comboio. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A vítima foi transportada ao Hospital Dr. Nélio Mendonça para observação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O trânsito circulou de forma bastante condicionada.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x602/0c377/400d225/none/11506/DDPG/image_content_1528953_20180606102214.jpg">
<media:title>Foto ASPRESS</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Secretaria do Ambiente lança campanha de prevenção de incêndios na Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/secretaria-do-ambiente-lanca-campanha-de-prevencao-de-incendios-na-madeira-FN3249601</link>
<guid isPermaLink="false">2b9882a1-053e-4158-808a-af44b1517b06</guid>
<pubDate>Wed, 06 Jun 2018 08:43:31 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HHMK/image_content_1528935_20180606095739.jpg"&gt;&lt;p&gt;Dado o impacto, quer humano, quer material, dos incêndios ocorridos na Madeira e, dada a sua repercussão ao nível da floresta, da biodiversidade e da paisagem, a Secretaria Regional do Ambiente e Recursos Naturais, através do Instituto de Floresta e Conservação da Natureza, anunciou a realização de uma campanha de comunicação dirigida à população relativa à prevenção de incêndios florestais na Região.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;‘Uma floresta segura, depende de todos nós!’ será apresentada oficialmente esta tarde, pelas 17 horas.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HHMK/image_content_1528935_20180606095739.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Associação Portuguesa de Deficientes lamenta falecimento de Manuel Costa</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/associacao-portuguesa-de-deficientes-lamenta-falecimento-de-manuel-costa-NN3249528</link>
<guid isPermaLink="false">fabb5156-6159-43ae-a494-30b9686034c3</guid>
<pubDate>Wed, 06 Jun 2018 08:15:54 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/XIRP/image_content_1528917_20180606092158.jpg"&gt;&lt;p&gt;Através de um comunicado hoje dirigido à imprensa, a Associação Portuguesa de Deficientes – Delegação da Região Autónoma da Madeira e Associação Portuguesa das Pessoas com Necessidades Especiais – Associação Sem Limites manifestou o seu voto de pesar pelo falecimento do Director Executivo da Empresa Farmadeira Farmacêuticos da Madeira, Lda, Manuel Costa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A associação realça o apoio deste “homem admirável e solidário” na Campanha ‘Dê Uma Tampa à Indiferença’, apresentando “as mais sentidas condolências a toda a família, bem como a toda a família da Farmadeira”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="follow" href="http://www.dnoticias.pt/madeira/faleceu-manuel-costa-director-executivo-da-farmadeira-GY3247800"&gt;Manuel José Gonçalves Jardim Costa faleceu ontem de manhã&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/XIRP/image_content_1528917_20180606092158.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Siga aqui neste liveblog o plenário da Assembleia Legislativa da Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/liveblog/siga-aqui-neste-liveblog-o-plenario-da-assembleia-legislativa-da-madeira-LI2587692</link>
<guid isPermaLink="false">55eec2d6-bf56-4717-be7b-f1676694c3a5</guid>
<pubDate>Wed, 06 Jun 2018 08:00:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Madeira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x192/0c0/0d0/none/11506/DNRY/image_content_1241273_20180109102355.jpg"&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="192" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x192/0c0/0d0/none/11506/DNRY/image_content_1241273_20180109102355.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Portugal perde anualmente cerca mil milhões devido à contrafacção</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/portugal-perde-anualmente-cerca-mil-milhoes-devido-a-contrafaccao-EN3249420</link>
<guid isPermaLink="false">eb62efb2-31aa-498b-81cd-6d63000075db</guid>
<pubDate>Wed, 06 Jun 2018 07:39:33 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FBRP/image_content_1528893_20180606084305.jpg"&gt;&lt;p&gt;Portugal perde anualmente 8,2% de vendas directas em 13 sectores económicos devido à contrafacção, cerca de mil milhões de euros, de acordo com um estudo do Instituto da Propriedade Intelectual da União Europeia (EUIPO) hoje divulgado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nos últimos cinco anos, o EUIPO tem monitorizado o custo económico da contrafacção em sectores reconhecidamente vulneráveis a violações dos direitos de propriedade intelectual.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O relatório estima que, devido à presença de contracção, os 13 sectores [económicos fundamentais] perdem anualmente 8,2% de vendas directas em Portugal”, o que “equivale a aproximadamente mil milhões de euros, ou 98 euros por habitante português por ano”, segundo o estudo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os 13 sectores que foram objecto de análise são produtos cosméticos e produtos de cuidados pessoais; vestuário, calçado e acessórios; artigos de desporto; brinquedos e jogos; artigos de joalharia e relojoaria; malas de mão e de viagem; indústria discográfica; bebidas espirituosas e vinhos; produtos farmacêuticos; pesticidas; ‘smartphones’; e baterias e pneus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Uma vez que os fabricantes legítimos produzem menos do que fariam na ausência de contrafacção, empregando assim menos trabalhadores, verifica-se também uma perda directa de 434 mil postos de trabalho nesses sectores”, acrescenta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os dados apontam que as perdas anuais directas sofridas por esses sectores devido a produtos falsificados no mercado atingem os 60 mil milhões de euros, ou seja, 7,5% das vendas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“As perdas acumuladas são equivalentes a 116 euros por cidadão da UE por ano”, acrescenta o Instituto da Propriedade Intelectual da União Europeia. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estes dados fazem parte de “um ciclo de trabalho de investigação realizado pelo EUIPO ao longo dos últimos cinco anos, tendo sido publicados num único relatório pela primeira vez”, adianta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Graças aos nossos relatórios e estudos dos últimos cinco anos dispomos agora, pela primeira vez, de um quadro completo sobre o impacto económico da contrafacção e da pirataria na economia e na criação de emprego na UE, bem como informações sobre a forma como os direitos de propriedade intelectual são violados”, afirma o director executivo do EUIPO, António Campinos, citado no comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Através dos nossos estudos demonstrámos também o contributo positivo da propriedade intelectual para o emprego e o crescimento. Com o nosso trabalho pretendemos dissipar quaisquer dúvidas no espírito dos decisores políticos e dos cidadãos sobre o valor da propriedade de intelectual e sobre os danos resultantes da sua violação”, conclui o responsável.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FBRP/image_content_1528893_20180606084305.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Ruth, a história de Eusébio é projectado em antestreia hoje em Maputo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/ruth-a-historia-de-eusebio-e-projectado-em-antestreia-hoje-em-maputo-AN3249332</link>
<guid isPermaLink="false">6642fc96-4a60-4e8b-b5fd-fa06b464d8fd</guid>
<pubDate>Wed, 06 Jun 2018 07:14:38 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x324/0c20/400d225/none/11506/RILM/image_content_1528863_20180606081742.jpg"&gt;&lt;p&gt;Ruth, nome de código de Eusébio na viagem de Moçambique para Portugal, é o título do filme que é exibido hoje, em antestreia, na capital moçambicana. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em foco está o futebolista, mas também a sociedade em que a vida de Eusébio ganhou fama ao chegar ao Benfica, em 1961, o mesmo ano em que começou a guerra colonial.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É um filme basicamente de espiões”, à volta de um mundo “castiço” e “aproveitando as duas sociedades” à época, uma em Moçambique, outra na “metrópole”, refere António Pinhão Botelho, realizador da longa metragem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Igor Regalla, ator natural da Guiné-Bissau, interpreta Eusébio adulto, e contracena ao lado da actriz moçambicana Josefina Massango, que faz o papel de mãe, entre muitos outros actores do elenco.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Tinha que vir aqui um poeta e explicar como deve ser aquilo que sinto e a honra que é dar vida a uma personalidade destas”, referiu Regalla em Junho de 2017, à margem das filmagens, em Maputo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É gratificante, uma responsabilidade enorme”, acrescentou Massango.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A antestreia de Ruth, A História de Eusébio - o Pantera Negra, está marcada para as 17H45 (menos uma hora em Lisboa) nos cinemas Lusomundo do Maputo Shopping.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O filme Ruth conta com o apoio do Instituto Nacional do Audiovisual e Cinema de Moçambique, do Conselho Municipal de Maputo, Câmara Municipal de Lisboa e Camões - Centro Cultural Português em Maputo.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x324/0c20/400d225/none/11506/RILM/image_content_1528863_20180606081742.jpg">
<media:title>FOTO Global Imagens</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Sporting confirma regovação do contrato com o treinador Jorge Jesus</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/sporting-confirma-regovacao-do-contrato-com-o-treinador-jorge-jesus-MN3249284</link>
<guid isPermaLink="false">ccc5b8a1-4a17-4980-95c0-1bd7dbb06ff8</guid>
<pubDate>Wed, 06 Jun 2018 07:06:33 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c7/400d225/none/11506/LIIQ/image_content_1528851_20180606080834.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Sporting confirmou na terça-feira a revogação do contrato com o treinador de futebol Jorge Jesus, em comunicado enviado à Comissão do Mercado de Valores Mobiliários (CMVM).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A Sporting Clube de Portugal -- Futebol, SAD, vem (...) informar o mercado que nesta data, foi formalizada a revogação, por mútuo acordo, do contrato de trabalho celebrado entre a Sporting Clube de Portugal - Futebol, SAD e o treinador da equipa principal de futebol, Jorge Jesus, revogação que produzirá efeitos imediatos”, diz o comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O treinador português, que orientou o Sporting nas últimas três temporadas, já tinha sido confirmado oficialmente no Al Hilal, da Arábia Saudita, pelo qual assinou um contrato valido por um ano, com outro de opção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em três anos ao serviço dos ‘leões’, Jorge Jesus conquistou uma Supertaça Cândido de Oliveira e uma Taça da Liga.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c7/400d225/none/11506/LIIQ/image_content_1528851_20180606080834.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Máximas sobem e nuvens diminuem a partir da tarde</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/maximas-sobem-e-nuvens-diminuem-a-partir-da-tarde-NN3249258</link>
<guid isPermaLink="false">03d84ba1-5225-41f5-ad5c-49353eeb050f</guid>
<pubDate>Wed, 06 Jun 2018 07:00:25 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/UMRP/image_content_1528845_20180606080529.jpg"&gt;&lt;p&gt;De acordo com as previsões do Instituto Português do Mar e da Atmosfera (IPMA) para a Madeira, esta segunda-feira, o céu deverá apresentar-se geralmente muito nublado, diminuindo de nebulosidade durante a tarde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Até meio da manhã estão também previstos aguaceiros fracos nas vertentes norte e terras altas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O vento soprará em geral fraco (até 20 km/h) do quadrante norte, soprando moderado (20 a 35 km/h) nas terras altas, em especial durante a tarde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A registar uma pequena subida da temperatura máxima, que rondará os 23ºC.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Relativamente ao estado do mar, são esperadas ondas de noroeste com 1 a 1,5 metros, na costa Norte, e, na costa Sul, ondas de sudoeste inferiores a 1 metro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A temperatura da água do mar rondará os 19ºC.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/UMRP/image_content_1528845_20180606080529.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Serviço de Saúde da Madeira perde médicos internos </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/servico-de-saude-da-madeira-perde-medicos-internos-CM3248994</link>
<guid isPermaLink="false">9d61e899-7e7f-4d21-beb4-178a963ebecd</guid>
<pubDate>Wed, 06 Jun 2018 06:00:12 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>João Filipe Pestana</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/403x225/2c0/400d225/none/11506/IULU/image_content_1528440_20180605221734.jpg"&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Serviço de Saúde da Madeira perde médicos internos&lt;/b&gt;. O Mapa das Capacidades Formativas da Ordem dos Médicos para 2019 penaliza os centros de saúde a nível de estagiários. Há também um decréscimo nas especialidades hospitalares. É este o assunto que faz manchete na edição desta quarta-feira, no DIÁRIO de Notícias da Madeira, cuja notícia é desenvolvida no interior pelo jornalista &lt;a rel="nofollow" href="mailto:epassos@dnoticias.pt" target="_blank"&gt;Élvio Passos&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A grande foto da capa vai para a Binter, com o título &lt;b&gt;“Viagem inaugural”&lt;/b&gt;. A Binter iniciou ontem os voos para o Porto Santo, com duas frequências diárias o ano todo e com vontade de expandir-se para outras rotas. Um assunto para ler no interior, com reportagens dos jornalistas &lt;a rel="nofollow" href="mailto:odrumond@dnoticias.pt" target="_blank"&gt;Orlando Drumond&lt;/a&gt; e &lt;a rel="nofollow" href="mailto:maiapxo1967@hotmail.com" target="_blank"&gt;Gonçalo Maia&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na parte inferior da capa há três chamadas, a primeira das quais acompanhada de foto, sobre o facto de o &lt;b&gt;tribunal obrigar APRAM a ficar com trabalhadores&lt;/b&gt;, isto porque a justiça diz que houve despedimento ilícito a três funcionários da Marina do Porto Santo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O futebol está também em foco na capa. &lt;b&gt;“Rui Sardinha abandona Nacional”&lt;/b&gt; e já não integra a nova lista de Rui Alves, como revela o jornalista &lt;a rel="nofollow" href="mailto:ngomes@dnoticias.pt" target="_blank"&gt;Nélio Gomes&lt;/a&gt;. Já o rival &lt;b&gt;Marítimo fica mesmo sem Daniel Ramos que está de saída para o Chaves&lt;/b&gt;, como conta o jornalista &lt;a rel="nofollow" href="mailto:vhugo@dnoticias.pt" target="_blank"&gt;Victor Hugo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Finalmente, &lt;b&gt;“Falta de tacógrafo não gera multa”&lt;/b&gt; é a última chamada, uma notícia cujos contornos são explicados no interior pelo jornalista &lt;a rel="nofollow" href="mailto:rfreitas@dnoticias.pt" target="_blank"&gt;Ricardo Duarte Freitas&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Isto e muito mais poderá ler na edição do DIÁRIO em papel ou na &lt;a rel="nofollow" href="http://edicao.dnoticias.pt/" target="_blank"&gt;versão e-paper aqui&lt;/a&gt; através de &lt;a rel="nofollow" href="http://assinaturas.dnoticias.pt/" target="_blank"&gt;subscrição digital que poderá fazer de forma cómoda aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tenha uma excelente quarta-feira e boas leituras com o seu DIÁRIO.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/403x225/2c0/400d225/none/11506/IULU/image_content_1528440_20180605221734.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Pouco mais de metade dos inscritos nos exames nacionais quer seguir para o superior</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/pouco-mais-de-metade-dos-inscritos-nos-exames-nacionais-quer-seguir-para-o-superior-FM3248227</link>
<guid isPermaLink="false">adbd8eff-14a7-4d2d-a63a-5211bff4bdf4</guid>
<pubDate>Wed, 06 Jun 2018 05:30:39 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/WRMK/image_content_1528349_20180605203043.jpg"&gt;&lt;p&gt;Pouco mais de metade dos alunos inscritos nos exames nacionais tencionam prosseguir estudos no ensino superior e não chegam aos 800 os inscritos vindos do ensino profissional, segundo dados divulgados hoje pelo Ministério da Educação. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este ano há 159.650 alunos matriculados nos exames nacionais do ensino secundário, de acordo com os dados do Júri Nacional de Exames, que revelam uma quebra de inscritos provenientes do ensino secundário face a 2017 (161.306), com impacto no número de alunos que admite querer seguir para um curso superior, também mais baixo do que no ano anterior. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este ano há 87.765 candidatos declarados ao ensino superior, que representam 55% do total, contra os 90.467 (56%) registados em 2017. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os inscritos vindos do ensino profissional são 773, número ligeiramente superior aos 744 de 2017. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os alunos internos inscritos para exame, ou seja, aqueles que frequentaram as aulas durante o ano lectivo, são 122.606.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os alunos com origem nos cursos do ensino regular em Ciências e Tecnologia são quase metade dos inscritos nos exames (70.780 que representam 44% do total), uma proporção semelhante ao ano anterior.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O exame nacional de Português, um dos exames mais pedidos por universidades e politécnicos como prova de acesso à generalidade dos cursos superiores, como habitualmente, é o que regista o maior número de inscritos (77.086), seguindo-se os outros três que costumam registar o maior número de inscrições: Biologia e Geologia (48.155), Matemática A (47.956) e Física e Química A (47.426).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A 1.ª fase dos exames nacionais do ensino secundário arranca este ano em 18 de junho com a prova de Filosofia, às 09:30, e termina em 27 de junho com as provas de Geometria Descritiva A e Literatura Portuguesa marcadas para esse dia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No que diz respeito às provas finais do ensino básico (9.º ano de escolaridade), há este ano 101.627 inscritos, dos quais a quase totalidade (101.448) são alunos internos. A grande maioria realiza as provas dentro do intervalo de idades esperado para um percurso sem retenções: entre os 14 e os 15 anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao contrário do ensino secundário, o número de inscritos nas provas finais do 3.º ciclo é maior do que no anterior, quando o total de inscritos foi de 100.063 e o total de internos era inferior a 100 mil alunos.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/WRMK/image_content_1528349_20180605203043.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Câmara de Lisboa pondera juntar Carris e EMEL mas este é o momento “mais desapropriado”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/camara-de-lisboa-pondera-juntar-carris-e-emel-mas-este-e-o-momento-mais-desapropriado-YM3248203</link>
<guid isPermaLink="false">98161609-860f-441c-b159-2d6f8d90470e</guid>
<pubDate>Wed, 06 Jun 2018 04:25:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/VRMK/image_content_1528343_20180605202814.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Câmara Municipal de Lisboa admitiu hoje que a fusão entre as empresas municipais Carris e EMEL “está a ser equacionada”, mas apontou que este seria “o momento mais desapropriado” para o fazer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O assunto esteve hoje em cima da mesa na Assembleia Municipal de Lisboa, através de uma recomendação apresentada pelo Bloco de Esquerda (BE) no sentido de propor “a reorganização do setor empresarial local do município de Lisboa na área da mobilidade, promovendo, designadamente, a fusão da Carris com a EMEL [Empresa Municipal de Mobilidade e Estacionamento de Lisboa]”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O BE foi a única força política a votar favoravelmente este documento, que foi rejeitado por PEV, PCP, deputados independentes (eleitos nas listas socialistas), PS e PSD, e contou com a abstenção de CDS-PP, PPM, PAN e MPT.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Intervindo na reunião plenária, o vereador das Finanças, João Paulo Saraiva, afirmou que “esta questão é uma questão que está a ser equacionada”, mas este “seria o momento mais desapropriado do ponto de vista da gestão organizacional”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para o vereador, que partilha a gestão das empresas municipais com o vereador da área, “seria completamente desajustado” uma “fusão entre empresas” num momento de recuperação de uma empresa “que estava em fase de ser aniquilada”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Deixemos estabilizar, vamos discutir de facto qual é a melhor estratégia - se juntarmos, se é criarmos uma ‘holding’, há várias soluções possíveis”, observou o autarca, que considerou ser “completamente extemporâneo discutir isto no meio deste momento, em que de facto está a ser exigido das empresas um esforço enorme”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Também o vereador que tutela a Mobilidade, Miguel Gaspar, sublinhou que esta medida seria “desproporcionada”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Na verdade, somos todos um, somos todos Lisboa, Câmara Municipal de Lisboa, empresas da cidade de Lisboa que estão devidamente articuladas”, acrescentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para o deputado António Prôa, do PSD, este é um “assunto que merece outra atenção e outra responsabilidade que não uma mera recomendação”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para o social-democrata, “olhar para isto é esquecer o que de facto é preocupante”, nomeadamente a “articulação da Carris com o metro”, que “não foi possível, até agora, concretizar”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em resposta às críticas, o deputado bloquista Rui Costa advogou que “não há necessidade de haver duas empresas para gerir a mobilidade em Lisboa” e que a mobilidade “devia ser gerida de uma forma integrada”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É tempo de racionalizar e integrar políticas e a gestão da mobilidade da cidade”, acrescentou o autarca.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A recomendação em questão apontava que “a coexistência autónoma da Carris e da EMEL não encontra, hoje, justificação política ou económica”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“As receitas do estacionamento público de Lisboa seriam um bom modelo de financiamento da Carris, poupando o município e a sua receita fiscal a tal encargo, associando-se ainda uma ligação estreita entre as externalidades negativas do trânsito e da associação do transporte individual a uma melhoria e investimento no serviço público de transporte de passageiros”, apontava o documento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O BE justificava ainda que a “actividade desenvolvida pela EMEL, se associada ao financiamento e à melhoria das condições de funcionamento da rede operada pela Carris, permitiria uma melhor perceção da sua atividade”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/VRMK/image_content_1528343_20180605202814.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Isabel dos Santos critica falta de atractividade de Angola para investidores estrangeiros </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/isabel-dos-santos-critica-falta-de-atractividade-de-angola-para-investidores-estrangeiros-YM3248177</link>
<guid isPermaLink="false">48e1a226-bece-4eb7-b528-345540f57b11</guid>
<pubDate>Wed, 06 Jun 2018 03:30:30 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/LRLJ/image_content_1528337_20180605202325.jpg"&gt;&lt;p&gt;A empresária Isabel dos Santos utilizou as redes sociais para criticar a falta de atractividade externa de Angola, pela dificuldade em repatriar dividendos, precisamente quando o chefe de Estado, João Lourenço, está na Europa a captar investidores estrangeiros. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Numa mensagem colocada nas redes sociais, a filha do ex-Presidente angolano, José Eduardo dos Santos, exonerada em novembro, por João Lourenço, do cargo de presidente do conselho de administração da petrolífera estatal Sonangol, questiona, sem nunca se referir à visita do chefe de Estado à Europa, da atractividade do país, do ponto de vista dos investidores estrangeiros. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Qual o investidor que vai entrar se não dão autorização aos atuais investidores estrangeiros para levarem os lucros em dólares”, aponta Isabel dos Santos, considerada a mulher mais rica de África, referindo-se às dificuldades que as empresas e investidores enfrentam, nos últimos anos, para repatriar lucros e dividendos, devido à escassez de divisas em Angola.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O chefe de Estado angolano terminou hoje uma visita oficial de dois dias à Bélgica, que se seguiram a outros três dias de visita oficial a França, sempre com agenda económica em vista, nomeadamente com vários encontros com empresários, franceses, belgas e luxemburgueses.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante estas visitas, João Lourenço chegou a apresentar Angola como o “novo destino do investimento em África”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na segunda-feira, em Bruxelas, João Lourenço garantiu à comunidade empresarial belga que está a travar “uma verdadeira cruzada contra a corrupção e impunidade”, que muito em breve criará um ambiente de negócios propício ao investimento privado no país. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dirigindo-se num almoço a um “grupo representativo da classe empresarial belga”, deu conta do “quadro de medidas que o executivo angolano vem tomando no sentido de atrair o investimento privado estrangeiro em Angola nos mais diversos sectores da economia”, e salientou várias iniciativas legislativas para garantir que a corrupção e a impunidade “têm os dias contados”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois de fazer um resumo do trabalho desenvolvido há alguns meses no sentido de criar um ambiente de negócios propício à atracção de investimento privado, incluindo do ponto de vista legislativo, com uma nova lei sobre o investimento privado mais atractiva e que confere mais protecção aos investidores, assim como a nova lei da concorrência para “combater os monopólios e facilitar a livre concorrência entre agentes económicos”, o chefe de Estado admitiu que estas medidas não seriam suficientes se não fosse travado também um combate à corrupção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com João Lourenço, “este novo ambiente de negócios que se está a criar não ficaria completo” se as autoridades se limitassem a estas medidas enumeradas e não tivessem tido “a coragem de enfrentar dois grandes males de que a sociedade angolana enferma, mas que felizmente têm os dias contados, que são a corrupção e impunidade”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estamos numa verdadeira cruzada contra a corrupção e impunidade, cujos resultados positivos não tardam a chegar”, garantiu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Presidente angolano apontou que, “nesta senda, a nova lei do investimento privado, ao não obrigar o investidor estrangeiro a associar-se em parcerias nacionais, cabendo a ele próprio fazê-lo se entender que é melhor para aquele negócio em concreto, está com isso a dizer que o seu investimento é bem vindo desde que cumpra com a lei e só com a lei, e que nada mais lhe será exigido, porque se algum agente do Estado o fizer poderá ser denunciado às autoridades competentes”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Angola é um país estável, acolhedor e com necessidade de investimento em praticamente todos os sectores da economia. Visitem Angola e venham conhecer o novo destino do investimento em África. Garantimos que ficarão encantados e atraídos com as oportunidades que vão encontrar”, concluiu João Lourenço, que hoje se deslocou a Antuérpia.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/LRLJ/image_content_1528337_20180605202325.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Videovigilância no Bairro Alto captou mais de 300 situações de crime em quatro anos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/videovigilancia-no-bairro-alto-captou-mais-de-300-situacoes-de-crime-em-quatro-anos-AM3248130</link>
<guid isPermaLink="false">48f8d46b-5e3e-4251-a1f8-2a604a0d743c</guid>
<pubDate>Wed, 06 Jun 2018 02:35:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/JRMK/image_content_1528331_20180605202015.jpg"&gt;&lt;p&gt;A videovigilância do Bairro Alto, em Lisboa, captou 349 situações de crime desde a activação da rede, em 2014, tendo as imagens permitido em 27 casos a activação imediata das autoridades, segundo dados fornecidos à Lusa pela PSP.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O sistema de videovigilância do Bairro Alto, na freguesia da Misericórdia, foi instalado em maio de 2014 e é composto por 27 câmaras que permitem a visualização de imagens em tempo real, entre as 18:00 e as 07:00, e que podem ser usadas como meio de identificação e prova.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com os dados enviados à agência Lusa pela Polícia de Segurança Pública (PSP), foram registadas 349 ocorrências “em que houve necessidade de preservar imagens relativas a ilícitos captados pelas câmaras”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Deste número, houve 27 ocorrências que “foram percecionadas pelo operador ao sistema” no momento em que os delitos aconteceram, ou seja, que permitiram uma mobilização das autoridades na hora para responder à situação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A PSP faz “um balanço positivo” do primeiro quadriénio da rede de videovigilância no Bairro Alto, “na medida em que tem servido quer como factor dissuasor da criminalidade, quer como meio de prova em inúmeros inquéritos criminais”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A polícia refere ainda que a videovigilância “tem permitido a identificação dos autores [dos crimes] e das formas como actuaram”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em consonância com a avaliação feita pela PSP, o vereador da Câmara Municipal de Lisboa para a Segurança, Miguel Gaspar, disse à Lusa que a autarquia “acredita no mérito do sistema” e que “tem o acolhimento quer da junta de freguesia, quer das associações de moradores”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Há uma perceção de que a existência destas câmaras tem um efeito dissuasor naquilo que são práticas menos desejadas nestas bairros e contribui para o sentimento de segurança geral no Bairro Alto”, frisou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Porém, alguns comerciantes do Bairro Alto, ouvidos pela Lusa, não acreditam na eficácia do sistema. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Questionado sobre a descrença no sistema por parte de alguns comerciantes do Bairro Alto, o autarca referiu que não “tem chegado essa informação” e adiantou que o patrulhamento foi reforçado “quando há mais pessoas no bairro, nomeadamente nas noites de quinta, sexta-feira e de sábado”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O que nós sabemos é que a criminalidade, como um todo, tem vindo a baixar na cidade de Lisboa”, explicou, acrescentando que o aumento do patrulhamento foi um dos factores que contribuíram para a alegada diminuição dos crimes na cidade, a par da videovigilância.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Se olharmos para uma Lisboa que está a crescer, com cada vez mais pessoas, a gente conseguir baixar os níveis de sinistralidade é sinal de que todas estas componentes têm contribuído e a videovigilância será uma delas”, considerou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O município está a “aguardar que a PSP termine o trabalho de levantamento dos [novos] locais” onde o sistema de videovigilância vai ser implementado, para dar seguimento ao “pedido formal ao Ministério da Administração Interna (MAI) para o desenvolvimento do sistema”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A videovigilância em Lisboa vai ser alargada, em 2019, ao Cais do Sodré e à frente ribeirinha do Tejo, no âmbito do programa “Noite + Segura”, elaborado pela Câmara Municipal em conjunto com o MAI.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/JRMK/image_content_1528331_20180605202015.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Concurso Miss America elimina desfile em fato de banho</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/concurso-miss-america-elimina-desfile-em-fato-de-banho-FM3248106</link>
<guid isPermaLink="false">59422ff5-d828-4b7b-8c39-2c827047406c</guid>
<pubDate>Wed, 06 Jun 2018 01:40:02 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/TRLJ/image_content_1528325_20180605201804.jpg"&gt;&lt;p&gt;O concurso Miss America vai eliminar o desfile em fato de banho e não avaliará as concorrentes pela sua aparência física, a partir da próxima edição, anunciou hoje a presidente da organização do evento.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A apresentação em fato de banho, que contava para 10% da nota final, será substituída por uma uma sessão interactiva com o júri, momento em que as concorrentes poderão indicar projetos sociais que desejem integrar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com Gretchen Carlson, presidente do Conselho da Organização e vencedora em 1989, o Miss America deixou de ser um “concurso de beleza”, passando agora a destacar as concorrentes, “as suas realizações, objetivos na vida e a forma com podem utilizar os seus talentos, paixão e ambição quando forem eleitas”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomeada no início de janeiro, a jornalista Gretchen Carlson tornou-se uma das principais figuras na luta pelos direitos das mulheres depois de provocar, em 2016, a demissão do presidente do Conselho de Administração (PCA) do canal de televisão norte-americano Fox News, Roger Ailes, a quem acusou de assédio sexual.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A nomeação de Gretchen Carlson originou a renúncia forçada do PCA do concurso Miss América, Sam Haskell.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma investigação do portal de notícias na Internet Huffington Post revelou que Haskell havia enviado vários correios electrónicos, incluindo à vencedora da edição de 2013, Mallory Hagan, a quem dizia que não se importava com o seu ganho de peso e criticava a sua vida sexual, alegando que era uma profissional do sexo e uma mulher fácil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Muitas jovens disseram-nos que gostariam de participar no concurso, contudo não queriam desfilar de camisola e salto alto”, declarou Gretchen Carlson em entrevista ao canal norte-americano ABC, transmitida hoje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Miss America vai dar preferência a quem quer afirmar-se, aprender a liderar, apostar na sua formação, bem como mostrar ao mundo a pessoa que é, “isso é o que vamos avaliar a partir de agora”, acrescentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leanza Cornett, Miss America 1993, apoia a mudança e deseja que “as jovens mulheres vejam o programa como uma plataforma na qual possam promover o seu desejo de fazer a diferença e adquirir as habilidades e os recursos necessários para que tenham sucesso em qualquer carreira que escolherem”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Eu odiava. Sempre me senti desconfortável”, desabafou hoje Leanza Cornett à Associated Press, reconhecendo mesmo assim o significado do fato de banho na prova, como tradição, uma vez que Atlantic City é uma cidade balnear.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A edição de 2019 do evento será exibida no próximo dia 09 de setembro pela ABC, em Atlantic City, no Estado de Nova Jérsia.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/TRLJ/image_content_1528325_20180605201804.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Papa diz que redes sociais devem promover solidariedade e não alienação</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/papa-diz-que-redes-sociais-devem-promover-solidariedade-e-nao-alienacao-XM3248055</link>
<guid isPermaLink="false">d83f7d80-ccb1-4536-a937-c7e097356be5</guid>
<pubDate>Wed, 06 Jun 2018 00:30:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x250/0c12/400d225/none/11506/WRMO/image_content_1528319_20180605201606.jpg"&gt;&lt;p&gt;O papa Francisco alertou hoje para a necessidade de as redes sociais não se tornarem “num local de alienação”, sem humanidade, mas sim de promoção da solidariedade e do respeito pelo outro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta mensagem foi transmitida através da iniciativa “O vídeo do papa” que todos os meses aborda o que considera serem os grandes desafios do mundo actual. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Vamos aproveitar as possibilidades de encontro e solidariedade oferecidas pelas redes sociais, que a rede digital não seja um lugar de alienação, mas sim um lugar rico em humanidade”, disse Jorge Bergoglio no vídeo legendado em nove idiomas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O pontífice argentino considerou que “a internet é uma dádiva de Deus”, que implica “uma grande responsabilidade” e que não deve anular a personalidade de cada pessoa, mas sim favorecer a solidariedade e o respeito pelos outros e suas diferenças.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O vídeo do papa” é uma iniciativa da chamada Rede Mundial de Oração e foi impulsionado pelo próprio Francisco, coincidindo com a celebração do Jubileu Extraordinário da Misericórdia, de dezembro de 2015 a novembro de 2016. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x250/0c12/400d225/none/11506/WRMO/image_content_1528319_20180605201606.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Equipas finalistas da NBA garantem que não vão à Casa Branca em caso de vitória</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/equipas-finalistas-da-nba-garantem-que-nao-vao-a-casa-branca-em-caso-de-vitoria-XN3249011</link>
<guid isPermaLink="false">62be0873-d473-4159-8937-4e7317fce535</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 23:30:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x274/0c24/400d225/none/11506/WUHI/image_content_1528449_20180605221546.jpg"&gt;&lt;p&gt;As duas equipas finalistas da Liga norte-americana de basquetebol (NBA), os Golden State Warriors e os Cleveland Cavaliers, garantiram hoje que qualquer que seja o campeão, não quererá ser recebido pelo presidente norte-americano, Donald Trump.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Sei que independentemente de quem vença esta final, ninguém quer ser convidado (para a Casa Branca), nem Cleveland, nem Golden State”, declarou, em conferência de imprensa, LeBron James.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O jogador dos Cleveland Cavaliers, que perdem a final por 2-0 antes do terceiro jogo, respondeu a questões sobre a decisão do campeão de basquetebol, na sequência do conflito entre Trump e os Philadelphia Eagles, campeões de futebol americano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Os Philadelphia Eagles não poderão comparecer com toda a equipa para serem homenageados. Não concordam com o presidente, porque este insiste que se levantem com orgulho para o hino nacional, de mão no peito”, pode ler-se num comunicado presidencial, hoje divulgado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As duas partes têm estado em conflito desde que vários jogadores, com destaque para Colin Kaepernick, decidiram ajoelhar-se durante o hino norte-americano, num protesto contra a violência racial nos Estados Unidos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Há tantas coisas em que acreditamos, enquanto norte-americanos, que ele [Donald Trump] não representa. (...) Enquanto for presidente, estas coisas vão continuar a acontecer”, garantiu James.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Stephen Curry, dos Golden State, confirmou as declarações do adversário e explicou que os Warriors iam manter a decisão tomada no ano passado, em que, depois de serem coroados campeões da NBA, recusaram a visita a Washington.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cavaliers e Warriors defrontam-se quarta-feira em Cleveland, no terceiro jogo da final dos ‘play-offs’ da NBA, disputada à melhor de sete jogos.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x274/0c24/400d225/none/11506/WUHI/image_content_1528449_20180605221546.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Inquilinos de Lisboa propõem que alojamento local pague taxa suplementar ao condomínio</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/inquilinos-de-lisboa-propoem-que-alojamento-local-pague-taxa-suplementar-ao-condominio-MM3248970</link>
<guid isPermaLink="false">2f330a81-6587-41fe-b41f-3ee41a2d0bd0</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 22:40:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/MUMK/image_content_1528431_20180605220553.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Associação de Inquilinos Lisbonense (AIL) defendeu hoje, no parlamento, a obrigatoriedade de uma comunicação prévia à assembleia de condóminos para o alojamento local, propondo ainda “um suplemento, não superior a 20%, na contribuição regular para o condomínio”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Que os municípios tenham as competências necessárias e suficientes, bem como contratarem os meios adequados para poderem regulamentar”, avançou o presidente da AIL, Romão Lavadinho, considerando que o enquadramento legal do alojamento local deve ser revisto, de modo a “regrar e disciplinar esta utilização, tanto em prédios de propriedade total como em condomínios”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No âmbito de uma audição parlamento no grupo de trabalho da Habitação, Reabilitação Urbana e Políticas de Cidades, o representante dos inquilinos de Lisboa sugeriu que a actividade de alojamento local em prédios de propriedade total deve ser limitada a 50%, mantendo-se as restantes em regime de arrendamento ou habitadas pelos próprios proprietários.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com Romão Lavadinho, é necessário também “que se diferencie claramente as regras a aplicar ao alojamento turístico em habitações ao longo da costa portuguesa, nos tradicionais períodos de férias, das regras a aplicar ao alojamento turístico em habitações nas cidades”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na perspectiva do presidente da AIL, o alojamento local nos centros urbanos “implicou e implica a redução de locados para arrendamento estável e prolongado ou de habitação própria”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para alterar o regime do alojamento local existem cinco projectos de lei do BE, do CDS-PP, do PCP, do PS e do PAN, defendendo todos, na generalidade, a obrigatoriedade de uma autorização por parte da assembleia dos condóminos para o exercício da actividade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Neste momento, o grupo de trabalho da Temática do Alojamento Local encontra-se na fase final das audiências a entidades, associações e governantes, prevendo-se que o processo de alteração da legislação em vigor fique concluído até junho, antes das férias parlamentares.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/MUMK/image_content_1528431_20180605220553.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Al-Hilal confirma Jorge Jesus</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/al-hilal-confirma-jorge-jesus-XN3249167</link>
<guid isPermaLink="false">f41c884f-4b22-4502-a039-8f7c2ff25637</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 21:32:38 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/TWMK/image_content_1528696_20180605223501.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Al-Hilal acaba de confirmar a contratação de Jorge Jesus. Está desfeita a dúvida e o futuro do treinador português vai passar mesmo pela Arábia Saudita, após três temporadas no comando técnico do Sporting. “Welcome (Bem-Vindo) Jorge Jesus”, escreveu o clube saudita na sua conta oficial no Twitter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jorge Jesus, que tinha mais um ano de contrato com os ‘leões’, venceu uma Supertaça e uma Taça da Liga nos seus três anos ao comando do clube de Alvalade. Ao longo dos últimos dias este foi um dos assuntos mais discutidos no meio futebolístico nacional. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta será a primeira experiência de Jorge Jesus fora de Portugal. O valor do acordo não foi divulgado, mas informações apontam que Jorge Jesus irá receber 7 milhões de euros limpos por temporada, ficando entre os 10 treinadores mais bem pagos do Mundo (apenas valores líquidos, sem receitas de publicidade). O contrato com o Al-Hilal é válido por uma época, com outra de opção.  &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/TWMK/image_content_1528696_20180605223501.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Rio acusa Costa de ter prometido aos professores o que não lhes podia dar </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/rio-acusa-costa-de-ter-prometido-aos-professores-o-que-nao-lhes-podia-dar-NM3248906</link>
<guid isPermaLink="false">4607be8a-054b-403c-ba4e-3b2de58f7d8c</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 21:01:31 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/JUMK/image_content_1528424_20180605220132.jpg"&gt;&lt;p&gt;O líder do PSD, Rui Rio, acusou hoje o primeiro-ministro de ter prometido aos professores o que não tinha margem financeira para dar, defendendo que os sociais-democratas nunca fizeram qualquer tipo de compromisso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Se não há dinheiro, então não se podia ter prometido aquilo que se prometeu. Quando o Governo diz que estamos quase no país das maravilhas, que acabou a austeridade e há dinheiro para tudo, está a incentivar todas as classes profissionais” a reivindicar as promessas feitas, afirmou Rui Rio, questionado pelos jornalistas no final de uma reunião de cerca de duas horas e meia com a Associação Sindical dos Juízes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sobre a posição do seu partido no conflito negocial entre professores e Governo, Rui Rio salientou que “o PSD está completamente fora disso”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O PSD nunca prometeu aos professores, aos funcionários públicos, aquilo que o PS ou o BE e o PCP prometiam”, frisou, salientando que nem ele nem o seu antecessor, Pedro Passos Coelho, o fizeram.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por essa razão, o líder do PSD remeteu a solução do conflito com os professores exclusivamente para o Governo: “Não tem de ser resolvido por uma oposição que nunca prometeu mais do aquilo que podia ser dado”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para Rui Rio, esta situação demonstra que “o país não é aquilo que o Governo diz que é”, senão seria possível cumprir não só os compromissos com os professores, mas também, por exemplo, baixar o imposto sobre os combustíveis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Questionado se há margem para as reivindicações dos professores de contagem do tempo integral de carreira, Rio remeteu uma vez mais para as promessas feitas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Há margem política porque o próprio Governo criou essa margem política. O que o primeiro-ministro diz é que não há margem financeira, mas então não podemos prometer politicamente”, criticou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O primeiro-ministro afirmou hoje no debate quinzenal que o Governo “não tem dinheiro” para suportar o impacto de “600 milhões de euros por ano” que representaria a contagem do tempo de serviço dos professores desde 2011. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Quando falei em 600 milhões de euros não é o custo dos nove anos, quatro meses e dois dias. São só o custo que teria o tempo de 2011 a 2017 e, por mais faseamento que exista no final do dia, são sempre mais 600 ME por ano”, precisou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“E é para isso que não há condições”, disse o primeiro-ministro, frisando que a proposta do Governo - contar dois anos e nove meses e 18 dias - foi “ao limite das capacidades financeiras” existentes e é aquela que, “cumprindo a lei” e “com boa fé negocial”, permite um “tratamento de igualdade relativamente aos outros servidores do Estado”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/JUMK/image_content_1528424_20180605220132.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Totalista do Euromilhões fora de Portugal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/totalista-do-euromilhoes-fora-de-portugal-BM3248416</link>
<guid isPermaLink="false">8a1393b4-b1f0-4727-a029-0e59d2bf0564</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 20:39:07 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/XERP/image_content_1528402_20180605213908.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um apostador, fora de Portugal, acertou na chave do Euromilhões desta terça-feira, arrecadando, assim, 17 milhões de euros. Há um terceiro prémio registado em Portugal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recorde-se que a chave vencedora do concurso desta terça-feira do Euromilhões é composta pelos seguintes números: 9 - 15 - 22 - 39 - 46 e das estrelas 4 e 5.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/XERP/image_content_1528402_20180605213908.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Eis a chave vencedora do Euromilhões desta terça-feira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/eis-a-chave-vencedora-do-euromilhoes-desta-terca-feira-DM3248360</link>
<guid isPermaLink="false">86892bcd-3cb4-4fd3-8b46-47e6e81ba8de</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 20:05:13 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FKRP/image_content_1528393_20180605210802.jpg"&gt;&lt;p&gt;A chave vencedora do concurso desta terça-feira do Euromilhões é composta pelos seguintes números: 9 - 15  - 22 - 39 - 46 e das estrelas 4 e 5.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FKRP/image_content_1528393_20180605210802.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Aí está o vídeo de divulgação da edição de 2018 do festival NOS Summer Opening</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/videos/ai-esta-o-video-de-divulgacao-da-edicao-de-2018-do-festival-nos-summer-opening-AM3248244</link>
<guid isPermaLink="false">0c86ed52-87b8-4dcc-82c3-84c7a6ecae69</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 19:32:46 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/483x225/37c0/400d225/none/11506/NRIU/image_content_1528358_20180605203248.jpg"&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/483x225/37c0/400d225/none/11506/NRIU/image_content_1528358_20180605203248.jpg"/>
<media:content>
<media:player url="https://youtu.be/BoHh75L7yFA"/>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Madeira Andebol SAD masculina volta às competições europeias</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/madeira-andebol-sad-masculina-volta-as-competicoes-europeias-FY3247896</link>
<guid isPermaLink="false">379f17ff-2c29-4eea-ad87-804fe9c48efd</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 19:00:04 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Herberto Duarte Pereira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x244/0c9/400d225/none/11506/KSWQ/image_content_1528288_20180605193509.jpg"&gt;&lt;p&gt;Está  confirmado. A equipa masculina do Madeira Andebol SAD vai voltar a participar  nas competições europeias já  na próxima  temporada. Segundo o que o DIÁRIO apurou, a administração dos madeirenses ter aceite ainda esta tarde o convite da Federação  de Andebol de Portugal, para que o projecto do andebol masculino madeirense ocupasse a vaga deixada pelo ABC e posteriormente o Avanca, formações que declinaram esta mesma opção, depois terem garantido um lugar para representar Portugal nas competições europeias. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Assim sendo a SAD madeirense voltar assim à Taça Challenge 2018/2019 isto depois de na época que terminou ter atingido as meias-finais desta prova.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x244/0c9/400d225/none/11506/KSWQ/image_content_1528288_20180605193509.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Jaime Marta Soares reitera realização de AG extraordinária em 23 de Junho</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/jaime-marta-soares-reitera-realizacao-de-ag-extraordinaria-em-23-de-junho-FM3248016</link>
<guid isPermaLink="false">e4a25e56-1090-489c-a154-f578ab83a3d7</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 18:52:33 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/URMK/image_content_1528306_20180605195323.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente demissionário da Mesa da Assembleia Geral (MAG) do Sporting, Jaime Marta Soares, reiterou hoje, em conferência de imprensa, a realização de uma Assembleia-Geral extraordinária no dia 23 de junho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em conferência de imprensa, o presidente demissionário confirmou a realização da AG extraordinária, “para deliberar sobre a revogação colectiva, com justa causa, do mandato dos elementos do Conselho Directivo, reafirmando “o propósito de dar a palavra aos sócios”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O presidente da MAG, e a MAG, são os pilares da defesa intransigente dos estatutos. Como tal, têm o dever estatutário de defender a realidade, cumprir e fazer cumprir as regras do nosso clube”, acrescentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Marta Soares descreveu ainda como um “autêntico golpe de Estado” o que tem acontecido no clube lisboeta, apontando o dedo ao Conselho Diretivo, liderado pelo presidente Bruno de Carvalho, pela “situação inimaginável” que se vive, que “por ser tão fora dos regulamentos e estatutos são de uma ilegalidade grave”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A única AG legitimamente convocada, e pelo único órgão com poderes para tal, a MAG, está legalmente agendada para o próximo dia 23, no Altice Arena, e desde já se convidam todos os sócios para que nela participem com elevação e sentido democrático que os caracteriza, e onde desejamos que se possam afirmar em liberdade total e plena para o futuro do Sporting”, apontou.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/URMK/image_content_1528306_20180605195323.jpg"/>
</item>
<item>
<title>CMF homenageou equipa sénior feminina do Madeira Andebol SAD</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/cmf-homenageou-equipa-senior-feminina-do-madeira-andebol-sad-JY3247931</link>
<guid isPermaLink="false">c6190edb-918c-45e2-b260-e2ad20f7c8b6</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 18:41:39 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/442x225/21c0/400d225/none/11506/MSOI/image_content_1528299_20180605194519.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Câmara Municipal do Funchal recebeu e homenageou esta terça-feira a equipa sénior feminina do Madeira Andebol SAD, pelos feitos desportivos na época 2017/2018, onde a equipa conquistou o Campeonato Nacional de andebol feminino, a Taça de Portugal e a Supertaça.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente da autarquia, Paulo Cafôfo, dirigiu a homenagem, ao lado dos vereadores Madalena Nunes e João Pedro Vieira, numa cerimónia que contou com a presença de Alfredo Mendonça, presidente do Madeira Andebol SAD. A ocasião proporcionou uma troca de lembranças, tendo o município entregue ao clube, na ocasião, uma placa comemorativa pelos êxitos alcançados, antes do tradicional brinde, com votos de um regresso a breve prazo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paulo Cafôfo considerou, desde logo, “uma alegria e um orgulho poder receber estas campeãs nos Paços do Concelho, na conclusão de uma época que foi absolutamente brilhante, não só em termos de postura competitiva, e no que este clube e estas atletas representam dentro e fora de campo, mas por tudo aquilo que conquistaram para a Madeira no último ano.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente da CMF lembrou que “estas são vitórias sustentadas, que não são obra do acaso, e que por isso é difícil encontrar, no panorama desportivo português, outro clube que continue a ganhar tantos troféus como o Madeira SAD, uma equipa que tem encontrado permanentemente, ao longo dos anos, motivação para nunca parar de ganhar.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estas são vitórias de muito talento, não só de quem joga, mas também de muito trabalho, e o segredo, como quase sempre, é a simbiose entre os dois, que o Madeira SAD tem sabido cumprir tão bem”, enalteceu Paulo Cafôfo, que se congratulou, ainda, pela “pujança do andebol da Madeira, que atravessa uma fase muito boa em termos de resultados, mas também em termos do afecto por parte do público, que nos últimos anos tem sido capaz de encher pavilhões.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paulo Cafôfo concluiu defendendo que “a SAD tem sido uma grande escola desportiva para a Região, assumindo-se, por isso, como um exemplo para outras gerações, muito além dos resultados desportivos. Estas vitórias não elevam apenas o nome da Região, mas também a nossa capacidade de empreender e de ter resultados como um todo.”&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/442x225/21c0/400d225/none/11506/MSOI/image_content_1528299_20180605194519.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Transferência de Daniel Ramos ‘fechada’ com o Chaves</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/transferencia-de-daniel-ramos-fechada-com-o-chaves-MY3247824</link>
<guid isPermaLink="false">37bc5448-d3c9-44d8-bff8-7b6c1d2f7f58</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 18:32:18 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Victor Hugo</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x559/0c50/400d225/none/11506/TSKQ/image_content_1528281_20180605193219.jpg"&gt;&lt;p&gt;Daniel Ramos vai mesmo ser o treinador do Desportivo de Chaves. O DIÁRIO sabe que já há acordo entre o Marítimo e o clube flaviense e que a transferência do técnico será ultimada nas próximas horas, o mais tardar amanhã de manhã.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recorde-se que os dois clubes estavam há algum tempo a negociar a transferência de Daniel Ramos, havendo um diferencial de 15 mil euros entre a verba que o Marítimo pretendia para libertar o técnico e o que o Chaves queria pagar. Mas a vontade do treinador em ir embora acabou por prevalecer.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x559/0c50/400d225/none/11506/TSKQ/image_content_1528281_20180605193219.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Faleceu Manuel Costa, director executivo da Farmadeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/faleceu-manuel-costa-director-executivo-da-farmadeira-GY3247800</link>
<guid isPermaLink="false">f50386dd-bcb8-4f06-b978-68301416ede0</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 18:18:30 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/552x226/0c0/400d225/none/11506/RSNO/image_content_1528268_20180605191832.jpg"&gt;&lt;p&gt;Manuel José Gonçalves Jardim Costa, Director Executivo da Farmadeira Farmacêuticos da Madeira Lda, faleceu esta manhã.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O falecimento é comunicado pela empresa da qual era director desde 1992.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Desde essa data, e durante 25 anos, o Dr. Manuel Costa evidenciou sempre o seu espírito dedicado, trabalhador e responsável, defendendo com integridade os interesses da Farmadeira e fomentando a mobilização e motivação dos seus colaboradores. Exigente, antes de mais consigo próprio, mostrou sempre muito orgulho e brio na obtenção dos objectivos traçados, tendo um papel deveras importante na concretização da expansão da Empresa e na construção das novas instalações”, refere uma nota de pesar, enviada à comunicação social.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Neste momento de dor, a Farmadeira – Farmacêuticos da Madeira Lda., envia à família, aos amigos e a todos os que com ele trabalharam, as mais sentidas condolências”, conclui a mesma nota.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/552x226/0c0/400d225/none/11506/RSNO/image_content_1528268_20180605191832.jpg"/>
</item>
<item>
<title>António Fontes apresentou lista candidata às eleições no Clube Naval do Funchal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/antonio-fontes-apresentou-lista-candidata-as-eleicoes-no-clube-naval-do-funchal-EY3247754</link>
<guid isPermaLink="false">5f957bee-34b0-4549-b9ea-25ea17f948e3</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 18:04:08 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x263/0c19/400d225/none/11506/WSVO/image_content_1528260_20180605190410.jpg"&gt;&lt;p&gt;Na qualidade de candidato a presidente da direcção do Clube Naval do Funchal, António Fontes apresentou esta tarde os elementos que constituem a lista A e o respectivo programa eleitoral.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;‘Clube Naval do Funchal - Ética, Responsabilidade, Inovação’ é o lema do projecto dado a conhecer por uma lista composta por onze homens e oito mulheres, a única que concorre à eleição dos órgãos sociais do Clube Naval do Funchal para o quadriénio de 2018-2022, que está marcada para a próxima segunda-feira, dia 11 de Junho.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x263/0c19/400d225/none/11506/WSVO/image_content_1528260_20180605190410.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Encontro de Literatura para a Infância vai contar com uma homenagem, saiba tudo na sua agenda de quarta-feira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/encontro-de-literatura-para-a-infancia-vai-contar-com-uma-homenagem-saiba-tudo-na-sua-agenda-de-quarta-feira-XX3246154</link>
<guid isPermaLink="false">7934b9a9-5b3e-4df4-8bfa-070a4c8dcc80</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 18:00:05 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Matilde Abreu</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c0/400d225/none/11506/JVNP/image_content_1527818_20180605181052.jpg"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;I Encontro de Literatura para a Infância homenageia a escritora Bernardete Falcão&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com início marcado para as 14h15, o encontro visa fomentar a leitura e abrir as portas da Universidade da Madeira a um público mais jovem, maioritariamente constituído por alunos finalistas do 4º ano de escolaridade, numa tarde que promete muita diversão e aprendizagem. Do programa, destaca-se a homenagem à escritora Bernardete Falcão com a representação de ‘O Pavão Beltrão”’, da obra A Andorinha e as Árvores Falantes, pelos estudantes do 2.º Ano da Licenciatura em Educação Básica da UMa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Quinteto de Sopro Solistas OCM em concerto no Teatro Baltazar Dias&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Quinteto de Sopros Solistas OCM proporcionam, na quarta-feira, 6 de Junho, um concerto no Átrio do Teatro Municipal Baltazar Dias, através de um programa diversificado de criação inspirada de três compositores: Claude-Paul Taffanel, o seu Quinteto de Sopros, Claude Debussy a ‘Petite Suite’ e num arranjo de Jeff Scott o Libertando de Astor Piazzolla.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Apresentação pública da 10.ª edição da Regata Meo &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Decorrerá no Salão Nobre da Câmara Municipal de Machico, pelas 12h00, a apresentação pública da 10.ª edição da Regata Meo – 4.ª Prova da Taça da Madeira de Cruzeiros, organizada pelo Clube Naval do Funchal, em parceria com a Associação Regional de Vela da Madeira, contando com o patrocínio da MEO e com o apoio da Câmara Municipal de Machico e da marca Miguel Viveiros. Na cerimónia estará presente o presidente da CM Machico, o director Regional da Juventude e Desporto, a Presidente do Clube Naval do Funchal e o patrocinador do evento, MEO e Miguel Viveiros.  Aquela que é uma das mais competitivas provas do calendário regional da Vela de Cruzeiro, será disputada no dia 16 de Junho de 2018, num campo de regatas compreendido na entre a Ilha da Madeira e as Ilhas Desertas, com largada prevista em Santa Cruz ou Machico, conforme condições climatéricas esperando-se uma bonita competição que terminará com a entrega de prémios realizada no Porto de Recreio de Machico. A prova é organizada em parceria com a Associação Regional de Vela da Madeira. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Apresentação da 1.ª fase do ‘Programa + 65 anos: Saúde oral ao longo da vida’&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O secretário regional da Saúde, Pedro Ramos estará presente, pelas 10h30, na Santa Casa da Misericórdia de Machico, na apresentação da 1.ª fase do Programa + 65 anos: Saúde oral ao longo da vida, no âmbito da Estratégia Regional para a Saúde Oral. O Programa “’Saúde Oral ao longo da Vida’ destina-se aos idosos e terá início na Santa Casa da Misericórdia com uma sessão de sensibilização para os cuidados de higiene oral para os idosos, bem como cuidadores formais e informais. Pretende-se que as sessões abranjam os idosos dos  centros de dia e lares da Região. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este programa integra a Estratégia Regional para a Saúde Oral que tem como finalidades a avaliação e melhorar os indicadores de saúde oral da população da RAM. Esta Estratégia integra também o programa regional de Saúde Oral ‘Madeira a Sorrir’ a funcionar desde 2016,  que tem promovido a saúde oral junto das crianças do ensino Pré-Escolar e 1.º ciclo da RAM.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Abertura da Sessão Pública do Programa Nacional da Política de Ordenamento do Território&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelas 10 horas, o presidente do Governo Regional estará na  abertura da Sessão Pública do Programa Nacional da Política de Ordenamento do Território, no Museu Casa da Luz. Depois, às 11h, visitará as obras de construção do Hotel Savoy e às 13h vai almoçar com a Associação de Criadores de Gado das Serras do Poiso, no Montado do Pereiro. Por fim, às 19h, Albuquerque vai estar na inauguração do Atlanticulture Center, no Fórum Machico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Plenário na Assembleia Legislativa&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelas 9 horas, terá início uma reunião plenária na Assembleia Legislativa da Madeira, sendo o primeiro ponto da ordem de trabalhos a continuação da apreciação conjunta na generalidade do projecto de decreto legislativo regional, da autoria do PSD, intitulado ‘Estatuto Social do Bombeiro da Madeira’ e do projecto de proposta de lei à Assembleia da República, da autoria do PSD, intitulado ‘Procede à alteração do código do imposto sobre o rendimento das pessoas singulares’.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Jornadas Autárquicas das Regiões da Macaronésia&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Realizar-se-á, nos dias 6 e 7 de Junho de 2018, na cidade da Praia, em Cabo Verde, as Jornadas Autárquicas das Regiões da Macaronésia, sobre o ‘Poder local e a Descentralização’. Estas Jornadas realizam-se no âmbito do Projecto JARUP III – Reforço da Capacidade Institucional (MAC/5.11a/179), inserido no Eixo 5: Melhorar a capacidade institucional e a eficiência da administração pública, cofinanciado pelo FEDER, em 85%, através do Programa de Cooperação Territorial INTERREG MAC 2014-2020, que tem como parceiros as Associações de Municípios da Madeira, Açores, Canárias e Cabo Verde. Os trabalhos serão distribuídos por 2 painéis de intervenções e uma Mesa redonda, Programa em anexo, designadamente:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Painel I: Modernização Administrativa nas Autarquias Locais: A administração dos municípios e o processo de tomada de decisão;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Painel II: Os novos desafios do poder local e formas de financiamento&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mesa redonda: A descentralização como bandeira para as autarquias locais;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os painéis terão vários sub-temas, com destaque para as intervenções dos membros do Conselho Executivo da AMRAM, a saber:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PAINEL I - Modernização Administrativa – O caso da Câmara Municipal da Ribeira Brava,Ricardo Nascimento, vogal do Conselho Executivo da AMRAM e presidente da CM da Ribeira Brava.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PAINEL II - Mais competências e a procura de novas formas de financiamento, Pedro Coelho, vogal do Conselho Executivo da AMRAM e presidente da CM de Câmara de Lobos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MESA REDONDA: A descentralização como bandeira para as autarquias locais, Célia Pecegueiro, vogal do Conselho Executivo da AMRAM e presidente da CM de Ponta do Sol. Paralelamente às Jornadas Autárquicas, reunir-se-ão os membros do Conselho de Administração da CMU – Confederação de Municípios Ultraperiféricos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Reunião da Comissão Política do PS-Madeira&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Comissão Política do Partido Socialista - Madeira reúne-se, esta quarta-feira, 6 de Junho de 2018, na sede do partido. A reunião tem início às 19h00, estando as declarações à comunicação social previstas para as 19h30.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c0/400d225/none/11506/JVNP/image_content_1527818_20180605181052.jpg">
<media:title>Foto Shutterstock</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Carlos Pereira não quer “alimentar notícias sem rosto”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/carlos-pereira-nao-quer-alimentar-noticias-sem-rosto-FY3247689</link>
<guid isPermaLink="false">19ef229a-28f5-42f1-84ab-113aff411d85</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 17:52:33 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/RSLJ/image_content_1528252_20180605185234.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente do Marítimo, Carlos Pereira, garantiu hoje não querer “alimentar notícias sem rosto” sobre o possível aliciamento a jogadores ‘verde-rubros’ em jogos com o Benfica para a I Liga de futebol em 2015/16 e 2016/17.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Vou aguardar serenamente que a justiça possa funcionar, averiguar e confirmar ou não confirmar o que é verdade ou mentira. São notícias sem rosto e eu não vou alimentá-las”, comentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em causa, estão supostos aliciamentos a futebolistas do Marítimo por pessoas ligadas ao Benfica, nas épocas 2015/16 e 2016/17, noticiados pela imprensa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O Marítimo vai estar atento a todas as situações e, se for necessário, constituir-se assistente no processo para conhecer todos os pormenores e, só a partir daí, pronunciar-se sobre alguma eventualidade ou irregularidade que tenha sido cometida”, prometeu Carlos Pereira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Benfica já desmentiu “total e categoricamente qualquer envolvimento directo ou indirecto num pretenso aliciamento de jogadores ou qualquer outro agente desportivo em qualquer modalidade”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em comunicado, os ‘encarnados’ consideram “absolutamente calunioso que alguém tivesse invocado o nome do Sport Lisboa e Benfica para qualquer tipo de aliciamento sobre jogadores ou qualquer outro agente desportivo. Trata-se de uma calúnia e de uma difamação”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/RSLJ/image_content_1528252_20180605185234.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Cláudia Monteiro de Aguiar e CAP em defesa do turismo rural</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/claudia-monteiro-de-aguiar-e-cap-em-defesa-do-turismo-rural-DY3247467</link>
<guid isPermaLink="false">557dfd23-ae8d-4e05-b270-09e2eb0e6244</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 17:39:48 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x533/0c154/400d225/none/11506/BDMF/image_content_1528203_20180605183948.jpg"&gt;&lt;p&gt;Em Santarém, na Feira Nacional da Agricultura e à margem da conferência “Oportunidades para o Desenvolvimento do Turismo em espaço Rural”, a Eurodeputada Cláudia Monteiro de Aguiar e o Secretário-Geral da Confederação dos Agricultores de Portugal, Luís Mira, assinaram um protocolo que visa a defesa e promoção do turismo rural junto das instituições europeias. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para a Eurodeputada do PSD, “os sectores do turismo e da agricultura, além da complementaridade e das sinergias que se criam são sectores de enorme importância para o desenvolvimento de Portugal. As regiões do interior devem encontrar no turismo em espaço rural um modelo alternativo que crie valor acrescentado, gere novas oportunidades de emprego e potencie a economia local. Obviamente que os privados têm um papel fundamental no desenvolvimento de negócios mas o Estado tem te assumir a liderança numa Estratégia e Visão para o Turismo Rural e criar medidas de incentivo e apoio. Falta coordenação, estratégia e vontade política para ajudar a agregar e dinamizar uma oferta que continua, ainda, dispersa, desorientada”, defendeu Cláudia Monteiro de Aguiar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O protocolo firmado em Santarém pretende promover e desenvolver oportunidades europeias não apenas na promoção junto de mercados externos mas também capacitar as empresas com melhor informação e assessoria especializada. “Apresentaremos projectos piloto para o Turismo em Espaço Rural com diversos produtos e serviços. Mas estaremos atentos também na inclusão de medidas para o próximo Quadro Financeiro Plurianual onde através da PAC, do Fundo de Coesão e  FEADER, por exemplo, defenderemos apoio a ambos sectores.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cláudia Monteiro de Aguiar criticou a Comissão Europeia por este “atentado à Política Agrícola Comum bem como ao Fundo de Coesão que afetaram gravemente ambos sectores (agricultura e turismo) em Portugal “ e comprometeu se a apoiar a defesa de ambos, em Bruxelas, no decorrer das negociações sectoriais que se iniciam agora.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Conferência contou também com a participação dos presidentes da Confederação do Turismo Português, Francisco Calheiros e Eduardo de Oliveira e Sousa da Confederação Agricultores de Portugal. António Paula Soares, diretor da CAP abriu a sessão, que contou com uma preleção do Professor Augusto Mateus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Contou também com Luís Mira, Secretário-Geral desta organização,  que moderou o painel com três exemplos de turismo em espaço rural cujo denominador comum recaía sobre o Vinho e a sua importância e peso no sector.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sofia Almeida Garrett da RG Rovisco Garcia, Paula Sousa, da Quinta Nova de N. S. do Carmo (Amorim) e Miguel Campilho, da Quinta da Lagoalva, partilharam as suas experiências, desafios e potencialidades, de três regiões portuguesas distintas, o Norte Alentejo, o Douro e o Ribatejo, respectivamente, cuja aposta nos últimos anos tem sido a de agregar várias valências, produtos e serviços, dinamizando e enaltecendo o mundo rural, a agricultura, a história, cultura e o turismo e oferecendo a quem os visita experiência únicas.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x533/0c154/400d225/none/11506/BDMF/image_content_1528203_20180605183948.jpg"/>
</item>
<item>
<title>VIII Torneio Cidade do Funchal em natação conta com quatro centenas de atletas</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/viii-torneio-cidade-do-funchal-em-natacao-conta-com-quatro-centenas-de-atletas-FY3247412</link>
<guid isPermaLink="false">04e18ca7-dd90-441b-b89a-e70f49fb1738</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 17:34:34 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/MPLJ/image_content_1528192_20180605183437.jpg"&gt;&lt;p&gt;O VIII Torneio Cidade do Funchal, acontece este domingo, dia em que se  celebra os 20 anos do Complexo Desportivo da Nazaré.  A apresentação pública decorreu esta tarde nos Paços do Município do Funchal  na presença do Presidente da CMF, Paulo Cafôfo, do Vereador da CMF com o pelouro do Desporto, João Pedro Vieira , Presidente do CNF, Mafalda Freitas e do Vice-Presidente da Associação de Natação da Madeira, Filipe Rebelo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Torneio Cidade do Funchal, surgiu em 2011 no sentido de fazer renascer os antigos encontros de natação realizados no já extinto Complexo de Piscinas da Matur. “Trata-se de um evento caracterizado como a verdadeira festa da natação regional, por onde passam todos os anos, atletas de referência nacional e internacional no sentido de enriquecer a competição e partilhar para os mais novos as suas experiências desportivas”, referiu Mafalda Freitas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Neste momento estão inscritos, 339 atletas na prova principal, provenientes de 8 clubes regionais, dos quais 112 do CNF, batendo o recorde de número de inscritos nesta edição do Torneio Cidade do Funchal”, anunciou a presidente do CNF. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;No evento estarão presentes alguns dos melhores atletas de natação a nível nacional. Nuno Quintanilha do Belenenses, um dos melhores nadadores portugueses de sempre, com mais de 60 títulos nacionais, tendo participado em três Campeonatos da Europa, dois Campeonatos do Mundo e duas Universíadas, Campeão Ibérico aos 200M de 2012 a 2015, além de registar tempos no top-5 nacional em Mariposa, Bruços e Estilos. Inês Fernandes, uma das capitães da equipa de natação do Sporting, conta com diversos títulos nacionais ao longo da sua carreira, inclusive nos nacionais decorridos cá na região. Múltipla recordista nacional. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Beatriz Mendes Viegas, é uma jovem nadadora especialista em livres, conta com diversos recordes ao longo da carreira, e tem várias provas acima dos 700 pontos FINA.  Por fim Francisco Santos, nadador especialista no estilo de costas que recentemente superou a marca dos 800 pontos na sua prova de eleição 200costas cá na Madeira e que se encontra em grande forma nesta época desportiva.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A partir das 15 horas, decorrerá o Festival de Escolas incluído no programa Portugal a Nadar, um programa da Federação Portuguesa de Natação em parceria com a Associação de Natação da Madeira. Neste festival estão inscritas cerca de 120 crianças. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Festival será composto por desafios, realizados em várias estações, com destaque para iniciação à natação com barbatanas, realizada em parceria com a Associação Regional de Atividades Subaquáticas, estando também prevista uma prova de apneia com e sem barbatanas. “Contabilizando com os atletas participantes nesta prova, esperamos chegar a 400 atletas envolvidos nesta edição do Torneio Cidade do Funchal,” concluiu Mafalda Freitas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Presidente da CMF, homenageou o trabalho do CNF, que tem “honrado” a cidade do Funchal lá fora com o seu papel ativo na organização e dinamização de atividades desportivas que “fazem sentido numa cidade que há 3 anos consecutivos é considerada como um Município Amigo do Desporto”. Paulo Cafôfo, dirigiu ainda umas palavras à Presidente do CNF, elogiando todo o “empenho e dedicação” durante estes dois mandatos. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/MPLJ/image_content_1528192_20180605183437.jpg">
<media:title>VIII Torneio Cidade do Funchal foi apresentado esta tarde nos Paços do concelho</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Serviço de Saúde da Madeira precisa do dobro de anestesistas</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/servico-de-saude-da-madeira-precisa-do-dobro-de-anestesistas-YY3247357</link>
<guid isPermaLink="false">24639fa0-5b3a-4cce-a5e1-a16de7eee037</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 17:33:44 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x259/0c17/400d225/none/11506/SPHV/image_content_1528186_20180605183029.jpg"&gt;&lt;p&gt;A falta de anestesistas é a principal carência do Serviço Regional de Saúde da Madeira (SESARAM), que tem 21 destes especialistas e precisava do dobro, disse hoje o secretário regional com a tutela. Esta foi precisamente a manchete do DIÁRIO na edição que está hoje nas bancas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ainda não estamos a cumprir o rácio para a nossa população e continuamos a trabalhar no sentido de aliciar novos colegas de anestesia para virem trabalhar para a Região Autónoma da Madeira”, afirmou Pedro Ramos, à margem da cerimónia de homenagem a 17 doutorados do SESARAM.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O governante sublinhou que esta é uma realidade semelhante à realidade nacional, como comprova o Censos 2017 de anestesistas recentemente publicado e que aponta que “cerca de um terço destes especialistas trabalham nos hospitais privados”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“As nossas dotações nesta especialidade ainda estão muito aquém das expectativas”, declarou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pedro Ramos salientou que o SESARAM tem trabalhado “no sentido de colmatar as lacunas nesta área” de várias maneiras: “tentando contratualizar, abrindo concursos para especialistas para virem imediatamente trabalhar para a Madeira e abrindo vagas para virem trabalhar na região”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Neste momento, temos uma boa relação com o Colégio de Especialidade de Anestesia e a Sociedade Portuguesa de Anestesia e continuaremos a trabalhar para que no mais curto período de tempo esta especialidade possa ter os rácios que a população exige”, sustentou o responsável da Saúde do arquipélago.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pedro Ramos realçou que esta é presentemente a “área com maior carência no país e na região, porque a anestesia não se resume ao bloco operatório, é transversal a toda uma unidade de saúde hospitalar diferenciada”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O governante destacou ainda o bom relacionamento institucional com a Universidade da Madeira, onde são leccionados, desde 2004, os dois primeiros anos do mestrado integrado em Medicina, associado ao Hospital de Santa Maria (Lisboa).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Queremos progredir e ter aqui [Universidade da Madeira] o terceiro e o sexto ano”, anunciou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pedro Ramos também destacou a boa articulação existente entre a região e “todas as unidades do país”, que é o “resultado da confiança que os restantes hospitais têm para colocar os seus internos a fazerem formação” na Madeira, sendo necessário trabalhar para os médicos quererem ficar na ilha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O hospital da Madeira, sublinhou, “está a enfrentar uma nova situação, fruto da instabilidade do Serviço Nacional de Saúde”, porque “o número de vagas não corresponde ao número de candidatos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Temos colegas a querer saber quais as condições de trabalho na Madeira”, referiu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No seu entender, há também um bom relacionamento do SESARAM com as diversas estruturas sindicais representativas dos 4.700 trabalhadores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Governo Regional prevê um investimento de 10 milhões de euros na área da saúde este ano.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x259/0c17/400d225/none/11506/SPHV/image_content_1528186_20180605183029.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Aerovip despede-se da ligação aérea manifestando “disponibilidade para voltar a servir”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/aerovip-despede-se-da-ligacao-aerea-manifestando-disponibilidade-para-voltar-a-servir-JY3247128</link>
<guid isPermaLink="false">25502c43-feb1-4fc4-a962-4e91708c583b</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 17:18:22 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Ricardo Duarte Freitas</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/XIRP/image_content_1528082_20180605181823.jpg"&gt;&lt;p&gt;A empresa Aerovip, companhia que terminou ontem o serviço público de transporte aéreo entre as ilhas da Madeira e do Porto Santo, fez um balanço e deixou um “agradecimento especial” ao fim de mais de quatro anos de operação na qual foram efectuadas mais de 16 mil ligações e 135 mil passageiros transportados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na hora da despedida, a empresa do Grupo Sevanair, de capital 100% português, que terminou esta segunda-feira a concessão de serviço público de transporte aéreo efectuada pela Aerovip no percurso Porto Santo – Funchal manifesta a “todos os porto-santenses e madeirenses a sua profunda estima e consideração”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Foram quatro anos e cinco meses de verdadeiro serviço público, marcados por um serviço de excelência e pelo cumprimento integral de todas as obrigações contratadas”, refere a empresa através de um comunicado, na despedida da operação da linha aérea inter-ilhas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Foram mais de 16.000 trajectos a ligar as ilhas do Porto Santo e da Madeira, transportando mais de 135.000 passageiros. Depois do último voo, impõe-se um agradecimento especial a todos os habitantes de Porto Santo que acolheram as nossas tripulações e o nosso pessoal de terra, que aí conviveram de forma extraordinária, sempre bem recebidos, verdadeiramente integrados”, sublinhou a Aerovip. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O término da concessão – que vinha sendo assegurada desde Janeiro de 2014 – resultou da adjudicação efectuada pelo Governo da República a uma empresa concorrente (Binter), na sequência de um concurso público internacional. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;À companhia espanhola que a partir de hoje assegura a ligação Madeira-Porto Santo, a Aeovip deseja “a melhor sorte na execução do contrato”: “a Aerovip acredita que apresentou a melhor proposta para continuar a servir os Porto Santenses e os Madeirenses. Oportunamente, apresentou os seus argumentos. Como é público e conhecido, não foram atendidos”, refere. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Aerovip termina afirmando a “disponibilidade para voltar a servir os madeirenses e porto-santenses assim se verifique essa necessidade”, lembrando que no passado assegurou a ligação aérea quando a rota ficou sem operação. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Quem se recordar das circunstâncias em que iniciámos a operação em 2014, na sequência do abandono da prestação do serviço, por parte do então concessionário, perceberá bem o sentido e alcance destas palavras, não se esquecendo que a Aerovip, que enquanto lhe foi pedido, nunca lhes falhou”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/XIRP/image_content_1528082_20180605181823.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Costa diz que Governo não tem dinheiro para pagar 600 milhões de euros por ano a professores</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/costa-diz-que-governo-nao-tem-dinheiro-para-pagar-600-milhoes-de-euros-por-ano-a-professores-BY3247074</link>
<guid isPermaLink="false">5b348033-4979-4e8d-a7ec-e95cd0375396</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 16:55:46 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/IQMK/image_content_1528069_20180605175548.jpg"&gt;&lt;p&gt;O primeiro-ministro afirmou hoje que o Governo “não tem dinheiro” para suportar o impacto de “600 milhões de euros por ano” que representaria a contagem do tempo de serviço dos professores desde 2011. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;António Costa, que já tinha sido questionado sobre o assunto durante o debate quinzenal, insistiu perante a deputada do PEV Heloísa Apolónia que o Governo “não tem dinheiro” para suportar o custo que implicaria contar o tempo de serviço dos professores entre 2011 e 2017, precisando que seriam “600 milhões de euros por ano”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “Quando falei em 600 milhões de euros não é o custo dos nove anos, quatro meses e dois dias. São só o custo que teria o tempo de 2011 a 2017 e, por mais, faseamento que exista no final do dia são sempre mais 600 ME por ano”, precisou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“E é para isso que não há condições”, disse, frisando que a proposta do Governo - contar dois anos e nove meses e 18 dias - foi “ao limite das capacidades financeiras” existentes e é aquela que, “cumprindo a lei” e “com boa fé negocial” permite um “tratamento de igualdade relativamente aos outros servidores do Estado”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A deputada do PEV Heloísa Apolónia acusou o primeiro-ministro de se preparar para não cumprir a lei na negociação com os professores e declarou que o governo do PS “está a ser uma desilusão”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; “Criar uma chantagem com os sindicatos, dizer que ou aceitam os dois anos e nove meses ou não levam nada. Este governo do PS está a ser uma desilusão”, afirmou a deputada do PEV, partido que fez aprovar no parlamento, em dezembro do ano passado, uma resolução que prevê que após o descongelamento das carreiras, deve ser contado todo o tempo de serviço para efeitos de progressão.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/IQMK/image_content_1528069_20180605175548.jpg"/>
</item>
</channel>
</rss>