<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
<link>/rss/home.xml</link>
<title>Geral</title>
<description>Secção Home</description>
<atom:link type="application/rss+xml" rel="self" href="http://www.dnoticias.pt/rss/home"/>
<item>
<title>Concurso ‘Campeões do Ambiente’ juntou 200 crianças de escolas do 1.º ciclo do Porto Santo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/concurso-campeoes-do-ambiente-juntou-200-criancas-de-escolas-do-1--ciclo-do-porto-santo-EX3246754</link>
<guid isPermaLink="false">ef2f2354-b1f1-40ef-ac0e-38ecbee21754</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 16:25:49 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Gonçalo Maia</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/OWJK/image_content_1527971_20180605172450.jpg"&gt;&lt;p&gt;O concurso ‘Campeões do Ambiente’ realizou-se esta terça-feira  no auditório do Centro Cultural e de Congressos do Porto Santo, juntando mais 200 crianças de vários estabelecimentos de ensino do 1.º ciclo do ensino básico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com uma realização da edilidade local e com colaboração directa das escolas básicas do Porto Santo, a competição decorreu de forma saudável, tendo os alunos posto à prova tudo o que conseguiram assimilar durante o ano lectivo na área do Ambiente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Este é culminar do programa de educação ambiental, que nós desenvolvemos, ao longo de todos ano lectivo, com várias iniciativas (dia europeu sem carros) como exemplo”, frisou ao DIÁRIO a responsável pelo Departamento Ambiental da Câmara Municipal, Rubina Brito.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A gestão de resíduos, reciclagem, a energia, o património natural, a biologia e a geologia são os temas abordados pelos alunos ao longo do ano lectivo. “E este ano até tivemos um programa ao nível cultural”, acrescentou Rubina Brito.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O conhecimento é testado no final do dia do ambiente, depois de desenvolvidas as actividades, no final no dia do ambiente,através de um concurso entre as escolas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Todos os alunos do 3.º e 4.º anos das escolas básicas da ilha, mostraram sempre muito interessadas para as questões ambientais e participaram sempre com entusiasmo nas nossas actividades”, realça.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta iniciativa teve a colaboração de várias entidades como a Porto Santo Line e a Edimade, empresas que ajudaram nos prémios finais do concurso.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/OWJK/image_content_1527971_20180605172450.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Malária já matou mais de 3.800 angolanos este ano entre milhão e meio de casos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/malaria-ja-matou-mais-de-3-800-angolanos-este-ano-entre-milhao-e-meio-de-casos-CX3246730</link>
<guid isPermaLink="false">322d6ff0-e659-49d1-8539-e4f17b07c173</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 16:09:44 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x227/0c1/400d225/none/11506/QWOT/image_content_1527965_20180605170945.jpg"&gt;&lt;p&gt;Angola já registou este ano 3.853 óbitos provocados pela malária, de um total de 1,5 milhão de casos da doença, que é a principal causa de morte no país, segundo fonte oficial do Ministério da Saúde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os dados foram avançados hoje pelo secretário de Estado da Saúde, José Vieira Dias da Cunha, na apresentação do tema sobre “A Malária em Angola no Contexto Atual: Estratégias”, no âmbito do Encontro Metodológico sobre a Malária, a decorrer em Luanda, com a participação de mais de 300 técnicos de todo o país.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o governante angolano, citado pela agência noticiosa angolana, Angop, foram registados de janeiro até agora 1.527.238 casos de malária, número que ultrapassa o de 2016, ano em que Angola registou uma epidemia de febre-amarela, com 1.392.051 casos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Face ao atual quando, as autoridades sanitárias angolanas já caracterizam 2018 como um ano epidemiológico, sendo as províncias do Cuanza Norte, Bengo e Huambo as mais endémicas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luanda, a capital de Angola, inclui-se na lista de províncias mais afetadas pela doença, com o registo, no primeiro trimestre deste ano, de mais de 240 mil casos de malária.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em declarações à imprensa, a ministra da Saúde, Silvia Lutukuta, considerou a prevenção a melhor via para o combate à doença, o que pode ser feito através da luta contra o vetor e contra as larvas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“São muito importantes para evitar que surja o mosquito e, por outro lado, o diagnóstico precoce da doença também é muito importante, assim como o tratamento adequado”, referiu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sílvia Lutukuta salientou ainda que a malária é uma doença que entra no grupo de síndromes febris, mas que “nem sempre toda a febre é malária”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nós temos que ter os meios adequados e os profissionais atentos para fazer o diagnóstico adequado e também temos que educar a nossa população a não desvalorizar os quadros de febre, irem precocemente às unidades hospitalares, para serem atendidos e avaliados. Todo o esforço está sendo feito de chegar os medicamentos a todos os níveis”, referiu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O encontro metodológico visa capacitar os técnicos a garantirem o acesso universal à prevenção, com mosquiteiros impregnados com inseticida de longa duração, abordar o diagnóstico e tratamento da malária de forma uniformizada em adultos, crianças, grávidas e grupos socialmente desfavorecidos.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x227/0c1/400d225/none/11506/QWOT/image_content_1527965_20180605170945.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Instituto de Emprego divulga ‘Rumo ao Futuro Profissional 2018’</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/instituto-de-emprego-divulga-rumo-ao-futuro-profissional-2018-CX3246620</link>
<guid isPermaLink="false">ca5771d8-ef8b-46b8-a2c9-fbdbf232bcae</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 15:50:14 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PWMK/image_content_1527942_20180605165923.jpg"&gt;&lt;p&gt;O projecto ‘Rumo ao Futuro Profissional 2018’ foi dado a conhecer através de acções de informação, entre os dias 22 de maio a 5 de Junho, junto de 22 organismos e entidades das mais diferentes áreas com destaque para instituições de ensino e de formação profissional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta iniciativa do Governo Regional, através do Instituto de Emprego da Madeira (IEM), dirige-se essencialmente a jovens em idade escolar e população desempregada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O objectivo é o de divulgar a oferta formativa e de emprego, estimular o empreendedorismo e informar sobre os variados programas de emprego promovidos pelo IEM.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PWMK/image_content_1527942_20180605165923.jpg"/>
</item>
<item>
<title>“Campeões do Ambiente”, entusiasma alunos no Porto Santo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/campeoes-do-ambiente-entusiasma-alunos-no-porto-santo-EX3246574</link>
<guid isPermaLink="false">32b5253a-224b-49f9-a97d-2002666e4fa0</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 15:37:18 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Gonçalo Maia</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/RWJK/image_content_1527909_20180605163829.jpg"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Promovido pela Câmara Municipal do Porto Santo (CMPS), em colaboração com os estabelecimentos de ensino da ilha, o concurso “Campeões do Ambiente” teve lugar esta terça-feira no Centro Cultural e de Congressos local.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mais de 200 crianças mostraram o que aprenderam durante o ano lectivo na área do ambiente. Rubina Brito, do departamento do Ambiente da CMPS, disse: “É o culminar do programa de educação ambiental que desenvolvemos ao longo do ano lectivo, com várias iniciativas como o Dia Europeu sem Carros”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O programa debruça-se sobre “temas como os resíduos, energia, património natural, biologia e geologia”, salientou, acrescentando que este ano também contou com uma vertente cultural.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para terminar as celebrações do Dia Mundial do Ambiente, que se comemora esta terça-feira, Brito adianta que haverá “um concurso entre as escolas, que acaba por ser a forma de vermos o que e os alunos adquiriram de conhecimento ao longo do ano lectivo”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A autarca disse ainda que “os alunos do 3.º e 4.º anos das Escolas Básicas da ilha mostraram-se interessados nas questões ambientais e participam  com entusiasmo nas actividades”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além da CMPS e das escolas, a iniciativa contou com o apoio da Porto Santo Line e da Edimade, que contribuíram com os prémios para os vencedores. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/RWJK/image_content_1527909_20180605163829.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Presidente da República condecora duas personalidades e uma associação</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/presidente-da-republica-condecora-duas-personalidades-e-uma-associacao-LX3246591</link>
<guid isPermaLink="false">19865325-2389-48b3-b726-ba7ac941e893</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 15:43:08 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/446x225/23c0/400d225/none/11506/IWMM/image_content_1527915_20180605164310.jpg"&gt;&lt;p&gt;As ordens honoríficas portuguesas visam galardoar personalidades e instituições que se hajam notabilizado, nomeadamente, por méritos pessoais, como também por acções relevantes em prol da comunidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Presidente da República, na qualidade de Grão-Mestre de todas as Ordens Honoríficas Portuguesas, decidiu, para a Região Autónoma da Madeira, conceder as seguintes distinções&lt;/p&gt;&lt;p&gt;honoríficas:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Muriel Dilly Henriques de Freitas Santos Ribeiro, com o grau de comendador da ordem do Mérito Empresarial – classe do Mérito Comercial;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- João Filipe Gaspar Rodrigues, com o grau de comendador da Ordem do Mérito;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Associação Musical e Cultural XARABANDA, com o título de Membro Honorário da Ordem do Mérito;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As condecorações serão impostas pelo Representante da República para a Região Autónoma da Madeira, por delegação do Presidente da República, em cerimónia solene, a realizar pelas 11h30, no próximo dia 10 de Junho — Dia de Portugal, de Camões e das Comunidades Portuguesas— no Palácio de São Lourenço.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/446x225/23c0/400d225/none/11506/IWMM/image_content_1527915_20180605164310.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Floyd Mayweather destrona Cristiano Ronaldo da liderança da lista dos mais bem pagos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/floyd-mayweather-destrona-cristiano-ronaldo-da-lideranca-da-lista-dos-mais-bem-pagos-NX3246395</link>
<guid isPermaLink="false">02f129c9-c5d8-471d-b5fe-161baacb973b</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 15:22:40 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x290/0c0/400d225/none/11506/WVNI/image_content_1527880_20180605162024.jpg"&gt;&lt;p&gt;O pugilista norte-americano Floyd Mayweather foi o desportista com mais rendimentos em 2017, tendo destronado o português Cristiano Ronaldo, que liderou, nos dois anos anteriores, a lista divulgada pela revista Forbes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o estudo anual da revista norte-americana, Floyd Mayweather que em agosto protagonizou com o lutador Conor McGregor um combate milionário, encaixou em 2017 um total de 244 milhões de euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na segunda posição surge o futebolista argentino Lionel Messi, que renegociou o contrato com o FC Barcelona e subiu um lugar em relação ao ano passado, com ganhos totais de 95, 2 milhões de euros, dos quais 72 em salários.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cristiano Ronaldo, que liderou a lista de ganhos em 2015 e 2016, ocupa a terceira posição, com ganhos globais de 92,8 milhões de euros, dos quais 52,3 milhões em salários e 40,3 em contratos publicitários.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No ‘top 10’ surge ainda mais um futebolista, o brasileiro Neymar, que protagonizou a mais cara transferência do futebol mundial ao trocar o FC Barcelona pelo Paris Saint-Germain.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Neymar, que registou ganhos de 77,1 milhões, ocupa a quinta posição, atrás de Conor McGregor, e imediatamente à frente do basquetebolista LeBron James, que arrecadou um total de 73,3 milhões.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O tenista suíço Roger Federer, sétimo da lista, foi o desportista que mais lucrou em contratos publicitários, 55,7 milhões, aos quais se juntam 10,4 milhões em salários.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Completam a lista dos 10 mais bem pagos, o basquetebolista Stephen Curry, e os jogadores de futebol americano Matt Este ano a lista dos 100 com mais ganhos não inclui qualquer mulher, depois de no ano passado Serena Williams, ter ocupado o 51.º lugar, com ‘receitas’ de 24 milhões de euros.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x290/0c0/400d225/none/11506/WVNI/image_content_1527880_20180605162024.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Homem transportado ao hospital devido a suspeita de intoxicação em Câmara de Lobos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/homem-transportado-ao-hospital-devido-a-suspeita-de-intoxicacao-em-camara-de-lobos-CX3246260</link>
<guid isPermaLink="false">68fdb467-2a64-4d72-85ea-30c2adef2023</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 14:59:30 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreia Dias Ferro</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x276/0c25/400d225/none/11506/WVIK/image_content_1527854_20180605155931.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os Bombeiros Voluntários de Câmara de Lobos foram hoje chamados devido à suspeita de intoxicação de um homem, residente na Vereda do Lombo do Facho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo foi possível apurar, o senhor de 66 anos terá sido vítima de uma intoxicação através de um produto utilizado na agricultura, quando se encontrava na sua habitação, nas imediações do Cabo Girão. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quando a corporação chegou ao local encontrou o homem inconsciente, sendo que há relatos de um forte cheiro a herbicida nessa zona.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A EMIR também foi chamada a prestar auxílio, tendo acompanhado a vítima até ao Hospital Dr. Nélio Mendonça, onde deu entrada no serviço de Urgência com sinais vitais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Polícia de Segurança Pública esteve no local e tomou conta da ocorrência.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x276/0c25/400d225/none/11506/WVIK/image_content_1527854_20180605155931.jpg">
<media:title>Foto ASPRESS</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Susana Prada fala sobre reajustamento da economia para um mundo sustentável</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/susana-prada-fala-sobre-reajustamento-da-economia-para-um-mundo-sustentavel-NX3246179</link>
<guid isPermaLink="false">caac15c5-1e6b-46ce-a5d1-beacb86a4b20</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 14:49:59 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Maria Catarina Nunes</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x273/0c0/400d225/none/11506/KVNT/image_content_1527842_20180605154818.jpg"&gt;&lt;p&gt;A secretária Regional do Ambiente e Recursos Naturais discursou esta manhã a propósito do Dia Mundial do Ambiente que se comemora esta terça-feira. Susana Prada disse que “temos obrigação de deixar aos que nos seguirão um planeta saudável, resiliente, onde o verde é mais verde e o azul mais azul. As alterações climáticas são inquestionáveis, as consequências estão à vista de todos”. Como as “tempestades impiedosas, chuvas torrenciais, super-tufões, secas mortíferas, incêndios descontrolados, recursos esgotados, espécies extintas, pragas, oceanos contaminados, ilhas de lixo...”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prada lembrou que “as sociedades desenvolveram-se no pressuposto de que os recursos seriam inesgotáveis. As economias mundiais criaram-se em fenómenos de consumo megalómanos, com objectivos de lucro rápido e na base da sobre-exploração dos recursos naturais” e, agora, “nunca o planeta precisou tanto de nós”. Por isso, sublinhou, “o paradigma do desenvolvimento das sociedades tem de ser alterado. O consumo, tem de ser sustentado e sustentável. Temos que fazer opções, não existe outro planeta Terra”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para isso, explicou, será preciso reajustar o sistema económico, já que “as necessidades do Mundo Moderno têm que ter outras origens. As fontes de energia renováveis não podem ser apenas uma opção, têm que ser a opção”. Assim como deve ser a economia circular, a reparação e reutilização dos materiais e  dos recursos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Susana Prada lembrou ainda que a “água deve ser utilizada com regra, sem desperdício. As torneiras devem ser fechadas, os consumos controlados”. E que, em Dezembro de 2015, 195 países criaram um plano de acção para combater as consequências das alterações climáticas, naquele que ficou conhecido por Acordo de Paris: “Este foi um compromisso histórico”, vincou a governante, lembrando que “na lista das prioridades destes países foram colocadas metas ambientais decisivas, que exigem medidas urgentes no combate às alterações climáticas” e que “este é um compromisso de todos, não apenas de alguns”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A secretária regional do Ambiente e Recursos Naturais disse ainda que o Governo Regional tem estado empenhado, “neste que será, sem dúvida, um dos maiores desafios das sociedades modernas”. Como exemplo, Prada mencionou a “criação de faixas corta fogo e os investimentos na limpeza da floresta; a criação de reservas de água em altitude e os investimentos para diminuição de perdas;  a reflorestação com vegetação adequada; a gestão de resíduos e tratamento de águas residuais; a criação de áreas marinhas protegidas; o aumento da utilização de energias renováveis”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para rematar, ressalvou que a “acção terá de ser global. Do poder político, das escolas, dos hospitais, das empresas, das fábricas, dos consumidores, das nossas casas, da minha e da vossa”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na cerimónia também estiveram presentes Francisco Ferreira, presidente da Zero, Filipe Duarte Santos, o secretário Regional de Educação, o comandante da PSP,  o comandante da GNR, entre outros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x273/0c0/400d225/none/11506/KVNT/image_content_1527842_20180605154818.jpg"/>
<media:content medium="image" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/image_content_1527847_20180605154959.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Sara Madruga da Costa questiona ministro da Cultura sobre investimento na RTP Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/sara-madruga-da-costa-questiona-ministro-da-cultura-sobre-investimento-na-rtp-madeira-EX3246134</link>
<guid isPermaLink="false">5f547703-c776-4e3c-baa9-93d2e7bdb439</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 14:01:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Maria Catarina Nunes</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/NVNR/image_content_1527810_20180605150546.jpg"&gt;&lt;p&gt;A deputada à Assembleia da República Sara Madruga da Costa questionou esta manhã o ministro da cultura sobre o investimento em falta na RTP Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Naquela que provavelmente será a última audição regimental desta sessão legislativa, a deputada madeirense relembrou a Luís Filipe de Castro Mendes os compromissos de investimento assumidos e não cumpridos por este Governo da República e pelo conselho de administração da RTP em relação à RTP Madeira: “Continuamos a aguardar pelo investimento tecnológico na RTP Madeira” referiu a deputada social democrata. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“ A RTP Madeira é o único centro do país que ainda é analógico quando todos os restantes centros já são digitais. As carências tecnológicas da RTP Madeira são há muito conhecidas e já foram por diversas vezes reclamadas pelo PSD em diversas audições regimentais”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sara Madruga da Costa recordou ainda o investimento significativo efectuado recentemente na RTP- Açores e as promessas não cumpridas da república e da RTP de “investir logo de seguida na RTP Madeira: “Para quando está previsto o investimento na RTP Madeira?”, perguntou a deputada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Faremos mais”, respondeu o ministro Luís Filipe Mendes, acrescentando que “a RTP não deixará de dar toda a atenção no reforço do investimento na RTP Madeira” disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nos últimos três anos Sara Madruga da Costa tem vindo a reivindicar à República um investimento tecnológico na RTP Madeira, como aconteceu com a RTP Açores, e que continua por cumprir em relação à  Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por causa disso, os deputados do PSD apresentaram uma iniciativa legislativa no Parlamento para exigir a a renovação tecnológica no Centro Regional da RTP Madeira em 2018.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para Sara Madruga da Costa “é urgente iniciar o investimento e a renovação tecnológica na RTP Madeira já em 2018 e inverter o abandono a que o Centro Regional da RTP Madeira tem sido sujeito por parte do Governo Central”. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/NVNR/image_content_1527810_20180605150546.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Idalina Perestrelo entregou cheques solidários à Liga Portuguesa Contra o Cancro e ao Centro da Mãe</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/idalina-perestrelo-entregou-cheques-solidarios-a-liga-portuguesa-contra-o-cancro-e-ao-centro-da-mae-CX3246040</link>
<guid isPermaLink="false">daeea2fa-aecf-4fa1-95a6-a74b3117c18f</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 13:08:46 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/JIMK/image_content_1527705_20180605141007.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Câmara Municipal do Funchal doou hoje um total de 13.800 euros a duas Instituições de Solidariedade Social do concelho, um valor referente aos resíduos de embalagem encaminhados para reciclagem no ano de 2017.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Centro da Mãe (representado pela responsável Mafalda Costa) e o Núcleo Regional da Liga Portuguesa Contra o Cancro (representado pelo respectivo Presidente Ricardo Sousa) foram as duas instituições contempladas desta vez, e por via de um protocolo estabelecido com o município, receberam 1 euro por cada tonelada de resíduos de embalagem reciclados no ano passado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Município do Funchal enviou, em 2017, 6.900 toneladas deste tipo de resíduos para reciclagem, pelo que cada instituição recebeu esta terça-feira um cheque solidário no valor de 6.900 euros. Esta foi mais uma iniciativa do município englobada na Semana do Ambiente do Funchal 2018, que decorre até à próxima sexta-feira. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Idalina Perestrelo, vereadora com o pelouro do Ambiente, destacou “uma iniciativa que abraça duas causas de elevada relevância: a ambiental e a social”, e deixou “um apelo a todos os munícipes para a correcta separação dos resíduos sólidos, porque quanto mais cada um de nós apostar neste tipo separação nas nossas casas, maior será o contributo para as instituições anualmente apoiadas. Esta é um forma eficaz de envolver a sociedade em objectivos que devem ser de todos.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ao longo da última década, a CMF doou um total de 140 mil euros às instituições em causa”, destacou ainda a vereadora, “mais uma prova de que iniciativas como esta funcionam”. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/JIMK/image_content_1527705_20180605141007.jpg"/>
<media:content medium="image" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/image_content_1527707_20180605141047.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Jornalista colombiano destaca qualidades humanas de Ronaldo, o “número um mundial”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/jornalista-colombiano-destaca-qualidades-humanas-de-ronaldo-o-numero-um-mundial-AX3246013</link>
<guid isPermaLink="false">2f6ac8f8-55af-4ecc-863f-0baac5569983</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 12:51:59 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x284/0c29/400d225/none/11506/OKUV/image_content_1527560_20180605135200.jpg"&gt;&lt;p&gt;O antigo jornalista colombiano César Mauricio Velásquez, autor do livro Futebol com Alma, considerou hoje Cristiano Ronaldo como “o número um mundial” e destacou o lado humano do capitão da seleção portuguesa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Cristiano Ronaldo é, para mim, o melhor do mundo. É o número um, tem características profissionais únicas e gestos humanos louváveis, pensa em dar”, afirmou César Velasquez, numa conversa com a comunicação social no Colégio Universitário Montes Claros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Velásquez, que foi assessor do presidente da Colômbia Alvaro Uribe, lembrou a uma conversa que teve com o jogador do Real Madrid, na qual Ronaldo explicou que não tinha tatuagens para poder dar sangue.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Algumas técnicas de fazer tatuagens impediam as pessoas de darem sangue, ele disse-me que não fez tatuagens por causa disso. É um exemplo de generosidade, e sei que faz muitas coisas que não são públicas. Se cada jogador de futebol fizesse o mesmo seria muito bom “, referiu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;César Mauricio Velásquez defendeu a necessidade de as organizações de cúpula do futebol, os clubes, e os próprios jogadores serem mais solidários.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“As equipas não deveriam contentar-se em ter fundações, deveriam ser mais solidários, apoiando, por exemplo, as comunidades de onde proveem alguns dos seus jogadores”, defendeu, considerando que “também os jogadores devem ser mais solidários”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O autor do livro Futebol com Alma, publicado em 2016, considerou que a organismos como a FIFA deveriam repensar a atribuição de prémios individuais a jogadores “num desporto coletivo como é o futebol”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ninguém faz um golo sozinho, um golo é um trabalho de equipa. No futebol nada de bom se consegue sem uma equipa. O mundo não avança com individualidades. Oxalá os prémios fossem para as equipas”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O antigo jornalista, que foi embaixador da Colômbia junto da Santa Sé, lembrou o papel essencial da comunicação social nos fenómenos de violência associados ao futebol.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A comunicação social deve transmitir alegria e tristeza, mas sem ódio. É preciso separar a pessoa do desempenho, caso contrário geram-se ódios”, referiu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;César Mauricio Velásquez, que comparou o desporto à política, considerou essencial formar as novas gerações para “fazer dos estádios de futebol espaços de convivência familiar, onde cada um possa vestir a sua camisola sem medo”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O antigo jornalista admitiu ter estado 15 anos afastado dos estádios depois do assassinato do futebolista colombiano Andres Escobar, em 02 de julho de 1994, dias depois de ter apontado um autogolo num jogo do Mundial de futebol, que ditou o afastamento da Colômbia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Foi morto porque os apostadores acharam que estava comprado, tinha 27 anos, ia casar daí a dois meses. Era um grande profissional, uma pessoa de valores. Estive 15 anos sem entrar num estádio. Perdi o afeto”, disse, acrescentando: “Voltei a um estádio pela mão do irmão dele Santiago Escobar, mas não recuperei todo o amor e carinho que tinha pelo futebol”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No livro Futebol com Alma, César Mauricio Velásquez, mostra o lado humano do futebol, baseando-se em conversas com o papa Francisco e com antigos futebolistas como Di Stefano e Javier Zanetti.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x284/0c29/400d225/none/11506/OKUV/image_content_1527560_20180605135200.jpg">
<media:title>Foto Reuters</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Albuquerque destacou papel de paz da União Europeia </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/albuquerque-destacou-papel-de-paz-da-uniao-europeia-BB3245982</link>
<guid isPermaLink="false">77c8af04-0325-43c2-9d41-677c17e42c16</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 12:45:25 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Maria Catarina Nunes</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/JKMK/image_content_1527554_20180605140406.jpg"&gt;&lt;p&gt;Em vista à escola da Apel, esta terça-feira, o Presidente do Governo Regional falou sobre a função da política nas sociedades para uma plateia de alunos, docentes e outros membros da comunidade educativa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Miguel Albuquerque sublinhou que tem como obrigação apoiar o ensino: “O ensino livre. Apoiamos o ensino público e o privado porque somos defensores da liberdade de escolha em termos de educação. O Estado não deve ter o monopólio da educação, deve dar condições para as famílias escolherem em que escolas querem estar. Essa decisão cabe num princípio fundamental que é o da liberdade de cidadania, a liberdade de escolher de cada um”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;E, por isso, Albuquerque vincou que a participação política deve ser aproveitada por todos: “O cidadão numa democracia deve ser activo, tomar decisões individuais e colectivas relativamente ao meio onde vive, à sociedade que quer enfrentar todos os dias. Uma das bases da democracia é os cidadãos poderem participar de forma directa e indirecta nas decisões políticas”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Políticas essas que, disse, têm dado resultados: “Hoje qualquer jovem da Madeira tem acesso ao ensino, isso decorreu de políticas que foram adoptadas. Quando nasci, em 1961, apenas uma minoria de jovens da Madeira tinha acesso ao ensino (...) Foi como consequência de decisões políticas que se construíram escolas na Madeira. O  ensino secundário era reduzidíssimo, só uma minoria é que frequentava o liceu, só uma minoria é que frequentava o ensino.  Quem frequentava eram os mais ricos que tinham possibilidade de colocar os filhos no ensino e pagavam, ou então aqueles que eram seleccionados sobretudo por via do trabalho que se fazia na Igreja, no seminários. Aquilo que temos hoje, o acesso à educação, terem a possibilidade de se formarem, terem a possibilidade de uma formação cultural, científica”. recordou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Presidente do Governo Regional lembrou ainda o caso da cantora madeirense que integra o grupo Ninfas do Atlântico como uma prova da aposta na educação regional: “A Micaela, que ganha concursos a nível nacional, é também uma consequência. Hoje a maioria dos jovens da Madeira têm formação musical e artística. O mesmo podemos dizer do desporto: temos campeões de andebol, futebol, badminton, esgrima, ténis de mesa. Porque apostamos 11 milhões de euros por ano do orçamento para apoiar os clubes, as associações e a formação desportiva nas escolas”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Miguel Albuquerque recordou ainda o avô paterno, um dos líderes da Revolta da Madeira em 1931, para lembrar a importância da liberdade, da conquista do voto e, novamente, da possibilidade de qualquer cidadão participar activamente na vida político-social. Tudo isto para rematar: “A história é sempre feita de um processo  que deve ser pensado. Hoje vocês têm algo que devem pensar: a possibilidade de circularem no mundo, no espaço magnifico que é a Europa. A Madeira está inserida da União Europeia (UE) e vocês  devem pensar porque a UE foi constituída: Porque durante o século XX houve duas guerras: A I e II Grandes Guerras Mundiais, para além de outras menores. Essas guerras trouxeram aos europeus, sobretudo até 1945, mais de 100 milhões de mortos. A UE não foi constituída com objectivo económico, mas para criar uma união de paz entre os europeus e a importância da UE continua a ser essa. E hoje o grande desafio que vocês têm, e daí eu fazer este apelo para participarem na vida política, ouvir a vida pública, é continuar a ter uma sociedade de bem-estar, desenvolvida...”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente falou ainda sobre o Erasmus, programa que acredita que deve ser aproveitado pelos estudantes madeirenses, como “símbolo que temos de construir no futuro: os jovens poderem circular na Europa”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/JKMK/image_content_1527554_20180605140406.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Biodanza chega às escolas pela mão da Fundação do Gil</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/biodanza-chega-as-escolas-pela-mao-da-fundacao-do-gil-JB3245931</link>
<guid isPermaLink="false">b826c843-5820-4b4c-b8cf-d22f0d7bc96f</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 12:01:22 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/1095x366/664c81/400d225/none/11506/GTFY/image_content_1527548_20180605130033.jpg"&gt;&lt;p&gt;O projecto de voluntariado Banco de Afectos, da Escola Secundária Francisco Franco, vai participar numa sessão de Biodanza, ministrada pela facilitadora Énia Jardim no ginásio central da escola, no dia 6 de Junho das 14 às 15 horas. Todos os alunos-voluntários do projecto e professores coordenadores do mesmo foram convidados a participar neste evento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta sessão de Biodanza foi a forma original que a Fundação do Gil encontrou para premiar os alunos e demais intervenientes vencedores do concurso ‘Quem se importa’ do ano anterior, e que este ano deram continuidade com o mesmo projecto, ao concorrerem novamente com o Banco de Afectos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este concurso, inserido no projecto ‘Quem se importa’ lançado no ano lectivo 16/17 pela Fundação do Gil num desafio às Escolas Secundárias da Região foi ampliado este ano também ao 3.º ciclo do ensino básico. Este projecto, passa pelo visionamento de um filme com o mesmo nome, recomendado pela Unesco, que mostra o trabalho desenvolvido por 18 empreendedores sociais que já transformaram milhões de vidas. Duas delas são Prémios Nobel. Desta forma a Fundação do Gil desafiou a comunidade educativa a inspirar-se para criar e desenvolver actividades e projectos de Inovação e Empreendedorismo Social. “São histórias que inspiram pela simplicidade das soluções, pela eficácia de pequenas acções e ao mesmo tempo lançam sementes para futuras iniciativas de Cidadania e Empreendedorismo Social”, diz Helena Barata Alves, coordenadora regional da Fundação do Gil, que continua,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Esta é uma forma de oferecer algo muito diferente a estes alunos que fizeram um trabalho extraordinário, esta sessão promove uma enorme coesão no grupo, o que é imprescindível para a sua continuidade”. Por seu lado, Énia Jardim, facilitadora oficial de Biodanza na região, acrescenta-nos que a prática desta disciplina promove uma integração da própria pessoa com o todo ao colocar a mesma em contacto consigo própria, descobrindo a sua identidade, aprendendo a sentir-se, a sentir o outro, a desenvolver o respeito pelo outro e a situar-se face à sociedade em que vive. Trás enormes benefícios quer do ponto de vista da saúde, da reeducação afectiva, quer pessoais de auto-estima e valorização pessoal. No continente a Biodanza cada vez mais está mais presente nas escolas, é essencial!”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Com o Banco de Afectos, aprendemos que o afecto é essencial na nossa vida e ajuda a abrir o coração ao Outro, desenvolvendo a capacidade de amar, de dar sem medo ou julgamento, com honestidade e verdade no olhar. E nós como jovens voluntários da Escola Secundária Francisco Franco importamo-nos. Nós preocupamo-nos com todas as causas sociais que afectam a nossa ilha da Madeira. É com humildade que recebemos este prémio em forma de sessão de Biodanza que, certamente, promoverá o autoconhecimento e sentimento de dádiva”, diz-nos por seu lado um dos alunos voluntários do projecto.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/1095x366/664c81/400d225/none/11506/GTFY/image_content_1527548_20180605130033.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Nós, Cidadãos! lamenta degradação ambiental da Lagoa do Lugar de Baixo, na Ponta do Sol</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/nos-cidadaos-lamenta-degradacao-ambiental-da-lagoa-do-lugar-de-baixo-na-ponta-do-sol-AB3245750</link>
<guid isPermaLink="false">4c89479d-9a9b-4528-ab4c-ba2555dffd6c</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 11:45:40 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/403x225/2c0/400d225/none/11506/IKLU/image_content_1527530_20180605124526.jpg"&gt;&lt;p&gt;Numa nota de imprensa enviada às redacções, o partido Nós, Cidadãos! diz que “tem vindo a acompanhar a progressiva degradação ambiental da Lagoa do Lugar de Baixo, na Ponta do Sol, uma lagoa de maré, que constitui um habitat único na Região, importante para as aves aquáticas migradoras”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Esta lagoa, que começou por ser utilizada para a produção de tainhas há cerca de 200 anos (por isso, no passado, foi conhecida por Poça das Tainhas), está hoje abandonada à poluição que ali chega através do antigo ribeiro, agora transformado em levada, pelos resíduos abandonados nas imediações e pelo efeito dos dejectos do excessivo número de patos domésticos que ali são&lt;/p&gt;&lt;p&gt;criados”, aponta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para além da poluição, visível na quantidade de resíduos flutuantes e no aspecto pútrido das águas, refere que o espelho de água está cada vez mais fechado pelo avanço dos caniços. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Este abandono é incompreensível quando já é bem conhecida a sua importância para o descanso e alimentação das aves migradoras, existindo registos da observação de cerca de 30 espécies diferentes neste local ao longo das últimas décadas”, acrescenta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No sentido de recuperar a qualidade ambiental da Lagoa do Lugar de Baixo, o partido Nós, Cidadãos! propõe ao Governo Regional e à Câmara Municipal da Ponta de Sol o conjunto de medidas que se enunciam:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1º- Limpar manualmente os resíduos existentes no interior da lagoa e nas suas imediações, repetindo este procedimento com alguma periodicidade; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2º- Fiscalizar o percurso da água doce que aflui à lagoa, proibindo despejos no seu curso e sensibilizando a população local para o problema; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;3º- Colocar um crivo junto ao afluxo de água doce à lagoa de modo a que os resíduos sólidos transportados possam ser facilmente retidos e removidos;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4º- Reduzir o número de patos domésticos na lagoa e criar regras para a sua alimentação de modo a prevenir a proliferação de ratazanas e a atração de gaivotas; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;5º- Remover manualmente, de forma faseada e fora da época de nidificação, parte dos caniços existentes na lagoa, deixando o suficiente para servir de abrigo às inúmeras espécies de aves selvagens que procuram o local; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;6º- Recuperar os espaços envolventes, muito destruídos pelo pisoteio do excessivo número de patos domésticos criados no local, optando pela sua renaturalização e não pelo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ajardinamento; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;7º- Dinamizar o espaço através de atividades de observação de aves aquáticas procurando com isso sensibilizar para a importância da preservação deste habitat único. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com efeito, o Nós, Cidadãos! lembra ainda que hoje, dia 5 de Junho, se assinala o Dia Mundial do Ambiente, evento anual que tem como objectivo alertar/sensibilizar os cidadãos, empresas e os Governos para a necessidade de protecção e preservação do nosso meio ambiente, mas também para a procura de soluções para os diversos problemas ambientais decorrentes de um modelo de desenvolvimento/crescimento económico que conduziu ao esgotamento de determinados recursos naturais do planeta.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/403x225/2c0/400d225/none/11506/IKLU/image_content_1527530_20180605124526.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x225/0c0/400d225/none/11506/MKNS/image_content_1527542_20180605124527.jpg"/>
<media:content medium="image" width="126" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/126x225/0c0/0d0/none/11506/SORO/image_content_1527541_20180605124527.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Deputados da Assembleia da República vão às Selvagens ainda este ano</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/deputados-da-assembleia-da-republica-vao-as-selvagens-ainda-este-ano-MB3245538</link>
<guid isPermaLink="false">f95c63ae-831d-498f-b3fc-d0e7535e8053</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 11:18:54 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Miguel Fernandes Luís</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c34/400d225/none/11506/MJIK/image_content_1527404_20180605120431.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os deputados da Comissão da Defesa Nacional da Assembleia da República terminam, hoje, uma deslocação à Madeira mas devem regressar ainda este ano para efectuarem uma visita às Selvagens e ao Porto Santo. A informação foi avançada por Marco António Costa, que preside à referida Comissão, num encontro que manteve esta manhã com o presidente da Assembleia Legislativa da Madeira, Tranquada Gomes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Essa segunda deslocação à Madeira deverá acontecer até ao final do ano, mas data ainda em aberto. Umas das possibilidades é que coincida com a entrega, em Novembro, do estandarte nacional à força constituída por 32 militares da Região que, no próximo ano, vai participar numa missão de formação das forças militares do Iraque. Segundo Marco António Costa, a deslocação às Selvagens justifica-se pela afirmação da soberania portuguesa sobre aquelas ilhas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta manhã os deputados da Comissão da Defesa Nacional foram conhecer as instalações e capacidades do Regimento de Guarnição n.º 3, na Nazaré. Um dos aspectos realçados foi a participação dos militares em missões de natureza de Protecção Civil, como o apoio em situações de catástrofe (aluviões e incêndios).&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c34/400d225/none/11506/MJIK/image_content_1527404_20180605120431.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c42/400d225/none/11506/RJHJ/image_content_1527434_20180605121856.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Formação da CMF sobre empreendorismo prossegue esta quarta-feira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/formacao-da-cmf-sobre-empreendorismo-prossegue-esta-quarta-feira-GB3245686</link>
<guid isPermaLink="false">ee2c7a38-0abd-403d-a027-f92370027507</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 10:59:21 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x283/0c26/400d225/none/11506/QJJQ/image_content_1527432_20180605115922.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Câmara Municipal do Funchal (CMF) está a promover, entre os meses de Maio e Julho, um ciclo de formações denominado ‘Promover o Empreendorismo – Pelo turismo, pelo comércio, pela cidade’, enquadrado na estratégia municipal para o efeito. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este programa de formação foi desenhado de forma a capacitar e incentivar os empreendedores do concelho, segundo a visão de que a dinamização da economia e a criação emprego passa pelo desenvolvimento de políticas públicas de incremento da atitude empreendedora. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O programa integra três módulos e teve início no mês passado. O Módulo 2 – ‘Reagir ao Mercado através do Empreendedorismo’, começa, por sua vez, amanhã, dia 6 de junho, abordando “A importância do plano de negócios”, tendo como formador Élvio José Camacho. Em virtude da grande adesão de formandos ao Módulo I, a Autarquia procedeu, igualmente, a uma mudança de sala, pelo que a formação passará a decorrer na Sala da Assembleia Municipal.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao longo do mês junho, o Módulo 2 tem um total de dez sessões previstas, destinando-se a empresários que precisam de estimular a sua capacidade empreendedora para se tornarem mais competitivos. Finalmente, em julho, o Módulo 3 terá cinco sessões e o tema ‘Aprender a Empreender’, tendo por objectivo capacitar jovens, e não só, a investirem de forma consciente. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A entrada na formação é livre, mas sujeita a inscrição, disponível em formulário online, no site oficial da Câmara Municipal do Funchal: https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSc1cBy_95SMSejcX0SW8Z06AcOw9l67C4K_P8ycKTcXKqRvyw/viewform&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x283/0c26/400d225/none/11506/QJJQ/image_content_1527432_20180605115922.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Governo irá investir mais de 10 milhões de euros na reabilitação dos bairros sociais da IHM</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/governo-ira-investir-mais-de-10-milhoes-de-euros-na-reabilitacao-dos-bairros-sociais-da-ihm-YB3245661</link>
<guid isPermaLink="false">248107c8-a26f-4532-8657-e92e5334b063</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 10:49:01 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Orlando Drumond-Fotos Orlando Drumond</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/463x225/31c0/400d225/none/11506/TJOK/image_content_1527424_20180605114903.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Governo Regional vai investir mais de 10 milhões de euros na reabilitação dos bairros sociais da IHM.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Miguel Albuquerque visitou esta manhã o bairro do Hospital para se inteirar do andamento das obras em curso, nomeadamente a retirada do amianto da cobertura dos prédios. Processo que deverá estar concluído até Julho. A reabilitação das fachadas é outra das intervenções, devendo estar concluído até Outubro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente do Governo Regional aproveitou para anunciar, em breve, a recuperação do Bairro da Palmeira (Malvinas), em Câmara de Lobos.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/463x225/31c0/400d225/none/11506/TJOK/image_content_1527424_20180605114903.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Dolores Aveiro e Elma dão os parabéns aos gémeos de Cristiano Ronaldo </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/boa-vida/dolores-aveiro-e-elma-dao-os-parabens-aos-gemeos-de-cristiano-ronaldo-EB3245574</link>
<guid isPermaLink="false">f0783c84-06a5-47da-9297-1da91d8ea018</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 10:43:51 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x360/0c23/400d225/none/11506/RJOL/image_content_1527419_20180605114354.jpg"&gt;&lt;p&gt;Eva e Mateo, os filhos gémeos de Cristiano Ronaldo, celebram hoje o seu primeiro aniversário. A avó Dolores Aveiro e a tia Elma já fizeram questão de deixar mensagens nas redes sociais, comemorando a passagem do primeiro ano de vida dos bebés.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se a avó afirma que este é um “dia especial”, já a tia assume que “mesmo velhinha estará sempre aqui” para eles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De recordar que, tal como aconteceu com Cristianinho, os gémeos nasceram através de uma barriga de aluguer. O craque madeirense é ainda pai de Alana Martina, fruto da relação com a modelo Georgina Rodríguez.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x360/0c23/400d225/none/11506/RJOL/image_content_1527419_20180605114354.jpg">
<media:title>Foto Instagram</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="188" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/188x225/0c0/0d0/none/11506/UKRS/image_content_1527416_20180605114354.jpg">
<media:title>Foto Instagram</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Praias do Porto Santo já têm as bandeiras azuis</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/praias-do-porto-santo-ja-tem-as-bandeiras-azuis-EB3245556</link>
<guid isPermaLink="false">0d80481e-b785-4f09-b2a7-9cf4e373f233</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 10:36:34 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Gonçalo Maia</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/IJJK/image_content_1527410_20180605115230.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Porto Santo já hasteou, no Dia Mundial do Ambiente, três bandeiras azuis, símbolo de qualidade das águas da Ilha Dourada. Destaque para as praias dos Hotéis Pestana Dunas, Vila Baleira e Fontinha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente da edilidade, Idalino Vasconcelos, disse que “é com muito orgulho que erguemos a bandeira azul, pois este galardão é fruto do trabalho de muita gente”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Temos de criar e educar as crianças e os jovens para tudo aquilo, que está relacionado com o ambiente, porque são eles e elas os homens e as mulheres do amanhã”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Idalino Vasconcelos salientou ainda, que “o ambiente precisa das crianças e é através delas que vamos ter um melhor Porto Santo, uma melhor Madeira e um mundo melhor”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na Praia da Fontinha foi inaugurado um moral alusivo a este dois dias, o hastear da Bandeira Azul e o Dia Mundial do Ambiente. Este moral foi um desafio da edilidade local para os alunos do CAO – Centro de actividades ocupacionais – Porto Santo, que assim vão desenvolver uma série de desenhos naquele espaço relacionados com o mundo ambiental. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesta mesma Praia da Fontinha estavam várias crianças de algumas escolas básicas, que realizaram varias iniciativas alusivas ao ambiente. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/IJJK/image_content_1527410_20180605115230.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/LJJK/image_content_1527427_20180605115231.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c54/400d225/none/11506/NJOK/image_content_1527426_20180605115232.jpg"/>
</item>
<item>
<title>I Encontro de Literatura para a Infância homenageia a escritora Bernardete Falcão</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/i-encontro-de-literatura-para-a-infancia-homenageia-a-escritora-bernardete-falcao-FB3245513</link>
<guid isPermaLink="false">1b85911f-9dad-4733-bfcb-32f90fefdda7</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 10:22:57 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x285/0c0/400d225/none/11506/QMNL/image_content_1527398_20180605112259.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Auditório da Reitoria da Universidade da Madeira (UMa), no Colégio dos Jesuítas, vai acolher, dia 6 de Junho, o I Encontro de Literatura para a Infância.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com início marcado para as 14h15, o encontro visa fomentar a leitura e abrir as portas da Universidade a um público mais jovem, maioritariamente constituído por alunos finalistas do 4.º ano de escolaridade, numa tarde que promete muita diversão e aprendizagem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Do programa do encontro, destaque para a homenagem à escritora Bernardete Falcão com a representação de ‘O Pavão Beltrão’, da obra A Andorinha e as Árvores Falantes, pelos estudantes do 2.º Ano da Licenciatura em Educação Básica da UMa.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x285/0c0/400d225/none/11506/QMNL/image_content_1527398_20180605112259.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Marco Cabral sai da Presidência do Governo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/marco-cabral-sai-da-presidencia-do-governo-MB3245482</link>
<guid isPermaLink="false">3cc3cd09-1b87-42e3-9af5-575f30b21b4d</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 10:12:23 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Ricardo Miguel Oliveira-Victor Hugo</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x400/0c87/400d225/none/11506/INQM/image_content_1527045_20180605110418.jpg"&gt;&lt;p&gt;Marco Cabral já não presta funções na Presidência do Governo, isso mesmo foi transmitido a diversos colegas através de uma mensagem de despedida aos colegas. “Obrigado pela vossa colaboração. Estarei sempre disponível para o que precisarem. Boa sorte para quem me substituir. Estarei sempre disponível para ajudar”. Foi mais ou menos isto que escreveu. Uma surpresa para alguns que não contavam com esta saída repentina de um cargo com a importância que tinha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Especula-se já quem assumirá o cargo de assessor de imprensa na Quinta Vigia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tentámos contactar Marco Cabral mas sem êxito.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Marco Cabral foi nomeado adjunto do gabinete do Presidente do Governo em outubro de 2016.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foi entre 1992 e 2001 jornalista, apresentador, realizador de informação e coordenador substituto do desporto da RTP-Madeira, empresa de onde saiu para assessorar o então vice -presidente do executivo madeirense, João Cunha e Silva.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No actual governo começou por ser assessor na secretaria do Ambiente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Miguel Ângelo Rodrigues é um dos nomes falados para substituir Cabral na Quinta Vigia.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x400/0c87/400d225/none/11506/INQM/image_content_1527045_20180605110418.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Sismo de 2.7 registado hoje ao largo das Ilhas Selvagens</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/sismo-de-2-7-registado-hoje-ao-largo-das-ilhas-selvagens-CB3245455</link>
<guid isPermaLink="false">dbed98fa-14ce-4fb5-8532-e4f2eb1a69ff</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 09:35:38 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Ricardo Duarte Freitas</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/RVLJ/image_content_1526991_20180605104737.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um sismo de magnitude 2.7 na escala de Richter ocorreu na manhã desta terça-feira ao largo das Ilhas Selvagens, no arquipélago da Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O epicentro do abalo, registado na rede sísmica nacional, aconteceu às 6h07 da manhã, a 15 kms de profundidade, a cerca de 100 kms Nordeste da Selvagem Grande.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este é o terceiro abalo ocorrido nos mares do arquipélago da Madeira no espaço de uma semana. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o Instituto Português do Mar e da Atmosfera, o último sismo, de magnitude 2.6 ocorreu no domingo, a 23 kms de profundidade a Nordeste da ilha do Porto Santo. Na terça-feira da semana passada, ocorreu outro abalo, de magnitude 1.5, a cerca de 20 kms a Noroeste do Porto Moniz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todos estes eventos não foram sentidos pela população.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/RVLJ/image_content_1526991_20180605104737.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Pedro Calado entregou 20 carros eléctricos no Porto Santo, veja o vídeo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/pedro-calado-entregou-20-carros-electricos-no-porto-santo-veja-o-video-GB3245383</link>
<guid isPermaLink="false">094298f2-aed1-47d1-8c51-15ac0a4b170d</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 09:04:47 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/427x225/14c0/400d225/none/11506/MVJI/image_content_1526964_20180605100442.jpg"&gt;&lt;p&gt;O vice-presidente do Governo Regional, Pedro Calado, entregou, no Porto Santo, 20 veículos eléctricos à população e entidades abrangidas no âmbito do Programa de Mobilidade Eléctrica e anunciou a preparação de um pacote de incentivos para aquisição destes veículos já no próximo Orçamento Regional.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/427x225/14c0/400d225/none/11506/MVJI/image_content_1526964_20180605100442.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Binter garante as duas frequências diárias interilhas todo o ano</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/binter-garante-as-duas-frequencias-diarias-interilhas-todo-o-ano-NB3245359</link>
<guid isPermaLink="false">b180f717-2677-4969-8a8a-662170865d38</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 08:51:56 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Orlando Drumond-Fotos Orlando Drumond</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/463x225/31c0/400d225/none/11506/IVOK/image_content_1526957_20180605095139.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Binter garante as duas frequências diárias interilhas todo o ano. Objectivo ambicioso de ir melhorando com o tempo as ligações, admitindo criar novas rotas a partir do Funchal para o Continente, Espanha e Norte se África&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A partir de hoje a ligação a Canárias passa a ficar centrada no Funchal, ou seja, os voos passam a ser Funchal – Canárias e Canárias - Funchal. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/463x225/31c0/400d225/none/11506/IVOK/image_content_1526957_20180605095139.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/463x225/29c0/400d225/none/11506/WVWJ/image_content_1526959_20180605095139.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Humberto Vasconcelos na Feira Nacional de Agricultura</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/humberto-vasconcelos-na-feira-nacional-de-agricultura-BB3245311</link>
<guid isPermaLink="false">07c2f741-9c51-4ddd-9d50-fc932636b103</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 08:43:38 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x534/0c200/400d225/none/11506/SSOY/image_content_1526913_20180605094303.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Secretário Regional de Agricultura e Pescas estará hoje na Feira Nacional de Agricultura, em Santarém. Trata-se de um dos mais importantes eventos do sector agrícola em Portugal e que reúne uma medida de 200 mil visitantes, sendo que 40 mil são profissionais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma feira “de extrema importância para mostrar o que de melhor se produz na Região”, considera Humberto Vasconcelos, adiantado que faz todo o sentido a Região estar representada num local onde os visitantes têm oportunidade de conhecer, provar e adquirir os mais genuínos produtos da Madeira”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além disso, referiu que “a Secretaria Regional de Agricultura e Pesca participa neste certame desde 1990 e continuará a fazê-lo. “Podemos não marcar presença em todas as feiras, mas temos que estar onde os melhores estão”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entretanto nos primeiros dias do evento são várias as pessoas que já se deslocaram ao stand da Região.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este ano, o primeiro dia da Feira Nacional de Agricultura bateu o recorde de visitantes. Durante o dia de sábado, cerca de 26.300 pessoas visitaram a feira. O dia de ontem ficou marcado pela visita da eurodeputada madeirense Claudia Monteiro de Aguiar e do presidente da Confederação dos Agricultores de Portugal, Eduardo Oliveira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A 55.ª Feira Nacional de Agricultura / 65.ª Feira do Ribatejo realiza-se até domingo no Centro Nacional de Exposições, em Santarém, e tem como tema central o ‘Olival e Azeite’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Da Madeira estão representadas através dos seus produtos várias empresas como a ECM, Fábrica Santo António, GESBA, Fábrica Santo António, Fábrica de Mel do Ribeiro Seco, Quinta Pedagógica Engenho Novo, Justinos, Henriques e Henriques, Barbeito, JFaria &amp;amp; Filhos, Santo Queijo entre outros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x534/0c200/400d225/none/11506/SSOY/image_content_1526913_20180605094303.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Livro de poesia ‘Palavras Sentidas’ de Maria Águeda Correia lançado amanhã, quarta-feira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/livro-de-poesia-palavras-sentidas-de-maria-agueda-correia-lancado-amanha-quarta-feira-FB3245263</link>
<guid isPermaLink="false">2f9439ec-1544-4793-9278-71dffe8fb3b1</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 08:19:04 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/462x717/35c394/400d225/none/11506/CSCF/image_content_1526901_20180605091807.jpg"&gt;&lt;p&gt;Amanhã, quarta-feira, pelas 18h30, no Centro Comunitário do Funchal, situado na Avenida Calouste Gulbenkian, será lançado o livro de Maria Águeda Correia, intitulado ‘Palavras Sentidas’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Composto por 28 poemas redigidos em quadras simples mas plenas de significado, esta obra encontra-se ilustrada com desenhos originais da autoria de Pedro Almada, um promissor estudante na área das Artes, que também assina o desenho da capa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este livro de poesia foi editado sob a chancela da Editora Madeirense, sendo este o quinto título publicado pela mesma.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A obra será apresentada pela escritora Graça Alves, sendo que a entrada é livre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maria Águeda Correia, natural de São Jorge, mas actualmente a residir no Funchal, faz a sua estreia no mundo da poesia. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/462x717/35c394/400d225/none/11506/CSCF/image_content_1526901_20180605091807.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Binter já realizou voo inaugural entre a Madeira e o Porto Santo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/binter-ja-realizou-voo-inaugural-entre-a-madeira-e-o-porto-santo-CB3245206</link>
<guid isPermaLink="false">cd3fc17f-eaa1-4574-a408-4939b1e7be14</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 08:01:37 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves-Gonçalo Maia</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x265/0c20/400d225/none/11506/UWLI/image_content_1526889_20180605090032.jpg"&gt;&lt;p&gt;O voo inaugural da Binter Funchal - Porto Santo partiu do Aeroporto da Madeira - Cristiano Ronaldo, às 07 horas, com 18 passageiros e do Aeroporto do Porto Santo saiu com 33 passageiros em direcção à Região.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma inauguração que contou com a presença de Pedro Calado, vice-presidente do Governo Regional, Guilherme D’Oliveira Martins, secretária de Estado da Infraestrutura, e do Director Comercial e de Markering, Miguel Ángel Suárez.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x265/0c20/400d225/none/11506/UWLI/image_content_1526889_20180605090032.jpg">
<media:title>Fotos Gonçalo Maia</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x265/0c29/400d225/none/11506/JWUH/image_content_1526896_20180605090033.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x265/0c40/400d225/none/11506/NWJH/image_content_1526895_20180605090034.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x265/0c40/400d225/none/11506/OWJH/image_content_1526894_20180605090034.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x265/0c40/400d225/none/11506/IWJH/image_content_1526893_20180605090035.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Siga aqui neste liveblog o plenário da Assembleia Legislativa da Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/siga-aqui-neste-liveblog-o-plenario-da-assembleia-legislativa-da-madeira-LI2587692</link>
<guid isPermaLink="false">55eec2d6-bf56-4717-be7b-f1676694c3a5</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 08:00:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Madeira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x192/0c0/0d0/none/11506/DNRY/image_content_1241273_20180109102355.jpg"&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="192" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x192/0c0/0d0/none/11506/DNRY/image_content_1241273_20180109102355.jpg"/>
</item>
<item>
<title>IPMA prevê para a Madeira céu muito nublado e aguaceiros fracos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/ipma-preve-para-a-madeira-ceu-muito-nublado-e-aguaceiros-fracos-MB3245086</link>
<guid isPermaLink="false">2661a24c-2e2b-4d8f-adc3-5d34c319ada6</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 07:11:39 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/VARP/image_content_1526865_20180605081049.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Instituto Português do Mar e da Atmosfera (IPMA) prevê para esta terça-feira, dia 5 de Junho, para a Madeira períodos de céu muito nublado e aguaceiros fracos e pouco frequentes nas vertentes norte e terras altas até ao início da manhã.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O vento será, em geral, fraco (até 20 km/h) do quadrante norte, tornando-se moderado (20 a 30 km/h) nas terras altas a partir do meio da tarde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para o Funchal, o IPMA prevê períodos de céu muito nublado e vento fraco (inferior a 15 km/h). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em relação ao estado do mar, estão previstas ondas de noroeste com 1 a 1,5 metros e na costa sul o IPMA prevê ondas de sudoeste inferiores a 1 metro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A temperatura da água do mar será de 19/20º.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/VARP/image_content_1526865_20180605081049.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Faltam anestesistas</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/faltam-anestesistas-HA3244933</link>
<guid isPermaLink="false">e8293d43-a62f-45cb-bc1d-30fb2eae9260</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 06:01:07 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Jorge Freitas Sousa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/403x225/2c0/400d225/none/11506/KTLU/image_content_1525837_20180604221627.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Madeira é das regiões do país onde há mais falta de anestesistas. Segundo a Ordem dos Médicos, o SESARAM tem menos de metade dos especialistas de que precisa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Presidente da República vai participar no evento comemorativo dos 600 Anos da Descoberta da Madeira que terá lugar em Washington, no dia 27. Marcelo Rebelo de Sousa associa-se a uma iniciativa em que também estará o presidente do governo regional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cristiano Ronaldo já está com a selecção na preparação para o Mundial da Rússia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 2017, dispararam as queixas ambientais, foram mais do dobro do que no ano anterior.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tudo isto e muito mais na edição impressa de hoje.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/403x225/2c0/400d225/none/11506/KTLU/image_content_1525837_20180604221627.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Assembleia debate estatuto dos bombeiros</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/assembleia-debate-estatuto-dos-bombeiros-CA3244884</link>
<guid isPermaLink="false">c56300ef-c380-43ae-8039-85ea3ea6f626</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 05:01:30 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Jorge Freitas Sousa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/RKRP/image_content_1525613_20180604220421.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Assembleia Legislativa da Madeira reúne-se, esta manhã, em plenário, com uma ordem de trabalhos que começa com a discussão de propostas para construção de mais lares de idosos- Os deputados também debater diplomas sobre o estatuto dos dadores de sangue e o estatuto dos bombeiros.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/RKRP/image_content_1525613_20180604220421.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Afastamento progressivo da Lua determina dias mais longos na Terra</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/afastamento-progressivo-da-lua-determina-dias-mais-longos-na-terra-MA3244835</link>
<guid isPermaLink="false">173e162e-dde9-427d-920e-5eb5e900bfb7</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 04:13:03 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x268/0c21/400d225/none/11506/IIMT/image_content_1525599_20180604215332.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os dias na Terra estão a ficar mais longos porque a Lua se afasta 3,82 centímetros por ano, segundo um novo estudo em que se calcula que há 1,4 mil milhões de anos um dia durava 18 horas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“À medida que a Lua se afasta, a Terra é como um patinador no gelo rodando sobre si que abranda à medida que abre os braços”, ilustrou o professor de geociência Stephen Meyers, da universidade norte-americana de Wisconsin-Madison, co-autor do estudo publicado no boletim da Academia Nacional das Ciências dos Estados Unidos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;No estudo, reconstituiu-se a história da relação da Lua com a Terra, cujo movimento no espaço é influenciado pelos outros corpos celestes que exercem força sobre o planeta, como o seu satélite e os outros planetas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Isso faz com que haja variações na rotação da Terra e na translação em torno do Sol.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No estudo descreve-se um método estatístico que liga a astronomia teórica com observação geológica, a astrocronologia, para investigar o passado da Terra, reconstituir a história do sistema solar e compreender alterações climáticas ancestrais registadas na rocha.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x268/0c21/400d225/none/11506/IIMT/image_content_1525599_20180604215332.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Milhares de fiéis sobem monte de Santa Luzia para cumprir promessa centenária</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/milhares-de-fieis-sobem-monte-de-santa-luzia-para-cumprir-promessa-centenaria-GA3244811</link>
<guid isPermaLink="false">114182d1-fc39-4a15-8b5b-487187fac1ad</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 03:10:54 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x286/0c30/400d225/none/11506/KIMT/image_content_1525593_20180604215129.jpg"&gt;&lt;p&gt;Milhares de fiéis são esperados, no domingo, na peregrinação ao Sagrado Coração de Jesus, promessa com 100 anos, que liga a cidade de Viana do Castelo ao santuário de Santa Luzia, disse fonte da organização.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O percurso, com cerca de cinco quilómetros, começa no jardim Dom Fernando, no centro da cidade até ao templo situado no cimo do monte de Santa Luzia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É sempre uma peregrinação muito participada. Além das mais de 40 paróquias do arciprestado de Viana do Castelo, participam outras paróquias da diocese e muitos outros fiéis que fazem questão de marcar presença nesta importante manifestação de fé”, afirmou hoje à agência Lusa o vigário paroquial de Santa Maria Maior, Vítor Rocha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A tradição, organizada em conjunto pela Confraria de Santa Luzia e pela Diocese de Viana do Castelo, realiza-se desde 1918, antes do verão. Tem a sua origem num voto formulado pela população da cidade rogando proteção à epidemia pneumónica que na altura provocava muitos mortos na região.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O ano de 2018 carrega consigo uma recordação histórica. Decorrem, no dia 10 de novembro os 100 anos do voto - prometido pelos vianenses - de consagrar a cidade e o seu povo ao Sagrado Coração Jesus, na imagem que já se encontrava em frente à capela de Santa Luzia”, explicou o padre Vítor Rocha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No entanto, acrescentou, “a primeira peregrinação ao Sagrado Coração de Jesus só se cumpriria três anos depois, em 1921, porque até então eram proibidas as manifestações religiosas e a subida ao monte de Santa Luzia”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A fonte destacou ainda “o impacto desta promessa, e consequentes peregrinações, na edificação do santuário no alto do monte de Santa Luzia”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O retomar das obras de construção do templo, interrompidas desde a Implantação da República, em 1910, deveu-se à renovada afluência de fiéis (a partir de 1921). Mais uma vez, a devoção ao Sagrado Coração de Jesus impulsionou a construção do Santuário - com toda a sua envolvência espiritual”, reforçou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A peregrinação diocesana reúne crentes de todas as freguesias do concelho e de outros pontos do país.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O percurso parte às 09:00 de domingo da igreja de S. Domingos, no centro da cidade, e termina após a eucaristia que decorrerá no anfiteatro construído pela Confraria no jardim das Tílias, com capacidade para acolher cerca de 700 pessoas sentadas, presidida pelo bispo diocesano de Viana do Castelo, Anacleto de Oliveira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A peregrinação até ao santuário de Santa Luzia faz-se por um percurso sinuoso de acentuado declive, que leva cerca de duas horas a percorrer a pé. Há quem decida cumprir a promessa subindo os 742 degraus do escadório que liga a cidade ao monte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Outra alternativa ao dispor dos peregrinos é o elevador de Santa Luzia. O funicular tem um percurso de 650 metros que leva cerca de oito minutos a completar e é considerado o mais extenso do país.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reza a tradição que, no final das cerimónias religiosas, os peregrinos almocem em família, distribuídos nos inúmeros espaços verdes espalhados pela envolvente ao santuário.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este ano, os peregrinos já têm ao dispor um edifício polivalente de três andares, num investimento de cerca de 1,2 milhões de euros. O edifício das Tílias está dotado de albergue de peregrinos, arquivo e museu do santuário de Santa Luzia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Em breve será dotado de um espaço de restauração ao dispor de todos os turistas”, explicou o padre Vítor Rocha que destacou ainda “as intervenções de restauro realizadas no interior do templo de Santa Luzia”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O arranjo urbanístico e paisagístico daquela área foi iniciado, em 2014, pela confraria de Santa Luzia, que zela por aquele santuário desde 19 de março de 1884.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A empreitada incluiu a recuperação do interior e exterior do templo-monumento, o tratamento de todo o espólio, a instalação de sinalética e a criação de ferramentas para a sua divulgação, entre elas, uma aplicação para telemóveis e ‘tablets’, um novo sítio na internet, para a divulgação e promoção turística do santuário.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Do zimbório existente no topo do templo, o ponto mais alto de Viana do Castelo, os visitantes avistam uma paisagem de vários quilómetros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com dados da confraria, entre 80 mil a 90 mil pessoas acedem (entrada paga) anualmente ao zimbório.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Projetado pelo arquiteto Ventura Terra, o templo de Santa Luzia, cuja construção decorreu entre 1904 e 1943, é hoje um ex-líbris de Viana do Castelo, sobranceiro à cidade na montanha com o mesmo nome.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x286/0c30/400d225/none/11506/KIMT/image_content_1525593_20180604215129.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Maria João e Carlos Barretto no festival Quebrajazz em Coimbra</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/maria-joao-e-carlos-barretto-no-festival-quebrajazz-em-coimbra-GA3244787</link>
<guid isPermaLink="false">9eb0c392-bae9-40d9-a027-f2f77c39e1b7</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 02:02:53 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x265/0c20/400d225/none/11506/IILI/image_content_1525587_20180604214914.jpg"&gt;&lt;p&gt;O festival Quebrajazz ocupa pela 7.ª vez as Escadas do Quebra Costas, entre o final do mês e início de setembro, levando até Coimbra nomes como Maria João, Carlos Barretto ou os Alma Nuestra, estes com participação de Salvador Sobral.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O festival, de entrada livre, vai voltar a ocupar as Escadas do Quebra Costas, na Alta de Coimbra, com concertos de jazz todos os fins de semana, entre 22 de junho e 01 de setembro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A programação do festival é marcada pela aposta em diferentes projetos e abordagens ao jazz, indo do ‘dixie’ até uma abordagem jazzística à música de Carlos Paredes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para o diretor do festival, o músico Paulo Bandeira, a programação é marcada por uma atitude pedagógica ao optar-se por um jazz “mais audível e mais melódico, mas que não deixa de ser muito complexo”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não tem é tanta coisa estranha para quem não está habituado a ouvir jazz”, explicou Paulo Bandeira, à agência Lusa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O festival arranca a 22 de junho com os Dixie Gringos e a 23 conta com um trio liderado pelo contrabaixista Zé Eduardo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelo Quebrajazz passam nomes como o contrabaixista Carlos Barretto (com atuação a solo a 03 de julho), o projeto “Entre Paredes” - uma homenagem do jazz à música de Carlos Paredes -, entre 06 e 07 de julho, Maria João (com OGRE a 13 de julho e uma abordagem à poesia de Aldir Blanc a 14) e Alma Nuestra, projeto de jazz latino liderado por Victor Zamora e que conta com Salvador Sobral (10 e 11 de agosto).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;João Espadinha, Marta Hugon, o quinteto Jeffery Davis, Kite, Círculo, Saga Cega, Synesthesia 6et são outros dos nomes que atuam nas Escadas do Quebra Costas, durante o verão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O festival encerra com o Quebra Ensamble, liderado pelo diretor da Orquestra de Jazz de Matosinhos, Carlos Azevedo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paulo Bandeira sublinha que o lugar onde o festival decorre acaba por encantar os artistas, sendo alguns deles já presenças habituais no evento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Na primeira vez que o Mário Laginha veio, ficou com uma cara admirada quando viu onde é que ia tocar. Depois, ficou o fã número um do espaço”, salientou o diretor do festival, considerando que o espaço, para além de esteticamente “mágico”, ao nível da acústica “é divinal”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x265/0c20/400d225/none/11506/IILI/image_content_1525587_20180604214914.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Aveiro prepara candidatura a Capital Europeia da Cultura</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/aveiro-prepara-candidatura-a-capital-europeia-da-cultura-EA3244688</link>
<guid isPermaLink="false">851d9ede-eb5f-4902-a631-1020e9654e6a</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 01:10:57 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/WIMK/image_content_1525581_20180604214712.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Câmara de Aveiro (CMA) vai realizar um Plano Estratégico para a Cultura e avançar com a candidatura de Aveiro a “Capital Europeia da Cultura 2027”, anunciou a autarquia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para gerir os dois processos foi decidida a contratação da empresa Opium, liderada por Carlos Martins, “profissional de reconhecidos méritos e experiência, nomeadamente na gestão do processo de Guimarães Capital Europeia da Cultura 2012”, refere uma nota da autarquia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente da Câmara, Ribau Esteves (PSD/CDS) e o vereador socialista Manuel Sousa, que preside à concelhia do PS, acertaram agendar para a próxima sexta-feira, na reunião do executivo municipal, a discussão do início da execução do Plano Estratégico para a Cultura e da Candidatura de Aveiro a Capital Europeia da Cultura 2027.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em termos de participação pública, a Câmara de Aveiro “entendeu proceder ao seu início, dando a primazia às associações culturais sem fins lucrativos”, numa reunião realizada na sexta-feira, e tem agendada para dia 13 uma reunião com os agentes institucionais e empresas privadas com atividade na área da Cultura. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Entendemos necessária e importante a realização do Plano Estratégico para a Cultura com o envolvimento das Associações privadas sem fins lucrativos e dos Agentes Institucionais e Privados que têm atividade na área da Cultura, assim como no processo da candidatura de Aveiro a Capital Europeia da Cultura 2027, dado que, embora sob a liderança da Câmara de Aveiro, estes são processos que exigem uma grande abrangência e participação de todos os interessados”, refere a nota municipal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Criada em 1985 pela Comissão Europeia, a “Capital Europeia da Cultura” é considerado o maior evento cultural da Europa. Entre as 58 cidades que já acolheram o evento encontramos as mais importantes do panorama europeu: Atenas, Florença, Amesterdão, Berlim, Paris, Glasgow, Dublin, Madrid, Copenhaga, Estocolmo, Bruxelas, Praga, Istambul, Liverpool, Marselha. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lisboa foi Capital Europeia da Cultura em 1994, o Porto em 2001 e Guimarães em 2012.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/WIMK/image_content_1525581_20180604214712.jpg"/>
</item>
<item>
<title>‘Kit’ ajuda agentes educativos na inclusão de crianças migrantes e refugiadas</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/kit-ajuda-agentes-educativos-na-inclusao-de-criancas-migrantes-e-refugiadas-CA3244664</link>
<guid isPermaLink="false">a7ccc6d5-92a0-45ed-b4c1-c8da3d338631</guid>
<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 00:23:17 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/KIMK/image_content_1525575_20180604214517.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um ‘kit’ para ajudar professores e outros agentes educativos na inclusão escolar e social de crianças migrantes e refugiadas foi desenvolvido por uma equipa de investigadores da Universidade de Coimbra (UC), foi ontem anunciado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O novo conjunto de materiais foi desenvolvido e testado por especialistas da Faculdade de Psicologia e de Ciências da Educação da UC (FPCEUC), no âmbito do estudo Lend a Hand (dar a mão) - Programa de Inclusão Social nas Escolas para Crianças Migrantes e Refugiadas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além da UC, participam na investigação, que é financiada pela União Europeia, através do programa ERASMUS+, as universidades de Gazi (Turquia) e de Florença (Itália).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Considerando a complexidade do tema e as dificuldades relatadas por professores do ensino básico dos países envolvidos no projeto, o ‘kit’ resultou num conjunto de sugestões para o desenvolvimento global das crianças, a implementar na sala de aula, escola e comunidade”, afirma a UC, numa nota enviada hoje à agência Lusa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O conjunto de ferramentas, explicita a UC, consiste na proposta de atividades decorrentes de um currículo especificamente elaborado em torno de eixos temáticos fundamentais e complementado por esquemas de avaliação de competências dos alunos e da eficácia das intervenções.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A nossa preocupação é a de que os currículos versem uma perspetiva sistémica e que as escolas que acolhem crianças migrantes promovam o diálogo intercultural”, salienta Ana Cristina Almeida, coordenadora da equipa portuguesa envolvida no projeto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É essencial introduzir o lúdico para imersão num ambiente autêntico de aprendizagem significativa, que permita explorar aspetos, por vezes negligenciados, como as expressões, o envolvimento socioemocional, a coordenação entre o formal e não-formal e o respeito pela diversidade (linguística, cultural, na alimentação, da religião, etc.) e prevenir ocorrências indesejáveis como o ‘bullying’ ou outro tipo de exclusão”, sustenta Ana Cristina Almeida, citada pela UC.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Do projeto Lend a Hand, que envolveu também a participação da Direção de Educação Nacional de Ancara (Turquia) e uma consultora para a formação de professores, resultou ainda um plano de ação estratégico dirigido aos decisores políticos dos países parceiros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O documento apresenta “recomendações e medidas facilitadoras da inclusão, entre as quais o estreitamento da relação da escola com a comunidade e com a família, a formação professores e preparação para a interculturalidade, a importância de um intérprete e/ou mediador na escola e especialistas como psicólogos, a adequação de currículos visando a aprendizagem da língua, mas também uma aproximação aos hábitos de vida, valores e costumes”, refere Ana Cristina Almeida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“São propostas que visam melhorar as políticas já existentes e o enquadramento legal”, acrescenta a especialista em psicologia da educação da UC.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;São parceiros nacionais deste projeto a Associação Peaceful Parallel, agrupamentos de escolas de Coimbra e o Núcleo Regional de Viseu da Universidade Católica Portuguesa, que têm participado no teste do ‘kit’ e na disseminação da abordagem, refere a UC, indicando que a próxima etapa do estudo, desenvolvido ao longo dos últimos dois anos, consiste na “criação de uma rede internacional de escolas amigas da inclusão de migrantes”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O objetivo é partilhar conhecimento, boas práticas e recursos para que “as escolas dignifiquem a diferença e apoiem os professores, tutores, estudantes e famílias vulneráveis na prevenção do abandono precoce ou fracasso escolar”, destaca Ana Cristina Almeida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A mais-valia do projeto Lend a Hand, aponta a docente da FPCEUC, é “fornecer um conjunto de ferramentas, pela aprendizagem da língua portuguesa e consciencialização de todos das oportunidades ampliadas da abertura à diversidade”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Têm sido feitos esforços providenciando regulamentos e recursos, mas por vezes dispersos ou de difícil acesso. Muito há ainda a fazer, nomeadamente em termos culturais, mas creio que nos situamos favoravelmente para uma efetiva inclusão de alunos migrantes”, conclui Ana Cristina Almeida.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/KIMK/image_content_1525575_20180604214517.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Professores ameaçam com greve no início do ano lectivo </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/professores-ameacam-com-greve-no-inicio-do-ano-lectivo-LA3244638</link>
<guid isPermaLink="false">c71a1e12-3f04-421c-9aa0-9670a0936c41</guid>
<pubDate>Mon, 04 Jun 2018 23:40:05 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/OIMK/image_content_1525555_20180604214137.jpg"&gt;&lt;p&gt;O secretário-geral da Federação Nacional da Educação (FNE), João Dias da Silva, adiantou que vai propor aos restantes sindicatos do setor a convocação de uma greve aos primeiros dias do próximo ano letivo.   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não estaremos disponíveis para começar o próximo ano letivo se o governo mantiver esta intransigência”, disse Dias da Silva à saída de uma reunião negocial no Ministério da Educação, que contou com a presença do ministro Tiago Brandão Rodrigues.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O dirigente sindical considerou a posição do Ministério inaceitável” e classificou a reunião de hoje como “uma amarga deceção que confirma as piores expectativas”.    &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não era disto que estávamos à espera. Estávamos à espera que esta reunião pudesse ser um ponto de partida para encontrar soluções diversas daquelas em que temos estado a trabalhar, nomeadamente naquilo que diz respeito ao tempo de serviço que esteve congelado para os professores”, disse o líder da FNE.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dias da Silva reiterou ainda a informação que havia sido avançada pela Federação Nacional dos Professores (Fenprof) na reunião que manteve esta manhã de que ou os sindicatos aceitam contabilizar menos de três anos de serviço, dos mais de nove congelados, ou a tutela retira a proposta.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Aquilo que o ministro disse foi que a negociação a sério só existiria depois desta negociação ‘ad hoc’, que terá existido até agora, se houvesse disponibilidade para aceitar este tempo. Como não houve disponibilidade para aceitar este tempo não há nenhuma negociação, o que para nós significa que não há o cumprimento, da parte do Governo, daquilo que estava inscrito no Orçamento do Estado (OE)”, disse o líder da FNE, insistindo que o OE para 2018 “não diz qual a quantidade de tempo que vai ser recuperada, porque é todo o tempo que é recuperado”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recusou ainda a insistência do ministro em comparar a carreira docente com as carreiras gerais da administração pública, estabelecendo um paralelismo na contagem de tempo para efeitos de progressão que os sindicatos rejeitam e que se traduziria em apenas dois anos, nove meses e 18 dias contra os nove anos, quatro meses e dois dias reclamados pelos sindicatos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para Dias da Silva esta proposta “não tem qualquer consistência”, uma vez que nas carreiras gerais a solução aplicada pelo Governo de atribuir um ponto a cada ano de serviço levou a que nesses casos todo o tempo acabasse por ser contabilizado. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois deste recuo para “zero anos” de tempo de serviço contabilizado a FNE admite que os professores possam recorrer a “todos os mecanismos” e “todas as armas” ao seu alcance para dar continuidade à luta, “seja pela greve, seja pelas manifestações, seja juridicamente, seja politicamente”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Se fosse um banco que estivesse com problemas não haveria falta de dinheiro no dia seguinte, como é para os professores fazem-se contas. A isto chama-se austeridade contra as pessoas”, ironizou Dias da Silva, afirmando que “tudo pode estar em cima da mesa” e que “o Governo tem de entender que tem de respeitar os professores”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A resposta dos sindicatos pode chegar já na quarta-feira, depois de conhecidos os primeiros resultados e propostas do Governo para a negociação do despacho de organização do ano letivo, diploma do qual os sindicatos esperam avanços em termos de definição de horários de trabalho dos professores, uma das matérias de reivindicação.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/OIMK/image_content_1525555_20180604214137.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Incêndio no Lar da Tabua teve origem numa televisão</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/incendio-no-lar-da-tabua-teve-origem-numa-televisao-IB3245039</link>
<guid isPermaLink="false">5380a0f3-8bbf-4c02-952e-0166896eb660</guid>
<pubDate>Mon, 04 Jun 2018 22:57:03 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Orlando Drumond</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x225/0c0/0d0/none/11506/YCRE/image_content_1526843_20180604235542.jpg"&gt;&lt;p&gt;Está resolvido o princípio de incêndio que na última hora defragrou no Lar Intergeracional da Santíssima Trindade da Tabua, tendo mobilizado diversos meios dos Bombeiros Voluntários da Ribeira Brava (3 viaturas). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O incidente ocorrido na ala destinada às crianças e jovens foi rapidamente debelado, não havendo necessidade de evacuar o Lar. Nenhum dos idosos foi retirado. Apenas alguns dos jovens tiveram de abandonar os quartos, por mera precaução. Um destes utentes ter-se-á magoado num membro superior na sequência de queda sofrida quando abandonava as instalações, tendo por isso sido directamente encaminhado às urgências do hospital. Alegadamente terá sido a única vítima, embora indirecta, resultante desta ocorrência.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A PSP encontra-se também no local.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x225/0c0/0d0/none/11506/YCRE/image_content_1526843_20180604235542.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Incêndio no Lar Intergeracional da Tabua</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/incendio-no-lar-intergeracional-da-tabua-GB3245008</link>
<guid isPermaLink="false">6d0e0c6f-5519-46d1-93bd-4d411c08a861</guid>
<pubDate>Mon, 04 Jun 2018 22:27:06 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Orlando Drumond</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x225/0c0/0d0/none/11506/NFRE/image_content_1526837_20180604232709.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um incêndio, cuja origem e proporções desconhecemos, deflagrou esta noite no  Lar Intergeracional da Santíssima Trindade, na Tabua. Os Bombeiros Voluntários da Ribeira  Brava estão já no local com diversos meios de combate a incêndios. Fonte da corporação confirmou a ocorrência, mas não adiantou mais pormenores sobre o evento por ainda estar em curso a operação de combate ao incêndio.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x225/0c0/0d0/none/11506/NFRE/image_content_1526837_20180604232709.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Empresas públicas serão abrangidas pela taxa de rotatividade</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/empresas-publicas-serao-abrangidas-pela-taxa-de-rotatividade-XA3244572</link>
<guid isPermaLink="false">0ab09b1f-735f-4a06-ac10-3f6b2e0a6a08</guid>
<pubDate>Mon, 04 Jun 2018 22:26:53 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/WIMK/image_content_1525533_20180604212902.jpg"&gt;&lt;p&gt;A taxa de rotatividade a aplicar às empresas que abusem dos contratos a prazo vai abranger o Setor Empresarial do Estado (SEE), estando o Governo a avaliar também a sua aplicação à administração pública, disse fonte do Ministério do Trabalho. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A medida integra as alterações ao Código de Trabalho, acordadas em Concertação Social, com exceção da CGTP, e aprovadas hoje em Conselho de Ministros. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Existe a intenção do Governo de aplicar [a taxa de rotatividade] ao Estado”, sendo o setor empresarial “indiscutivelmente” abrangido, afirmou a mesma fonte, acrescentando que está ainda a ser avaliada a possibilidade de alargar a contribuição adicional à “administração direta e indireta”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A taxa para a Segurança Social que será assim aplicada não só às empresas do setor privado, mas também às empresas públicas, terá quatro escalões até um valor máximo de 2%, não estando ainda fechados os patamares, adiantou a fonte do Ministério de Vieira da Silva. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta contribuição adicional para a Segurança Social será aplicada quando as empresas ultrapassarem a média de contratos a termo prevista em cada setor, pelo que será variável: quanto maior o número de trabalhadores a prazo a empresa tiver acima dessa média setorial, maior será a penalização.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na administração pública há setores que, por definição, ficarão excluídos, como os militares, uma vez que neste caso a contratação a prazo é obrigatória, exemplificou a fonte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A taxa será aplicada no final do ano sobre a massa salarial dos trabalhadores com contratos a termo, estando prevista uma receita extra para a Segurança Social entre 70 a 90 milhões de euros. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A medida integra-se no combate à precariedade e tem como objetivo contribuir para reduzir o uso excessivo de contratos a prazo. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/WIMK/image_content_1525533_20180604212902.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Quadro de Van Gogh vendido em Paris por mais de 7 milhões de euros</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/quadro-de-van-gogh-vendido-em-paris-por-mais-de-7-milhoes-de-euros-BA3244535</link>
<guid isPermaLink="false">6c17dd27-20e7-44e2-b0d6-2f14c2e8d543</guid>
<pubDate>Mon, 04 Jun 2018 22:01:53 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HIMK/image_content_1525527_20180604212526.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um quadro de Van Gogh foi hoje vendido por mais de sete milhões de euros no primeiro leilão de uma obra do pintor holandês realizado em Paris nos últimos 20 anos, anunciou a casa Artcurial.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O quadro “Racking nets in the dunes”, de 1882, foi adquirido por 7,065 milhões de euros por um colecionador norte-americano, quando estava avaliado entre os três e os cinco milhões.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vincent Willem van Gogh nasceu a 30 de março de 1853 em Zundert, na Holanda, e pintou este quadro ainda na juventude.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HIMK/image_content_1525527_20180604212526.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Santana com 10 arqueiros federados</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/santana-com-10-arqueiros-federados-BA3244982</link>
<guid isPermaLink="false">fa96f472-032b-461b-8d72-9487c2e042e1</guid>
<pubDate>Mon, 04 Jun 2018 21:50:23 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x533/0c154/400d225/none/11506/DSMF/image_content_1526831_20180604225017.jpg"&gt;&lt;p&gt;A União Desportiva de Santana, recentemente inscrita na Federação Portuguesa de Tiro com Arco, conta com 10 arqueiros federados na presente época.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Neste fim-de-semana realizou-se a 2.ª Prova Competição Regional Campo, no Municipal de Santana, que contou com participação de três arqueiros, na vertente ‘Promoção 10m’, tendo-se obtido a classificação seguinte.:&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Seniores Masculinos&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.º lugar – Basílio Fernandes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.º lugar – Virgílio Abreu&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;Seniores Femininos&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.º Lugar – Graça Nunes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x533/0c154/400d225/none/11506/DSMF/image_content_1526831_20180604225017.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Costa pede “mobilização de todos” para mais atividade física e menos encargos para SNS</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/costa-pede-mobilizacao-de-todos-para-mais-atividade-fisica-e-menos-encargos-para-sns-DA3244511</link>
<guid isPermaLink="false">d92cdaba-75c8-4245-bb9b-1a70479e340a</guid>
<pubDate>Mon, 04 Jun 2018 21:20:58 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PIMK/image_content_1525518_20180604212216.jpg"&gt;&lt;p&gt;O primeiro-ministro apelou hoje à “mobilização de todos” para aumentar a atividade física em prol de “mais qualidade de vida” e “menos encargos para o funcionamento do Serviço Nacional de Saúde” (SNS).  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;António Costa falava na Cidade do Futebol, na Cruz Quebrada, Oeiras, na sessão de lançamento do plano da Organização Mundial de Saúde (OMS) para a promoção da atividade física no período 2018-2030.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O chefe do Governo assinalou que o SNS “requer investimento”, mas “requer, acima de tudo, mais hábitos de vida saudáveis”, para que as pessoas precisem “menos de utilizar o Serviço Nacional de Saúde”.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A atividade física é absolutamente essencial para a qualidade da saúde”, acentuou, sublinhando que as pessoas “vivem mais anos”, mas com “menos saúde”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O primeiro-ministro apontou como “desafio aliciante e simples” o fazer de cada rua um modelo de “vida ativa saudável”, com os residentes a poderem usar mais ciclovias ou transportes públicos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para António Costa, é necessário “reinventar a forma de vida”, e “aumentar a atividade física” implica a “mobilização de todos” para se ter “mais qualidade de vida” e, com isso, gerar “menos encargos para o funcionamento do Serviço Nacional de Saúde”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Todos estamos convocados para sermos mais ativos”, vincou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O mesmo apelo ao envolvimento de todos - governos e comunidade - foi feito pelo diretor-geral da OMS, Tedros Adhanom Ghebreyesus, que realçou os benefícios da prática de exercício físico para a saúde e para a socialização das pessoas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A atividade física tem sido descrita como o melhor medicamento que se pode tomar”, afirmou, exemplificando que a sua prática previne doenças como o cancro e a obesidade. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O plano de ação da OMS, que postula uma sociedade com mais atividade física, estabelece como meta a redução do sedentarismo em 15 por cento até 2030, propondo como medidas a melhoria dos percursos pedonais e ciclovias e dos acessos aos espaços públicos ao ar livre e o reforço da educação física nas escolas. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PIMK/image_content_1525518_20180604212216.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Meio milhar pede eleições antecipadas no Sporting e saída de Bruno de Carvalho</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/meio-milhar-pede-eleicoes-antecipadas-no-sporting-e-saida-de-bruno-de-carvalho-JA3244957</link>
<guid isPermaLink="false">b788600b-a1e5-4a76-8503-7f103d8c0dde</guid>
<pubDate>Mon, 04 Jun 2018 21:19:11 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/VOMK/image_content_1526022_20180604221912.jpg"&gt;&lt;p&gt;Eleições antecipadas para os órgãos sociais do Sporting é a vontade de cerca de 500 adeptos que hoje se manifestaram à frente da SAD leonina, deixando claro que não querem a continuidade de Bruno de Carvalho na direção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A manifestação, agendada para as 20:00 horas, começou de forma tímida, mas, aos poucos, foram aparecendo apoiantes em frente ao Edifício Visconde de Valmor, sede da SAD do Sporting. Alguns envergando cartazes onde se lia “Todos pelo Sporting”, “Eleições já” e “Bruno rua!”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para um dos organizadores, Bernardo Froes, esta concentração de sócios foi convocada porque chegou a altura de dizer basta, depois de “uma espiral descendente nas últimas semanas”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estamos aqui a exigir que os órgãos sociais se demitam todos. Estamos a pedir eleições imediatas. Queremos que o Concelho Diretivo se demita, queremos que Concelho Fiscal se demita, queremos que a Mesa da Assembleia Geral se demita. Não é o presidente. É toda a gente. Temos de fazer ‘reset’ a isto tudo, voltar ao zero, fazer eleições e dar voz a quem quer ajudar o Sporting”, afirmou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta manifestação contou também com a presença de Pedro Madeira Rodrigues, candidato derrotado por Bruno de Carvalho nas últimas eleições do Sporting, que preferiu não prestar declarações à imprensa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apesar de oficialmente a organização salientar que esta manifestação não era contra ninguém, visando apenas eleições antecipadas, o certo é que se fizeram ouvir várias palavras de ordem contra Bruno de Carvalho, exigindo que este se afaste de vez da presidência do Sporting, acenando, inclusive, lenços brancos, num claro sinal de despedida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;À mesma hoje estaria também prevista uma outra manifestação de apoio a Bruno de Carvalho, no mesmo local, mas poucos compareceram e quase não se fizeram ouvir.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/VOMK/image_content_1526022_20180604221912.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Primeiro prémio da Lotaria Clássica saiu hoje ao número 15.992</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/primeiro-premio-da-lotaria-classica-saiu-hoje-ao-numero-15-992-YA3244908</link>
<guid isPermaLink="false">29f07f6f-f5df-4042-90fe-620f4fea6317</guid>
<pubDate>Mon, 04 Jun 2018 21:12:30 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x226/0c0/400d225/none/11506/HTNU/image_content_1525807_20180604221232.jpg"&gt;&lt;p&gt;O primeiro prémio do sorteio de hoje da Lotaria Clássica, 23.ª extração de 2018, no valor de 600 mil euros, saiu ao número 15.992, informou o Departamento de Jogos da Santa Casa da Misericórdia de Lisboa. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O segundo prémio, de 60 mil euros, foi para o número 19.257.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O terceiro prémio, de 30 mil euros, saiu ao número 05.357.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x226/0c0/400d225/none/11506/HTNU/image_content_1525807_20180604221232.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Encontro Trump/Kim a 12 de junho em Singapura</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/encontro-trump-kim-a-12-de-junho-em-singapura-CA3244859</link>
<guid isPermaLink="false">5d05af1a-cc41-41b6-909f-816a5379a8b7</guid>
<pubDate>Mon, 04 Jun 2018 20:57:02 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x265/0c20/400d225/none/11506/MJLI/image_content_1525605_20180604215704.jpg"&gt;&lt;p&gt;O primeiro encontro entre o Presidente norte-americano, Donald Trump, e o líder norte-coreano, Kim Jong-un, realiza-se a 12 de junho em Singapura, às 09:00 locais, anunciou hoje a Casa Branca.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estamos a preparar-nos ativamente [para esta cimeira]”, declarou Sarah Sanders, a porta-voz de Trump, acrescentando que foram feitos “progressos significativos” nas conversações com Pyongyang, a oito dias do encontro sem precedentes entre os dois líderes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A primeira reunião “foi marcada para 12 de junho, às 09:00, ou seja, a 11 de junho às 21:00 de Washington”, precisou a porta-voz da Casa Branca.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Inquirida sobre uma eventual flexibilização da posição dos Estados Unidos em relação à Coreia do Norte, após a recusa recente de Donald Trump em usar a expressão “pressão máxima”, durante muito tempo utilizada, Sarah Sanders assegurou que não houve qualquer alteração.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A nossa política não mudou, não reduziremos a pressão enquanto não houver desnuclearização”, garantiu, sem contudo voltar a usar a expressão em causa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Washington exige uma desnuclearização “total, verificável e irreversível” da Coreia do Norte e declarou-se disposto a fornecer garantias de “segurança” ao regime de Pyongyang, que sempre considerou o seu arsenal nuclear uma espécie de seguro de vida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por seu lado, Kim Jong-un disse querer “avançar para uma desnuclearização da península coreana”, mas através de um processo “etapa por etapa”, tendo publicamente afirmado rejeitar qualquer desarmamento “unilateral”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trump confirmou a 01 de junho a realização da cimeira com o líder da Coreia do Norte no dia 12 em Singapura, após uma reunião com o ‘número dois’ do regime de Pyongyang, depois de ter anteriormente cancelado o inédito encontro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O processo vai começar a 12 de junho em Singapura”, anunciou então Donald Trump à imprensa, após um encontro de mais de uma hora com o general norte-coreano Kim Yong Chol.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O responsável norte-coreano, que viajou para os Estados Unidos a 30 de maio, deslocou-se a Washington e reuniu-se com Trump na Casa Branca, a quem entregou uma carta pessoal de Kim Jong-un.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nas declarações após o encontro, Trump afirmou que a Coreia do Norte pretende desnuclearizar-se e sugeriu que o diálogo com Pyongyang será “um processo coroado de sucesso”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Após considerar que a reunião com o enviado norte-coreano “correu muito bem”, o chefe da Casa Branca considerou ainda que o encontro de dia 12 será “um começo”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Inicialmente, a data avançada para a cimeira entre Washington e Pyongyang foi 12 de junho, em Singapura, mas essa meta foi inesperadamente anulada por Trump, em reação à “hostilidade” manifestada pela Coreia do Norte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os contactos foram posteriormente retomados e as negociações estão atualmente a prosseguir em várias frentes.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x265/0c20/400d225/none/11506/MJLI/image_content_1525605_20180604215704.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Marrocos dá a volta e vence Eslováquia por 2-1</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/marrocos-da-a-volta-e-vence-eslovaquia-por-2-1-NA3244359</link>
<guid isPermaLink="false">ec4c5917-69b0-4421-9939-3af3e986f3ed</guid>
<pubDate>Mon, 04 Jun 2018 20:55:37 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HIMK/image_content_1525503_20180604211848.jpg"&gt;&lt;p&gt;A seleção marroquina de futebol, adversária de Portugal no Mundial de 2018, começou a perder, mas bateu hoje a Eslováquia por 2-1, num particular de preparação disputado em Genebra, na Suíça.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Um golo de Gregus colocou a formação europeia em vantagem, aos 58 minutos, mas tentos de El Kaabi, aos 63, e de Bélhanda, aos 74, deram a volta para a formação orientada por Hervé Renard, que integra o Grupo B do Mundial2018, com Portugal, Espanha e Irão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apesar de não ter tido qualquer golo marcado, a primeira parte teve várias oportunidades, quase todas para os africanos, que dominaram desde o início e criaram muito perigo, principalmente através do ‘trio’ ofensivo (Ziyech, Boussoufa e Amrabat).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ziyech, criativo do Ajax, teve nos pés a melhor oportunidade do primeiro tempo, ao rematar ao poste, de fora da área, e foi o principal organizador do ataque marroquino, que beneficiava da subida dos defesas laterais Achraf e Mendyl.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No segundo tempo, Marrocos voltou a entrar por cima, mas os eslovacos apareciam com mais perigo, chegando ao golo aos 58 minutos, graças a um pontapé à entrada da área de Gregus, que tinha entrado ao intervalo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Marrocos reagiu de imediato, conseguindo, aos 63 minutos, empatar a partida, com Boussoufa a rematar para defesa de Sulla, cedendo canto, do qual nasceu o tento de El Kaabi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aos 74, Younes Bélhanda fez o 2-1, um grande golo, ao receber a bola no peito, à entrada da área, e rematar rasteiro para o fundo das redes da Eslováquia, numa exibição bem conseguida dos africanos, que terminaram o encontro com 19 remates à baliza.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No sábado, Marrocos, que defronta Portugal em 20 de junho, em Moscovo, disputa o último particular de preparação antes do Mundial2018, face à Estónia, em Talin.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HIMK/image_content_1525503_20180604211848.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Militares portugueses reconhecidos pelo trabalho na República Centro-Africana</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/militares-portugueses-reconhecidos-pelo-trabalho-na-republica-centro-africana-FA3244315</link>
<guid isPermaLink="false">b65778c9-d1f4-410b-a929-a137dbc64bdb</guid>
<pubDate>Mon, 04 Jun 2018 20:35:45 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/RHMK/image_content_1525497_20180604211553.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os militares portugueses foram reconhecidos pelo seu trabalho na manutenção da paz na missão na República Centro-Africana, anunciou hoje o Estado-Maior General das Forças Armadas Portugal (EMGFA).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O General Fadhil Omary Nondo, do Exército da Tanzânia e Comandante de Setor das Forças Militares de Capacetes Azuis em Bambari, emitiu uma carta de reconhecimento aos militares do Exército Português que integram a Força de Reação Imediata ao serviço das Nações Unidas na República Centro-Africana”, refere o EMGFA em comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o documento, a carta reconhece o “trabalho, dedicação e esforço exemplar” dos militares portugueses para garantir a segurança e a paz em Bambari, “apesar das dificuldades”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 18 de maio, os paraquedistas portugueses já tinham sido reconhecidos num memorando da mesma natureza, emitido pelo General Mohammed Selloum, das Forças Armadas Marroquinas, Comandante da Força Conjunta das Nações Unidas em Bangui.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Foi referente à postura e ação dos militares portugueses na primeira quinzena do mês de maio, onde é destacada a ação meritória que tiveram para evitar o escalar do conflito entre grupos de populares centro-africanos, no seguimento dos ataques a uma igreja local, no dia 01 de maio” passado, acrescenta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O atual contingente é composto por 156 militares do Exército, na sua maioria paraquedistas, e três da Força Aérea, sendo no total 159 militares em operação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Desde que iniciou missão, há cerca de três meses, os paraquedistas portugueses já estiverem 18 vezes em confronto e sob ataque com grupos armados ou criminosos que operam na República Centro-Africana”, conclui.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/RHMK/image_content_1525497_20180604211553.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Governo Regional também aprovou proposta da Binter para cobrir ligação inter-ilhas</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/governo-regional-tambem-aprovou-proposta-da-binter-para-cobrir-ligacao-inter-ilhas-CA3244422</link>
<guid isPermaLink="false">39636378-243c-48d1-a6e4-6b2c941d7c62</guid>
<pubDate>Mon, 04 Jun 2018 20:24:10 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Orlando Drumond</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x225/0c0/0d0/none/11506/JIRE/image_content_1525509_20180604212413.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Companhia Aérea Binter inicia esta terça-feira, dia 5, as ligações aéreas entre a Madeira e o Porto Santo, após ter ganho, também com o voto favorável do Governo Regional, o concurso público internacional proposto pelo Governo da República para cobrir o transporte aéreo inter-insular entre a Madeira e Porto Santo através de uma ligação aérea com declaração de obrigação de serviço público.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A unanimidade de todo o júri que apreciou e votou a proposta da Binter foi o aspecto que mereceu particular sublinhado do Secretário de Estado das Infra-estruturas, Guilherme d’Oliveira Martins, responsável pela entidade adjudicante.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Importava era garantir a continuidade dos voos e é isso que vai acontecer, garantidos que está a manutenção dos voos entre o Funchal e Porto Santo”, destacou o governante em declarações ao DIÁRIO. Que não esqueceu de também realçar a “unanimidade” atribuída ao concorrente ganhador, ou seja, a proposta da Binter teve também o voto favorável do representante do Governo Regional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O voo inaugural, a acontecer logo ao amanhecer (7 horas) desta terça-feira, terá também a bordo Guilherme d’Oliveira Martins. O Secretário de Estado das Infra-estruturas regressa logo depois (8 horas) à Madeira, participando de seguida na conferência de imprensa agendada para o Aeroporto da Madeira Cristiano Ronaldo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em relação ao controverso Subsidio Social de Mobilidade Aérea, preferiu não adiantar mais nada em relação ao que fora dito recentemente pelo Primeiro-ministro, por ocasião da última visita de António Costa à Madeira. Apenas admitiu como “muito interessante” a proposta apresentada “de descentralização”, para vincar que “o Governo (Central) em conjunto com o Governo Regional está a trabalhar na melhor solução”, concretizou.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/documents/1/0/400x225/0c0/0d0/none/11506/JIRE/image_content_1525509_20180604212413.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Sobe para 62 o número de vítimas mortais da erupção vulcânica na Guatemala</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/sobe-para-62-o-numero-de-vitimas-mortais-da-erupcao-vulcanica-na-guatemala-YA3244199</link>
<guid isPermaLink="false">157eb1a0-ff3b-421f-8ce1-9ee930bf0aaf</guid>
<pubDate>Mon, 04 Jun 2018 20:11:10 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x277/0c26/400d225/none/11506/LHJJ/image_content_1525489_20180604211112.jpg"&gt;&lt;p&gt;Pelo menos 62 pessoas morreram em consequência da erupção do vulcão do Fogo, na Guatemala, indicou hoje o diretor do Instituto Nacional de Ciências Forenses guatemalteco, Fanuel Garcia. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o responsável, é esse o número de cadáveres até agora recuperados, nas aldeias de Los Lotes e El Rodeo, depois de um primeiro balanço de 33 vítimas mortais, das quais apenas 13 haviam então sido identificadas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O vulcão, situado a oeste da Cidade da Guatemala, entrou em violenta erupção no domingo, cobrindo as aldeias circundantes de cinzas incandescentes e lava que deram aos residentes nas imediações pouco tempo para fugir.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A agência nacional de gestão de desastres, CONRED, indicou que há pelo menos 46 feridos, um número que preveem possa aumentar nas próximas horas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com as autoridades, 3.100 pessoas de povoações na região foram retiradas das habitações devido à queda das cinzas, que afetam uma área onde residem cerca de 1,7 milhões de pessoas.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O instituto de sismologia guatemalteco anunciou que o vulcão, de 3.763 metros de altura, está a voltar à atividade normal, mas advertiu que as ravinas, de até 80 metros de profundidade, estão cheias de matéria vulcânica, não excluindo a ocorrência de uma nova erupção.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x277/0c26/400d225/none/11506/LHJJ/image_content_1525489_20180604211112.jpg"/>
</item>
</channel>
</rss>