<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
<link>/rss/home.xml</link>
<title>Geral</title>
<description>Secção Home</description>
<atom:link type="application/rss+xml" rel="self" href="http://www.dnoticias.pt/rss/home"/>
<item>
<title>Governo Regional baixa os combustíveis e aumenta as contratações</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/governo-regional-baixa-os-combustiveis-e-aumenta-as-contratacoes-NX3264197</link>
<guid isPermaLink="false">1f181e2c-dd0e-4f4b-9b42-afa6740e6c7d</guid>
<pubDate>Sat, 09 Jun 2018 11:40:58 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreia Dias Ferro</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/BJRP/image_content_1535509_20180609124059.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os preços dos combustíveis vão baixar e vai haver mais dinheiro para as expropriações do novo hospital. Estas são algumas das linhas orientadoras do Orçamento Rectificativo, que está a ser preparado pelo Governo Regional, que vai agora ouvir os restantes partidos a este respeito.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O vice-presidente do Governo Regional recorreu, esta manhã, a uma conferência de imprensa para deixar aos jornalistas algumas das medidas que se pretende implementar este ano, resultantes do aumento da receita. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A folga orçamental de 41 milhões de euros vai ser utilizada para o reforço de diversas áreas, que vão desde o social, passando pela educação e para a promoção do destino Madeira. Contudo, Pedro Calado não quis avançar com valores concretos, uma vez que se avizinham as conversações com os restantes partidos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em relação a uma das propostas que mais vai beneficiar os madeirenses e porto-santenses, a baixa do ISP, Calado avançou com a gasolina vai custar menos 4,5% o gasóleo menos 8,5%, isto quando comparado com os preços que são praticados no Continente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além disso, está previsto, a partir do final deste ano, o início de contratações de funcionários públicos, por forma a renovar quadros. O número a contratar deverá estar entre os mil e os dois mil funcionários, espalhados por todas as secretarias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quanto as expropriações do novo hospital, a verba canalizada para esse fim deverá fixar-se entre os 15 e os 16 milhões de euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A habitação social, as IPSS, o reforço das políticas de emprego e o apoio às Casas do Povo vão beneficiar de mais verbas, graças à verba dos jogos sociais, na casa do 17 milhões de euros, que será canalizada para esse fim.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/BJRP/image_content_1535509_20180609124059.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Cafôfo diz que “não basta o hospital (...), não resolve todos os problemas”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/cafofo-diz-que-nao-basta-o-hospital-nao-resolve-todos-os-problemas-MX3264178</link>
<guid isPermaLink="false">f131de7a-2244-4969-a368-7cf3e5fc7170</guid>
<pubDate>Sat, 09 Jun 2018 11:39:57 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Élvio Passos</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/VHLJ/image_content_1535503_20180609123959.jpg"&gt;&lt;p&gt;A última intervenção da sessão de abertura dos Estados Gerais coube ao candidato do PS a presidente do Governo, Paulo Cafôfo, que intervém perante o sala a abarrotar, onde foi necessário colocar mais cadeiras para acomodar toda a agente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cafôfo começou por afirmar que o PS “é muito necessário à Região”, e que o encontro é para criar bases sólidas para a governação da Madeira. “É o lançamento de uma primeira pedra” para a Governação, que deverá orientar a Madeira durante uma década. “É uma responsabilidade, mas estamos preparados para ela”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sobre as personalidades que coordenam as áreas temáticas do Programa de Governo, Cafôfo elogiou a coragem da participação, o que nem sempre é fácil na Madeira. Um agradecimento que alargou aos participantes nos Estados Gerais. “A esperança dos madeirenses é terem um projecto aberto a todos, que governe para todos.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Somos pela competência, queremos os melhores.” O programa a apresentar não será eleitoral, mas de governação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cafôfo diz que o desafio do novo futuro não é apenas seu, mas de todos os madeirenses e que, por isso, o encontro é aberto aos madeirenses e relembra as três grandes áreas de actuação em que aposta: educação - “uma das prioridades”; Economia - a Madeira tem de crescer rapidamente para ser possível repor o diferencial fiscal; Saúde - “Não basta o hospital (...), não resolve todos os problemas”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mas, Cafôfo disse que a governação se limitará a estas áreas e referiu-se a um conjunto de outras, com destaque para as relacionadas com os transportes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Faremos mais e melhor (...). A Madeira não será mais refém da dívida.” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cafôfo não terminou sem afirmar as virtudes do diálogo, nomeadamente com a República. “É preciso que todos respeitem a autonomia, mas é preciso que quem a defende se dê ao respeito”, “sem amuos”, como diz que o actual Governo tem.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/VHLJ/image_content_1535503_20180609123959.jpg">
<media:title>Foto Hélder Santos/ASPRESS</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Novo hospital do Funchal “é uma realidade que se aproxima”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/novo-hospital-do-funchal-e-uma-realidade-que-se-aproxima-DX3264151</link>
<guid isPermaLink="false">c77f523c-d204-4232-8039-317baa422650</guid>
<pubDate>Sat, 09 Jun 2018 11:13:30 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Élvio Passos</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x283/0c29/400d225/none/11506/NIUQ/image_content_1535497_20180609121332.jpg"&gt;&lt;p&gt;“O que mais aprecio a Paulo Cafôfo é o que gosto de fazer, que é andar na rua de forma livre a ouvir a população.” A ouvir, explicou Adalbeto Campos Fernandes, os que não são profissionais da reclamação da crítica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O ministro da saúde lembrou que a saúde é mais do isso em si. Será sempre melhor se as pessoas tiverem rendimento, habitação, casa aquecida, carinho, entre muitos outros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nos últimos anos, “vimos a nossa dignidade ofendida. Não queremos voltar mais a esse tempo.” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aldalberto Campos, numa intervenção muito política, quis desmontar a ideia de que o PS é País despesista e afirma que, hoje, os portugueses percebem que os portugueses percebem que o PS gere bem os recursos públicos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sobre a saúde, o ministro disse que “batalha pela saúde” é a mais nobre dos Países. Na área da saúde, Portugal está entre o 13 e o 14ª lugar da OCDE. É bom, “mas não nos satisfaz, porque ainda há portugueses sem acesso aos cuidados”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ninguém questiona os cuidados de saúde como a Constituição de 1974 o desenhou”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Adalberto Campos pergunta, em termos de reflexão, o que têm os países do norte que Portugal não tem? A educação e os hábitos de vida. Algo que lhes dá um percurso de vida mais saudável, apesar de os portugueses já terem uma esperança de vida mais longa, mas pior.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“As políticas de saúde têm de ter continuidade”, porque é fácil construir um prédio ou comprar uma máquina. o que é difícil é a educação para uma vida saudável.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na Madeira aos problemas são semelhantes, pobreza qualidade de vida e dificuldade de acesso aos cuidados. é necessária uma rede muito coesa de cuidados junto das populações. Portugal tem dos melhores médicos de família e enfermeiros, entre outros. O sistema de saúde funda-se nos cuidados de saúde primários. é nestes e nos cuidados continuados que o País marcará  a diferença. O recuso aos hospitais, aos cuidados diferenciados, tem de ser excepcional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O ministro lembrou o problema demográfico, que, a prazo, causa problemas económicos mas também ao serviço nacional de saúde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;É necessário dizer sempre a verdade, para ser optimista. Não é possível dizer que, amanhã o SNS terá 1.500 milhões de euros. Se a tendência demográfica não for corrigida, o sistema ficará em causa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Adalberto Campos Fernandes lembra que o sistema de saúde é, muitas vezes, afectado por questões sociais, como no caso das altas problemáticas. O ministro disse pretender um Páis em que os País não tenha de sair de casa porque não há condições para os acolher.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O governante apelou a que, quem governar, nunca se esqueça de que governa para o interesse geral e não particular. Adalberto Campos Fernandes diz que a popularidade, por vezes, é um mau sinal, e que se deve evitar a arrogância, a falta de educação, o insulta. “Na política, quem insulta perde sempre.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O ministro terminou reafirmando a solidariedade do Estado com as Regiões autónomas sem nunca pôr em causa a autonomia. “O obrigação é ajudar até ao limite das suas possibilidades.” Adalberto Campos Fernandes diz que vai trabalhar para uma relação nova entre os serviços de saúde, não de ignorância, mas de partilha e entreajuda.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sobre o hospital do Funchal, disse ser um “realidade que se aproxima”. Não resolve os problemas de saúde, mas é um activo estratégico, económico (para os turistas) e profundamente transformador da Região. Será um atractivo para jovens médicos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O ministro disse que não devem contar com ele para atacar os sectores privado e social, mas que é um defender acérrimo do serviço público. Mas, o segredo da saúde da Região são os cuidados primários de saúde e “proximidade, proximidade, proximidade”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x283/0c29/400d225/none/11506/NIUQ/image_content_1535497_20180609121332.jpg">
<media:title>Foto Hélder Santos/ASPRESS</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>JPP contra gastos de 97,7 Milhões de euros nas Sociedades de Desenvolvimento</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/jpp-contra-gastos-de-97-7-milhoes-de-euros-nas-sociedades-de-desenvolvimento-BX3264102</link>
<guid isPermaLink="false">63ce9bed-8be6-4874-bbd2-566b63568250</guid>
<pubDate>Sat, 09 Jun 2018 10:47:19 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c39/400d225/none/11506/MITK/image_content_1535485_20180609114721.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Juntos pelo Povo (JPP) abordou, esta manhã, na Cancela, a política de gestão de dinheiros públicos, praticada pelo Governo Regional, que, segundo este partido, “centra as atenções na dívida de milhões da República e não explica os milhões gastos cá dentro, na Região Autónoma da Madeira, sobretudo quando estão em causa elevadas injecções de dinheiro nas quatro sociedades de desenvolvimento”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Élvio Sousa, porta-voz da iniciativa, deixou um exemplo aos cidadãos ao revelar que, entre 2016 e 2018, o Governo Regional da Madeira “já injectou quase 98 milhões de euros (97,7 milhões) nestas sociedades falidas”. Dinheiro que é dos contribuintes e que “não tem um retorno imediato, uma vez que, na maioria dos casos, é convertido em capital para ocultar capitais próprios, muitas vezes abaixo do que é legalmente exigido”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tendo em conta as dificuldades quotidianas da população “que enfrenta taxas muito próximas às praticadas durante a austeridade”, o JPP considera que gastar 97,7 milhões em Sociedades de Desenvolvimento “é uma política errada e de esbanjamento de dinheiro público”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Governo Regional deveria sim “concentrar-se em reduzir os impostos às famílias e às empresas”, mas em vez disso “gasta, em média, mais de 30 milhões ao ano para manter essas sociedades falidas e sem qualquer retorno”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O secretário-geral do JPP e líder parlamentar lembrou as palavras recentes do vice-presidente do Governo Regional da Madeira, Pedro Calado, referindo-se “à ‘impraticabilidade’ do Estado central em assumir 34 milhões de subsídio de mobilidade para os madeirenses viajarem, no entanto continua sem dar  explicações sobre os cerca de 98 milhões gastos pelo seu governo naquelas sociedades, nestes últimos anos”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c39/400d225/none/11506/MITK/image_content_1535485_20180609114721.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Madeira tem de diversificar a sua economia e apostar mais na área tecnológica</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/madeira-tem-de-diversificar-a-sua-economia-e-apostar-mais-na-area-tecnologica-HX3264119</link>
<guid isPermaLink="false">ca110312-c2ad-4fc6-8540-b9d0d8a9ed4a</guid>
<pubDate>Sat, 09 Jun 2018 10:53:21 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Élvio Passos</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x251/0c25/400d225/none/11506/NIIO/image_content_1535491_20180609115322.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Madeira tem potencial enorme em muitas áreas, que vão da agricultura às novas tecnologias e empresas de software, que tem um potencial enorme de crescer, nomeadamente, nos espaços insulares, porque não se submetem a barreiras físicas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O ministro da Economia recusou que o crescimento do País se tenha devido unicamente ao crescimento da União Europeia e respondeu aos que diziam que o aumento do salário mínimo ia prejudicar as exportações, com os números muito favoráveis do crescimento - crescimento de 11,2%, 18 % em Abril quando comparado com o mês homólogo de 2017. Um aumento de exportações que advém de uma competitividade não baseada na desvalorização dos salários, das pessoas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O investimento crescei no ano passado ao ritmo mais elevado dos últimos 18 anos, 9%”. Um crescimento do investimento externo e interno.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A confiança dos cidadãos e dos empresários está no nível mais alto dos últimos 20 anos. Em simultâneo, as empresas estão a reduzir o seu endividamento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mas a desigualdade, exclusão social e pobreza continuam a ser demais para se aceitar. Mas, realça, depois de quatro anos com os números sempre a subir, alcançaram os 27%, houve uma descida do indicador, muito resultante, por exemplo, da descida do desemprego.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoje cidadãos olham para o Orçamento como um documento que melhora as suas condições, garante o ministro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No turismo, “demos impulso muito forte às políticas públicas, de três naturezas”: reforçar o investimento (280 novas rotas); espalhar o território do turismo (2/3 do turismo foi na época baixa); e valorização de quem trabalha no sector. Quem trabalha no turismo está sempre sujeito à precariedade se não baixarmos a sazonalidade”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;É necessário valorizar e ligar mais o turismo ao património e à cultura.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma área que nas economias insulares está a ganhar importância é a das novas tecnologias. Um área em que Madeira tem de apostar e, acredita o ministro, tem capacidade para atrair jovens de todo o mundo. O programa Startup Portugal apoio essas iniciativas, nomeadamente com capitais de risco e business angels. “é com estas empresas que queremos trabalhar, é com o Funchal que queremos trabalhar”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tal como no País, o PS quer demonstrar na Madeira que a mudança de Governo será benéfica para a Madeira.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x251/0c25/400d225/none/11506/NIIO/image_content_1535491_20180609115322.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Comemorações do 10 de Junho começam hoje nos Açores com Marcelo e Costa juntos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/comemoracoes-do-10-de-junho-comecam-hoje-nos-acores-com-marcelo-e-costa-juntos-BX3264074</link>
<guid isPermaLink="false">fbf74eba-6af8-4a78-89fb-53263e43e13d</guid>
<pubDate>Sat, 09 Jun 2018 10:33:03 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/VPRP/image_content_1535479_20180609113304.jpg"&gt;&lt;p&gt;As comemorações do 10 de Junho, que se prolongam até segunda-feira entre os Açores e os Estados Unidos da América, começam hoje em Ponta Delgada, com o Presidente da República e o primeiro-ministro juntos desde o final da tarde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em Ponta Delgada (ilha de São Miguel, Açores) desde sexta-feira, o chefe de Estado, Marcelo Rebelo de Sousa, cumprirá a meio da manhã o primeiro ponto da agenda das comemorações oficias do Dia de Portugal, de Camões e das Comunidades Portuguesas, com a cerimónia do içar da bandeira nacional, nas Portas da Cidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois de passar pelas Portas do Sol, onde está instalada uma zona com “atividades militares complementares”, Marcelo Rebelo de Sousa seguirá para os Paços do Concelho para receber do presidente da autarquia de Ponta Delgada, José Manuel Bolieiro, a “chave de honra do município”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já ao final da tarde, o Presidente da República estará no Palácio de Sant’Ana para a apresentação de cumprimentos pelo corpo diplomático acreditado em Portugal, seguindo-se uma receção comemorativa do 10 de Junho, oferecida pelo presidente do Governo Regional, Vasco Cordeiro, e onde já estará presente o primeiro-ministro, António Costa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Juntos, Marcelo Rebelo de Sousa e António Costa assistirão, já à noite, a um concerto na igreja paroquial de São José e a um espetáculo de fogo de artifício, os dois últimos pontos da agenda das comemorações oficiais do 10 de Junho, que só vão terminar na segunda-feira, nos Estados Unidos, com passagens por Boston e Providence.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 2016, ano em que tomou posse como chefe de Estado, Marcelo Rebelo de Sousa lançou um modelo inédito de comemorações do Dia de Portugal, de Camões e das Comunidades Portuguesas, acertado com o primeiro-ministro em que as celebrações começam em território nacional e se estendem a um país estrangeiro com comunidades emigrantes portuguesas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesse ano, o Dia de Portugal foi celebrado em Lisboa e Paris e, em 2017, no Porto e nas cidades brasileiras do Rio de Janeiro e São Paulo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este ano cabe aos Açores, mais concretamente a Ponta Delgada, receber a primeira parte das comemorações, viajando depois o Presidente da República e o chefe do executivo para os Estados Unidos, país onde vivem cerca de 1,4 milhões de portugueses e lusodescendentes, estimando-se que 70% sejam de origem açoriana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Contudo, será ainda em Ponta Delgada, no domingo, que se fará a tradicional Cerimónia Militar Comemorativa do Dia de Portugal, que contará com a participação de mais de mil militares dos três ramos das Forças Armadas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ausentes desta cerimónia estarão este ano os líderes partidários, à exceção do presidente do PS, o açoriano Carlos César. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente do PSD, Rui Rio, estará na Guiné-Bissau, a líder do CDS-PP, Assunção Cristas, em Paris (França), a coordenadora do BE, Catarina Martins, em Lisboa, e o secretário-geral comunista, Jerónimo de Sousa, passará o dia no Alentejo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Ponta Delgada, em representação do PSD irá Paulo Mota Pinto, presidente do Conselho Nacional do partido, pelo CDS-PP estará o deputado Telmo Correia, enquanto os comunistas escolheram Vítor Silva, coordenador regional do PCP/Açores. O BE não estará representado nas cerimónias oficiais do 10 de Junho, como é habitual. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/VPRP/image_content_1535479_20180609113304.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Estados Gerais do PS arrancam com dois ministros do Governo do PS</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/estados-gerais-do-ps-arrancam-com-dois-ministros-do-governo-do-ps-YX3264032</link>
<guid isPermaLink="false">3d14b273-e046-44ad-a048-7dbc0f6eb7fd</guid>
<pubDate>Sat, 09 Jun 2018 10:23:53 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Élvio Passos</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x248/0c11/400d225/none/11506/PINV/image_content_1535467_20180609112355.jpg"&gt;&lt;p&gt;A I Convenção Estados Gerais do PS Madeira começou, pelas 11 horas, no hotel Casino no Funchal. Um encontro com a presença do ministros da Economia, Manuel Caldeira Cabral, e da Saúde, Adalberto Campos Fernandes. Os dois fizeram questão de dizer que estão no encontro na qualidade de membros do PS e não como governantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em declarações prévias à comunicação social, o ministro da Economia disse que a Madeira tem de diversificar a sua economia, nomeadamente na área das startup, apesar dos bons exemplos que já existem. Uma diversificação que se impõe, apesar de a Região ter vindo a acompanhar o País no crescimento de várias áreas, como no turismo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Adalberto Campos Fernandes diz que veio falar da saúde, área em que trabalha há 30 anos. Sobre a sua ausência de um encontro, ontem, com Pedro Ramos, o também secretário disse que não teve uma motivação política, mas apenas de agenda.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O ministro da Saúde diz ter excelentes relações com o secretário Regional e manifesta toda a disponibilidade para, nas condições de governante, voltar à Região, basta ser convidado, garantiu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Neste momento, o presidente do PS-Madeira faz uma intervenção de abertura, em que reafirma o seu partido como a força que se propõe governar a Madeira em breve.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Emanuel Câmara afirmou a necessidade de ouvir a sociedade civil como forma de garantir a apresentação de um bom programa de Governo. Por isso, a realização dos Estados Gerais.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x248/0c11/400d225/none/11506/PINV/image_content_1535467_20180609112355.jpg">
<media:title>Foto Hélder Santos/ASPRESS</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Disney despede director artístico acusado de assédio sexual</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/disney-despede-director-artistico-acusado-de-assedio-sexual-DF3263984</link>
<guid isPermaLink="false">36530edf-ec88-4aac-a88e-02f496b3f1ea</guid>
<pubDate>Sat, 09 Jun 2018 10:09:10 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c9/400d225/none/11506/WIWP/image_content_1535449_20180609110912.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Disney anunciou hoje a demissão do diretor artístico, John Lasseter, responsável por sucessos como “Toy Story” e “Nemo”, na sequência de um escândalo de “assédio sexual e conduta imprópria no ambiente de trabalho”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A gigante do entretenimento revelou, em comunicado, que Lasseter, 61 anos, fará uma transição como consultor até 31 de dezembro, deixando depois o grupo, que tem nos estúdios da Pixar um dos seus principais ativos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“John teve uma carreira distinta na Pixar e na Disney Animation, reinventando o negócio de animação, assumindo riscos incríveis e contando histórias intemporais originais e de alta qualidade”, comentou o porta-voz da Disney, Robert Iger.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A demissão surge quase sete meses depois de Lasseter ter sido obrigado pela Disney a gozar um período de “licença sabática”, depois de ter sido acusado de assédio sexual pela atriz Rashida Jones.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vencedor de dois Óscares, Lasseter é um dos fundadores da Pixar, sendo responsável pela utilização pioneira da técnica 3D, que revolucionou a animação.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c9/400d225/none/11506/WIWP/image_content_1535449_20180609110912.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Assembleia Geral da ONU reúne de emergência para discutir incidentes em Gaza</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/assembleia-geral-da-onu-reune-de-emergencia-para-discutir-incidentes-em-gaza-NF3263960</link>
<guid isPermaLink="false">fa51e76c-b28d-429f-b0b4-9c3b0fd4418e</guid>
<pubDate>Sat, 09 Jun 2018 10:07:25 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/416x226/6c0/400d225/none/11506/TIHN/image_content_1535443_20180609110726.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Assembleia Geral da ONU reúne-se na quarta-feira em sessão especial para discutir a situação da população civil em Gaza e nos territórios palestinos ocupados por Israel, revelaram hoje fontes diplomáticas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A reunião de “emergência” da Assembleia Geral das Nações Unidas foi convocada pelo Presidente da Assembleia, Miroslav Lajcak, e terá início às 15.00 horas locais (21.00 GMT).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As decisões da Assembleia Geral da ONU, na qual os 193 países membros da organização estão representados, não são vinculativas, ao contrário do que acontece com o Conselho de Segurança.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A reunião foi solicitada pela Argélia, em representação dos países árabes, e pela Turquia, em nome da Organização de Cooperação Islâmica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No pedido, Argélia e Turquia destacam a necessidade de proteger os civis nos territórios ocupados por Israel, incluindo Jerusalém Oriental  e territórios palestinianos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A reunião da Assembleia Geral surge depois de o Conselho de Segurança ter rejeitado uma resolução apresentada por Kuwait pedindo a proteção da população palestiniana em Gaza, em risco devido a ataques das forças de segurança de Israel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta resolução não foi aprovada devido ao veto dos Estados Unidos, mas recebeu o apoio dez países.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O embaixador de Israel na ONU, Danny Danon, já rejeitou em comunicado a convocação desta reunião da Assembleia Geral.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É lamentável que, em vez de condenar os terroristas do Hamas, alguns países estejam procurando satisfazer suas necessidades políticas criticando Israel nas Nações Unidas”, afirmou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelo menos três palestinianos, entre eles um menor, morreram e 618 pessoas ficaram feridas durante os protestos registadosna sexta-feira na fronteira entre Gaza e Israel, nos quais participaram vários milhares de pessoas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O falecido de 15 anos foi identificado como Hayzam al-Jamal, atingido a tiro num dos locais onde decorrem os protestos junto à linha de fronteira, segundo um porta-voz do Ministério da Saúde palestiniano, Ashraf al-Qedra.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dos 618 feridos, cinco estão em estado crítico, 117 foram feridos por munições reais, 21 por metralhadora, além de 56 atingidos pelo impacto das latas de gás lacrimogéneo e de 60 assistidos nos hospitais por inalação de gases.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O movimento de contestação designado “marcha de retorno”, que reivindica o regresso dos refugiados palestinianos às terras de onde foram expulsos ou fugiram após a criação do Estado de Israel, em 1948, assim como o fim do bloqueio israelita à faixa de Gaza iniciou-se a 30 de março.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde essa altura foram mortos pelos israelitas pelo menos 119 palestinianos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fathi Hammad, dirigente do Hamas, disse na sexta-feira que os palestinianos “continuarão com as ‘marchas do retorno’ até que o bloqueio seja levantado e se consiga o direito a regressar”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/416x226/6c0/400d225/none/11506/TIHN/image_content_1535443_20180609110726.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Vulcão que matou 109 pessoas na Guatemala projecta nuvem tóxica de gás e cinzas</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/vulcao-que-matou-109-pessoas-na-guatemala-projecta-nuvem-toxica-de-gas-e-cinzas-KF3263936</link>
<guid isPermaLink="false">8fac93ce-9ed5-4212-8aba-4dba1ab73263</guid>
<pubDate>Sat, 09 Jun 2018 10:02:52 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/WIMK/image_content_1535437_20180609110254.jpg"&gt;&lt;p&gt;As autoridades da Guatemala ordenaram hoje a evacuação de socorristas e moradores por causa de uma nuvem tóxica de gás e cinzas provocada pelo vulcão de Fogo, cuja erupção de domingo provocou pelo menos 109 mortos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A televisão guatemalteca mostrou as grandes colunas de fluxos piroclásticos (compostos por compostos por gases quentes, cinzas e pedras) projetados pelo vulcão, situado entre os departamentos de Escuintla, Chimaltenango e Sacatepéquez, 50 quilómetros ao oeste da capital.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Moradores, socorristas e jornalistas que estavam perto do denominado “marco zero” foram desalojados por precaução.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Polícia Nacional Civil (PNC) informou que está a controlar a entrada da cidade El Rodeo, em Escuintla, diante da nova atividade registada no vulcão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nas imagens divulgadas pelas televisões locais é possível ver que a cratera principal do vulcão está limpa e a coluna do fluxo piroclástico baixou alguns metros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O material segue o curso do deslizamento do último domingo, de acordo com os jornalistas que se encontram na área.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Coordenadoria Nacional para a Redução de Desastres (Conred), acrescentou que, devido à nova atividade, muitos habitantes que tinham retornado às suas casas em El Rodeo foram novamente evacuados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com o Instituto Nacional de Sismologia, Vulcanologia, Meteorologia e Hidrologia (Insivumeh), também foi registrado um lahar até as ravinas Santa Teresa, Mineral, Taniluyá e Ceniz, que são afluentes dos rios Pantaleón e Achoguate.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Insivumeh advertiu que este deslizamento transporta gases tóxicos, rochas de até três metros de diâmetro e troncos de árvores, o que afeta as comunidades próximas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Conred fez na sexta-feira um balanço de 109 mortos, 197 desaparecidos, 58 feridos, 12.407 evacuados, 3.710 acolhidos em abrigos e 1.713.617 afetados.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/WIMK/image_content_1535437_20180609110254.jpg">
<media:title>Foto EPA/Santiago Billy</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Obesidade abdominal nas crianças deve ser medida nas consultas de rotina </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/obesidade-abdominal-nas-criancas-deve-ser-medida-nas-consultas-de-rotina-CF3263848</link>
<guid isPermaLink="false">de1f4c1c-f897-4c54-9e84-2eb693e61950</guid>
<pubDate>Sat, 09 Jun 2018 09:42:59 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x323/0c50/400d225/none/11506/TIKJ/image_content_1535413_20180609104300.jpg"&gt;&lt;p&gt;A medição da obesidade abdominal nas crianças devia ser incluída nas consultas médicas de rotina, recomenda um estudo publicado na Acta Médica Portuguesa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A prevalência da obesidade, incluindo abdominal, é elevada nas crianças portuguesas”, refere o estudo, embora reconheça que parece ter havido uma estabilização nos últimos anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O estudo, que avaliou 793 crianças dos 6 aos 10 anos da zona centro de Portugal, verificou que 8,2% das que tinham peso normal registavam obesidade abdominal. Entre as crianças com excesso de peso, quase 60% apresentava obesidade abdominal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dado que várias crianças não obesas apresentam valores elevados de obesidade abdominal, os autores do estudo indicam que a medição da relação cintura/altura deve ser incluída em consultas médicas de rotina, “de modo a permitir uma melhor avaliação do estado da saúde da criança”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Isto porque a obesidade abdominal surge associada a fatores de risco de doenças cardiovasculares e metabólicas e apenas pode ser detetada caso se faça a medição do perímetro abdominal, que não é comum nem rotina nas consultas com crianças.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O artigo da Acta Médica, revista científica da Ordem dos Médicos, aponta para uma prevalência de excesso de peso, incluindo obesidade, de 21,9% das crianças avaliadas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A obesidade abdominal em crianças tem aumentado a ritmo alarmante, mas esse indicador não é avaliado em consultas médicas de rotina”, indica o estudo, publicado na Acta Médica de março.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dados do Instituto Nacional de Saúde Doutor Ricardo Jorge (INSA) indicam que a prevalência de excesso de peso e de obesidade infantil diminuíram entre 2008 e 2016. Ainda assim, os dados nacionais apontam para cerca de 30% de crianças com peso a mais.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x323/0c50/400d225/none/11506/TIKJ/image_content_1535413_20180609104300.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Bermudas declaram feriado nacional para evocar primeiros imigrantes portugueses</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/bermudas-declaram-feriado-nacional-para-evocar-primeiros-imigrantes-portugueses-JF3263821</link>
<guid isPermaLink="false">9389b33b-1296-423e-83ce-15d1bad5b64d</guid>
<pubDate>Sat, 09 Jun 2018 09:34:31 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Lusa-Público</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x238/0c6/400d225/none/11506/VIHF/image_content_1535407_20180609103434.jpg"&gt;&lt;p&gt;As ilhas Bermudas vão celebrar um feriado nacional no dia 04 de novembro de 2019 para assinalar a chegada dos primeiros portugueses, há 170 anos, disse à Lusa a cônsul honorária portuguesa naquele território, Andrea Moniz de Souza.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O ‘premier’ [David Burt] anunciou que, com a aprovação do Governo e a sua confirmação com o Governador, que 04 de novembro de 2019 foi declarado um feriado público para marcar o 170.º aniversário da chegada dos primeiros imigrantes portugueses às Bermudas”, descreveu a cônsul honorária.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A decisão é vista pela comunidade portuguesa e lusodescendente como uma “ocasião incrível”, mas é também “um reconhecimento que é devido há bastante tempo”, descreveu, sublinhando “o contributo considerável feito por várias gerações de portugueses às Bermudas”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Todos os aspetos da vida das Bermudas, desde a política ao serviço público, o desporto, o entretenimento e a indústria, têm sido influenciados pela nossa participação. Nós fazemos muito parte do tecido cultural das Bermudas”, considerou Andrea Souza. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além disso, acrescentou, “este reconhecimento também dá aos portugueses nas Bermudas um sentimento de finalmente serem aceites como uma parte intrínseca da comunidade local”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A celebração do feriado vai agora começar a ser preparada e a cônsul honorária pretende que as festividades resultem de uma “verdadeira colaboração entre os governos das Bermudas e de Portugal, incluindo o dos Açores, e as comunidades portuguesa e bermudesa”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Esperamos convidar autoridades portuguesas para estarem presentes”, afirmou Andrea Souza.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estima-se que um quarto da população das Bermudas tenha ascendência portuguesa, sendo a esmagadora maioria da comunidade oriunda dos Açores ou descendente de açorianos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Os portugueses ou bermudeses de ascendência portuguesa trabalham em praticamente todas as áreas -- agricultura, construção, hotelaria, direito, medicina, política ou setores de comércio internacional”, relatou. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além disso, nos últimos anos, tem-se assistido à “chegada contínua de portugueses, principalmente dos Açores”, segundo a cônsul honorária.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A presença portuguesa nas ilhas é tão marcada que as máquinas de multibanco têm duas opções de línguas -- inglês e português; há bandeiras de Portugal e dos Açores em edifícios e barcos; há padarias e cafés portugueses; os católicos têm missas faladas em português e anualmente celebram-se as Festas do Senhor Santo Cristo e do Espírito Santo, que recebem “muitos não-portugueses”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apesar disto, a cônsul honorária alerta que “há alguns aspetos que o Governo das Bermudas deve resolver e que estão a afetar em grande medida a comunidade portuguesa”, nomeadamente a obtenção de cidadania nas ilhas, em particular para os cidadãos de origem portuguesa ali nascidos, que não podem trabalhar em adultos caso não tenham autorizações de trabalho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Vemos esta iniciativa como um primeiro passo na direção certa e estamos muito empenhados em colaborar com o Governo das Bermudas”, sublinhou. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; Andrea Souza descreve as relações entre Portugal e as Bermudas como “boas”, mas afirma-se empenhada, enquanto cônsul honorária, no aprofundamento desta ligação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 2015 foi assinado um memorando de entendimento entre as Bermudas e os Açores, afirmando o seu compromisso em promover a cooperação e amizade recíproca e uma maior ligação entre os povos, as instituições e as entidades públicas e privadas, exemplificou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x238/0c6/400d225/none/11506/VIHF/image_content_1535407_20180609103434.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Carro despista-se e provoca um ferido ligeiro em Santa Cruz</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/carro-despista-se-e-provoca-um-ferido-ligeiro-em-santa-cruz-GF3263769</link>
<guid isPermaLink="false">867e50bb-4f57-43f1-84d8-f3de9bede1e2</guid>
<pubDate>Sat, 09 Jun 2018 09:28:30 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreia Dias Ferro</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x253/0c14/400d225/none/11506/UNKL/image_content_1535395_20180609102831.jpg"&gt;&lt;p&gt;Foi esta manhã, na via rápida, que um carro se despistou, acabando por provocar ferimentos ligeiros num homem de 35 anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo foi possível apurar, a viatura circulava no sentido Machico-Funchal, na zona do Aeroporto, quando se despistou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Bombeiros Municipais de Santa Cruz estiveram no local a socorrer a vítima, que se queixava de um dedo. Foi então transportado a uma unidade de saúde.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x253/0c14/400d225/none/11506/UNKL/image_content_1535395_20180609102831.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Canoísta português Fernando Pimenta tricampeão mundial de K1 1.000 metros</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/canoista-portugues-fernando-pimenta-tricampeao-mundial-de-k1-1-000-metros-BF3263751</link>
<guid isPermaLink="false">fcc8d872-5388-4d5d-b8c0-29f2c94c4032</guid>
<pubDate>Sat, 09 Jun 2018 09:28:23 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x400/0c143/400d225/none/11506/YQKG/image_content_1535389_20180609102742.jpg"&gt;&lt;p&gt;O canoísta português Fernando Pimenta sagrou-se hoje tricampeão europeu em K1 1.000 metros, ao vencer a final da distância no campeonato da Europa de 2018, a decorrer em Belgrado, na Sérvia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O atleta do Benfica cumpriu a prova, que liderou do princípio ao fim, em 3.29,200 minutos, batendo o húngaro Balint Kopasz, segundo, a 280 milésimos de segundo, e o alemão Max Rendschmidt, terceiro, a 2,320 segundos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fernando Pimenta já tinha conquistado o título na mesma prova em 2016 (Moscovo) e 2017 (Plovdiv) e o bronze em 2011 e 2015. Em Europeus, soma mais quatro medalhas individuais, em K1 5.000, uma de ouro (2016), duas de prata (2013 e 2017) e uma de bronze (2014).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No total, em Europeus, o canoísta de Ponte de Lima conta mais quatro medalhas em K4 1.000 metros e uma em K2 500, para um total de 14 ‘metais’ -- quatro de ouro, quatro e prata e cinco de bronze.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O mais galardoado português de sempre na canoagem ganhou ainda uma medalha de prata nos Jogos Olímpicos, em K2 1.000 metros, com Emanuel Silva, em Londres2012, e cinco em Mundiais, uma delas de ouro, em K1 5.000 (2017).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em Belgrado, Pimenta, que ainda soma duas medalhas de prata nos Jogos Europeus, em 2015, pode aumentar o seu currículo, pois ainda compete domingo na final de K1 500 metros.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x400/0c143/400d225/none/11506/YQKG/image_content_1535389_20180609102742.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Selecção de Portugal encontra arejada fortaleza em Kratovo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/seleccao-de-portugal-encontra-arejada-fortaleza-em-kratovo-CF3263721</link>
<guid isPermaLink="false">5c62acc3-58bd-4149-8662-7806277b0691</guid>
<pubDate>Sat, 09 Jun 2018 09:23:12 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/MNNQ/image_content_1535383_20180609102317.jpg"&gt;&lt;p&gt;A seleção portuguesa de futebol vai encontrar hoje em Kratovo, onde vai trabalhar durante o Mundial2018, uma arejada fortaleza, sendo notório um forte dispositivo de segurança mesmo nos dias anteriores à sua chegada à Rússia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O centro de treinos do FC Saturn, em zona verde e tranquila uns 50 quilómetros a sudeste de Moscovo, tem sido guardado por dezenas de polícias e elementos do exército, num aparato bem dissuasor de qualquer ato desaconselhável.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entrar no complexo obriga a minuciosa revista que inclui detetor de metais: entrar exige uma autorização especial da federação e algum eventual objeto proibido fica à porta, para já com justificação apenas em língua russa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O primeiro teste mais a sério à segurança será no domingo quando os pupilos de Fernando Santos realizarem o primeiro treino, aberto aos Media e aos adeptos, sendo previsível grande afluência à sessão que principia às 11:30 locais (09:30 em Portugal).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para prevenir eventuais atos agressivos com automóveis ou motorizadas, foi montada no chão uma amovível estrutura de ferro que fura pneus e imobiliza todo o tipo de viatura que tente entrar sem permissão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Autoridades e voluntários não têm autorização a falar sobre nada que tenha a ver com a seleção ou a infraestrutura, que está decorada com adereços da federação e de Portugal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O centro de estágio tem três campos de futebol (dois relvados e um sintético), ginásio e alojamento, o que permite evitar deslocações de autocarro para os treinos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A FPF escolheu um complexo utilizado por equipas de futebol profissional, em detrimento de unidades hoteleiras, por considerar que aqui estão reunidas todas as condições para o trabalho e a recuperação dos atletas ao longo da prova”, justificou o organismo luso, na altura em que divulgou a sua escolha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Inserido em tranquila zona verde, o centro de estágio fica também a 11 quilómetros do Aeroporto Internacional Zhukovsky, onde a comitiva lusa chega hoje às 18:30 locais (16:30 em Lisboa), infraestrutura que será utilizada para se deslocar para as cidades-sede da competição.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kratovo é uma pequena localidade com cerca de 8.000 habitantes, onde é difícil encontrar comércio e restauração. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/MNNQ/image_content_1535383_20180609102317.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Fogo em mato mobilizou bombeiros de Câmara de Lobos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/fogo-em-mato-mobilizou-bombeiros-de-camara-de-lobos-BF3263704</link>
<guid isPermaLink="false">a1625bee-b56b-49b2-9c30-3549be4dace9</guid>
<pubDate>Sat, 09 Jun 2018 09:24:22 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreia Dias Ferro</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x266/0c41/400d225/none/11506/QNKK/image_content_1535377_20180609102424.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os Bombeiros Voluntários de Câmara de Lobos foram chamados a combater um incêndio, esta madrugada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O fogo terá deflagrado numa zona de mato, no Bairro da Palmeira, tendo sido necessário enviar uma viatura de combate a incêndios para o local.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os três bombeiros estiveram empenhados no combate às chamas durante cerca de uma hora, tendo partido para o local pelas 3h20.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x266/0c41/400d225/none/11506/QNKK/image_content_1535377_20180609102424.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Despiste faz um ferido no Funchal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/despiste-faz-um-ferido-no-funchal-MF3263680</link>
<guid isPermaLink="false">8fee62f0-21d3-40d9-8a0f-9535a36f6a74</guid>
<pubDate>Sat, 09 Jun 2018 09:14:59 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreia Dias Ferro</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x266/0c29/400d225/none/11506/SNUK/image_content_1535371_20180609101500.jpg"&gt;&lt;p&gt;Foi na Estrada Monumental, no Funchal, que se deu um despiste, ao início desta manhã, provocando um ferido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este acidente aconteceu por volta das 6h50 e terá envolvido um motociclo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Bombeiros Sapadores do Funchal estiveram no local para socorrer um homem de 25 anos, que apresentava suspeita de fractura do pulso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A vítima foi encaminhada ao Hospital Dr. Nélio Mendonça.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x266/0c29/400d225/none/11506/SNUK/image_content_1535371_20180609101500.jpg">
<media:title>Foto ASPRESS</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Homem vítima de agressão no Funchal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/homem-vitima-de-agressao-no-funchal-FF3263654</link>
<guid isPermaLink="false">6fcc28ec-46d6-4cbd-a650-e0eddb60a995</guid>
<pubDate>Sat, 09 Jun 2018 09:11:29 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreia Dias Ferro</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/QNMK/image_content_1535365_20180609101130.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um homem de 39 anos foi agredido, esta madrugada, no Funchal e necessitou assistência dos bombeiros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O caso aconteceu por volta das 4h15, na Estrada Comandante Camacho de Freitas, no Funchal, com os Bombeiros Sapadores do Funchal a se dirigirem ao local.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O homem apresentava ferimentos no nariz e foi transportado ao Hopsital Dr. Nélio Mendonça. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/QNMK/image_content_1535365_20180609101130.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Veja aqui a previsão do IPMA para a Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/veja-aqui-a-previsao-do-ipma-para-a-madeira-LE3262379</link>
<guid isPermaLink="false">5e4e82f3-90a4-4f55-b78d-ba69843b3e83</guid>
<pubDate>Sat, 09 Jun 2018 07:00:36 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x239/0c7/400d225/none/11506/OUIG/image_content_1534924_20180608220338.jpg"&gt;&lt;p&gt;De acordo com Instituto Português do Mar e da Atmosfera (IPMA), a Madeira terá, este sábado, céu geralmente muito nublado, com boas abertas durante a tarde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para este dia, haverá ainda precipitação fraca, mais frequente nas vertentes norte e zonas montanhosas até ao final da manhã e o vento será fraco a moderado (10 a 30 km/h) do quadrante norte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para o Funchal, o IPMA prevê céu com períodos de muita nebulosidade, havendo a possibilidade de ocorrência de períodos de chuva fraca até meio da manhã. O vento, esse, será fraco (inferior a 15 km/h).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em relação ao estado do mar, estão previstas ondas de noroeste com 1,5 a 2 metros para a costa norte e ondas de sudoeste com 1 metro para a costa sul.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A temperatura da água do mar será de 19/20ºC. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x239/0c7/400d225/none/11506/OUIG/image_content_1534924_20180608220338.jpg"/>
</item>
<item>
<title>“Saúde na Região está melhor do que a nível nacional”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/saude-na-regiao-esta-melhor-do-que-a-nivel-nacional-CE3262499</link>
<guid isPermaLink="false">37747c42-aff1-436d-b5ea-2373df5ff044</guid>
<pubDate>Sat, 09 Jun 2018 06:00:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Ana Luísa Correia</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/403x225/2c0/400d225/none/11506/TULU/image_content_1534942_20180608222450.jpg"&gt;&lt;p&gt;A citação é retirada de uma entrevista ao Secretário Regional da Saúde, Pedro Ramos, que faz manchete na edição de hoje ao DIÁRIO. Na conversa com o jornalista Élvio Passos, o governante não poupa o ministro da Saúde nem a Ordem dos Médicos, que estão hoje na Madeira, em relação às críticas que são feitas ao SESARAM. Numa conversa onde vários temas são abordados, o secretário garante que as vagas para o internato são comercializadas em Lisboa, insurgindo-se também contra a promiscuidade entre público e privado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No dia em que se realizam os Estados Gerais do PS-M, o DIÁRIO também falou com Manuel Caldeira Cabral, Ministro da Economia, que também está hpje na Madeira. O Ministro pede diversificação da economia e defende que o Centro de Negócios aposte apenas em empresas que criem emprego qualificado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nos Casos do Dia saiba que um turista morreu ontem na sequência de uma queda de 70 metros na Levada dos Lamaceiros, sendo a terceira morte este ano em percursos pedestres e que David Carreira é a grande atracção musical da Festa do PSD-M no Chão da Lagoa. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre outras mais notícias fique ainda a saber que as obras de requalificação do Cais do Carvão arrancam este mês, que a Madeira marca presença na Feira de Imobiliário da Exponor e que há cinema no Terraço do Sé Boutique Hotel a partir da próxima semana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A partir de hoje esteja atento à rubrica Demografia, assinada pelo economista João Abel de Freitas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tudo isto e muito mais, hoje, como o seu DIÁRIO de Notícias.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/403x225/2c0/400d225/none/11506/TULU/image_content_1534942_20180608222450.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Guitarrista Marta Pereira da Costa estreia dois originais no concerto deste sábado</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/guitarrista-marta-pereira-da-costa-estreia-dois-originais-no-concerto-deste-sabado-KE3262927</link>
<guid isPermaLink="false">040793fe-3079-496e-bae0-7f063a4774f7</guid>
<pubDate>Sat, 09 Jun 2018 05:00:12 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/420x226/9c0/400d225/none/11506/HUWS/image_content_1534973_20180608222249.jpg"&gt;&lt;p&gt;A guitarrista Marta Pereira da Costa vai apresentar dois novos temas, no concerto de sábado, a realizar no Centro Olga Cadaval, em Sintra, como disse à agência Lusa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Vou tocar aquilo que tenho vindo a fazer nestes últimos dois anos, desde que lancei o disco, e dois temas novos que irei apresentar neste concerto, pela primeira vez”, explicou a guitarrista, que contará com Tito Paris, Rui Veloso e Edu Miranda, como convidados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Marta Pereira da Costa tem procurado manter, ao longo da sua carreira, “um pé nas tradições e no reportório tradicional da guitarra portuguesa, mas fazendo novas experiências”, disse à Lusa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O passado está feito e muito bem feito, e repetir aquilo que foi bem feito não acrescenta”, explicou à Lusa a guitarrista, que iniciou o seu percurso no Clube de Fado, em Alfama, ao lado dos músicos como Mário Pacheco e José Fontes Rocha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para Marta Pereira da Costa, “a ideia é fazer sempre o melhor que sabemos, mas sempre tentando inovar”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Questionada sobre a evolução da guitarra portuguesa, enquanto instrumento solista, respondeu que a guitarra “tem vindo a fazer um caminho, mas este caminho de instrumentista é ainda muito verde e há muito para desbravar, porque grande parte das pessoas ainda associa a guitarra portuguesa imediatamente ao fado”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Marta Pereira da Costa foi distinguida em 2014 com o Prémio Amália para Melhor Instrumentista, editou o primeiro álbum, sob o seu próprio nome, em 2016 e, desde o início da carreira, tem como objetivo dar “outras respirações à guitarra portuguesa, quer enquanto solista, quer como instrumento acompanhador, não a restringindo ao fado”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O músico Edu Miranda, convidado de Marta Pereira da Costa do concerto de sábado, disse à Lusa a guitarrista “consegue unir a sonoridade da guitarra portuguesa com as influências que tem acumulado, em colaborações com artistas de outras áreas musicais”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A carreira de Marta Pereira da Costa soma mais de dez anos, dominada sobretudo por atuações em Portugal e no estrangeiro. Atuou em países como Brasil, Estados Unidos, Canadá, Suíça, Espanha, Holanda, França, Eslovénia, Roménia, Tunísia e Israel, apresentou-se no Court Atlante e no FestivalBrass in Jazz, em Itália, acompanhou cantores como Rodrigo Costa Félix e Dulce Pontes. Recentemente tocou na cerimónia privada de receção do Presidente da Colômbia, no Palácio da Ajuda, em Lisboa, &lt;/p&gt;&lt;p&gt;No concerto de sábado, Marta Pereira da Costa será acompanhada por António Pinto, em guitarra clássica, Nelson Cascais, em contrabaixo, Alexandre Diniz, em piano e acordeão, e André Sousa Machado, percussão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O concerto, no Centro Olga Cadaval, em Sintra, tem início marcado para as 21:30.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/420x226/9c0/400d225/none/11506/HUWS/image_content_1534973_20180608222249.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Vietname liberta e expulsa advogado e dissidente para a Alemanha</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/vietname-liberta-e-expulsa-advogado-e-dissidente-para-a-alemanha-DE3262757</link>
<guid isPermaLink="false">96930bc2-e7da-46d1-bc61-f4e7d3045b57</guid>
<pubDate>Sat, 09 Jun 2018 04:00:28 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x278/0c26/400d225/none/11506/VUJU/image_content_1534962_20180608222023.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um grupo pró-democrata anunciou hoje que as autoridades vietnamitas libertaram e expulsaram para a Alemanha um advogado dos direitos humanos e um dissidente. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Irmandade para a Democracia indicou, na página da rede social Facebook, que o advogado Nguyen Van Dai e Le Thu Ha chegaram esta manhã a Frankfurt. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O advogado foi um dos fundadores do grupo pró-democrata, banido pelo regime comunista do Vietname. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dai, de 49 anos, e Ha, de 36, foram condenados por tentar derrubar o Governo e sentenciados a 15 e nove anos de prisão, respetivamente, por um tribunal de Hanói, em abril. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quatro outros condenados pelo mesmo crime foram sentenciados a entre sete a 11 anos de prisão. Na segunda-feira passada, um tribunal rejeitou os recursos.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os seis foram considerados culpados de estarem ligados com a Irmandade para a Democracia, cujos objetivos são a defesa dos direitos humanos e a construção de uma “sociedade democrática, progressista, justa e civilizada no Vietname”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O tribunal considerou que o grupo pretendia mudar a liderança do Partido Comunista vietnamita e criar um sistema pluripartidário. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dezenas de dissidentes têm sido libertados e expulsos para países ocidentais, principalmente para os Estados Unidos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Vietname e a Alemanha estão a viver um conflito diplomático. Berlim acusou os serviços secretos vietnamitas de terem raptado um empresário vietnamita na capital alemã, em julho. As autoridades alemãs expulsaram dois diplomatas vietnamitas em resposta ao rapto.   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hanói alegou que Trinh Xuan Thanh, antigo presidente da construtora da petrolífera vietnamita, PetroVietnam, que estava a tentar obter asilo na Alemanha, regressou voluntariamente ao país do Sudeste Asiático. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;No início do ano, Trinh Xuan Thanh tinha sido condenado a duas penas de prisão perpétua por desvio de fundos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apesar das reformas introduzidas desde meados dos anos 1980, que levaram a um dos crescimentos económicos mais rápidos da região, o Vietname mantém um controlo rígido sobre meios de comunicação social, redes sociais e religiões, e não tolera qualquer desafio à política de partido único. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alguns países ocidentais e grupos de defesa dos direitos humanos criticaram o Vietname por deter manifestantes pacíficos, mas Hanói garantiu que só é punido quem infringe a lei. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A organização não-governamental Amnistia Internacional afirmou que 97 pessoas cumprem penas de prisão por violação das leis de segurança nacional, enquanto a Human Rights Watch contou 119. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x278/0c26/400d225/none/11506/VUJU/image_content_1534962_20180608222023.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Pedrógão Grande Comissão regional diz que maioria das casas já foi reconstruída </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/pedrogao-grande-comissao-regional-diz-que-maioria-das-casas-ja-foi-reconstruida-GE3262668</link>
<guid isPermaLink="false">c91db0d7-bfd6-406d-9a7f-2e32e02f49d0</guid>
<pubDate>Sat, 09 Jun 2018 03:00:17 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/VULJ/image_content_1534956_20180608221746.jpg"&gt;&lt;p&gt;A maioria das casas destruídas há um ano pelo incêndio que eclodiu em Pedrógão Grande já foi reconstruída, assegurou hoje a presidente da Comissão de Coordenação da Região Centro (CCDRC).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em entrevista à agência Lusa, quando se completam 12 meses da tragédia que provocou a morte a 66 pessoas, Ana Abrunhosa explica que “estão em causa 261 habitações” abrangidas pelo processo de recuperação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Inicialmente, era um número maior”, mas foram retiradas da lista de primeiras residências, danificadas total ou parcialmente pelo fogo, as habitações cujas famílias “receberam seguros e outras que decidiram que não iriam reconstruir.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nos diferentes municípios da região afetados pelos incêndios, entre 17 e 24 de junho, nos distritos de Leiria, Coimbra e Castelo Branco, a CCDRC contabilizou, em maio, 157 habitações cujas obras “estão concluídas”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em trabalhos de reabilitação encontram-se ainda 99 imóveis, enquanto os restantes cinco, de um total de 261 admitidos no levantamento oficial, estão prestes a entrar em obras.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estas casas “estão para iniciar em breve” os trabalhos, segundo Ana Abrunhosa, que, neste caso, identifica os proprietários como “pessoas que estiveram internadas ou que preferiram que se fizesse mais tarde”, por exemplo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Passado este tempo todo e sendo uma situação tão complexa, os resultados não deixam de ser muito satisfatórios para nós”, declarou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Noventa e seis destas reconstruções avançaram com financiamento do Fundo Revita, criado pelo Governo após estes fogos, enquanto 48 tiveram apoio através da União das Misericórdias Portuguesas e Fundação Calouste Gulbenkian, que reuniram contributos de milhares de cidadãos e entidades diversas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Santa Casa da Misericórdia de Lisboa assumiu a recuperação de cinco casas, a SIC Esperança 21, a Cáritas Diocesana de Coimbra 34, as seguradoras 34, a Cruz Vermelha Portuguesa cinco e a Mota Engil também cinco, a que se junta uma dezena de reconstruções custeadas por particulares e empresas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para a CCDRC, a maior dificuldade “foi esta multiplicidade de intervenientes no terreno e foi procurar que eles se articulassem entre si de modo a evitar” designadamente, “que estivessem a financiar habitações com seguro”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As equipas da Comissão de Coordenação empenharam-se igualmente para evitar que a mesma habitação ardida fosse “entregue a mais do que uma instituição, o que chegou a acontecer”, disse a presidente, realçando a importância de uma base de dados criada para funcionar como “um sistema de informação específico” para esta situação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nada disto era possível sem a grande intervenção das câmaras municipais e das juntas de freguesia”, sublinhou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Juntando as casas que arderam nos fogos de 15 de outubro, em 29 municípios da região Centro, “já estão em intervenção” 686 habitações, à responsabilidade dos donos e da CCDRC.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estamos a falar de 944 habitações que estão concluídas ou em intervenção nas duas situações”, explicou, acrescentando que tendo em conta “a complexidade destes processos” o resultado é muito satisfatório.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Relativamente ao incêndio de há um ano, “o que correu menos bem, numa fase inicial, foi a necessidade” de articulação entre as variadas partes, recordou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Esta é a nota menos positiva que depois conseguimos ultrapassar”, admitiu a presidente da CCDRC.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/VULJ/image_content_1534956_20180608221746.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Infraestruturas são próximo alvo de investimento chinês em Portugal </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/infraestruturas-sao-proximo-alvo-de-investimento-chines-em-portugal-AE3262516</link>
<guid isPermaLink="false">f732cb36-b89a-4747-83e3-63912e7347fe</guid>
<pubDate>Sat, 09 Jun 2018 02:00:09 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/402x225/1c0/400d225/none/11506/OUOT/image_content_1534948_20180608221425.jpg"&gt;&lt;p&gt;O responsável pela área de consultoria financeira da EY (Ernst &amp;amp; Young) em Portugal, Miguel Farinha, aponta as infraestruturas como o próximo alvo do investimento chinês no país, no final de uma visita à China.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A próxima área em que veremos maior interesse dos chineses é infraestruturas. Até porque em Portugal tivemos um período de acalmia neste setor e agora estamos a voltar”, afirmou Farinha à agência Lusa, em Pequim.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O responsável em Portugal pela equipa de consultoria financeira de uma das maiores empresas de auditoria e consultoria do mundo apontou os portos de Sines e de Leixões, novos hospitais e linha ferroviária Évora-Elvas como potenciais alvos de interesse para o capital chinês.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Há vários grupos chineses que querem entrar nesse tipo de projetos, como já acontece em países africanos de língua portuguesa”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Miguel Farinha, que esta semana esteve em Pequim e Xangai a apresentar oportunidades de investimento em Portugal afirma, no entanto, que a reduzida escala do mercado português constitui um entrave em atrair maior interesse da China.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O tema da escala é crítico, porque nós temos uma dificuldade muito grande em apresentar empresas interessantes a investidores chineses devido à dimensão das coisas”, explica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A empresa normal média portuguesa está na casa dos 10, 15, 20 milhões de faturação anual. Isso para eles é uma coisa muito pequenina”, afirma. “É um restaurante aqui”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segunda maior economia do mundo, a seguir aos Estados Unidos, a China é o país mais populoso do planeta, com cerca de 1.400 milhões de habitantes - cerca de 18% da humanidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelas contas do Governo chinês, o país tem seis cidades com mais de 10.000 milhões de habitantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Farinha destaca, no entanto, a recetividade de Portugal ao investimento chinês como uma vantagem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Acho que a forma como as empresas portuguesas receberam bem o investimento chinês, assim como o próprio Governo, sempre foi uma vantagem face a outros países europeus”, conta. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Portugal nunca passou por aquela fase de desconfiança. A perceção é que o investimento chinês é a longo prazo, e não um investimento - como já aconteceu com outros grupos estrangeiros que entraram em Portugal - que acaba por desmantelar tudo e a empresa portuguesa passa a ser uma subsidiária em Portugal de um grupo maior”, explica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já Pedro Fugas, sócio dos serviços de Assessoria Fiscal da EY Portugal, lembra que Portugal pode ser uma excelente plataforma para o investimento chinês na América do Sul, países de língua portuguesa em África e Europa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Portugal tem das melhores redes de tratados para evitar dupla tributação com países da América Latina e América Central”, diz. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ainda temos muita cerimónia em nos apresentarmos como uma alternativa ao Luxemburgo, Holanda, Reino Unido, que há anos se posicionam no mercado dessa forma, mas somos claramente melhores como plataforma”, acrescenta. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A China tornou-se, nos últimos anos, um dos principais investidores em Portugal, comprando participações importantes nas áreas da energia, dos seguros, da saúde e da banca.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No mês passado, a estatal chinesa China Three Gorges lançou uma Oferta Pública de Aquisição (OPA) voluntária sobre o capital da EDP, na qual é já o maior acionista, com uma participação de 23,27%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/402x225/1c0/400d225/none/11506/OUOT/image_content_1534948_20180608221425.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Suspeito de ter matado o filho em Sesimbra detido no local pela PJ</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/suspeito-de-ter-matado-o-filho-em-sesimbra-detido-no-local-pela-pj-EE3262475</link>
<guid isPermaLink="false">49bca036-c921-4f69-b3d6-27f7016015c5</guid>
<pubDate>Sat, 09 Jun 2018 01:00:53 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/405x225/3c0/400d225/none/11506/VUMO/image_content_1534936_20180608221210.jpg"&gt;&lt;p&gt;O suspeito de ter matado o filho em Sesimbra, no distrito de Setúbal, na noite de quinta-feira, com uma arma de fogo, foi detido pelas autoridades no local, disse hoje à agência Lusa fonte da GNR.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A GNR deslocou-se para o local e chamou a Polícia Judiciária, uma vez que se tratava de um caso de homicídio.  A detenção do suspeito foi efetuada logo no local pela Polícia Judiciária”, disse à Lusa fonte da GNR.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Um homem morreu após ser baleado pelo seu pai, disse à Lusa fonte do Comando Distrital de Operações de Socorro (CDOS) de Setúbal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Recebemos o alerta pelas 19:00. Tratou-se de um homicídio com uma arma de fogo, que envolveu o pai e o filho. A informação que temos é que o pai disparou contra o filho”, disse à Lusa fonte do CDOS.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo a mesma fonte, o caso ocorreu na Rua dos Almocreves, em Pinheirinhos, no concelho em Sesimbra, distrito de Setúbal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para o local da ocorrência foram chamados os bombeiros de Sesimbra, a GNR e a Viatura Médica de Emergência e Reanimação (VMER) do hospital Garcia de Orta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Polícia Judiciária está a investigar a ocorrência.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/405x225/3c0/400d225/none/11506/VUMO/image_content_1534936_20180608221210.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Necessidades dos doentes em paliativos são mais psicológicas do que físicas </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/necessidades-dos-doentes-em-paliativos-sao-mais-psicologicas-do-que-fisicas-XE3262451</link>
<guid isPermaLink="false">2a39d98b-60f6-4685-9d9d-636ad9dfade1</guid>
<pubDate>Sat, 09 Jun 2018 00:10:19 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x242/0c8/400d225/none/11506/OUVS/image_content_1534930_20180608220951.jpg"&gt;&lt;p&gt;As principais necessidades paliativas em pessoas com doença avançada não são físicas, mas psicológicas, relacionadas com a família ou espirituais, concluiu um estudo observacional multicêntrico desenvolvido por investigadores do CINTESIS, a que a Lusa teve hoje acesso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O principal objetivo dos investigadores Bárbara Antunes e Pedro Pereira Rodrigues, do Centro de Investigação em Tecnologias e Serviços de Saúde (CINTESIS), foi identificar as principais necessidades sentidas por pessoas com diagnóstico de doença incurável (oncológica e não oncológica) e potencialmente ameaçadora da vida no que diz respeito aos cuidados paliativos que gostariam que lhes fossem prestados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os autores triaram mais de 1.700 indivíduos, tendo incluído 135 de um total de nove instituições. Mais de 80% tinham cancro, 57% eram homens e a média de idades era de 66 anos. A maior parte estava em unidades de cuidados paliativos, mas também havia doentes seguidos nos cuidados primários de saúde ou em hospitais não especializados em cuidados paliativos, em diferentes fases da doença (estável, instável ou terminal).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para os doentes a necessitar de cuidados paliativos, o principal problema reportado foi a ansiedade ou a preocupação dos seus familiares e amigos (36,3%), seguindo-se a própria ansiedade ou preocupação em relação à doença ou ao tratamento (13,3%) e a necessidade de se sentirem em paz (quase 10%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A necessidade de partilhar as suas emoções foi a quinta principal necessidade paliativa referida. Só depois destas necessidades psicológicas ou espirituais vinham as necessidades físicas, como a dor (7,4%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Através da utilização de uma escala designada por “The Portuguese Integrated Palliative Care Outcome Scale” (IPOS), validada para a população portuguesa, os investigadores concluíram ainda que, apesar de serem referidos, os problemas muitas vezes percecionados como os mais graves, como vómitos ou náuseas, eram, na verdade, os que menos preocupavam os doentes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O estudo concluiu que “as equipas clínicas resolvem as questões físicas, mas devem melhorar a resolução de necessidades não físicas em sede de cuidados paliativos”, sugerindo a utilização daquela ferramenta para beneficiar a prática clínica paliativa e melhorar a assistência aos doentes e às suas famílias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O trabalho é assinado também por Irene Higginson, do King’s College London, e por Pedro Ferreira, da Universidade de Coimbra.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Centro de Investigação em Tecnologias e Serviços de Saúde (CINTESIS) é uma Unidade de Investigação e Desenvolvimento (I&amp;amp;D) cuja missão é encontrar respostas e soluções, no curto prazo, para problemas de saúde concretos, sem nunca perder de vista a relação custo/eficácia. Sediado na Universidade do Porto, o CINTESIS beneficia da colaboração das Universidades Nova de Lisboa, Aveiro, Algarve e Madeira, bem como da Escola Superior de Enfermagem do Porto. No total, o centro agrega cerca de 500 investigadores e conta com sete ‘spin-offs’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x242/0c8/400d225/none/11506/OUVS/image_content_1534930_20180608220951.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Ricardo Gomes deixa Nacional para rumar aos sérvios do Partizan Belgrado</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/ricardo-gomes-deixa-nacional-para-rumar-aos-servios-do-partizan-belgrado-BE3262355</link>
<guid isPermaLink="false">f79dc9bd-78df-4de5-a900-5eec629cb532</guid>
<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 20:55:30 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/410x225/5c0/400d225/none/11506/IUKS/image_content_1534918_20180608215531.jpg"&gt;&lt;p&gt;O futebolista cabo-verdiano Ricardo Gomes, que alinhava no Nacional, vai rumar aos sérvios do Partizan Belgrado, confirmou hoje à Lusa fonte do clube madeirense promovido à I Liga de futebol.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aos 26 anos, o melhor marcador da edição 2017/18 da II Liga, com 22 golos, vai prosseguir a carreira na Sérvia, após o final do contrato com a formação madeirense.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Antes de chegar ao Nacional, em 2016/17, Ricardo Gomes tinha alinhado no Vizela e no Vitória de Guimarães.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/410x225/5c0/400d225/none/11506/IUKS/image_content_1534918_20180608215531.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Selecção feminina derrotada pela Itália</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/seleccao-feminina-derrotada-pela-italia-CE3262334</link>
<guid isPermaLink="false">bb9972a8-bad9-4966-8eed-e30c8e52c9e9</guid>
<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 20:52:20 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c0/400d225/none/11506/VUNP/image_content_1534911_20180608215221.jpg"&gt;&lt;p&gt;A selecção feminina de Portugal, com as madeirenses Fátima Pinto a titular (saiu ao intervalo) e Laura Luís como suplente (entrou aos 68), foi derrotada ontem pela Itália em jogo da fase de qualificação para o Mundial de futebol feminino, que se vai disputar em França.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As portuguesas perderam por 3-0, numa partida onde cedo ficaram em situação de desvantagem. De facto, as italianas colocaram-se em vantagem logo aos 4 minutos por Cristiana Girelli, tendo dilatado a contagem aos 13, por Cecilia Salvai.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O resultado final foi estabelecido aos 90 minutos, com um golo de Bonansea.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c0/400d225/none/11506/VUNP/image_content_1534911_20180608215221.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Ex-Marítimo Éber Bessa reforça meio-campo do Vitória de Setúbal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/ex-maritimo-eber-bessa-reforca-meio-campo-do-vitoria-de-setubal-KE3262149</link>
<guid isPermaLink="false">dee5c86a-fd2b-4b79-843d-63718f6e0fe4</guid>
<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 20:13:03 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c0/400d225/none/11506/VTNP/image_content_1534898_20180608211253.jpg"&gt;&lt;p&gt;O médio Éber Bessa, que alinhava no Marítimo, foi contratado pelo Vitória de Setúbal para as próximas duas épocas desportivas, anunciou hoje o clube da I Liga portuguesa de futebol na sua página oficial na Internet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na tarde em que também oficializaram o avançado Victor Veloso, ex-Oriental, do Campeonato de Portugal, os sadinos publicaram as declarações do seu quarto reforço para 2018/19.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Recebi muitas propostas, mas conversei com os dirigentes do clube e acreditei no projecto e nas pessoas. O Vitória é um grande clube que qualquer jogador aceita com satisfação representar. Tenho confiança de que vamos fazer um bom campeonato”, afirmou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde 2014/15, Éber Bessa cumpriu 103 jogos pela equipa do Marítimo, assumindo vontade de começar a representar o seu novo clube.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estou cheio de vontade de me apresentar para começar a trabalhar. Sei que represento uma aposta do presidente e quero fazer tudo para não decepcionar a confiança que puseram em mim”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois do médio Nuno Valente (ex-Arouca), do defesa Artur Jorge (ex-Steaua Bucareste, Roménia) e do avançado Victor Veloso (ex-Oriental), Éber Bessa é o terceiro reforço da equipa treinada por Lito Vidigal, que se apresenta no Estádio do Bonfim para a próxima época a 25 de junho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c0/400d225/none/11506/VTNP/image_content_1534898_20180608211253.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Veja a chave vencedora do Euromilhões desta sexta-feira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/veja-a-chave-vencedora-do-euromilhoes-desta-sexta-feira-YE3262111</link>
<guid isPermaLink="false">6f4075a8-c3d7-49f7-9eae-75565be57c25</guid>
<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 20:09:08 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/HTNR/image_content_1534882_20180608210909.jpg"&gt;&lt;p&gt;A chave do Euromilhões sorteada, esta sexta-feira, é constituída pelos números 8, 19, 32, 43, 46  e pelas estrelas 2 e 8.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/HTNR/image_content_1534882_20180608210909.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Quatro detidos em prisão preventiva após primeiro interrogatório</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/quatro-detidos-em-prisao-preventiva-apos-primeiro-interrogatorio-GD3261945</link>
<guid isPermaLink="false">e290512c-90fd-44ec-9f99-26bdb3378b99</guid>
<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 19:15:09 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c40/400d225/none/11506/UTJK/image_content_1534873_20180608201452.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os quatro detidos na quarta-feira por suspeitas de comparticipação na invasão de instalações e agressões aos futebolistas e equipa técnica do Sporting na Academia do clube, em Alcochete em maio, ficaram hoje em prisão preventiva após interrogatório judicial.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre estes quatro detidos estão o ex-líder de claque do Sporting Juventude Leonina Fernando Mendes e o condutor e os ocupantes da viatura que no dia das agressões entrou nas instalações da Academia do Sporting em Alcochete e retirou alguns dos alegados agressores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dos quatro detidos, apenas Joaquim Costa, um dos ocupantes da viatura, não prestou declarações no primeiro interrogatório.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Após esta diligência, em comunicado distribuído aos jornalistas, o tribunal justificou a aplicação da medida de coação mais gravosa, devido aos “tipos de crime que lhes são imputados” e por se verificarem perigo de fuga, perturbação do inquérito, “continuação da actividade criminosa, bem como de grave perturbação da ordem e tranquilidade públicas”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesta argumentação, o juiz assentou a decisão ainda na “natureza dos ilícitos em causa e à visibilidade social que a prática dos mesmos implica, considerando, principalmente, o aumento do número e da gravidade dos comportamentos associados ao fenómeno desportivo”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com a Procuradoria Distrital de Lisboa (PGDL), os quatro detidos foram constituídos arguidos “por existirem fortes indícios de comparticipação” na invasão e agressões ocorridas na Academia do Sporting, em 15 de maio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo a mesma fonte, os factos em causa são “susceptíveis de integrar a prática dos crimes de introdução de lugar vedado ao público, ameaça agravada, ofensa à integridade física qualificada, sequestro, dano com violência, detenção de arma proibida agravada, incêndio florestal, resistência e coacção sobre funcionário e terrorismo”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No dia 15 de maio, a equipa de futebol do Sporting foi atacada na Academia do clube por um grupo de cerca de 40 alegados adeptos encapuzados, que agrediram técnicos, jogadores e ‘staff’. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na altura a GNR deteve 23 dos atacantes, que permanecem em prisão preventiva.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c40/400d225/none/11506/UTJK/image_content_1534873_20180608201452.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Segurança Social comemora o 105.º aniversário da utente Georgina Jardim de Jesus </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/seguranca-social-comemora-o-105--aniversario-da-utente-georgina-jardim-de-jesus-ND3261924</link>
<guid isPermaLink="false">42af53f3-b2a2-496a-949c-6ff12ef5c8fc</guid>
<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 19:07:50 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/QTMK/image_content_1534845_20180608200751.jpg"&gt;&lt;p&gt;No dia 8 de Junho, no lar do Bom Caminho, celebraram-se os 105 anos da utente Georgina Jardim de Jesus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trata-se da utente com mais anos de vida, residente nos lares do Instituto de Segurança Social da Madeira, tendo sido a primeira utente a entrar, por sua iniciativa, no Lar do Bom Caminho, há 18 anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O dia foi vivido em ambiente de festa com a presença de familiares, nomeadamente, os quatro filhos, sendo que dois deslocaram-se desde a Venezuela para estarem presentes no aniversário da mãe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelas 15h30, a família de Georgina ofereceu um lanche a todos os idosos do Estabelecimento e equipa de trabalho para comemorar os seus 105 anos, tendo aproveitado o momento para manifestar gratidão pela atenção e cuidados diários dos colaboradores do Lar do Bom Caminho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A secretária regional da Inclusão e Assuntos Sociais e a presidente do Instituto de Segurança Social da Madeira marcaram presença neste momento de confraternização, enaltecendo o papel fundamental destas instituições na promoção da qualidade de vida dos seus utentes. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/QTMK/image_content_1534845_20180608200751.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Arquivo Regional e Biblioteca Pública da Madeira recebeu 6500 utilizadores em 2017</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/arquivo-regional-e-biblioteca-publica-da-madeira-recebeu-6500-utilizadores-em-2017-HD3261898</link>
<guid isPermaLink="false">e11f8b63-b296-4e9b-81aa-f674fa10a218</guid>
<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 19:01:08 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/ITJK/image_content_1534839_20180608200055.jpg"&gt;&lt;p&gt;No Dia Internacional dos Arquivos, Paula Cabaço disse que “os arquivos assumem um papel da maior importância na preservação do património cultural e na memória colectiva de todos nós”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É através destas instituições que se permitem a pesquisa e a reconstituição de histórias que, de outra forma, esgotariam a sua validade no tempo”, afirmou hoje a secretária regional do Turismo e Cultura.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A governante revelou que o Arquivo Regional e Biblioteca Pública da Madeira (ABM) tem sido um importante veículo transmissor de conhecimento, tendo recebido, em 2017, 6500 utilizadores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/ITJK/image_content_1534839_20180608200055.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Museu de Arte Contemporânea da Madeira inicia programa de Verão com MUDAS. HOTsummer</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/home/museu-de-arte-contemporanea-da-madeira-inicia-programa-de-verao-com-mudas-hotsummer-YD3261717</link>
<guid isPermaLink="false">a57768d8-edb2-48bc-8c98-b73b150ce42d</guid>
<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 18:15:32 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x566/0c124/400d225/none/11506/QRLF/image_content_1534810_20180608191229.jpg"&gt;&lt;p&gt;Amanhã, dia 9 de Junho, tem início o programa de actividades de verão do Museu de Arte Contemporânea da Madeira com a II temporada do MUDAS. HOTsummer. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O museu  estará aberto das 10 às 23 horas com visita guiada às exposições patentes calendarizada para as 20 horas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Às 21 horas terá lugar um concerto a cargo de Lidiane Duailibi, Nuno Filipe, Norberto Cruz e Jorge Maggiore, interlocutores do projecto Bossa Livre, uma fusão da música  popular brasileira, com o jazz, a música clássica e com passagens também pela música electrónica. A entrada é gratuita.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x566/0c124/400d225/none/11506/QRLF/image_content_1534810_20180608191229.jpg"/>
<media:content medium="image" width="159" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/159x225/0c0/0d0/none/11506/CERW/image_content_1534812_20180608191229.jpg"/>
</item>
<item>
<title>SESARAM promove 4.º Encontro de Doenças Metabólicas da RAM</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/sesaram-promove-4--encontro-de-doencas-metabolicas-da-ram-GD3261679</link>
<guid isPermaLink="false">ac5ca4d5-6ebb-4e29-a16d-84fc2e462ba2</guid>
<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 18:08:55 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/430x225/15c0/400d225/none/11506/WTKO/image_content_1534804_20180608190857.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Serviço de Saúde da RAM (SESARAM, E.P.E) em parceria, com a Associação Portuguesa de Fenilcetonúria e Outras Doenças Hereditárias do Metabolismo das Proteínas (APOFEN), promove o 4.º Encontro de Doenças Metabólicas da RAM, nos dias 8, 9 e 10 de Junho, nas instalações do Centro da Juventude, no Funchal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A realização deste encontro visa, sobretudo, promover a partilha de conhecimentos e saberes sobre a problemática das doenças metabólicas e, consequentemente, contribuir para a melhoria da qualidade de vida dos doentes e familiares.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O encontro reúne profissionais de saúde do SESARAM e do Continente Português, médicos, enfermeiros, psicólogos, nutricionistas e dietistas, entre outros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O evento irá abranger cerca de 25 crianças e jovens (e respectivos familiares/acompanhantes) acompanhados no Serviço de Saúde da RAM, nomeadamente na área pediátrica da Consulta Externa do Hospital Dr. Nélio Mendonça e na Consulta de Doenças Metabólicas do Hospital dos Marmeleiros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/430x225/15c0/400d225/none/11506/WTKO/image_content_1534804_20180608190857.jpg"/>
</item>
<item>
<title>PTP pede a demissão de Cafôfo na Assembleia Municipal do Funchal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/ptp-pede-a-demissao-de-cafofo-na-assembleia-municipal-do-funchal-JD3261658</link>
<guid isPermaLink="false">ab69d0d2-3e07-4d6c-97e8-019c611bd576</guid>
<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 18:05:19 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c75/400d225/none/11506/SKLK/image_content_1534794_20180608190520.jpg"&gt;&lt;p&gt;A deputada do PTP, Raquel Coelho exigiu, esta sexta-feira, na reunião extraordinária da Assembleia Municipal do Funchal, a demissão do Presidente da Câmara Municipal do Funchal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Se Paulo Cafôfo já assumiu que irá concorrer às próximas eleições legislativas regionais não tem condições para continuar a exercer o cargo que ocupa, não pode estar com os pés na Câmara e com a cabeça na Presidência do Governo Regional, não é aceitável que o município seja usado como ferramenta de propaganda eleitoral”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A reunião da Assembleia Municipal teve como ponto único ponto a apreciação e votação da minuta do contrato interadministrativo relativo ao serviço público de transporte rodoviário de passageiros no munícipio do Funchal. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Raquel Coelho acusou o executivo camarário de tomar decisões e se esquecer de legitimá-las pela Assembleia Municipal do Funchal, e por isso colocar em causa o funcionamento da empresa Horários do Funchal: Ora aqui está a prova em que o Presidente da Câmara, Paulo Cafôfo, está mais preocupado com Governo do que com o trabalho camarário, deixando a cidade do Funchal e os funchalensses para segundo plano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A deputada do PTP também sublinhou que existe uma grande contradição por parte do PS ao apoiaram a atribuição da medalha de mérito ao Dr. Alberto João jardim: “Passam a vida a criticar o PSD e as suas políticas e vão medalhar o seu maior representante, são uns incoerentes”, fulminou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c75/400d225/none/11506/SKLK/image_content_1534794_20180608190520.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Canoagem Adaptada promove inclusão social e desportiva</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/canoagem-adaptada-promove-inclusao-social-e-desportiva-CD3261620</link>
<guid isPermaLink="false">82605660-035d-4088-966c-2be1a5431abd</guid>
<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 18:02:28 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/UKJK/image_content_1534784_20180608190231.jpg"&gt;&lt;p&gt;Durante a manhã desta sexta-feira, 39 utentes dos Centros de Actividades Ocupacionais da Secretaria Regional da Educação de São Pedro, Santo António, Machico, Santa Cruz, Camacha, São Vicente e Câmara de Lobos participaram no VI Encontro Regional de Canoagem. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A prova, organizada pelo CNF desde 2013, foi composta por provas de canoagem nas distâncias de 100 e 200 metros em kayaks monolugares e Kayaks bilugares. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na prova de K1 Femininos, Ana Paula do Centro de Actividades Ocupacionais (Cao) de Câmara de Lobos foi a grande vencedora, seguida por Catarina  Gonçalves do Cao de Santa Cruz e Ana Lisarda do Cao S. Pedro Já nos Masculinos, Paulo Lira foi o grande vencedor, utente do Cao Santo António, Décio Sá em segundo, também do mesmo centro e Sérgio Teixeira do Cao de Machico. Nas provas de K2 mistos ou femininos, a classificação foi a seguinte: 1.º lugar, Dúlio Aguiar e Paulo Lira do Cao de Santo António, 2.º lugar José Moniz e Sérgio Teixeira do Cao Machico e 3.º lugar Rodrigo Aguiar e Carlos Barradas do Cao S. Pedro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A entrega de prémios decorreu no Centro Náutico de São Lázaro e contou com a presença da secretária regional da Inclusão e Assuntos Sociais, Rita Andrade que deu os “parabéns” a todos os participantes e realçou a importância do “trabalho em rede” e “do esforço de todas as partes envolvidas para concretizar este projecto”, onde espera que todos se tenham “divertido muito, sendo isso o mais importante”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A organização teve a colaboração da Associação Regional de Canoagem da Madeira e da Secretaria Regional da Educação, Administração dos Portos da Madeira e AAPNEM Associação de Amigos de Pessoas com Necessidades Especiais da Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/UKJK/image_content_1534784_20180608190231.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c22/400d225/none/11506/KKNK/image_content_1534789_20180608190232.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/KKMK/image_content_1534788_20180608190233.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Espectáculo pirotécnico está de volta ao Funchal, saiba de tudo na sua agenda de sábado </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/espectaculo-pirotecnico-esta-de-volta-ao-funchal-saiba-de-tudo-na-sua-agenda-de-sabado-YC3260463</link>
<guid isPermaLink="false">1b0e6368-d4a7-418a-8017-d86c6baacc36</guid>
<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 18:00:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Matilde Abreu</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/SNLJ/image_content_1534256_20180608165003.jpg"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Festival do Atlântico 2018 ‘Espírito da Vida!’&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Um cenário cheio de cor, onde balonas, candelas, baterias e outros efeitos se cruzam e sincronizam, ao sabor da música, é o que promete a Áustria naquele que é o primeiro dos Espectáculos Piromusicais que integram o Concurso Internacional de Fogo de Artifício do Festival do Atlântico 2018. Espectáculo que, conforme habitual, terá lugar pelas 22h30 horas deste sábado, no molhe da Pontinha, com o tema ‘Espírito da Vida!’. Antes e depois deste espectáculo, a Praça do Povo acolherá os já conhecidos Sunsets de Verão, servindo de palco às actuações de Christina Diaz Trio e Dona Zica com Elisa Silva, entre as 18 e as 22 horas, sendo depois retomada a animação musical, pelas 23 horas. Estão criadas, assim, as condições necessárias para que o Festival do Atlântico, naquela que é uma das suas principais componentes, arranque em alta, esperando-se que, mais uma vez, tanto residentes quanto turistas possam assistir e participar, activamente, na sua dinamização. Recorde-se que, sendo organizado pelo Governo Regional, através da Secretaria Regional do Turismo e Cultura, este cartaz turístico integra, paralelamente aos espectáculos piromusicais, o Festival Raízes do Atlântico, a XXIX Edição da Feira do Pão Regional e a Semana Regional das Artes, além de contemplar, pela primeira vez e enquanto um dos seus pontos altos, os espectáculos de projecção em ecrã de água alusivos às Comemorações dos 600 Anos do Descobrimento das Ilhas, a terem lugar nos últimos dois fins-de-semana do mês de Junho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;I Campeonato Regional de Duatlo de Montanha – Santana 2018&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O concelho de Santana acolhe a 1.ª edição do Campeonato Regional de Duatlo de Montanha – Santana 2018, competição que contará como 9.ª etapa dos Circuitos Regionais de Triatlo e principalmente definirá o Campeão Regional Absoluto Individual e Clubes deste recente campeonato. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Herman José actua no Porto Santo&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Última noite do Festival Rota do Atum, um evento promovido pelo Vila Baleira Resort com o apoio da Secretaria Regional de Agricultura e Pescas da Secretaria Regional de Turismo e Cultura e da Associação de Promoção da Madeira. O destaque vai para o espectáculo de humor de Herman José, a partir das 22 horas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;‘One Night At The Disco’ no Copacabana&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Copacabana acolhe a festa ‘One Night At The Disco’, com o DJ Luís Gonçalves. No Garden estará o DJ Hernandez.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Descemer Bueno actua no Café do Teatro&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O remodelado Café do Teatro acolhe o espectáculo, em estreia na Madeira, da voz preferida de Enrique Iglesias. Trata-se do cubano Descemer Bueno, co-autor e também voz dos megassucessos ‘Bailando’ e ‘Súbeme La Radio’, com Enrique Iglesias. Descemer Bueno está em Portugal, onde fez parte do recente concerto integrado na digressão de Enrique Iglesias, no Altice Arena, em Lisboa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;‘Out Of The Box’ nas Vespas&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Noite ‘Out Of The Box’, nas Vespas, com o DJ Oxy e o VJ Goldtrix. Entrada gratuita paras as mulheres até às 2 horas (depois pagam 5 euros). Entrada grátis para os homens até à 1 hora (depois pagam 5 euros até às 2 horas e após essa hora pagam 10 euros).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt; Clube de Campismo da Madeira realiza caminhada&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Clube de Campismo da Madeira, dando continuidade ao programa de actividades para o ano em curso, realiza neste sábado, mais um percurso pedestre. O percurso escolhido é o seguinte:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Abrigo do Pastor - Levada do Blandy - Poço das Sete Bicas - Cabeço da Lenha - Ribeiro Frio&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;II Temporada do MUDAS.HOTsummer&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O MUDAS. Museu de Arte Contemporânea da Madeira arranca, neste sábado, dia 9 de Junho, com a sua programação para o Verão, através da II Temporada do MUDAS.HOTsummer. A programação deste ano aposta na continuidade do projecto iniciado em 2017, tendo por objectivo a fidelização do público e o reforço da abertura do Museu à comunidade mas, também, a associação do MUDAS a outras expressões artísticas que enriqueçam e afirmem a sua oferta cultural. O programa desta II Edição disponibilizará à população um conjunto de actividades que incluirão artes performativas, música, cinema, teatro, exposições, masterclasses e oficinas criativas, além das já habituais visitas orientadas às mostras que estão patentes ao público. As actividades decorrerão, sempre, nos fins-de-semana, entre os meses de junho e outubro, sendo que todas elas são de acesso gratuito, mediante reserva prévia. Já neste sábado, dia 9 de Junho, o MUDAS. Museu abrirá em horário alargado, entre as 10 e as 23horas, ininterruptamente, com entradas gratuitas a partir das 18 horas. Pelas 20 horas, terá lugar uma visita orientada às exposições em cartaz e, pelas 21 horas, será a vez da actuação de Lidiane Duailibi, Nuno Filipe, Norberto Cruz e Jorge Maggiore, interlocutores do projecto Bossa Livre que, nas palavras destes artistas, resulta de um encontro em jeito de fusão da música popular brasileira com o jazz, a música clássica e com a música electrónica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Gonçalo Lélis fecha ciclo de ‘Concertos para Violoncelo’ em ré maior&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O jovem e premiado violoncelista Gonçalo Lélis é o convidado de honra da Orquestra Clássica da Madeira (OCM) para fechar o ciclo ‘Os Concertos para Violoncelo’, com o concerto em ré maior de Haydn. Sob a direcção musical de Norberto Gomes, a OCM apresenta uma como proposta, a oportunidade de ouvir, além de Haydn, o rigor e a nobreza da criação musical de Bach e Handel, associados ao requinte que encontramos nos italianos Vivaldi e Corelli. Os bilhetes custam entre 5 e 15 euros e estão disponíveis no La Vie Funchal Shopping Center - Loja Naturalmente Português (Piso 1), das 09 às 22 horas, e no dia do concerto no local, a partir das 14 horas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt; VI Semana Cultural e Desportiva ARCA/ FLOW 2018&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A ARCA d´Ajuda - Associação Recreativa e Cultural da Ajuda, associação sem fins lucrativos, no âmbito da promoção de Actividade Física e Cultural na zona da Ajuda São Martinho, organiza a VI Semana Cultural e Desportiva ARCA/ FLOW 2018. O evento decorre nos dias 8,9 e 10 de Junho, no Jardim Público da Ajuda e conta com barracas, música, guerra de balões, jogos tradicionais, entre outras actividades .&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Bastonário da Ordem dos Médicos debate o futuro da Saúde na Madeira&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O bastonário da Ordem dos Médicos (OM) desloca-se este sábado, 9 de Junho, ao Funchal para participar no debate ‘Presente e Futuro do Sistema Regional de Saúde’, que decorrerá na Sala Funchal do Hotel Casino Park S, às 14h30.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Associação para Pessoas com Autismo e o grupo Hapkido  organizam jantar solidário&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Associação para Pessoas com Autismo ‘Os Grandes Azuis’, em parceria com o grupo Hapkido Madeira, realiza um jantar solidário a partir das 20 horas, nas instalações do Clube Social das Comunidades Madeirenses (Caminho Poço Barral, 139 – São Martinho, Funchal). Este evento visa a promoção da inclusão social das pessoas com perturbações do desenvolvimento e do espectro do autismo e na confraternização e apoio às pessoas com elas significativamente relacionadas, promovendo a defesa e o exercício dos respectivos direitos e a melhoria da sua qualidade de vida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Leilão de perdidos e achados da PSP&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Comando Regional Madeira da Polícia de Segurança Pública vai realizar, pelas 11:00, um Leilão público a ter lugar no Edifício-Sede do Comando Regional da Madeira, sito à Rua da Infância, n.º 32, 9060-511 Funchal. Os objectos a leiloar foram achados por cidadãos e/ou pela Polícia, não tendo sido reclamados dentro do prazo legal. Os lotes de artigos achados podem ser visualizados no dia do Leilão, entre as 10h e as 10h45. Tratando-se de um acto aberto à participação do público em geral, qualquer cidadão pode comparecer e tomar parte no mesmo, mediante inscrição junto da Secção de Achados do Comando Regional da Madeira, até cerca de 30 minutos antes do seu início.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Companhia Missionária do Coração de Jesus realiza pequena peregrinação&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Companhia Missionária do Coração de Jesus realizará uma pequena peregrinação, pelas 15 horas. O local de encontro será o Largo da Fonte – Monte e seguirá em oração até à Igreja de Nossa Senhora do Monte onde haverá a possibilidade de participar na Eucaristia pelas 16 horas. O objectivo desta peregrinação é orar pelo bom desenvolvimento dos trabalhos da Assembleia Geral Ordinária da Companhia Missionária do Coração de Jesus que se realizará em Julho de 2019 em Bolonha (Itália). Este momento de oração está aberto a todas as pessoas. Outro momento de oração/reflexão deste Instituto Secular será o retiro anual que se realizará de 16 a 20 de Julho no Colégio Missionário. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Apresentação das linhas orientadoras do Orçamento Rectificativo&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O vice-presidente do Governo Regional, Pedro Calado, apresenta, em conferência de imprensa, as linhas orientadoras do Orçamento Rectificativo, que será entregue à Assembleia Legislativa Regional durante o mês de julho. A conferência terá lugar pelas 11h00, no Salão Nobre do Governo Regional da Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;CDS reúne com militantes&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O vice-presidente do CDS-PP, Rui Barreto, reúne-se este sábado, dia 9 de junho de 2018, com militantes. Um encontro onde irá abordar questões relevantes para o partido e para a Região Autónoma. O encontro irá decorrer no restaurante Cantinho do Norte, Caminho do Esmeraldo 37, São Martinho, a escassos metros do Recheio Cash &amp;amp; Carry, a partir das 20 horas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Tomada de posse da  Comissão Coordenadora Jovem do BE&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Comissão Coordenadora Jovem do Bloco de Esquerda / Madeira recém-eleita, toma posse pelas 18 horas na sede regional à Rua dos Tanoeiros nº. 43. A sessão contará com a presença e intervenção do coordenador regional Paulino Ascenção e do novo coordenador jovem, Diogo Anastácio de Sousa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;JPP realiza conferência de imprensa&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A conferência de imprensa está agendada para as 10h, na Cancela (antes da subida para o Parque Empresarial). O porta-voz será deputado Élvio Sousa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;PSD realiza conferência de imprensa&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Grupo Parlamentar do PSD/M realiza, pelas 17h30, na sede do PSD/M, à Rua do Netos, uma conferência de imprensa, na qual esperamos contar com a vossa presença.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;PCP realiza Assembleia Plenária do Funchal&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Realiza-se a Assembleia Plenária do Funchal no próximo sábado, dia 09 de junho, no Hotel Orquídea na Rua dos Netos n.º 71, com início às 15h30, onde será feita a leitura do quadro político e a definição das prioridades de intervenção do PCP para o concelho do Funchal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A sessão de encerramento que terá início às 17h30, na qual intervirão:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Herlanda Amado, dirigente regional do PCP;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Edgar Silva coordenador regional do PCP;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Jorge Cordeiro membro do comité central e comissão política do PCP.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/SNLJ/image_content_1534256_20180608165003.jpg">
<media:title>Foto Rui Silva/ASPRESS</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Horários do Funchal continua nas mãos do Governo Regional</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/horarios-do-funchal-continua-nas-maos-do-governo-regional-KC3260963</link>
<guid isPermaLink="false">e4e02199-e50d-4c8b-be29-0a703797b520</guid>
<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 18:01:26 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Maria Catarina Nunes</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/WOMK/image_content_1534385_20180608172917.jpg"&gt;&lt;p&gt;A gestão da empresa Horários do Funchal continua, afinal, nas mãos do Governo Regional. O contrato foi aprovado, esta sexta-feira, na sessão extraordinária da Assembleia Municipal, marcada precisamente para decidir o futuro da gestão do serviço público de transporte rodoviário de passageiros no Funchal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Votamos por unanimidade este contrato interadministrativo entre o Governo Regional (GR) e a Câmara do Funchal (CMF). Recordando: Actualmente, os transportes já são competência dos municípios e, neste caso, do Funchal. Mas essa competência vem acompanhada da respectiva dotação financeira que é bastante considerável e que, neste caso, pode atingir 3,5 milhões de euros por ano, cerca de 15 milhões de euros num mandato”, disse Bruno Martins, vereador da CMF, ontem, depois da aprovação do contrato.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bruno Martins acrescentou: “A nossa posição a este respeito foi sempre a mesma, nunca mudou. Nem agora, nem o ano passado, nem há dois ou três anos quando se começou a discutir este contrato. Assumíamos essa competência, naturalmente, com a respectiva dotação financeira dentro do que é o espírito do que esta legislação agora atribui. Não foi esse o entendimento do Governo Regional: poderia, eventualmente, passar-nos essas competências, mas sem a respectiva dotação financeira. Isso era bastante lesivo dos interesses dos munícipes do Funchal”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O vereador justificou o adiamento da resolução: “Ou seja, sim, a competência com a respectiva dotação financeira, ou então, como também estava previsto na lei, a delegação de competências para o Governo Regional. Pareceu-me desde o primeiro momento um assunto consensual, dentro daquilo que pode ser consenso nestas matérias, e apenas não foi antes assinado porque sempre que se concordava numa redacção, havia mais tarde a inclusão de outras cláusulas que nós entendíamos que eram lesivas dos interesses dos munícipes do Funchal”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Finalmente foi hoje assinado por unanimidade. Enfim, é um assunto que está resolvido, dossier que está fechado e, portanto, podemos todos regozijar por isso mesmo”, rematou Martins.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/WOMK/image_content_1534385_20180608172917.jpg">
<media:title>Sessão extraordinária da Assembleia Municipal para votar contrato interadministrativo entre o Governo Regional e Câmara do Funchall. Foto: André Gonçalves</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Autoridade Marítima Nacional aconselha precaução nas idas à praia</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/autoridade-maritima-nacional-aconselha-precaucao-nas-idas-a-praia-CD3261589</link>
<guid isPermaLink="false">08bf478f-f9dd-4151-82e8-a3c1df4f7e7a</guid>
<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 17:53:10 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/NJJK/image_content_1534665_20180608185312.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Autoridade Marítima Nacional aconselha os banhistas a adoptarem uma cultura de segurança activa, redobrando os cuidados nesta época balnear. Isto numa altura em que parece que o sol, finalmente, irá chegar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Numa nota de imprensa enviada à redacção, refere que “ainda que a época balnear de 2018 já tenha começado em algumas unidades balneares, existem ainda praias sem vigilância e sinalização”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Assim, alerta-se para o perigo de se adoptarem comportamentos de risco, devendo as medidas de prevenção e segurança serem respeitadas com maior rigor”, realça.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eis alguns conselhos deixados pela Autoridade Marítima Nacional:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Prefira praias vigiadas e tome banho nas áreas indicadas como zonas de banho;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Cumpra sempre as indicações dos nadadores salvadores;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Respeite os sinais das bandeiras e das placas de sinalização;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Respeite o intervalo de 3 horas após uma refeição normal antes de tomar banho;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/NJJK/image_content_1534665_20180608185312.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Atleta de Trail Anna Frost divulga paisagens da Madeira nas redes sociais e é homenageada pela Quinta do Furão</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/atleta-de-trail-anna-frost-divulga-paisagens-da-madeira-nas-redes-sociais-e-e-homenageada-pela-quinta-do-furao-BD3261524</link>
<guid isPermaLink="false">30ff997b-2d71-457b-899c-0cffcaf35681</guid>
<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 17:38:32 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x534/0c208/400d225/none/11506/QRGY/image_content_1534636_20180608183347.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Quinta do Furão homenageou a atleta de Trail Anna Frost. A neozelandesa é considerada a atleta de Trail mais bem sucedida de todos os tempos, tendo ganho tudo o que havia para ganhar - especialista em Sky Running, granjeou fãs um pouco por todo o mundo, sendo seguida nas redes sociais por milhares de admiradores. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Um ‘post’ de Anna Frost nas redes sociais vale mais que milhares de euros investidos em promoção, sendo que a atleta tem divulgado algumas das paisagens da Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nas últimas duas semanas, tem andado pela ilha como coorganizadora de um Trail Camp que trouxe 15 atletas de todas as partes do mundo que treinam diariamente pelos exuberantes trilhos da Madeira. Mas também tem investido nas múltiplas actividades de turismo activo que se pode fazer por cá.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta é a terceira visita que vez  que vem à Região, tendo ficado sempre hospedada na Quina do Furão.  Segundo Pedro Costa, Director Geral da Quinta do Furão, Anna Frost prometeu vir para o ano não duas semanas, mas dois meses como reconhecimento pela sua enorme lealdade e pelo que tem feito pela ilha.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x534/0c208/400d225/none/11506/QRGY/image_content_1534636_20180608183347.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Trabalhadores da Empresa de Cervejas da Madeira com aumento salarial de 2,5%</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/trabalhadores-da-empresa-de-cervejas-da-madeira-com-aumento-salarial-de-2-5-DD3261500</link>
<guid isPermaLink="false">7b7a5f5c-31fa-4d1e-a0ea-fa4ddaa5b183</guid>
<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 17:26:29 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c2/400d225/none/11506/TJLP/image_content_1534629_20180608182630.jpg"&gt;&lt;p&gt;Decorreu ontem, 7 de Junho, a assinatura do Acordo de Empresa entre a Empresa de Cervejas da Madeira e os representantes da Federação dos Sindicatos da Agricultura, Alimentação, Bebidas, Hotelaria Turismo de Portugal e do Sindicato dos Trabalhadores Rodoviários e Actividades Metalúrgicas da RAM.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trata-se do culminar de um longo processo negocial, entre as partes, iniciado em 2013 e acompanhado pela DRTAI, tendo presente que a última tabela salarial datava de Dezembro de 2011 e perante a qual existia uma proposta de revisão datada de Dezembro de 2012.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na globalidade, o Acordo de Empresa agora alcançado prevê um aumento na Tabela Salarial de 2,5% e aumentos relevantes nas cláusulas de expressão pecuniária (diuturnidades, subsidio de alimentação, abono para falhas, e outros) para um universo de 233 trabalhadores, assim como uma remuneração mínima de 605 euros, no âmbito da Empresa. Estes aumentos produzem efeitos a partir de 01 de maio do presente ano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Assiste ao ato de assinatura do Acordo de Empresa o Director Regional do Trabalho e da Acção Inspectiva.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c2/400d225/none/11506/TJLP/image_content_1534629_20180608182630.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Naval Experience ‘baptizado’ pela Malta do Calhau</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/naval-experience-baptizado-pela-malta-do-calhau-DD3261445</link>
<guid isPermaLink="false">bcd3fa0c-83d0-43ab-8811-87be89b88d85</guid>
<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 17:19:22 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/OJJK/image_content_1534618_20180608181924.jpg"&gt;&lt;p&gt;Decorreu esta tarde na sede social do Clube Naval mais um encontro da Malta do Calhau. Na tertúlia mensal, com tradição navalista há mais de seis décadas, o convidado foi Noel Hayes, cidadão inglês residente na região, que doou um pequeno veleiro - Beneteau Platu25 - ao clube depois de conhecer melhor a dinâmica desta instituição a nível desportivo, lúdico e de inclusão social. Tendo em conta o projeto “Naval Experience” que o CNF desenvolve para dar oportunidade a todas as pessoas, incluindo as pessoas com necessidades especiais, a realizar atividades náuticas de forma lúdica, o barco foi batizado com o mesmo nome. Para além da vertente lúdica, “esta embarcação está também destinada a entrar em provas regionais de vela de cruzeiro, nomeadamente a Regata Madeira – Porto Santo a ter lugar em agosto próximo”, referiu a Presidente do CNF, Mafalda Freitas,  durante o discurso de agradecimento, sublinhando que esta embarcação veio “enriquecer a oferta formativa na modalidade de vela  do Naval”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Noel Hayes, agradeceu o convite e o reconhecimento do clube, referindo que a embarcação “ficou em boas mãos” e que com certeza “dará muitas  boas experiências de vela a todos os que nesta embarcação velejarem”. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/OJJK/image_content_1534618_20180608181924.jpg"/>
<media:content medium="image" width="169" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/169x225/0c0/0d0/none/11506/GJRV/image_content_1534621_20180608181924.jpg"/>
</item>
<item>
<title>CSD Câmara de Lobos elegeu novos órgãos sociais do clube</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/csd-camara-de-lobos-elegeu-novos-orgaos-sociais-do-clube-KD3261378</link>
<guid isPermaLink="false">6180edb1-8a5a-40aa-a553-6fdb589bdb10</guid>
<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 17:16:40 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/SKRP/image_content_1534610_20180608181641.jpg"&gt;&lt;p&gt;No passado dia 7 de Junho decorreu a Assembleia Geral do CSD Câmara de Lobos. Além da aprovação dos relatórios e contas do exercício relativo ao ano de 2017, realizou-se a eleição dos novos órgãos sociais do clube para o triénio 2018/2021.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Concorreu à eleição uma única lista apresentada pela direcção cessante, liderado por Higino Teles, a qual foi eleita pela unanimidade dos sócios presentes. Os novos órgãos sociais transitam na sua grande maioria do mandato anterior. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Salientamos a presença na Assembleia Geral de 2 antigos presidente (Jorge Faria e José Luís Gonçalves), e como alterações verificam-se as entradas de Tiago Silva, Rui Filipe Faria e Frederico Fernandes para a Direcção e a passagem de Luís Gabriel Teles e Osvaldo Pereira da anterior Direcção para o Conselho Fiscal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os elementos eleitos foram empossados em cerimónia realizada logo após o ato eleitoral e entram de imediato em funções.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/SKRP/image_content_1534610_20180608181641.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Fórum Madeira arranca com ‘Cromos do Mundial’</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/forum-madeira-arranca-com-cromos-do-mundial-GD3261293</link>
<guid isPermaLink="false">ea6f3fba-167b-4c80-9c2a-f50371217c97</guid>
<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 17:14:49 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x401/0c57/400d225/none/11506/MJLL/image_content_1534604_20180608181451.jpg"&gt;&lt;p&gt;A partir desta sexta-feira, dia 8 de Junho e até 1 de Julho, todas as tardes serão uma boa ocasião para trocar cromos da bola no Fórum Madeira. O Campeonato Mundial de Futebol 2018 está à porta e para festejar, o centro irá disponibilizar um espaço, no piso 1, ao lado do Balcão de Informações, onde todos os visitantes podem divertir-se enquanto trocam os seus cromos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No ‘Momento Cromos do Mundial’, todas as sextas-feiras entre as 17h e as 21 horas e sábados e domingos das 12h às 15 horas e das 18h às 21 horas, os pequenos coleccionadores são convidados a trocar os cromos repetidos da mais recente caderneta 2018 por aqueles que ainda estão em falta. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Um programa para pais e filhos, aproveitando em família uma tarde dedicada aos verdadeiros coleccionadores de cromos. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x401/0c57/400d225/none/11506/MJLL/image_content_1534604_20180608181451.jpg"/>
</item>
<item>
<title>PTP está contra a alteração ao código laboral</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/ptp-esta-contra-a-alteracao-ao-codigo-laboral-LD3261269</link>
<guid isPermaLink="false">1835071d-dc3a-4834-abc3-c11f8f252f07</guid>
<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 17:08:56 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/WIMK/image_content_1534541_20180608180857.jpg"&gt;&lt;p&gt;O PTP-Madeira criticou hoje a última alteração ao Código de Trabalho levado a cabo pela Assembleia República, considerando que representa um embuste aos trabalhadores que ansiavam pelo fim da precariedade. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quintino Costa acusa o primeiro-ministro, António Costa, de fazer falsas promessas à classe trabalhadora, pois no seu entender, as alterações efectuadas significam muito pouco tendo em conta as garantias que foram dadas pelo Partido Socialista.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre as alterações está o fim do banco de horas individual, sendo que será fixado o prazo de um ano após a entrada em vigor da nova lei para que as empresas acabem com esta possibilidade. Já o limite dos contratos a prazo passa a ter a duração máxima de dois anos, face ao três actuais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As alterações aprovadas alargam ainda o período experimental de 90 para 180 dias para contratos sem termo com trabalhadores à procura do primeiro emprego e desempregados de longa duração, o que o líder do PTP considerou um escândalo e a legitimação da precariedade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/WIMK/image_content_1534541_20180608180857.jpg"/>
</item>
<item>
<title>PCP vistou a Camacha para identificar os problemas da freguesia</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/pcp-vistou-a-camacha-para-identificar-os-problemas-da-freguesia-YD3261166</link>
<guid isPermaLink="false">beb427bc-11dd-457b-97f8-f9cad14ba7a1</guid>
<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 17:03:27 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/RHMK/image_content_1534456_20180608180328.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Grupo parlamentar do PCP esteve hoje na freguesia da Camacha, no âmbito das iniciativas de ‘parlamento aberto’ que tem vindo a realizar em várias localidades da Região, para melhor se inteirar da realidade socioeconómica desta freguesia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A ideia é depois, em conjunto com entidades locais, identificar os vários problemas daquela freguesia e envidar soluções de futuro, que poderão passar por propostas no âmbito parlamentar regional. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo os comunistas, a Camacha vem acusando uma população cada vez mais envelhecida pelo que importa encontrar respostas a curto prazo para esta população nomeadamente através da criação de lares nas suas proximidades e redes de voluntariado dirigidas especialmente a estas pessoas. Em contrapartida, os jovens cada vez em menor número, não encontram resposta às necessidades de emprego, pela falta de serviços e actividades económicas capazes de empregabilidade e de cativação de jovens na freguesia. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“No âmbito da criação de serviços e apostas económicas esta é uma freguesia com grande potencialidade no turismo, nomeadamente no ecoturismo, e neste contexto importa preservar e classificar o sítio dos Salgados como paisagem protegida”, referem os comunistas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta é uma freguesia com grande riqueza cultural, patrimonial e etnográfica, dispondo mesmo de instrumentos e equipamentos culturais que poderiam ainda ser melhor dinamizados e maximizados na sua capacidade. Esta freguesia poderia mesmo ser uma das maiores, senão a maior referência cultural da Região, e uma forte alternativa cultural ao Funchal, durante todo o ano, no que respeita a eventos culturais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O PCP defende mesmo a criação de um Plano Municipal para a Cultura, e de um Conselho Municipal da cultura, onde todos os movimentos associativos de criação artística e cultural tenham assento, e onde estejam melhor definidos os critérios de atribuição dos apoios.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No âmbito dos transportes públicos e colectivos, são várias as queixas dos populares desta freguesia no que respeita ao número de carreiras, insuficientes para a população e a horários que não dão a melhor resposta aos residentes desta localidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por outro lado, faltam equipamentos públicos e sociais de proximidade nesta freguesia, nomeadamente uma esquadra de polícia que lhe foi retirada, posto de correios e instituições bancárias públicas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os bairros sociais carecem de diversas intervenções, nomeadamente nos seus equipamentos quer no exterior quer no interior, sobretudo o bairro da Nogueira sob tutela do IHM, cuja a reactivação da escola, encerrada há alguns anos, já foi inclusivamente prometida pela tutela regional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A acrescer ao exposto, há ainda nesta freguesia sítios onde, o saneamento básico não corresponde aos requerimentos elementares habitacionais e ambientais das sociedades dos nossos dias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As populações da freguesia da Camacha podem sempre contar com o PCP na luta por melhores condições para as pessoas!&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/RHMK/image_content_1534456_20180608180328.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Obras no Hospital dos Marmeleiros começam na próxima segunda-feira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/obras-no-hospital-dos-marmeleiros-comecam-na-proxima-segunda-feira-ND3261186</link>
<guid isPermaLink="false">1ad04e80-f4e0-4c67-aaa4-1894ae324491</guid>
<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 17:00:33 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/XKRP/image_content_1534520_20180608180034.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Serviço de Saúde da RAM informa que toda a área do estacionamento do Hospital dos Marmeleiros vai estar condicionada a partir da próxima segunda-feira, dia 11 de Junho de 2018, devido ao início das obras de reabilitação daquela unidade hospitalar.  A obra orçada em cerca de um milhão de euros, inicia-se com a reabilitação exterior e deve estar terminada em fevereiro do próximo ano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesta fase dos trabalhos será feita a recuperação e substituição da cobertura em telha, incluindo a estrutura de suporte e a reposição de impermeabilizações e caleiras, assim como de pintura de todas as fachadas exteriores e a substituição dos vãos de madeira (nas janelas) existentes por vãos de alumínio, de modo a proporcionar não só melhor conforto térmico e acústico, como também maior segurança, dada a altura do edifício, com a colocação de limitadores de abertura.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Serviço de Saúde da RAM lamenta os constrangimentos causados pelo inicio destas obras, principalmente junto dos utentes, profissionais de saúde e visitantes, mas relembra a importância desta intervenção em prol da segurança e do conforto de todos aqueles que diariamente circulam no Hospital dos Marmeleiros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Adianta que tudo será feito para minimizar os efeitos causados por esta intervenção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O SESARAM e a empresa, responsável por esta obra, acordaram a realização de paragens regulares durante os trabalhos reduzindo assim os períodos longos de ruído.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Concluído esta fase dos trabalhos dar-se-á inicio à reabilitação do interior da unidade hospitalar, com uma intervenção mais profunda e directa nas enfermarias e corredores internos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; A apresentação destas diferentes fases da obra, dos seus benefícios e dos eventuais constrangimentos, foi, hoje feita pela Presidente do Conselho de Administração do SESARAM, Maria Tomásia Alves, aos profissionais de saúde no Hospital dos Marmeleiros.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/XKRP/image_content_1534520_20180608180034.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Diogo Anastácio Sousa toma posse como novo coordenador jovem do BE</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/diogo-anastacio-sousa-toma-posse-como-novo-coordenador-jovem-do-be-FD3261142</link>
<guid isPermaLink="false">84c485b4-7db1-407c-8fc7-29be350ee321</guid>
<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 16:52:06 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/WNRP/image_content_1534449_20180608175207.jpg"&gt;&lt;p&gt;A tomada de posse do novo coordenador jovem do Bloco de Esquerda, Diogo Anastácio de Sousa, terá lugar este sábado, 9 de Junho, às 18 horas, na sede do Bloco de Esquerda e contará com a presença e intervenção do coordenador regional Paulino Ascenção , seguida da intervenção do novo coordenador jovem, Anastácio de Sousa.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/WNRP/image_content_1534449_20180608175207.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Manuel Barata expõe no Museu Henrique e Francisco Franco</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/manuel-barata-expoe-no-museu-henrique-e-francisco-franco-JC3260795</link>
<guid isPermaLink="false">d69cd544-9ba8-4ce5-845f-037340e545a2</guid>
<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 16:43:57 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/613x868/213c342/400d225/none/11506/QRUJ/image_content_1534342_20180608174358.jpg"&gt;&lt;p&gt;O artista plástico Manuel Barata inaugura a 20 de Junho, a nova exposição temporária intitulada de ‘Cosmos and Beyond – Part One’, no Museu Henrique e Francisco Franco, no Funchal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A exposição estará patente até ao dia 31 de Outubro e será apresentada em três fases. A primeira é composta por 10 trabalhos de abstracionismo gestual e terá início no próximo dia 20 de Junho ficando aberta ao público até ao dia 20 de Julho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A segunda fase decorre de 30 de Agosto até 28 de Setembro e apresenta 10 trabalhos de abstracionismo gestual, e faz parte de uma retrospetiva, tal como a primeira fase.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por fim, a terceira fase decorre de 4 a 31 de Outubro, apresentando 10 trabalhos de abstracionismo gestual fazendo referência ao momento actual. Esta exposição tem curadoria de Cida Demarchi.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/613x868/213c342/400d225/none/11506/QRUJ/image_content_1534342_20180608174358.jpg"/>
</item>
</channel>
</rss>