<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
<link>/rss/home.xml</link>
<title>Geral</title>
<description>Secção Home</description>
<atom:link type="application/rss+xml" rel="self" href="http://www.dnoticias.pt/rss/home"/>
<item>
<title>Autarquia funchalense realiza amanhã trabalhos na rede de abastecimento de água na Avenida Calouste Gulbenkian </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/autarquia-funchalense-realiza-amanha-trabalhos-na-rede-de-abastecimento-de-agua-na-avenida-calouste-gulbenkian-MB3276178</link>
<guid isPermaLink="false">4ba88104-2812-4ccd-95ea-628589f7d8fa</guid>
<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 16:44:19 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x226/0c0/400d225/none/11506/WJNU/image_content_1541409_20180612174336.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Câmara Municipal do Funchal (CMF) informa que durante a tarde de amanhã, dia 13 de junho, entre as 14 e as 16 horas, serão realizados trabalhos na rede de abastecimento de água na Avenida Calouste Gulbenkian, afectando o abastecimento na referida Avenida. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A CMF lamenta todos os incómodos causados por esta intervenção e fará os possíveis para resolver a situação o quanto antes”, diz numa nota de imprensa enviada à redacção. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x226/0c0/400d225/none/11506/WJNU/image_content_1541409_20180612174336.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Subsídio social de mobilidade entre Açores e Lisboa aumentou de 16 para 26 milhões de euros</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/subsidio-social-de-mobilidade-entre-acores-e-lisboa-aumentou-de-16-para-26-milhoes-de-euros-FB3276106</link>
<guid isPermaLink="false">5ce0fc19-4d37-4ec6-b808-f18de339172c</guid>
<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 16:30:57 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/VMMK/image_content_1541372_20180612173059.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente do Governo dos Açores, Vasco Cordeiro, revelou hoje que o custo anual com o subsídio social de mobilidade, nas ligações aéreas entre os Açores e Lisboa, aumentou de 16 para 26 milhões de euros em dois anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O modelo, quando foi aprovado em 2015, que tantos elogios recebeu, inclusive da parte do PSD/Açores, tinha um limite orçamental de 16 milhões de euros”, recordou o chefe do executivo, acrescentando que, “neste momento, com dados relativos a 2017, o modelo atingiu os 26 milhões de euros”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vasco Cordeiro respondia assim às críticas feitas pela bancada do PSD, na Assembleia Legislativa dos Açores, reunida na cidade da Horta, que recusa alterações ao subsídio de mobilidade, por entender que os açorianos poderão vir a ser prejudicados nas acessibilidades com o exterior.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Achamos que o modelo revolucionou os Açores, necessita, naturalmente, de ser melhorado, mas recusamos retrocessos que imponham tetos financeiros, que imponham horários para se poder viajar para o continente ou limites ao número de viagens dos residentes”, insistiu Duarte Freitas, líder do PSD/Açores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente do Governo Regional lembrou que a eventual alteração ao subsídio de mobilidade está ainda a ser discutida no âmbito de um grupo de trabalho que integra membros do executivo regional, mas lembrou que, se o Governo da República de Pedro Passos Coelho ainda estivesse em funções, já não haveria subsídio de mobilidade para ninguém.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O que seria de nós, se tivéssemos na República ainda um Governo do PSD, quando nós atingimos este valor. Os açorianos já teriam deixado de beneficiar do subsídio social de mobilidade há muito tempo”, vaticinou o governante.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A discussão parlamentar foi suscitada por um debate de urgência, proposto pelo CDS, sobre transportes, acessibilidades e subsídio de mobilidade, na sequência das notícias que dão conta da possibilidade de surgirem cortes na atribuição deste subsídio, pago pelo Governo da República.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Aceita este governo que os açorianos possam viajar entre os Açores e o Continente apenas em dias e viagens pré-definidos? Aceita que se imponha um limite anual do número de passagens, quer para os açorianos em geral, quer para os estudantes, em particular?”, questionou, por mais de uma vez, o deputado centrista Artur Lima, sem obter, no entanto, uma resposta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Também Paulo Mendes, do Bloco de Esquerda, pediu aos membros do Governo Regional que esclarecessem, em plenário, se vão existir ou não “limitações à mobilidade dos açorianos”, numa eventual alteração do subsídio social de mobilidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O debate de urgência serviu também para os partidos da oposição criticarem o Governo socialista pela “má gestão” da companhia aérea Sata Air Açores, que alegam não estar a servir bem os açorianos ao não disponibilizar oferta adequada à procura, sobretudo na época alta e nas ilhas mais pequenas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;António Vasco Viveiros, deputado social-democrata, advertiu que, se a situação da empresa “não se alterar profundamente”, a transportadora aérea regional poderá vir a perder, no próximo concurso, a concessão de serviço público inter-ilhas para “outra eventual concorrente”, com “todas as consequências negativas” que daí possam advir.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para João Paulo Corvelo, a atual situação da Sata Air Açores resulta da alteração de objetivos impostos à empresa, que, em vez de garantir o transporte regular de passageiros entre as nove ilhas, está a “financiar as low-cost”, assegurando o transporte gratuito dos passageiros destas empresas” através dos reencaminhamentos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já Paulo Estêvão, deputado do PPM, acusa Vasco Cordeiro de ser o “principal responsável” pela “situação absolutamente caótica e deficitária” em que se encontra atualmente a SATA, recordando que, antes de ser presidente do Governo, foi também titular da pasta dos Transportes na região.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Francisco César, da bancada socialista, preferiu destacar o aumento do número de passageiros transportados pela SATA nos últimos anos na região e entre a região e o continente, para concluir que, se não tivesse existido este crescimento, os partidos da oposição estariam agora a exigir “um golpe de Estado” ao Governo Regional.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/VMMK/image_content_1541372_20180612173059.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Barricado em Paris faz pelo menos dois reféns</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/barricado-em-paris-faz-pelo-menos-dois-refens-CB3276040</link>
<guid isPermaLink="false">5095958b-7111-4c68-9053-bbbb40136f62</guid>
<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 16:11:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Fonte: JN</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/LMLJ/image_content_1541301_20180612171213.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um homem armado acaba de fazer dois reféns e barricou-se num edifício em Paris, na rua des Petites Écuries.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Brigada de Intervenção Rápida da polícia francesa mobilizou vários meios para o local.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De momento, não se conhecem as motivações do sequestrador, mas segundo o jornal ‘Le Parisien’ o homem diz ter uma bomba.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o JN, o sequestrador exige que sejam retirados os carros de polícia da rua, cortada pelas autoridades, e quer ser contactado pela embaixada do Irão, “para entregar um texto ao governo francês”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O jornal “Le Parisien” diz que são três os reféns, entre estes uma senhora de idade. Uma informação que não é confirmada por qualquer fonte oficial.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/LMLJ/image_content_1541301_20180612171213.jpg"/>
<media:content>
<media:player url="https://youtu.be/VUVWYpvrZm0"/>
</media:content>
<media:content>
<media:player url="https://youtu.be/mm1ucEMGGrU"/>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Portal do Utente do SESARAM com novas funcionalidades</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/portal-do-utente-do-sesaram-com-novas-funcionalidades-HX3275810</link>
<guid isPermaLink="false">8a1a371a-af4a-4096-9dc8-d5d55be3dc9e</guid>
<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 15:48:15 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/CLRP/image_content_1541155_20180612164816.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Portal do Utente, destinado ao beneficiário do Serviço de Saúde da Região Autónoma da Madeira, SESARAM E.P.E., apresenta novas funcionalidades.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Numa nota de imprensa enviada à redacção, revela que “a partir de agora o portal do utente apresenta mais valências, os usuários já podem aceder aos seus documentos clínicos, nomeadamente, exames e relatórios clínicos. Os utilizadores podem, ainda, aceder à sua nota de alta emitida no Serviço de Urgência Hospitalar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Uma das novidades é também a forma de adesão, sendo que o utente passa a poder efectuar o seu registo online, enquanto no passado era apenas possível proceder ao registo fisicamente na área da Consulta Externa do Hospital Dr. Nélio Mendonça ou no Centro de Saúde da sua área de residência”, aponta e a acrescenta: “Importa referir que a introdução destas novas valências, nomeadamente a disponibilização online de documentos clínicos, não dispensa consulta/orientação médica”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Informa ainda que o” Portal do Utente está agora mais completo e simplificado, proporcionando mais vantagens aos utilizadores, sobretudo, um maior conforto e comodidade, uma vez que o acesso online evitará deslocações, filas e gastos desnecessários”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Importa referir que qualquer pessoa pode usufruir das vantagens oferecidas por esta plataforma electrónica, para tal, deve proceder ao registo online (ou fisicamente na área da Consulta Externa do Hospital Dr. Nélio Mendonça ou no Centro de Saúde da sua área de residência)”, refere.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para efectuar o registo online, o utilizador deverá aceder ao endereço: https://www.sesaram.pt/portaldoutente/, escolher a opção “Registar-me” e introduzir os seguintes dados: número de saúde; nome completo; data de nascimento; endereço de e-mail e, por fim, submeter o registo. De seguida, o utilizador recebe no seu e-mail as instruções para a conclusão do registo. Concluído o processo do registo, o utilizador passa a poder usufruir de todas as funcionalidades do serviço, as já existentes e as novas valências agora introduzidas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Perante alguma dificuldade no processo de registo online, o utente deverá esclarecer as suas dúvidas através do Gabinete de Apoio ao utente: ggrau@sesaram.pt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recorda que os utilizadores do Portal do Utente do SESARAM, até à data tinham, e continuam a ter, a possibilidade de aceder aos seguintes dados:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Dados de identificação (permite actualizar os detalhes/contactos);&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Boletim de Vacinas Eletrónico (o utilizador poderá consultar o plano de vacinação, o histórico e próximas marcações de consultas nos centros de saúde e no hospital);&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Episódios Clínicos (permite a consulta de todo o historial clínico – urgências, consultas e internamentos efetuados nas várias unidades do Serviço de Saúde da RAM. Nesta funcionalidade agrega informações como a data, hora e local do registo clínico, o tipo de episódio e identifica o prestador do atendimento);&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Pedido de Marcação de Consultas (o utente poderá efetuar um pedido de marcação de consulta para o seu médico de família. Este pedido é sujeito a aprovação e é possível verificar, na mesma funcionalidade, o estado do pedido. Isto é, se foi aprovada surge a data da marcação, se o pedido ainda estiver sob análise, surge a designação “pendente”).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Receber Notificações do Serviço de Saúde por e-mail (o utilizador pode definir se deseja receber alertas das datas das próximas consultas e vacinas e, ainda, pode aceder às informações sobre as faturas de Taxas Moderadoras, nomeadamente o valor, os critérios de aplicação da taxa e se existe alguma fatura pendente para pagamento. Estas faturas correspondem aos serviços de atendimento prestados na Urgência no Internamento. Em algumas situações estes documentos são de caráter meramente informativo);&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Acesso à rede Wifi no Hospital Dr. Nélio Mendonça (os utentes registados no Portal do Utente, usando as mesmas credenciais, podem ter acesso à rede Wifi existente no Hospital Nélio Mendonça).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Importa referir que o Portal do Utente SESARAM, criado em julho de 2010, já conta com mais de vinte mil utentes inscritos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Através da disponibilização desta plataforma, o SESARAM contribuí para uma maior acessibilidade dos utentes ao Serviço de Saúde da RAM. Assim, a utilização desta plataforma digital vem reforçar a comunicação, simplificar procedimentos e estreitar a relação entre o profissional de saúde e o cidadão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para maior detalhe acerca das novas funcionalidades do Portal do utente pode aceder: &lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://www.sesaram.pt/index.php?option=com_content&amp;amp;view=article&amp;amp;id=5076:portal-do-utente-apresenta-novas-funcionalidades&amp;amp;catid=167:noticias&amp;amp;Itemid=519&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/CLRP/image_content_1541155_20180612164816.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Vai viajar com o seu animal de estimação nestas férias? Temos algumas dicas para si</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/fotografias/vai-viajar-com-o-seu-animal-de-estimacao-nestas-ferias-temos-algumas-dicas-para-si-DX3275720</link>
<guid isPermaLink="false">9a89499c-a9c8-4f93-8e4e-4e319fdf94eb</guid>
<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 15:41:51 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Matilde Abreu-Fonte: Viagens Abreu</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x285/0c30/400d225/none/11506/SOMW/image_content_1541142_20180612163308.jpg"&gt;&lt;p&gt;No total, são sete dicas que retiramos do site da conhecida agência Viagens Abreu. Se quer viajar com o seu animal de estimação de forma segura e promover uma experiência positiva para a mascote lá de casa, não dispense estes conselhos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Percorra a galeria de imagens e leia as respectivas legendas com as dicas que temos para si. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x285/0c30/400d225/none/11506/SOMW/image_content_1541142_20180612163308.jpg">
<media:title>1. Reserva do voo - Certifique-se de que a companhia aérea escolhida permite o transporte de animais. Algumas companhias Low Cost, como a Ryanair ou a Easyjet, apenas permitem o transporte de animais de assistência.</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/LNLJ/image_content_1541081_20180612163308.jpg">
<media:title>2. Peso e dimensões - Se o seu animal for de pequeno porte poderá viajar consigo na cabine (dentro da caixa transportadora). Se o tamanho ou peso excederem os limitados fixados, este terá de ser transportado no porão. Mas não se preocupe: uma vez informada da presença de animais no porão do avião, a companhia assegurará as condições necessárias para que ele se sinta confortável, como aquecimento, luz e ventilação. </media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/QOMK/image_content_1541140_20180612163308.jpg">
<media:title>3. Documentação - O seu animal também precisa de um ‘passaporte’. Este deverá ser emitido e assinado por um médico veterinário autorizado e contemplar informações como as vacinas (que deverão estar actualizadas), a sua identificação e o número do microchip. Coloque etiquetas de identificação temporária na caixa de transporte com os dados do animal (nome, nome do dono, contacto e morada de destino).</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="282" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/282x225/0c0/0d0/none/11506/VNRC/image_content_1541138_20180612163308.jpg">
<media:title>4. Saúde em dia - Faça um check-up no veterinário para garantir que o animal está em condições de saúde para viajar e que todas as vacinas estão em dia, mas vá com antecedência: algumas vacinas podem ter de ser administradas pelo menos 3 semanas antes da viagem. Se estiver a pensar medicar o seu animal contra o stress, fale com o médico veterinário sobre isso: a IATA não recomenda o uso de medicamentos pelos efeitos secundários imprevisíveis que estes possam ter durante o voo sobre o seu animal. Esclareça também quais os cuidados alimentares a adoptar para que o seu animal não enjoe ou vomite antes ou durante a viagem. </media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="245" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/245x225/0c0/0d0/none/11506/CNRQ/image_content_1541136_20180612163308.jpg">
<media:title>5. Check-in - O check-in do animal poderá levar algum tempo. É aconselhável estar no aeroporto pelo menos 3 horas antes do voo, mas deverá contactar a companhia aérea para se certificar da antecedência exacta com que deve comparecer.</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/SOMK/image_content_1541134_20180612163309.jpg">
<media:title>6. Garanta o conforto do seu animal durante o voo - Alguns dias antes, vá habituando o seu animal à caixa transportadora, para que ele não a estranhe durante a viagem. Coloque brinquedos ou guloseimas lá dentro para que ele faça uma associação positiva. Para a viagem, não se esqueça de forrar a caixa com tapetes higiénicos e de levar mais alguns para prevenção. Certifique-se de que ele tem consigo um brinquedo ou uma manta confortável e que lhe seja familiar. </media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/UOMK/image_content_1541132_20180612163309.jpg">
<media:title>7. Animal de assistência - Por serem animais treinados para o acompanhamento de pessoas, este transporte não tem custos nem obrigatoriedade de contentor para transporte. No entanto deverá apresentar a documentação atempadamente, informar a companhia aérea da presença do animal e apresentar o atestado médico que comprove a necessidade de o levar consigo.</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>CMF realiza trabalhos na rede de abastecimento de água na Estrada do Livramento</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/cmf-realiza-trabalhos-na-rede-de-abastecimento-de-agua-na-estrada-do-livramento-XX3275770</link>
<guid isPermaLink="false">b1b83346-3ca7-4a59-8715-24dbdcb63008</guid>
<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 15:35:50 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x246/0c10/400d225/none/11506/TOOH/image_content_1541129_20180612163551.jpg"&gt;&lt;p&gt;Através de uma nota de imprensa enviada à redacção, a Câmara Municipal do Funchal (CMF) informa que, durante a tarde de hoje, dia 12 de Junho, serão realizados trabalhos na rede de abastecimento de água na Estrada do Livramento, afectando o abastecimento na Estrada do Livramento, Rua Cidade dos Santos e Beco do Pinheiro. Esta situação decorrerá até ao final da tarde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A CMF lamenta todos os incómodos causados por esta intervenção complexa e continuará a fazer todos os possíveis para resolver as situações o quanto antes”, aponta. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x246/0c10/400d225/none/11506/TOOH/image_content_1541129_20180612163551.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Julen Lopetegui é o novo treinador do Real Madrid</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/julen-lopetegui-e-o-novo-treinador-do-real-madrid-EX3275745</link>
<guid isPermaLink="false">985be9fe-761e-441d-a80b-b2f71b6fcea9</guid>
<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 15:21:50 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/WOLJ/image_content_1541110_20180612162108.jpg"&gt;&lt;p&gt;Julen Lopetegui, actual seleccionador espanhol de futebol e antigo técnico do FC Porto, vai orientar o Real Madrid nas próximas três temporadas, anunciou hoje o clube ‘merengue’ em comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “O Real Madrid comunica que Julen Lopetegui será o treinador da equipa principal nas próximas três temporadas”, refere o clube, referindo que o técnico assumirá funções depois do Mundial2017.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Julen Lopetegui, de 51 anos, substituirá o francês Zinedine Zidane, que anunciou a saída em 31 de maio, poucos dias depois de ter levado os ‘merengues’, onde alinha o português Cristiano Ronaldo, ao terceiro título consecutivo da Liga dos Campeões.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O actual seleccionador da ‘Roja’ orientou o FC Porto na época 2014/2015, e em parte da temporada seguinte, tendo antes desempenhado durante quatro anos o cargo de seleccionador espanhol de sub-21.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A selecção espanhola, orientada por Julen Lopetegui, estreia-se no Mundial2018 na sexta-feira, em Sochi, frente a Portugal, no primeiro jogo do grupo B da competição.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/WOLJ/image_content_1541110_20180612162108.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Cetáceo encontrado morto ao largo dos Reis Magos foi rebocado para alto mar</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/cetaceo-encontrado-morto-ao-largo-dos-reis-magos-foi-rebocado-para-alto-mar-HX3275669</link>
<guid isPermaLink="false">8b8a0e50-0c37-4cc8-b079-ec571919189c</guid>
<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 15:13:26 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreia Dias Ferro</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x299/0c37/400d225/none/11506/WNJJ/image_content_1541075_20180612161328.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um cetáceo de grandes dimensões foi hoje encontrado, morto à deriva junto à praia dos Reis Magos, no Caniço.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O alerta às autoridades terá sido dado por populares, por volta das 7 horas de hoje. Assim, o capitão do Porto do Funchal coordenou uma operação para rebocar para alto mar o cetáceo que, ao que tudo indica, tratar-se-ia de um cachalote.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Após confirmação por parte do Museu da Baleia, que não existia interesse no exemplar e dados os riscos associados à proximidade da orla costeira, dfoi solicitado o cálculo de deriva ao Instituto Hidrográfico e iniciado o seu reboque para alto mar, para uma zona de maior influência de corrente oceânica, pelo nacvio ‘NRP Douro’ sempre acompanhado em proximidade pela embarcação ISN SR40”, explica Paulo Silva Ribeiro, através de comunicado.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x299/0c37/400d225/none/11506/WNJJ/image_content_1541075_20180612161328.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c75/400d225/none/11506/HNLK/image_content_1541085_20180612161328.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Tribunal adia acórdão de madeirense acusado de atacar ex-namorada com ácido</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/tribunal-adia-acordao-de-madeirense-acusado-de-atacar-ex-namorada-com-acido-YX3275652</link>
<guid isPermaLink="false">0ed72e35-5153-4ce7-bff7-9aa54893c1dc</guid>
<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 15:05:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa-Público-Madeira-Cláudio Gouveia</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/MNNQ/image_content_1541069_20180612160618.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Tribunal de Portimão adiou hoje para o dia 21 deste mês a leitura do acórdão do julgamento de Cláudio Gouveia, o madeirense acusado de ter ordenado um ataque com ácido à ex-namorada, perto da localidade de Alvor, no concelho de Portimão. A leitura do acórdão foi adiada devido à alteração da qualificação jurídica dos factos, tendo sido deferido o prazo para as alegações da defesa, indicou à agência Lusa fonte judicial. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A leitura do acórdão do julgamento de Cláudio Gouveia ficou marcada para dia 21 de junho, às 13:30. O arguido, que se encontra em prisão preventiva, está acusado dos crimes de violência doméstica e de homicídio qualificado na forma tentada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nas alegações finais, o Ministério Público (MP) pediu a pena máxima de prisão - 25 anos - para Cláudio Gouveia, de 34 anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com o MP, o arguido arquitetou um plano cruel e macabro contra a ex-namorada, Eleanor Chessell, uma cidadã britânica de 29 anos, provocando-lhe queimaduras em cerca de 60% do corpo, dois meses depois de terem terminado a relação de dois anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Após a separação, Eleanor Chessell mudou-se para o Algarve.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O MP considerou que o arguido viajou da Madeira para o Algarve com um cúmplice, alegado autor do ataque, depois de ter planeado um encontro com a vítima através de uma rede social, na qual se apresentou com um perfil falso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O alegado autor do ataque, também em prisão preventiva, está acusado pelo crime de homicídio qualificado na forma tentada e vai ser julgado num processo autónomo, já que o tribunal não o conseguiu notificar a tempo para ser julgado no mesmo processo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O caso remonta a 06 de maio de 2017, quando a britânica Eleanor Chessell foi atacada com ácido na via pública, perto da localidade de Alvor, no concelho de Portimão, alegado local marcado para o encontro com os autores do crime.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo a acusação, a polícia teria sido informada das constantes ameaças à vítima, feitas através de mensagens, numa das quais o arguido dizia que lhe ia “queimar a cara”, tendo o arguido após o ataque apagado o perfil falso da rede social.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/MNNQ/image_content_1541069_20180612160618.jpg">
<media:title>Cláudio Gouveia e a vítima, Eleanor Chessell.</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Exposição ‘Retalhos da Nossa Ilha’ na Assembleia</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/exposicao-retalhos-da-nossa-ilha-na-assembleia-IX3275569</link>
<guid isPermaLink="false">82a1a2b8-02ee-4aeb-b101-773fe0d1f829</guid>
<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 15:23:35 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Jorge Freitas Sousa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/RORP/image_content_1541010_20180612154517.jpg"&gt;&lt;p&gt;O parlamento regional recebe, até ao dia 29 de Junho, a exposição ‘Retalhos da Nossa Ilha’, uma mostra colectiva de vários artistas, integrada na Semana Regional das Artes 2018, promovida pela Secretaria Regional da Educação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No átrio do parlamento regional estão expostos trabalhos de professores e artistas plásticos alusivos aos 600 Anos da Descoberta das Ilhas do Porto Santo e da Madeira.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/RORP/image_content_1541010_20180612154517.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/RNRP/image_content_1541020_20180612154517.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/XORP/image_content_1541019_20180612154518.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/XORP/image_content_1541018_20180612154519.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/YORP/image_content_1541017_20180612154519.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/TORP/image_content_1541016_20180612154520.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/RORP/image_content_1541015_20180612154521.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x711/0c243/400d225/none/11506/TTJD/image_content_1541113_20180612162340.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Quinta das Cruzes acolhe projecto ‘Dar a Ver’</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/quinta-das-cruzes-acolhe-projecto-dar-a-ver-YX3275427</link>
<guid isPermaLink="false">9c2c25c9-719e-4e96-8ca1-087dc063ed02</guid>
<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 14:25:37 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x566/0c23/400d225/none/11506/QVOL/image_content_1540965_20180612152538.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Museu Quinta das Cruzes acolhe, nos próximos dias 15 e 16 de Junho, a III edição do projecto ‘Dar a Ver’, iniciativa que tem por base a divulgação do património artístico regional e a promoção da sua integração, no panorama nacional e internacional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma “aposta ganha” do Governo Regional, precisamente “porque valoriza a oferta cultural e potencia o seu acesso junto de toda a população, tanto residente quanto visitante”, conforme sublinha a Secretária Regional do Turismo e Cultura, Paula Cabaço.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paralelamente aos trabalhos de investigação, classificação, conservação e restauro, “torna-se essencial que se invista, cada vez mais, na maior divulgação e conhecimento do vasto e diversificado património que constitui a nossa identidade cultural”, sendo este um dos propósitos que se cumprem com a realização deste programa, materializado através da Direcção Regional da Cultura (Direcção de Serviços de Museus e Património Cultural), reforça. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao longo deste ano, serão convidados vários especialistas, locais e nacionais, que abordarão, de forma mais específica ou generalista, aspectos dessa imensa diversidade cultural conservada in situ, ou já transitada para os museus, sendo que o essencial do programa será constituído por visitas guiadas e por conferências a realizar em vários locais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A participação nestas actividades é gratuita, embora sujeita a uma inscrição prévia, através do endereço de correio electrónico daraver.drc@gmail.com, sendo que serão limitadas (cada uma) ao número de lugares sentados (65).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Programação sexta-feira, dia 15 de Junho&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;18.00 horas - Conferência “Inscrições funerárias flamengas na ilha da Madeira: memória viva dos sepultados”, por Filipa Avellar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Filipa Gomes do Avellar é especialista nas áreas de Epigrafia e Paleografia portuguesa. É licenciada em Ciências Históricas (1984) e Mestre em Paleografia e Diplomática (1996) pela Faculdade de Letras de Lisboa. Foi professora na Universidade Lusíada (1984 - 2004) onde lecionou as disciplinas de Epigrafia e Paleografia Portuguesa e História Medieval de Portugal, entre outras. Na Direção Geral dos Edifícios e Monumentos Nacionais (DGEMN) organizou e coordenou a área temática de Epigrafia Portuguesa, no Inventário do Património Arquitetónico (2001-2007).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;É autora de vários artigos publicados na sua área de especialização e ainda membro da Sociedade Portuguesa de Estudos Medievais e sócia agregada do Instituto Português de Heráldica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na presente comunicação, a Drª Filipa Avellar centrar-se-á no maior conjunto de inscrições funerárias provenientes da Flandres e que se encontram reunidas na Ilha da Madeira. Gravadas primorosamente em lâminas de metal ou em grandes lajes de pedra azul acinzentada as inscrições que compõem este espólio epigráfico, datado do séc. XVI, apresentam decoração e características únicas que as remetem para um mesmo centro produtor. Ao perpetuar no tempo a memória dos seus encomendadores estes exemplares testemunham ainda as relações comerciais entre Portugal e a Flandres tornando-se num património de valor incalculável que urge dar a conhecer e preservar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Programação sábado, dia 16 de Junho&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11.00 horas - Conferência “Iconografia Cristã no Oriente”, por Manuel Pires de Lima Castilho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Manuel Castilho é licenciado em Direito pela Universidade Clássica de Lisboa (1969) e em Arquitetura pela Architectural Association School, em Londres (1975). Pós-graduou-se em Arte Oriental, pelo British Musuem/Royal Holloway College (2002), e é desde 1976 antiquário em Londres e Lisboa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesta conferência, mostrar-nos-á como estamos perante um enorme e multifacetado corpo de obras de arte produzidas em África e no Oriente. Algumas foram criadas para servir as necessidades do culto nas terras recém missionadas, outras foram produzidas para exportação tirando vantagem de materiais raros e apreciados na Europa, como a seda, o marfim, a porcelana e a laca. Neste processo de miscenização e encontro de culturas surgem obras sincréticas, com um sabor exótico, por vezes divergentes dos cânones institucionalizados pela Igreja de Roma. Os artistas locais haviam sido criados em culturas por vezes milenares e trouxeram às suas obras, por vezes sem se aperceberem, os seus maneirismos e visão do mundo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Próximas acções&lt;/p&gt;&lt;p&gt;29 de junho, sábado, pelas 11.00 horas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Azulejo-Projeto Az Infinitum - Conferência&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rosário Salema&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Museu Quinta das Cruzes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;22 de setembro, sábado, pelas 11.00 horas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ourivesaria Portuguesa dos séculos XVI e XVII - Conferência&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luísa Penalva&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Museu Quinta das Cruzes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;28 de setembro, sexta-feira, pelas 18.00 horas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Museus e Educação- Conferência&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ana Duarte&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Casa-Museu Frederico de Freitas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;29 de setembro, sábado, pelas 11.00 horas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pintura Flamenga em Portugal - Conferência&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fernando António Baptista Pereira&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Casa-Museu Frederico de Freitas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;19 de outubro, sexta-feira, pelas 19.00 horas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Panorama da Arte Portuguesa no século XXI - Conferência&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luiza Soares de Oliveira&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mudas. Museu de Arte Contemporânea da Madeira&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20 de outubro, sábado pelas 15.00 horas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Arte em Portugal no século XIX - Conferência&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Raquel Henriques da Silva&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Museu Quinta das Cruzes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x566/0c23/400d225/none/11506/QVOL/image_content_1540965_20180612152538.jpg"/>
<media:content medium="image" width="159" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/159x225/0c0/0d0/none/11506/EBRW/image_content_1540967_20180612152538.jpg"/>
</item>
<item>
<title>April Ivy actua nas Festas de São Vicente</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/april-ivy-actua-nas-festas-de-sao-vicente-FX3275403</link>
<guid isPermaLink="false">36c59902-3178-4424-96f0-5125a0d1e361</guid>
<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 14:15:52 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/WVNQ/image_content_1540959_20180612151554.jpg"&gt;&lt;p&gt;Além da Ala dos Namorados e Pedro Abrunhosa, as Festas de São Vicente irão contar com a presença da cantora e compositora April Ivy. Uma atuação que se realiza na sexta-feira, dia 24 de Agosto, pelas 22h30. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/WVNQ/image_content_1540959_20180612151554.jpg"/>
</item>
<item>
<title>ANP Madeira promove exposição ‘Rabiscos’</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/anp-madeira-promove-exposicao-rabiscos-HX3275382</link>
<guid isPermaLink="false">cc83372b-d7f4-4bc3-ac30-29cae13f6990</guid>
<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 14:11:45 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x308/0c41/400d225/none/11506/OWKS/image_content_1540856_20180612151146.jpg"&gt;&lt;p&gt; A Associação Nacional de Professores (ANP) – Secção Regional da Madeira, vai promover no seu ‘Espaço Professor’ a exposição de pintura ‘Rabiscos’, da professora Sónia Anselmo e CAO de Machico, cuja sessão de abertura irá decorrer no dia 13 de Junho, pelas 10h30, com a presença dos artistas e de vários convidados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A sua obra define-se em obras de vários desenhos e “se para qualquer um de nós um ‘Rabisco’ não passa apenas de um conjunto de “riscos e traços”, para Sónia Anselmo estes são as suas obras de arte. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estes trabalhos foram feitos em ‘ponta da agulha’ através de caneta micro 0.5., ou seja, são “trabalhos muito pormenorizados”, sendo que a maioria das obras expostas são a preto e branco, o preto da caneta e o branco do fundo da folha aguarela, mas em outros foi usada uma técnica mista através da aplicação de colagem, técnica do lápis de cor e tintas de acrílico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta exposição será mais uma que o ‘Espaço Professor’ da ANP Madeira promove com o objectivo de divulgar vários trabalhos de alunos, de professores, da comunidade educativa e instituições da região nas mais diversas áreas artísticas, ou seja, o de dar a possibilidade a professores e alunos das escolas da RAM de, gratuitamente, exporem ou publicarem os seus trabalhos nas mais diversas áreas artísticas e lúdicas na cidade do Funchal, neste sentido, foi convidada a professora Sónia Anselmo que é docente  da disciplina de Educação Visual e Tecnológica da EB23 do Caniço e os utentes do CAO de Machico que juntamente com a docente realizaram estes ‘rabiscos’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A exposição irá estar patente de 13 de Junho a 27 de Julho, na Secção Regional da ANP, na Rua do Dr. Pita nº 28, Edifício Encosta dos Barreiros, Z, no Funchal, nomeadamente no ‘Espaço Professor’, criado pela ANP Madeira, em 2012.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x308/0c41/400d225/none/11506/OWKS/image_content_1540856_20180612151146.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Mais Porto Santo exige auditoria à área financeira do município </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/mais-porto-santo-exige-auditoria-a-area-financeira-do-municipio-IX3275309</link>
<guid isPermaLink="false">14576fe6-8133-4126-803b-67e9f87a264d</guid>
<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 14:04:47 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/SHJK/image_content_1540762_20180612150449.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Mais Porto Santo revela que, na última reunião de Câmara, votou contra a proposta de aprovação de documentos de prestação de contas consolidadas do município do Porto Santo para os anos de 2016 e 2017.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Enquanto a Câmara Municipal do Porto Santo não assumir uma auditoria e área financeira do município, que foi requerida pelo movimento Mais Porto Santo, em Outubro do ano passado, para apuramento da real situação económica da autarquia, vamos reprovar todas as contas. Temos de ser coerentes e seguir uma linha orientadora que defendemos desde a primeira hora em que fomos eleitos, na defesa dos interesses da nossa população”, garante o vereador José António Castro, recordando que a prestação de contas em causa “são essencialmente da gestão PS”, sem encontrar uma explicação para a contínua recusa de apuramento dos exercícios financeiros da última década.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além disso, refere que “se dizem que não há indícios de situações irregulares que possam constituir ilícitos ou desvirtuamento que fundamentem a preocupação dos porto-santenses em relação às contas da Câmara, porque não avançam com a contratação de uma auditoria externa”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estão com medo de quê?”, questiona o líder do movimento de cidadãos, fazendo questão de recordar que “o Revisor Oficial de Contas que apontou no sentido de serem aprovados os documentos, disse que essa era uma mera opinião, não sendo taxativamente uma aprovação implícita”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Perante esta posição só poderíamos votar contra, prometendo que não vamos desistir de lutar pela verdade, porque a Câmara Municipal do Porto Santo vive hoje um quadro financeiro muito débil, não consegue acudir e ajudar quem tanto necessita, sendo premente, de uma vez por todas, saber se houve ou não ilegalidades”, aponta José António Castro, acrescentando que “a Câmara Municipal do Porto Santo vive em asfixia financeira e não percebemos porque insistem o PSD e o PS em andar de braço dado no que às contas do município diz respeito. E ainda dizem que o bloco central não funciona. Está mais do que visto que apurar responsabilidades não interessa a estes dois partidos. Só lhes interessa disfarçar incompetências”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aponta ainda que, na última reunião ordinária, o Mais Porto Santo também votou contra a proposta de nomeação de auditor externo, aprovação e autorização de repartição de encargos, e assunção de compromissos plurianuais. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O PSD que reprovou estes mesmos técnicos, não tem muito tempo, alvitrando uma má gestão financeira, questionando inclusive a sua competência, apresenta agora uma proposta para a renovação dos seus serviços. Sinceramente, não entendemos esta atitude e postura. Não temos nada contra as pessoas em causa mas estes procedimentos, com a conivência do PS, uma vez mais, obrigam-nos a desconfiar e a votar contra”, explicou José António Castro.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/SHJK/image_content_1540762_20180612150449.jpg"/>
</item>
<item>
<title>CMF realiza trabalhos na rede de abastecimento de água na Estrada da Camacha</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/cmf-realiza-trabalhos-na-rede-de-abastecimento-de-agua-na-estrada-da-camacha-FX3275263</link>
<guid isPermaLink="false">00a9bc67-6adf-4fde-8899-d630eb5d29d8</guid>
<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 13:26:31 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HHMK/image_content_1540734_20180612142626.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Câmara Municipal do Funchal (CMF) informa que durante a tarde de hoje, dia 12 de Junho, serão realizados trabalhos na rede de abastecimento de água na Estrada da Camacha, devido a uma ruptura, afectando o abastecimento na Estrada da Camacha, Vale Paraíso e Bairro de S. Gonçalo, até cerca das 18 horas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Amanhã, dia 13 de Junho, serão, por sua vez, realizados trabalhos na rede de abastecimento de água na Estrada Monumental, afectando o abastecimento na Estrada Monumental, no troço compreendido entre o Lido e o Fórum Madeira. Esta situação decorrerá entre as 9 e as 12 horas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A CMF lamenta todos os incómodos causados por estas intervenções inadiáveis e fará todos os possíveis para resolver as situações o quanto antes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HHMK/image_content_1540734_20180612142626.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Treinador ambicioso promete “trabalho”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/treinador-ambicioso-promete-trabalho-LX3275184</link>
<guid isPermaLink="false">949a4dd7-e993-49ec-8b96-b9fc6e623f22</guid>
<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 12:23:26 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Emanuel Rosa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/NHJK/image_content_1540721_20180612131602.jpg"&gt;&lt;p&gt;Cláudio Braga já foi apresentado, esta manhã, como treinador do Marítimo, momento que teve lugar no complexo do clube, em Santo António. O técnico, de 43 anos, terá assim a primeira experiência no escalão principal do futebol português, tendo assinado um contrato válido por duas temporadas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O treinador mostra-se “honrado” pela oportunidade de trabalhar no Marítimo. Cláudio Braga promete “trabalho” e diz que pretende colocar em campo um “futebol provocador, que está muito perto da palavra dominante”. Já o presidente do Marítimo, Carlos Pereira, valoriza o “conhecimento” do treinador ao nível da formação, sobretudo pelo percurso de Cláudio Braga na Holanda, lembrando que esta época os verde-rubros vão ter três equipas de formação nas competições nacionais. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cláudio Braga já prepara a nova época verde-rubra, com o arranque dos trabalhos agendados para 25 de Junho. A primeira fase da pré-temporada será na Madeira, enquanto a segunda terá lugar no Algarve, mais precisamente em Lagoa, entre os dias 9 e 21 de Julho. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/NHJK/image_content_1540721_20180612131602.jpg">
<media:title>Novo treinador verde-rubro foi apresentado esta manhã, em Santo António.  Foto Hélder Santos/ASPRESS</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Publicada em Diário da República resolução madeirense que reivindica resolução de reembolsos da ADSE</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/publicada-em-diario-da-republica-resolucao-madeirense-que-reivindica-resolucao-de-reembolsos-da-adse-EX3275237</link>
<guid isPermaLink="false">43f5cea6-7a46-41fe-a2ae-4f8cf95a5ec4</guid>
<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 13:18:54 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x272/0c23/400d225/none/11506/OHOO/image_content_1540728_20180612141856.jpg"&gt;&lt;p&gt;Uma resolução da Assembleia Legislativa da Região Autónoma da Madeira que contesta o atraso da ADSE nos pagamentos dos reembolsos dos beneficiários residentes no arquipélago foi hoje publicada em Diário da República (DR).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A resolução do parlamento regional reivindica que “o Governo da República, através do ministro da Saúde, cumpra as obrigações acordadas, nomeadamente desenvolver e publicar a legislação nacional em falta, nos termos acordados com o Governo Regional da Madeira, para resolver em definitivo o problema dos reembolsos da ADSE dos beneficiários residentes na Região Autónoma da Madeira”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em causa está uma alteração “em falta” do decreto-lei n.º 118/83, de 25 de fevereiro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O parlamento regional pede “a salvaguarda dos efeitos retroactivos da legislação em falta, que deveria ter produzido os seus efeitos em 01 de janeiro de 2016”, assim como “a devolução à região das verbas entretanto adiantadas por esta e que são da responsabilidade da ADSE, I. P.”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A ADSE (sistema de saúde da administração pública) deveria, no entender dos deputados regionais, “efectuar o pagamento das despesas com o recurso às verbas que lhe estão a ser entregues na totalidade, desde janeiro de 2016”, e “acabar com a atual discriminação entre a Região Autónoma da Madeira e a Região Autónoma dos Açores”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   Em maio foi publicado em Diário da República o decreto-lei que estabelece as normas de execução do Orçamento do Estado para 2018, determinando que “os trabalhadores em funções públicas das Regiões Autónomas da Madeira e dos Açores gozam dos benefícios concedidos pela ADSE, I. P. nos mesmo termos que os trabalhadores da administração central do Estado, passando a ADSE, I. P. a suportar, desde 01 de janeiro de 2018, os respectivos encargos com os reembolsos do regime livre e do regime convencionado”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  O vice-presidente do Governo da Madeira, Pedro Calado, sublinhou então que, “enquanto a legislação não era aprovada”, os madeirenses “foram duplamente prejudicados porque, por um lado, o sistema esteve suspenso com o Governo Regional a ter de suportar, uma vez mais, aquilo que deveria ser suportado pelo Governo da República”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O vice-presidente notou que com esse adiamento “o Governo Regional ficou privado desses montantes para outras áreas”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x272/0c23/400d225/none/11506/OHOO/image_content_1540728_20180612141856.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Cardiologia realiza pela primeira vez na Madeira Estudos Eletrofisiológicos e de Ablação</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/cardiologia-realiza-pela-primeira-vez-na-madeira-estudos-eletrofisiologicos-e-de-ablacao-FX3275160</link>
<guid isPermaLink="false">21d098c2-7362-4432-b5f7-33528c17ea84</guid>
<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 11:52:22 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/411x225/6c0/400d225/none/11506/NIHR/image_content_1540689_20180612125223.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Serviço de Saúde da RAM (SESARAM, E.P.E), através do Serviço de Cardiologia, dirigido pelo médico cardiologista António Drumond Freitas, inicia amanhã, dia 13 de Junho, às 11h30, a realização de Estudos de Eletrofisiologia Cardíaca e Ablação, no Laboratório de Hemodinâmica e Cardiologia de Intervenção do Hospital Dr. Nélio Mendonça.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Através desta iniciativa, o Serviço de Cardiologia do SESARAM pretende fomentar a partilha de conhecimentos e experiências no âmbito da Eletrofisiologia Cardíaca, especialidade que envolve o diagnóstico e o tratamento das arritmias cardíacas, num ambiente informal de normal funcionamento dos laboratórios de hemodinâmica, sendo uma mais-valia para o Serviço de Cardiologia e para os doentes da RAM, uma vez que não terão de se deslocar para fora da região para a realização destes estudos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta iniciativa, pioneira na Região, irá contar com a presença do Secretário Regional da Saúde, Pedro Ramos, às 11h30, e com elementos do Conselho de Administração e da direcção clínica do SESARAM.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estes estudos contam com a participação do especialista em cardiologia do SESARAM, Nuno Santos (com a subespecialidade de eletrofisiologia) e de três especialistas de reconhecido mérito nacional e internacional nesta área, o Professor Pedro Adragão, chefe de Serviço de Cardiologia, responsável pelo Centro do Ritmo Cardíaco do Hospital da Luz e Unidade de Arritmologia e ‘Pacing’ do Hospital de Santa Cruz, em Lisboa, o cardiologista e eletrofisiologista do mesmo Hospital, Pedro Carmo, e o técnico de cardiopneumologia,  Ricardo Bernardo, que se deslocam à Madeira para o efeito.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/411x225/6c0/400d225/none/11506/NIHR/image_content_1540689_20180612125223.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Festas do Concelho do Porto Santo apresentadas amanhã</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/festas-do-concelho-do-porto-santo-apresentadas-amanha-HX3275119</link>
<guid isPermaLink="false">55b92b4a-8393-48a3-a339-8219a42c3992</guid>
<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 11:44:22 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra Ascensão Silva</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/602x361/0c21/400d225/none/11506/JIML/image_content_1540664_20180612124423.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Presidente da Câmara Municipal do Porto Santo, José Idalino Vasconcelos, apresentará amanhã, 13 de Junho, o programa cultural e desportivo das Festas do Concelho do Porto Santo. A inicitiva está marcada para as 18 horas, naFonte de São João, na  cidade do Porto Santo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tal como o DIÁRIO já divulgou em anteriores edições, estão confirmados os cabeças de cartaz Anjos e Rouxinol Faduncho, para além de mais de uma dezena de artistas regionais dividos entre dois palcos. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/602x361/0c21/400d225/none/11506/JIML/image_content_1540664_20180612124423.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Fábrica de Santo António com reconhecimento de Qualidade e Excelência de Serviço</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/fabrica-de-santo-antonio-com-reconhecimento-de-qualidade-e-excelencia-de-servico-CX3275051</link>
<guid isPermaLink="false">f97220d8-6f8a-445d-9620-cf9c0151149c</guid>
<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 11:21:39 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra Ascensão Silva</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x400/0c87/400d225/none/11506/NLQL/image_content_1540377_20180612122140.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Fábrica de Santo António, no Funchal, recebeu ontem, dia 11 de Junho, o reconhecimento QESM - Qualidade e Excelência de Serviço na RAM. Uma distinção que deixou os responsáveis da empresa “gratos e honrados” por este reconhecimento, dedicando-o a “todos os clientes”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo Bruno Vieira, a fábrica continuará a trabalhar “no desenvolvimento contínuo da qualidade do nosso Produto e Serviço”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este é um sistema de reconhecimento da qualidade e excelência de serviço, desenvolvido pela Direcção Regional de Economia e Transportes e tem como entidade gestora a Associação Portuguesa para a Qualidade&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x400/0c87/400d225/none/11506/NLQL/image_content_1540377_20180612122140.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Porto Santo Line enche no 1.º dia da venda de bilhetes para o ferry </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/porto-santo-line-enche-no-1--dia-da-venda-de-bilhetes-para-o-ferry-XY3274606</link>
<guid isPermaLink="false">65161eaa-262b-49c1-a5f9-453653386e46</guid>
<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 10:57:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/MMJK/image_content_1540262_20180612115600.jpg"&gt;&lt;p&gt;Por volta das 10h30 desta manhã de 12 Junho (apenas duas horas após a abertura do balcão de venda), o escritório da Porto Santo Line, na Avenida do Mar, no Funchal, já estava cheio até à porta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O motivo? Sem hesitar as funcionárias da loja, que pouco mais de dois minutos conseguiram dispensar aos jornalistas, respondem “é por causa do ferry.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A partir de hoje, as viagens marítimas entre Santa Cruz de Tenerife – Funchal – Portimão – Funchal – Las Palmas de Gran Canaria, efectuadas pelo navio ferry ‘Volcan de Tijarafe’, já se encontram à venda, quer em ambos os escritórios das empresas do Grupo Sousa - ENM, quer no site- &lt;a rel="nofollow" href="http://madeira-ferry.pt/" target="_blank"&gt;www.madeira-ferry.pt&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A partir de agora, viajar entre o Funchal e Portimão custará:  29,10 euros para residentes na RAM (preço por trajecto, por pessoa), 25,50 euros para estudantes e 85 euros para não residentes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para quem deseje efectuar a viagem em camarote duplo ou quádruplo os preços são os seguintes: 74,80 euros para residentes, 65,50 euros para estudantes e 187,05 euros para não residentes (camarote duplo); 49,90 para residentes, 43,70 euros para estudantes e 124,80 euros para não residentes (camarote quádruplo).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os preços para os passageiros que desejem fazer-se acompanhar de um veículo, variam entre os 10 e os 125 euros, consoante a tipologia do mesmo (bicicleta 10 euros; moto 40 euros; veículo eléctrico 62,50 euros; automóvel ligeiro 125 euros).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cada passageiro tem ainda “o direito a transportar, como bagagem despachada ou de porão, um volume cujo peso não excederá 25 Kg”, de acordo com as informações constantes no site. A isto acresce que “toda a bagagem que exceder tal peso, poderá ser transportada como volume extra, mediante a estipulação de um valor adicional”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O preço do bilhete não inclui o custo da alimentação do passageiro durante a viagem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recorde-se Conselho do Governo, reunido a 11 de Maio, aprovou a adjudicação da ‘Concessão de Serviços Públicos de Transporte Marítimo de Passageiros e Veículos, através de Navio Ferry, entre a Madeira e o Continente Português, ao concorrente ‘Empresa de Navegação Madeirense, Lda.’&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/MMJK/image_content_1540262_20180612115600.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Santa Cruz lança livro para assinalar 503.º aniversário da elevação a vila</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/santa-cruz-lanca-livro-para-assinalar-503--aniversario-da-elevacao-a-vila-BY3274883</link>
<guid isPermaLink="false">d4c4f5de-fc6a-4641-9233-b56ac9452320</guid>
<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 10:36:48 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x303/0c39/400d225/none/11506/VLTH/image_content_1540337_20180612113649.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Município de Santa Cruz lança no próximo dia 21 de Junho, o livro ‘Actas do Congresso Santa Cruz 500 anos’ que se realizará no Salão Nobre dos Paços do Concelho, às 19 horas. O evento integra as comemorações das festas do concelho, por ocasião do 503.º aniversário da Elevação de Santa Cruz a Vila, entre 21 e 25 de junho de 2018.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x303/0c39/400d225/none/11506/VLTH/image_content_1540337_20180612113649.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Embarcação afundou no porto de recreio da Calheta</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/embarcacao-afundou-no-porto-de-recreio-da-calheta-AY3274471</link>
<guid isPermaLink="false">e1891329-fd9c-49be-af46-a75eddfd67c1</guid>
<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 10:25:08 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreia Dias Ferro</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/VMJK/image_content_1540239_20180612112510.jpg"&gt;&lt;p&gt;Uma embarcação com cerca de 10 metros, que se encontrava atracada no porto de recreio da Calheta, foi encontrada, esta manhã, afundada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o DIÁRIO apurou, a embarcação ‘Airoso’ foi vista a navegar durante o dia de ontem, mas esta manhã o cenário era bem diferente.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/VMJK/image_content_1540239_20180612112510.jpg">
<media:title>Foto DN-Madeira</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/HLJK/image_content_1540326_20180612112510.jpg">
<media:title>Foto DN-Madeira</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/KLJK/image_content_1540325_20180612112510.jpg">
<media:title>Foto DN-Madeira</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Universidade da Madeira prepara Curso de Formação em Fonologia e Fonética</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/universidade-da-madeira-prepara-curso-de-formacao-em-fonologia-e-fonetica-IY3274813</link>
<guid isPermaLink="false">aef79752-9e0c-459f-874f-675d5c327111</guid>
<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 10:23:29 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/AMRP/image_content_1540319_20180612112330.jpg"&gt;&lt;p&gt;O novo curso de formação em Fonologia e Fonética, organizado pelo Centro de Desenvolvimento Académico da Universidade da Madeira, tem por objectivo aperfeiçoar a pronúncia do Português Europeu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta formação visa também dotar os formandos de conhecimentos que lhes permitam conhecer instrumentos teórico-metodológicos da fonologia e da fonética do Português Europeu, identificar especificidades da pronúncia, em função do contexto segmental e prosódico, reconhecer contextos desafiantes para a aprendizagem: relações entre fonologia, fonética e ortografia, e ainda explicitar situações de variação dialectal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O curso irá realizar-se no Campus Universitário da Penteada, de 28 de Junho a 30 de Julho, e será ministrado por Ana António, às segundas, terças e quintas, das 19h às 21h30, e aos sábados, das 10h às 13 horas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os candidatos, no mínimo de 15 e no máximo de 25, podem inscrever-se até 15 de Junho, em http://cda.uma.pt. A atribuição de certificado de participação pelo CDA exige a frequência de 75% do total de horas da acção.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/AMRP/image_content_1540319_20180612112330.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Documento conjunto entre EUA/Coreia do Norte refere desnuclearização por parte de Pyongyang</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/documento-conjunto-entre-eua-coreia-do-norte-refere-desnuclearizacao-por-parte-de-pyongyang-NY3274359</link>
<guid isPermaLink="false">bf9d4bd9-14e8-434d-9546-62c6b4ca8ded</guid>
<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 09:09:12 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x271/0c0/400d225/none/11506/QNNR/image_content_1540167_20180612100913.jpg"&gt;&lt;p&gt;O líder norte-coreano, Kim Jong-un, reafirmou o compromisso de “desnuclearização completa da Península da Coreia”, de acordo com o texto conjunto hoje assinado com o Presidente norte-americano, Donald Trump, na Cimeira de Singapura.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com a agência France Presse (AFP), que fotografou o documento na cerimónia de assinatura, em Singapura, o texto não menciona a exigência norte-americana pré-cimeira de “desnuclearização completa e irreversível” -- a fórmula que significa o abandono completo do armamento e a aceitação de missões de inspeção --, mas reafirma o compromisso anterior, mais vago.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fica, assim, por conhecer o calendário do processo, apesar de Donald Trump ter afirmado, quando questionado, que irá começar “muito rapidamente”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por seu turno, Kim Jong-un referiu que se “virou a página do passado”, depois de serem ultrapassados “numerosos obstáculos” para realizar um encontro que é “um bom prelúdio de paz”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No mesmo texto, de acordo com a AFP, os Estados Unidos “garantem a segurança da Coreia do Norte”, sem especificar medidas concretas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O Presidente Trump compromete-se a fornecer as garantias de segurança” à Coreia do Norte, cita a agência francesa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O líder norte-americano destacou a “relação muito especial” estabelecida com Kim Jong-un e considerou que o “encontro fantástico” de hoje correu “melhor do que se poderia imaginar”, uma vez que permitiu fazer “muitos progressos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Presidente dos Estados Unidos e o líder da Coreia do Norte reuniram-se hoje, num encontro sem precedentes, na cidade Estado de Singapura.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x271/0c0/400d225/none/11506/QNNR/image_content_1540167_20180612100913.jpg">
<media:title>Foto REUTERS/Jonathan Ernst</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Primeiro-ministro quer celebrar na Califórnia Portugal tecnológico e da ciência</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/primeiro-ministro-quer-celebrar-na-california-portugal-tecnologico-e-da-ciencia-XY3274303</link>
<guid isPermaLink="false">30148205-13c2-424e-80c3-66a827406c8c</guid>
<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 08:48:30 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/KNMK/image_content_1540161_20180612094830.jpg"&gt;&lt;p&gt;O primeiro-ministro afirmou na segunda-feira, durante um encontro com a comunidade portuguesa de São José, que um dos objetivos da sua visita à Califórnia é celebrar o Portugal do futuro com novas parcerias tecnológicas e na ciência.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;António Costa falava no final de um jantar com centenas de portugueses e de lusodescendentes em que condecorou, em nome do Presidente da República, Marcelo Rebelo de Sousa, o congressista federal republicano David Valadão, o pintor Mel Ramos e a funcionária consular Júlia Fu Chim.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não celebramos neste mês de Portugal nos Estados Unidos apenas o passado, mas também o futuro, em especial aqui na Califórnia. Parte importante da inovação tecnológica, que serve de base às nossas economias e às sociedades modernas, encontrou neste Estado o seu berço. Portugal quer fazer parte desse futuro partilhado e estamos já a colaborar com empresas e organizações com sede na Califórnia”, declarou o líder do executivo no seu discurso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Neste contexto, António Costa disse que uma das metas centrais da sua visita aos Estados Unidos passa precisamente “por aprofundar e diversificar as parcerias” de Portugal com essas empresas e organizações norte-americanas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nos próximos dias manterei um extenso programa de contactos, naturalmente com a comunidade portuguesa, mas também com as entidades oficiais, com instituições académicas e científicas, assim como com o setor empresarial”, especificou o primeiro-ministro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;António Costa referiu ainda que, até quinta-feira, fará em Sacramento uma intervenção no Congresso Estadual, por ocasião da proclamação do Dia de Portugal, de Camões e das Comunidades Portuguesas, além de ter já agendada uma reunião com o governador da Califórnia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Terei a oportunidade de visitar várias grandes empresas tecnológicas com presença em Portugal, como a Google ou a Cisco, assim como me deslocarei a um importante investimento português na Califórnia, a fábrica [da corticeira] Amorim em Napa Valley. Procurarei atrair novos investimentos e apresentar a face moderna do nosso país”, afirmou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na sua intervenção, cuja parte final foi proferida em inglês, o primeiro-ministro recorreu à história para sustentar a ideia da profunda integração dos portugueses que emigraram ao longo de vários séculos para a Califórnia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A Califórnia representou sempre uma nova fronteira para todos aqueles que, vindos de todo o mundo, procuraram espaços mais vastos em território e mais vastos em oportunidades para concretizarem os seus projetos de vida. Há mais de sete gerações que os portugueses dão um contributo de relevo para a vida económica, social e cultural deste grande Estado”, considerou, apontando, depois, que a Califórnia alberga a maior comunidade portuguesa nos Estados Unidos, com cerca de 350 mil pessoas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já na parte final do seu discurso, o líder do executivo português aplicou esse conceito de “nova fronteira” aos objetivos de modernização de Portugal no presente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nós também temos uma nova fronteira em Portugal. Queremos avançar na inovação, nas qualificações e no conhecimento. A comunidade portuguesa da Califórnia será parte desse futuro que queremos construir”, acrescentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Após o discurso de António Costa, foi projetado um vídeo em que os responsáveis da comunidade portuguesa de São José apresentaram várias queixas, uma das quais referente à falta de funcionários e à baixa qualidade do serviço prestado pelo consulado de São Francisco.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O ‘recado’ foi ouvido pelo secretário de Estado das Comunidades, José Luís Carneiro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Outra queixa relacionou-se com a irregularidade e o alto preço do serviço aéreo prestado pela companhia açoriana Sata. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A comunidade portuguesa quer uma ligação direta entre a costa oeste dos Estados Unidos e os Açores.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/KNMK/image_content_1540161_20180612094830.jpg">
<media:title>Foto NUNO VEIGA/LUSA</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Professores decidem amanhã se levantam ou não a greve</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/professores-decidem-amanha-se-levantam-ou-nao-a-greve-KY3274194</link>
<guid isPermaLink="false">0632476b-089f-48fa-aad0-f9e49c5ba517</guid>
<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 08:12:11 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Paula Henriques-Francisco Oliveira-Madeira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c5/400d225/none/11506/RNKQ/image_content_1540155_20180612091213.jpg"&gt;&lt;p&gt;Só amanhã a meio da manhã o Sindicato dos Professores da Madeira vai dar uma resposta à Secretaria se levanta ou não a greve às avaliações que já está em vigor. Francisco Oliveira está satisfeito com a abertura demostrada pelo Governo Regional, mas considera a proposta apresentada de recuperação do tempo de serviço em seis anos uma base para a negociação. Durante cerca de 24 horas o SPM vai ouvir os educadores e professores através da Internet e só então dará uma resposta à tutela.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em causa está uma divergência entre a proposta apresentada em Dezembro pelo Sindicato e a agora enviada pelo Gabinete de Jorge Carvalho. O secretário regional da Educação propõe a recuperação das horas lectivas em seis anos, com início em Setembro do próximo ano e sujeita a algumas regras, como avaliação e permanência de pelo menos um ano no escalão. Francisco Oliveira tinha pedido que o tempo congelado fosse reposto num prazo máximo de quatro anos e a contar já a partir do dia 1 de Janeiro de 2019, isto para referir apenas os aspectos gerais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A decisão será tomada num processo democrático de auscultação dos sócios, garantiu o dirigente sindical. “Nós não podemos ser precipitados. A direcção apresentou em Dezembro passado uma proposta à Secretaria construída com base naquilo que eram as opiniões e também as reivindicações dos seus sócios e esta proposta está ainda afastada do modelo que nós apresentámos”, afirmou Francisco Oliveira, depois de reconhecer como “muito positiva” a chegada da proposta da Secretaria.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O levantamento ou não da greve às avaliações que já está em vigor vai depender da posição dos sócios em relação a esta proposta do Governo. Em função do que disserem será decidido continuar ou levantar a greve decretada por tempo indeterminado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Sendo este um processo tão crucial para o futuro da carreira docente da Região Autónoma da Madeira, considerado tão prioritário pelos professores e educadores, não queremos decidir sem dar a palavra a todos eles ou pelo menos dar essa possibilidade”, afirmou o presidente do SPM. Francisco Oliveira sente que a proposta enviada pela Secretaria é um “passo em frente”, mas é um ponto de partida. “Estamos de boa-fé no processo negocial e acreditamos que os sócios podem considerar esta proposta como uma boa base negocial, que é disso que se trata. É uma proposta aberta, como dizia o e-mail em que foi enviada a proposta e portanto, sendo uma base negocial ela pode, ao longo do processo negocial, sofrer evolução e aproximar-se daquilo que o SPM e os seus sócios consideram ser uma proposta justa e que respeite o que está consignado em lei, nomeadamente no Estatuto da Carreira Docente”, defendeu.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c5/400d225/none/11506/RNKQ/image_content_1540155_20180612091213.jpg">
<media:title>Foto Arquivo</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Aguaceiros a Norte e nuvens em geral no arquipélago</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/aguaceiros-a-norte-e-nuvens-em-geral-no-arquipelago-MY3274169</link>
<guid isPermaLink="false">c89d292b-99e0-4244-94f7-c1ee28ab80e1</guid>
<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 08:36:15 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/ONMK/image_content_1540149_20180612090247.jpg"&gt;&lt;p&gt;Ainda não é hoje que pode deixar o guarda-chuva em casa se vai para o Norte e para as terras altas, uma vez que o Instituto de Português do Mar e da Atmosfera prevê períodos de céu muito nublado e aguaceiros, em geral fracos. No Funchal a chuva não deverá cair e as temperaturas vão chegar aos 24ºC na parte mais quente do dia. Quanto à mínima, ela será de 19ºC.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O vento vai soprar fraco no Funchal e vai a moderado, soprando por vezes forte nas terras altas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quanto ao mar, as ondas a Norte serão de 1 metro e a Sul inferiores a esta altura. A temperatura da água do mar já subiu um pouco, estando agora nos 20ºC.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/ONMK/image_content_1540149_20180612090247.jpg">
<media:title>Foto Shutterstock</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Córsega disponível para acolher barco de refugiados Aquarius</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/corsega-disponivel-para-acolher-barco-de-refugiados-aquarius-DY3274140</link>
<guid isPermaLink="false">877f6405-5c30-4fb1-87c7-3cfaa04ffa65</guid>
<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 07:44:34 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x247/0c0/400d225/none/11506/PNNN/image_content_1540143_20180612084436.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente do conselho executivo da Córsega, Gilles Simeoni, anunciou hoje estar disponível para acolher o barco Aquarius, onde se encontram 629 migrantes, que navega no Mediterrâneo e que Itália e Malta recusaram receber.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Falta de comida, más condições climáticas e o porto espanhol muito longe: devido a esta emergência, o conselho executivo da Córsega propõe-se a acolher o Aquarius”, escreveu Gilles Simeoni, na sua página oficial da rede social Twitter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Espanha ofereceu-se, na segunda-feira, para acolher os migrantes para “evitar uma tragédia humanitária” e as autoridades estimam que o navio demore quatro dias a fazer o percurso que o separa de Valência.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Contudo, Antoine Laurent, responsável para as operações marítimas da organização não-governamental SOS Mediterranée, proprietária do navio, explicou à agência noticiosa Associated Press que chegar a Valência, a 750 milhas naúticas (1.400 quilómetros de distância) da atual posição do navio, “não é possível com 629 pessoas a bordo”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O navio teria de ser reabastecido no mar, “o que não é fácil de organizar”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por outro lado, a presença a bordo de 629 pessoas “é considerável para um navio como o Aquarius, que só tem 80 metros”, e a equipa médica a bordo é “muito reduzida”, disse o mesmo responsável à rádio FranceInfo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Governo de Itália recusou no domingo autorizar o Aquarius a desembarcar num porto italiano os migrantes, resgatados do mar em várias operações durante o sábado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por ordem das autoridades italianas, o navio mantém-se em alto mar, a 35 milhas de Itália e a 27 milhas de Malta, segundo a SOS Mediterranée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Itália defendeu que deve ser Malta a acolher os migrantes, entre os quais há 123 menores, mas Malta sustentou que a responsabilidade é de Itália porque as operações de salvamento dos migrantes ocorreram numa zona marítima coordenada por Roma.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x247/0c0/400d225/none/11506/PNNN/image_content_1540143_20180612084436.jpg">
<media:title>Foto Karpov/handout via REUTERS </media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>BE quer estudo de impacto orçamental sobre tempo de serviço dos professores</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/be-quer-estudo-de-impacto-orcamental-sobre-tempo-de-servico-dos-professores-AY3274112</link>
<guid isPermaLink="false">5588539e-fa4b-4316-b348-7c9e56353d51</guid>
<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 07:40:25 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/WNNQ/image_content_1540137_20180612084027.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Bloco de Esquerda (BE) quer que o Governo apresente um estudo de impacto orçamental sobre o tempo de serviço para efeitos de progressão na carreira dos professores, segundo um requerimento a que a agência Lusa teve hoje acesso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o documento do grupo parlamentar bloquista, “têm sido avançados pelas partes [governo e sindicatos] diferentes números relativos ao impacto orçamental da recuperação integral do tempo de serviço congelado que importa conhecer e avaliar”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No requerimento, o BE quer saber o impacto orçamental segundo a proposta apresentada pelos sindicatos dos professores “de recuperação integral faseada do tempo de serviço congelado, num total de nove anos, quatro meses e dois dias”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mas quer também conhecer o impacto perante o “cenário apresentado pelo Governo de recuperação integral do tempo de serviço, incluindo impacto do faseamento previsto para o descongelamento das carreiras da Administração Pública”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A 18 de novembro, o Governo e os sindicatos dos professores chegaram a um princípio de entendimento para o descongelamento e progressão nas carreiras, mas os termos e condições de concretização ficaram dependentes de negociações específicas, com início a 15 de dezembro, e que se arrastaram ao longo dos últimos meses, sem os resultados esperados pelos sindicatos e com uma inversão no discurso que gelou expectativas, mas descongelou a luta sindical.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O processo culminou com a declaração pública, a 04 de junho, do ministro da Educação, Tiago Brandão Rodrigues, que deu as negociações com os sindicatos sobre esta matéria por terminadas, sem que se tivesse chegado a acordo, e retirou de cima da mesa a proposta que o executivo foi afirmando ao longo de meses ser o mais longe que poderia ir, mas que os sindicatos nunca estiveram dispostos a aceitar: recuperar apenas dois anos, nove meses e 18 dias de tempo de serviço.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mas um dia depois, no debate quinzenal no parlamento, o primeiro-ministro, António Costa, desdisse o seu ministro e voltou a abrir a porta às negociações, dizendo que se os sindicatos estivessem disponíveis para voltar à mesa negocial, a proposta do executivo continuava em cima da mesa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nem greves regionais em março, nem uma grande manifestação nacional que em maio levou para a avenida da Liberdade, em Lisboa, mais de 50 mil professores, demoveu o Governo que recusa ir além da sua proposta, acusando os sindicatos de intransigência negocial.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O custo do descongelamento das carreiras dos docentes é um dos maiores pontos de discórdia entre Governo e sindicatos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo números do Governo, um descongelamento total e imediato teria um custo de 650 milhões de euros (ME). Estes números foram várias vezes repetidos pelo Governo, mas desmentidos pelos sindicatos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em fevereiro passado, em resposta a valores apresentados aos jornalistas pelo Governo sobre o custo do descongelamento das carreiras dos professores, os sindicatos vieram contrapor outros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dando o exemplo do faseamento em vigor para a função pública, que só em dezembro de 2019 recebe o valor correspondente ao descongelamento na íntegra, o líder da Federação Nacional dos Professores, Mário Nogueira, apontou que nas contas da Fenprof, “feitas por alto”, partindo sempre do princípio que todos os professores em condições de progredir de escalão nesse ano progridem em janeiro, o que não acontece, a despesa em 2019 será de cerca de 22 ME, quase 60 ME abaixo dos 80 ME estimados pelo Governo.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/WNNQ/image_content_1540137_20180612084027.jpg">
<media:title>Foto ANTÓNIO PEDRO SANTOS/LUSA</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Royal Academy expõe tríptico de Paula Rego, escultura têxtil de Joana Vasconcelos e projeto de Siza Vieira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/royal-academy-expoe-triptico-de-paula-rego-escultura-textil-de-joana-vasconcelos-e-projeto-de-siza-vieira-XY3274088</link>
<guid isPermaLink="false">6d3b764a-21a9-4ff0-b0a6-0322a1a2b649</guid>
<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 07:36:03 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x228/0c1/400d225/none/11506/PNOG/image_content_1540131_20180612083605.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um tríptico da portuguesa Paula Rego faz parte da “Exposição de Verão” da Royal Academy, que abre hoje e que conta igualmente com uma escultura têxtil de Joana Vasconcelos e um projeto do arquiteto Álvaro Siza.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Human Cargo”, um tríptico de 2007-2008 em lápis ‘conté’ e aguada sobre papel, faz parte da 250.ª edição da emblemática “Exposição de Verão” da Royal Academy - da qual Paula Rego é membro sénior desde 2016 -, onde vão estar 1.300 obras de dezenas de artistas, em suportes como pintura, escultura, fotografia, vídeo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este trabalho marcou o regresso de Paula Rego ao desenho em grande escala, com uma imagem inspirada pelo horror do tráfico humano, segundo a descrição feita pela Casa das Histórias Paula Rego. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;À obra da pintora portuguesa junta-se a “Royal Valkyrie”, uma escultura têxtil de Joana Vasconcelos, que estará em destaque ao cimo da escadaria da entrada da Royal Academy, graças a um convite do programador da exposição, Grayson Perry. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ele claramente gosta do trabalho dela”, afirmou o negociante de arte Michael Hue-Williams, que contou à agência Lusa ter sido ele a apresentar a portuguesa ao artista britânico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É difícil de chamar a atenção na exposição, mas Grayson mudou o estilo, e a obra da Joana [Vasconcelos] representa uma novidade em termos de destaque dado a uma escultura. É a única coisa que se vê quando se sobre as escadas. É impressionante”, descreveu o galerista da Albion Barn, que tem Joana Vasconcelos no seu catálogo.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na mostra de verão da Royal Academy, estão também vários projetos de arquitetura, incluindo uma colaboração do ateliê de Hugh Strange com Álvaro Siza Vieira, para uma cobertura em cimento branco de ligação entre dois silos industriais, que estão a ser convertidos para um cliente particular.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Exposição de Verão da Royal Academy é a maior e mais antiga mostra de arte do mundo, realizando-se anualmente desde 1769, a apresentar sempre, em simultâneo, trabalhos de artistas conhecidos e de talentos emergentes. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A edição deste ano vai estar aberta de 12 de junho a 19 de agosto, e inclui uma exposição paralela sobre a sua própria história e as suas 250 edições consecutivas, realizadas nos últimos 249 anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os trabalhos dos artistas portugueses não estão para venda, mas a maioria das obras de arte pode ser adquirida, revertendo parte das receitas para os alunos de Belas Artes das escolas da Royal Academy. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os preços variam entre algumas centenas de euros até vários milhões, como é o caso de uma obra do artista urbano Banksy, avaliada em 350 milhões de euros (cerca de 400 milhões de euros).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A exposição, sob o lema de celebração da “Art made now” (”arte feita agora”), apela à boa disposição e está em destaque, com os seus artistas, no ‘site’ da Royal Academy, www.royalacademy.org.uk.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x228/0c1/400d225/none/11506/PNOG/image_content_1540131_20180612083605.jpg">
<media:title>Foto EPA/NEIL HALL</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Trump anuncia que será assinado documento conjunto com líder norte-coreano</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/trump-anuncia-que-sera-assinado-documento-conjunto-com-lider-norte-coreano-FY3274061</link>
<guid isPermaLink="false">637c2ca9-8425-4cc4-af3b-043baed065ad</guid>
<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 07:42:56 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x274/0c25/400d225/none/11506/WNIH/image_content_1540125_20180612082918.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Presidente dos Estados Unidos disse hoje que a cimeira histórica com o líder norte-coreano “correu melhor do que alguém poderia imaginar” e que será assinado um documento conjunto brevemente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Foi um encontro verdadeiramente fantástico”, adiantou Donald Trump à imprensa, à saída de um almoço de trabalho com Kim Jong-un.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A cimeira histórica entre o Presidente dos Estados Unidos e o líder da Coreia do Norte teve início hoje, em Singapura, com um histórico aperto de mão entre Donald Trump Kim Jong-un. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este é o primeiro encontro entre os líderes dos dois países depois de quase 70 anos de confrontos políticos no seguimento da Guerra da Coreia e de 25 anos de tensão sobre o programa nuclear de Pyongyang.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este encontro histórico ocorre depois de, em 2017, as tensões terem atingido níveis inéditos desde o fim da Guerra da Coreia (1950-53), face aos sucessivos testes nucleares de Pyongyang e à retórica beligerante de Washington.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A cimeira começou pouco depois das 09:00 de terça-feira (02:00 em Lisboa), num hotel em Singapura, e resulta de uma corrida contra o tempo - com uma frenética atividade diplomática em Washington, Singapura, Pyongyang e na fronteira entre as duas Coreias -, em que houve anúncios, ameaças, cancelamentos e retratações surpreendentes.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x274/0c25/400d225/none/11506/WNIH/image_content_1540125_20180612082918.jpg">
<media:title>Foto REUTERS/Jonathan Ernst</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Directores ganham mais do que Albuquerque e Calado</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/directores-ganham-mais-do-que-albuquerque-e-calado-CY3274026</link>
<guid isPermaLink="false">b6519e1f-6bf1-42a5-8a9c-39488b055d79</guid>
<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 06:01:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Jorge Freitas Sousa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/403x225/2c0/400d225/none/11506/LNLU/image_content_1540113_20180611221622.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os directores adjuntos das Finanças e da Economia, Rogério Gouveia e Patrícia Dantas, acumulam essas funções com as de vogais do Fundo de Estabilização Tributária o que faz com que tenham vencimentos superiores ao do presidente e do vice-presidente do governo regional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O psiquiatra Saturnino Silva aponta razões para o homicídio que abalou o Funchal. O suspeito de matar o ex-cunhado ficou em prisão preventiva.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As obras no Hospital dos Marmeleiros começam amanhã.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O secretário regional da Educação propõe recuperar, em seis anos, o tempo de serviço congelado aos professores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tudo isto e muito mais na edição impressa de hoje.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/403x225/2c0/400d225/none/11506/LNLU/image_content_1540113_20180611221622.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Limites de vento do aeroporto na agenda da Assembleia</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/limites-de-vento-do-aeroporto-na-agenda-da-assembleia-DE3273885</link>
<guid isPermaLink="false">141f551b-ceab-475a-9911-1a00a5ac63c3</guid>
<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 04:53:07 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Jorge Freitas Sousa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/GIRP/image_content_1539917_20180611215843.jpg"&gt;&lt;p&gt;A sessão plenária de hoje, na Assembleia Legislativa da Madeira, tem uma ordem de trabalho que tem no primeiro ponto um diploma, do Bloco de Esquerda que cria um modelo de gestão integrada dos aeroportos da Região e a concessionária da ligação marítima entre a Madeira e o Porto Santo, nos períodos de encerramento do aeroporto Cristiano Ronaldo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os deputados também deverão debater uma proposta do PSD sobre os limites de vento do aeroporto da Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Antes, será discutido um projecto de resolução, do PTP, que recomenda a construção de tanques de armazenamento de águas pluviais em zonas de risco de incêndios.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/GIRP/image_content_1539917_20180611215843.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Proposta de Lei das Finanças Locais desagrada aos municípios e no parlamento</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/proposta-de-lei-das-financas-locais-desagrada-aos-municipios-e-no-parlamento-CE3273756</link>
<guid isPermaLink="false">0d0dee62-264e-43b3-960e-12e640ffac24</guid>
<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 03:55:51 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/RSMK/image_content_1539278_20180611213422.jpg"&gt;&lt;p&gt;A proposta de nova Lei de Finanças Locais desagrada à Associação Nacional de Municípios Portugueses, nas isenções de IMI ou receitas do IVA, e no PSD também se considera que não está a ser cumprido o acordo da descentralização.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Num parecer enviado ao parlamento, a Associação Nacional de Municípios Portugueses (ANMP) alertou que a proposta de Lei das Finanças Locais apresentada pelo Governo denota “um enorme recuo naquilo que era o caminho apontado, e legitimamente esperado”, em relação às isenções de IMI (Imposto Municipal sobre Imóveis) do património do Estado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A proposta de lei resume-se “ao fim da isenção de IMI somente para os prédios do Estado que se encontrem devolutos”, o que para a ANMP é “completamente inadmissível”, lê-se no documento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A proposta governamental propõe uma participação na receita do IVA de 5%, mas apenas relativa ao imposto cobrado nos setores do alojamento, restauração, comunicações, eletricidade, água e gás, quando no anteprojeto apresentado à ANMP, embora sem concretizar a percentagem, abrangia os estabelecimentos de comércio e de serviços da circunscrição territorial municipal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A par disso, abate o montante daquela participação no cálculo da subvenção geral (Fundo de Equilibro Financeiro) e ainda adia a transferência desta nova e parca receita, no pleno, para o ano de 2021”, criticou a associação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para a ANMP é ainda “fundamental avaliar o impacto desta nova receita em matéria de Fundo de Coesão Municipal”, requerendo o acesso urgente aos dados poder realizar essa avaliação e, uma vez que o Governo admitiu ser possível conhecer a repartição territorial do IVA a partir do primeiro trimestre de 2019, que a participação na nova receita seja antecipada para 2020.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em relação ao Fundo de Financiamento da Descentralização, que o Governo já estimou em 1,2 mil milhões de euros, para o desempenho das novas competências das autarquias locais e entidades intermunicipais, a ANMP defendeu “um período transitório” que permita monitorizar a adequação das verbas às competências transferidas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o parecer, “importa refletir” ainda sobre questões como “o cumprimento integral da lei em 2019”, e não apenas em 2021, como aponta o Governo, “o aumento da participação municipal nos impostos”, a “revisão dos critérios base de distribuição”, a “distribuição de verbas entre municípios” ou a “responsabilidade financeira dos eleitos locais”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“No essencial é uma proposta que não agrada aos municípios e também não resolve o problema da descentralização, porque a Lei das Finanças Locais não cumpre o objetivo principal que é trazer os montantes que cada município precisa receber para poder assumir as novas competências”, afirmou à Lusa a deputada Berta Cabral.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A vice-presidente do grupo parlamentar do PSD salientou que o Governo “surpreendentemente recuou em duas receitas que estavam na anteproposta apresentada à ANMP, que tem a ver com o IMI sobre todos os imóveis púbicos do Estado e na base de incidência do IVA”, o que “dá um valor muito inferior ao que seria expectável”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A também coordenadora do grupo de trabalho parlamentar da descentralização, reativado no âmbito da comissão de Ambiente, Ordenamento do Território, Descentralização, Poder Local e Habitação, para apreciar a proposta da Lei das Finanças Locais, admitiu que será preciso mais elementos para prosseguir com o dossier da descentralização.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Vamos aguardar para ver o que o Governo tem para dizer, mas neste momento a informação que temos é manifestamente insuficiente e não cumpre o acordo assinado com o PSD. Isso é fundamental e é uma linha vermelha, o acordo é para ser cumprido”, frisou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O acordo assinado a 18 de abril, entre o Governo e PSD, assumiu que a aprovação da lei-quadro deve ser complementada pelos decretos-lei setoriais, pela revisão da Lei das Finanças Locais e pelos “envelopes” financeiros associados a cada autarquia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O que nos parece é que se procura dar mais responsabilidades às autarquias, mas em relação aos meios não fica muito claro, até porque esta alteração à Lei das Finanças Locais não é para entrar em vigor agora”, comentou Pedro Soares (BE).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente da comissão de Ambiente e Poder Local notou à Lusa que o Bloco de Esquerda ainda está a analisar a proposta do Governo, mas para já suscita “alguma preocupação”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O que está em curso é um processo de municipalização e responsabilidades que são do Estado social, nomeadamente a educação, a saúde, não deviam ser transferidas para as autarquias, deviam ser para outra escala, no mínimo uma escala regional”, advogou.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/RSMK/image_content_1539278_20180611213422.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Alunos carenciados precisam dos docentes mais qualificados e experientes</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/alunos-carenciados-precisam-dos-docentes-mais-qualificados-e-experientes-AE3273673</link>
<guid isPermaLink="false">08e929e1-0968-4ac1-b05c-3f7df0cd6c7a</guid>
<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 02:51:05 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x296/0c35/400d225/none/11506/NIHU/image_content_1538924_20180611211245.jpg"&gt;&lt;p&gt;A OCDE defende que as escolas com alunos mais carenciados deviam ter os professores mais experientes e qualificados, mas tal não acontece na maioria dos países, segundo um relatório ontem divulgado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Em tudo o mundo, as crianças de famílias favorecidas irão encontrar portas abertas para uma vida de sucesso, enquanto as crianças de famílias pobres terão muitas vezes apenas uma oportunidade na vida, e essa oportunidade é [ter] uma boa escola que lhes dê a oportunidade para desenvolver o seu potencial”, escreveu Andreas Schleicher, diretor de Educação e Competências da Organização para a Cooperação e Desenvolvimento Económico (OCDE).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Focado nesta ideia, o estudo da OCDE (Effective Teacher Policies) analisou as diferentes políticas educativas relacionadas com os professores para tentar descobrir quais as medidas que podem fazer a diferença.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma das ações desenvolvidas pela maioria dos países foi reduzir o tamanho das turmas e ter “mais professores por aluno em escolas desfavorecidas, comparativamente com as escolas privilegiadas”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Num universo de 72 países analisados, 38 acreditaram que era importante ter turmas mais pequenas nas escolas mais problemáticas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Portugal é um desses países: as escolas com resultados escolares mais fracos têm menos alunos por turma (24) quando comparados com os restantes estabelecimentos de ensino, que têm, em média, turmas com 27 estudantes, segundo dados de 2015. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Portugal também faz parte do grupo dos 24 países onde o rácio professores/alunos varia consoante as características da comunidade escolar: Nas escolas mais difíceis há, em média, um professor para cada dez estudantes, enquanto nos restantes estabelecimentos de ensino a média é de um docente para 12 estudantes. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;No entanto, “a lacuna no desempenho académico entre estudantes favorecidos e desfavorecidos parece não estar relacionada com o tamanho das turmas”, alertou Andreas Schleicher. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já as qualificações, experiência e qualidade dos professores poderão fazer a diferença, mas a maioria dos países não consegue atrair os mais qualificados para as escolas mais desafiadoras. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Portugal não é exceção: Nas escolas com alunos de famílias mais carenciadas há uma média de 92 docentes mais qualificados, enquanto nas outras escolas a média é de 98 docentes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “Qualquer política de professores que vise lidar com a desvantagem do estudante deve-se esforçar para alocar professores de qualidade, e não apenas mais professores, para alunos carentes”, defende a OCDE.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os próprios diretores reconhecem que a falta de docentes qualificados é “uma barreira importante para superar as desvantagens e melhorar a aprendizagem”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Portugal é apontado como um dos países onde as escolas favorecidas empregam “significativamente mais professores seniores do que as escolas mais carenciadas”, surgindo assim ao lado de países como a Espanha, Austrália, Itália, República Dominicana e Estados Unidos da América.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para conseguir ter os mais talentosos a trabalhar nas escolas e salas de aulas mais difíceis é preciso dar condições especiais que atraiam estes profissionais, sublinham os investigadores.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“As condições de trabalho e o salário têm de ser refletidos nos casos em que as tarefas são mais difíceis, porque assim (os diretores) terão mais capacidade para atrair os professores mais talentosos para as classes mais desafiantes”, defende a OCDE.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo os investigadores, as escolas com autonomia para contratar e estabelecer salários parecem conseguir responder melhor às necessidades dos alunos, mas o mesmo estudo alerta para o facto de não existir uma relação entre autonomia e equidade na colocação de professores. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Andreas Schleicher defende, precisamente, que é preciso proteger mais os professores e escolas que trabalham nas circunstâncias mais difíceis, criando condições para que se sintam “apoiados na sua vida profissional e pessoal quando enfrentam desafios adicionais”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;É preciso valorizar o esforço adicional e é preciso que esse trabalho seja reconhecido publicamente, defende o diretor da OCDE, lembrando que tal já acontece em alguns países, onde “até mesmo as crianças mais desfavorecidas têm alto desempenho”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Está ao nosso alcance entregar um futuro para milhões de alunos que atualmente não o têm”, concluiu Andreas Schleicher.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x296/0c35/400d225/none/11506/NIHU/image_content_1538924_20180611211245.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Festival de curtas em Vila do Conde arranca a 14 de Julho com exibição em estreia de “Diamantino”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/festival-de-curtas-em-vila-do-conde-arranca-a-14-de-julho-com-exibicao-em-estreia-de-diamantino-DE3273630</link>
<guid isPermaLink="false">a1c330a9-9fa3-410e-b888-25ddc4501764</guid>
<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 01:25:42 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/XJRP/image_content_1538911_20180611210613.jpg"&gt;&lt;p&gt;A 26.ª edição do Curtas Vila do Conde arranca a 14 de julho, com a estreia nacional de “Diamantino”, longa-metragem de Gabriel Abrantes e Daniel Schmidt, distinguida pela crítica no Festival de Cannes, anunciou a organização.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O festival de Vila do Conde decorre até 22 de julho, e escolheu para a abertura a primeira longa-metragem de ficção de Gabriel Abrantes e Daniel Schmidt, vencedora do Grande Prémio da Semana da Crítica do Festival de Cinema de Cannes, no passado mês de maio, inserida na secção da “Da Curta à Longa”, que também vai contar com a presença do realizador francês Yann Gonzalez.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A longa-metragem de Abrantes e Schmidt conta a história de uma estrela do futebol mundial - Diamantino - que fracassa no final da carreira, e que se confronta com a opinião pública.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Num retrato delirante, que cruza os géneros da comédia, do drama e da ficção científica, Diamantino acaba por se envolver em questões políticas, do combate ao neofascismo à crise de refugiados, culminando numa crise existencial sobre a origem do génio”, descreve a organização.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gabriel Abrantes, um dos realizadores da longa-metragem, tem sido presença habitual no festival. Em 2017, recebeu em Vila do Conde o prémio de melhor realização da curta-metragem, por “Os Humores Artificiais”, e fez parte da exposição coletiva “Terra”, na Solar Galeria de Arte Cinemática, com “Corcunda”, um filme corealizado com Ben Rivers.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na secção “Da Curta à Longa”, segundo o programa, vai ser também exibido “Un couteau dans le coeur”, um filme de Yann Gonzalez, que tem como pano de fundo a indústria pornográfica do final dos anos de 1970, em Paris.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O festival vai apresentar ainda uma sessão de meia-noite, composta por filmes “vanguardistas e algumas raridades”, apresentados por Yann Gonzalez, que inclui “Depressive Cop”, de Bertrand Mandico, “Tout ce dont ie me souviens”, de Christian Boltanski, “The Cat Lady”, de Tom Chomont, “Dellamorte Dellamorte Dellamore”, de David Matarasso, e “Jungle Islan”, de Jack Smith, algumas das escolhas do cineasta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O 26.º Curtas Vila do Conde - Festival Internacional de Cinema pretende unir a música e o cinema, e por isso vai também contar com atuações de alguns nomes já anunciados da música portuguesa, como, por exemplo, Black Bombaim, B. Fachada, Joana Gama e Luís Fernandes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No primeiro dia, o trio Black Bombaim, com o percussionista e escultor sonoro João Pais Filipe, musicará ao vivo o filme experimental “Dragonflies with Birds and Snake”, do alemão Wolfgang Lehmann.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Joana Gama e Luís Fernandes, no dia 18, levam a Vila do Conde o álbum “At the still point of the turning world”, e, no dia 20, B Fachada mostrará música original para a projeção do filme mudo “The Cameraman” (1928), correalizado por Buster Keaton e Edward Sedgwick.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Linda Martini foram desafiados a compor para “La Coquille et le Clergyman”, filme curto, mudo e surrealista, dos anos 1920, assinado por Germaine Dulac, a exibir no dia 21. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A estes nomes da música portuguesa, a organização vai juntar a artista e ativista norte-americana Moor Mother, que atuará com Jonathan Uliel Saldanha, no dia 19 de julho, com a componente visual entregue aos realizadores André Tentugal e Vasco Mendes. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/XJRP/image_content_1538911_20180611210613.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Volume de negócios na indústria aumenta 12,7% em Abril </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/volume-de-negocios-na-industria-aumenta-12-7-em-abril-XE3273606</link>
<guid isPermaLink="false">a02d6a4b-a61d-40d1-b12b-e0128f7c80e7</guid>
<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 00:28:49 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/KIMK/image_content_1538905_20180611210411.jpg"&gt;&lt;p&gt;O índice de volume de negócios na indústria aumentou 12,7% em abril, em termos homólogos, impulsionado pelos mercados interno e externo e influenciado pelos mais dois dias úteis do mês em análise, divulgou o INE. Em março o volume de negócios na indústria tinha recuado 0,3%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ressalvando que a evolução do índice em abril “foi influenciada pela diferença no número de dias úteis, tendo abril de 2018 mais dois dias que o homólogo”, o Instituto Nacional de Estatística (INE) reporta que o índice relativo ao mercado nacional aumentou 11,8% (1,3% em março), enquanto o do mercado externo cresceu 13,9% (variação de -2,6% no mês precedente).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já os índices de emprego, de remunerações e de horas trabalhadas, apresentaram variações homólogas de 3,5%, 6,8% e 4,4% em abril (3,3%, 5,5% e 1,2% no mês anterior, pela mesma ordem).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em termos mensais, o índice de volume de negócios na indústria registou uma variação de -5,2% em abril (-16,1% em igual mês de 2017), com o índice relativo ao mercado nacional a fixar-se em -5,6% (-14,4% em abril de 2017) e o referente ao mercado externo a diminuir 4,7% (-18,5% em igual mês de 2017).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O emprego e as remunerações registaram crescimentos mensais de 0,4% e 2,8% (0,2% e 1,5% em abril de 2017, pela mesma ordem), sendo que a variação mensal do índice de horas trabalhadas situou-se em -4,9% em abril (-7,8% em igual período de 2017).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o INE, o índice do agrupamento de bens de investimento cresceu 30,4% homólogos em abril (12,5% em março) e originou “o contributo mais expressivo” para a variação do índice total (4,4 pontos percentuais). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já os agrupamentos de bens de consumo e de bens intermédios passaram de reduções de 4,0% e 6,0% para aumentos de 7,8% e 8,0%, respetivamente, tendo contribuído em conjunto com 4,9 pontos percentuais para a variação do índice total, enquanto o agrupamento de energia cresceu 14,2% (5,0% em março).&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/KIMK/image_content_1538905_20180611210411.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Ligadura regenerativa pode curar feridas sem medicamentos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/ligadura-regenerativa-pode-curar-feridas-sem-medicamentos-NE3273582</link>
<guid isPermaLink="false">9ad8277e-eeb6-4097-97a0-6ed0e82bda4c</guid>
<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 23:39:29 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x400/0c87/400d225/none/11506/NHQL/image_content_1538899_20180611210055.png"&gt;&lt;p&gt;Pequenas feridas ou arranhões que para diabéticos podem ser um grave problema, e até levar a amputação, podem ser tratados com uma ligadura regenerativa, segundo um estudo de uma universidade norte-americana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A ligadura foi desenvolvida por uma equipa da universidade Northwestern, de Evanston, no estado de Illinois, e segundo os responsáveis cura rapidamente pequenas feridas, que para pessoas diabéticas são muitas vezes não só dolorosas, mas difíceis de tratar sem o uso de medicamentos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Testes já feitos mostraram que a ligadura curou feridas de diabéticos 33% mais rapidamente do que pensos atualmente no mercado. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A novidade é que identificamos um segmento de uma proteína na pele que é importante na cicatrização das feridas. Fabricámos o segmento e incorporámo-lo numa molécula antioxidante que se auto-agrega à temperatura do corpo para criar uma estrutura que facilita a capacidade do corpo de regenerar o tecido no sítio de uma ferida”, disse Guillermo Ameer, da Universidade de Northwestern, que liderou a investigação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A ligadura, frisou, não implica o uso de medicamentos nem fatores externos que acelerem a cura, antes aproveita o poder de cura do próprio corpo. E por isso mesmo (não usar medicamentos) pode estar muito em breve no mercado.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo a investigação, cujos resultados foram publicados hoje na revista científica Proceedings of the National Academy of Sciences (a publicação oficial da Academia Nacional de Ciências dos Estados Unidos), o método de tratamento é especialmente indicado para aplicação em diabéticos, mas pode ser usado para tratar qualquer tipo de ferida aberta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O “segredo” da ligadura regenerativa está, segundo a equipa, na laminina, uma proteína encontrada na maioria dos tecidos do corpo humano. Os investigadores identificaram um segmento da laminina que é fundamental no processo de cicatrização das feridas, e isolaram-no para facilmente o sintetizar em laboratório.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O passo seguinte foi incorporar a proteína numa ligadura de hidrogel antioxidante, também desenvolvida no laboratório.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A natureza antioxidante da ligadura contraria a inflamação. E o hidrogel é termicamente reativo, pelo que solidifica ao ficar exposto à temperatura do corpo e se adapta à forma exata da ferida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Até agora, a equipa de Ameer não encontrou nenhum efeito colateral adverso em modelos animais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A diabetes pode provocar danos nos nervos que levam a dormências nas extremidades do corpo. Uma pequena ferida pode por isso passar despercebida porque a pessoa nem sabe que a tem. A circulação sanguínea também é mais lenta, o que dificulta a cicatrização das feridas.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x400/0c87/400d225/none/11506/NHQL/image_content_1538899_20180611210055.png"/>
</item>
<item>
<title>Presidente de bairro parisiense declara guerra aos ratos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/presidente-de-bairro-parisiense-declara-guerra-aos-ratos-GE3273558</link>
<guid isPermaLink="false">d1241104-46b0-4686-8d1e-f6ef996fe408</guid>
<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 22:30:27 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x244/0c9/400d225/none/11506/OHWQ/image_content_1538893_20180611205843.png"&gt;&lt;p&gt;O presidente de um dos principais bairros de Paris, Geoffroy Boulard, lançou hoje na internet uma ‘guerra’ aos ratos, face à praga dos roedores que nos últimos anos tem ameaçado a capital francesa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No site ‘Signalerunrat.paris’ (localizar um rato em tradução livre), Boulard pediu aos residentes do bairro 17.º de Paris ajuda para indicar as localizações dos ratos que encontrarem, prometendo “que cada denúncia será conduzida para os serviços centrais da presidente da Câmara de Paris”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Boulard acusa a presidente da Câmara de Paris, Anne Hidalgo, de não se ter “dado conta da dimensão da situação”, apesar de os ratos se estarem a multiplicar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Foi o caso da infestação do pátio de uma creche que me convenceu de que devíamos tentar outra coisa” afirmou Boulard ao jornal ‘Le Parisien’, em que surge numa fotografia, de luvas cirúrgicas, a agarrar dois ratos mortos pelas caudas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente do bairro alertou para o “problema de segurança” na capital, prevendo que o número das queixas deve aumentar com a chegada do bom tempo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nas dezenas de avisos publicados no site no primeiro dia da sua criação, os residentes da área queixam-se de “ratos no relvado do parque”, uma “escola secundária infestada” e “roedores a vaguear silenciosamente”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nos últimos três anos andámos a viver, comer e dormir com roedores, é um inferno, ninguém está a agir”, publicou um residente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Há cada vez mais e mais deles com tamanhos enormes. Emergência”, escreveu outro residente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo peritos, já existem mais ratos em Paris do que residentes, que já são 2,2 milhões.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em março de 2017, Anne Hidalgo lançou um programa de 1,5 milhões de euros de desinfestação de ratos, assinalando que “os roedores voltaram, infestando parques e jardins”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A infestação de Paris pelos ratos não é um problema recente, mas que atingiu um outro nível quando os roedores foram retirados em massa das suas casas durante as fortes chuvas na cidade no início do ano, uma das piores cheias registadas no último século.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na Internet, inúmeros vídeos denunciam a situação, mas também 25.000 pessoas assinaram uma petição para parar o com “genocídio dos ratos”. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x244/0c9/400d225/none/11506/OHWQ/image_content_1538893_20180611205843.png"/>
</item>
<item>
<title>Associação Ateísta Portuguesa quer que nova ponte sobre o Douro homenageie Manoel de Oliveira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/associacao-ateista-portuguesa-quer-que-nova-ponte-sobre-o-douro-homenageie-manoel-de-oliveira-AE3273534</link>
<guid isPermaLink="false">837ba563-c944-43f1-bf03-cb25a24f45a4</guid>
<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 21:54:51 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/SBRP/image_content_1538885_20180611205625.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Associação Ateísta Portuguesa (AAP) defendeu hoje que a ponte anunciada para o rio Douro, num projeto das câmaras do Porto e de Vila Nova de Gaia, seja batizada com o nome do falecido cineasta Manoel de Oliveira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As câmaras do Porto e de Vila Nova de Gaia anunciaram a 12 de abril passado a construção de uma nova ponte sobre o rio Douro, um projeto inteiramente financiado pelas duas autarquias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A travessia, a designar Ponte D. António Francisco dos Santos, em homenagem ao bispo que morreu em setembro do ano passado, vai unir os dois concelhos entre Oliveira do Douro, em Gaia, e a zona de Campanhã, no Porto, mas o nome avançado tem gerado discussão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoje a AAP defendeu, em comunicado, que a ponte deve chamar-se Manoel de Oliveira, de forma a homenagear “o grande cineasta, de relevo internacional”, que, segundo a associação, “não é apenas uma referência para a cidade do Porto, é uma glória para Portugal, cuja obra é conhecida por cinéfilos de todo o mundo”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Acresce que filmes importantes de Manoel de Oliveira, ?Douro, Faina Fluvial’, ?Aniki-Bóbó’ e ?O Pintor e a Cidade’ são verdadeiras odes ao rio Douro cujas margens a nova ponte une”, lê-se na nota da Associação Ateísta Portuguesa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para a AAP, o nome proposto pelos presidentes de câmara do Porto e de Gaia - António Francisco dos Santos - refere-se “a uma personalidade de menor relevo e inferior contributo para tornar conhecida a região, inferior, aliás, ao de muitos outros portuenses e gaienses”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A AAP apela para que seja reconsiderada a proposta dos referidos autarcas e que a figura de Manoel de Oliveira (1908/2015) fique ligada à grande obra da engenharia portuguesa”, acrescenta a nota.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A 01 de junho, um movimento de cidadãos também propôs o nome do cineasta Manoel de Oliveira para a nova ponte sobre o Douro, argumentando com a posição já apoiada pela associação cívica República e Laicidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O movimento de cidadãos das duas cidades criou uma página na Internet, na qual considera que a escolha do nome de Manoel de Oliveira para a nova ponte Porto/Gaia “não só homenageia um cidadão notável local, como promove a região como fonte de arte, cultura e de indústrias criativa”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Também numa nota publicada na sua página na Internet, a Associação República e Laicidade considera que o nome avançado pelas autarquias é de uma “personalidade cujo contributo para tornar conhecida a região é inferior ao de muitos outros portuenses e gaienses”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A nova ponte, anunciada pelas câmaras do Porto e de Vila Nova de Gaia tem um custo estimado de 12 milhões de euros e prevê-se que esteja concluída no prazo de três a quatro anos.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/SBRP/image_content_1538885_20180611205625.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Cientistas criam dispositivo que permite administrar tratamentos directamente no coração</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/cientistas-criam-dispositivo-que-permite-administrar-tratamentos-directamente-no-coracao-XE3273505</link>
<guid isPermaLink="false">b2ec2619-823b-4c0b-9e19-42b0acf68cac</guid>
<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 21:28:21 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/OHJK/image_content_1538879_20180611205348.jpg"&gt;&lt;p&gt;Cientistas criaram um dispositivo que permite fornecer directamente ao coração células para tratar os efeitos posteriores de um ataque cardíaco, foi hoje divulgado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O dispositivo, que possibilita igualmente o envio de medicamentos e proteínas para o tecido do coração lesionado, segundo os seus inventores, foi desenvolvido por uma equipa internacional liderada por investigadores da universidade norte-americana de Harvard. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Implantado no coração, o “Therepi” contém um biomaterial semelhante a uma esponja que retém e liberta o tratamento através da superfície permeável do dispositivo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O biomaterial pode ser ligado a uma bomba fora do corpo quando necessita de ser recarregado com medicamentos ou outras substâncias terapêuticas, refere em comunicado a Faculdade de Engenharia e Ciências Aplicadas John A. Paulson da Universidade de Harvard. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Num ensaio pré-clínico, os investigadores conseguiram com o dispositivo aumentar a função do coração durante mais de um mês quando células estaminais (células que se diferenciam noutras, nomeadamente nas cardíacas) foram  colocadas repetidamente no reservatório para tratar o músculo cardíaco. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/OHJK/image_content_1538879_20180611205348.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Festival Nos Alive em Algés está esgotado</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/festival-nos-alive-em-alges-esta-esgotado-YY3274001</link>
<guid isPermaLink="false">924cab29-79b5-4418-a050-f939a1c76de2</guid>
<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 21:04:38 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x400/0c87/400d225/none/11506/PNQL/image_content_1540107_20180611220439.jpg"&gt;&lt;p&gt;O festival de música Nos Alive, marcado para julho no Passeio Marítimo de Algés, está esgotado, anunciou hoje a promotora Everything is New.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A 12ª edição do festival decorrerá de 12 a 14 de julho e, um mês antes, a organização anuncia que esgotou, contando com artistas como Pearl Jam, Arctic Monkeys, Queens of The Stone Age, At The Drive In, Nine Inch Nails, The National, Jack White, Bryan Ferry, Khalid, Eels, Franz Ferdinand, Alice in Chains, Chvrches.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A presença portuguesa passará por nomes como Orelha Negra, Paus, Miguel Araújo, Surma, Branko, Primeira Dama, António Zambujo e Beatriz Pessoa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde a primeira edição, o festival acontece no Passeio Marítimo de Algés, um recinto próximo do Rio Tejo, com capacidade para cerca de 55 mil pessoas e com seis palcos de atuações, entre os quais um coreto, um espaço dedicado à comédia e um outro em que se recria uma casa de fados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além de Portugal, a organização teve bilhetes à venda em Espanha, França, Reino Unido, Bélgica, Noruega, Suíça, Alemanha e Suécia.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x400/0c87/400d225/none/11506/PNQL/image_content_1540107_20180611220439.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Primeiro prémio da Lotaria Clássica saiu hoje ao número 01.763</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/primeiro-premio-da-lotaria-classica-saiu-hoje-ao-numero-01-763-XE3273909</link>
<guid isPermaLink="false">86cfff21-ca97-4e3e-a0cb-df12cec8cc2a</guid>
<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 21:00:09 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x226/0c0/400d225/none/11506/IONU/image_content_1540098_20180611220010.jpg"&gt;&lt;p&gt;O primeiro prémio do sorteio de hoje da Lotaria Clássica, 24.ª extração de 2018, no valor de 600 mil euros, saiu ao número 01.763, informou o Departamento de Jogos da Santa Casa da Misericórdia de Lisboa. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O segundo prémio, de 60 mil euros, foi para o número 63.438.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O terceiro prémio, de 30 mil euros, saiu ao número 02.455.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x226/0c0/400d225/none/11506/IONU/image_content_1540098_20180611220010.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Governo da Venezuela rejeita crise no país por causa da falta de medicamentos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/governo-da-venezuela-rejeita-crise-no-pais-por-causa-da-falta-de-medicamentos-JE3273478</link>
<guid isPermaLink="false">c70b6d81-4f94-4a3e-9ba0-0bf515fd9331</guid>
<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 20:55:15 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HHMK/image_content_1538873_20180611205130.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Governo da Venezuela rejeitou hoje qualquer cenário de “crise humanitária” por causa da escassez de medicamentos e da saída de médicos do país, mas anunciou que pediu ajuda à Organização Pan-Americana de Saúde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Na Venezuela não há crise humanitária, o que há é um bloqueio financeiro para a aquisição de medicamentos e a entrada de médicos”, afirmou o ministro da Saúde, Luis López, em comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o ministro, o Governo venezuelano assinou acordos com a Organização Pan-Americana de Saúde “com o objetivo de adquirir os medicamentos necessários para acudir aos pedidos do povo venezuelano”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;No entender do Ministério da Saúde, organizações não-governamentais como a Médicos Sem Fronteiras são “uma farsa”, por terem pedido medicamentos que chegaram em escassas quantidades aos hospitais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No último ano, a Venezuela tem assistido a dezenas de protestos contra a escassez de medicamentos e materiais médicos e consequente aumento dos preços, proibitivos para muitos dos cidadãos venezuelanos.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HHMK/image_content_1538873_20180611205130.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Bruno de Carvalho diz que se demite se jogadores que rescindiram garantirem que jogam pelo Sporting</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/bruno-de-carvalho-diz-que-se-demite-se-jogadores-que-rescindiram-garantirem-que-jogam-pelo-sporting-JE3273784</link>
<guid isPermaLink="false">755c5c88-d398-4f82-bdfb-145c4768a0c8</guid>
<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 20:50:09 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Jorge Freitas Sousa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x279/0c27/400d225/none/11506/QVKT/image_content_1539744_20180611214834.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente do Sporting assumiu em conferência de imprensa que todo o conselho director do clube a que preside se demite se o clube receber cartas, de todos os jogadores que rescindiram contratos, a garantir que jogam pelo clube se a direcção se afastar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bruno de Carvalho começou a conferência de imprensa a desafiar os que querem a assembleia geral para destituição da direcção que formalizem o pedido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente do Sporting considera os pedidos de rescisão por justa causa, apresentados por seis jogadores - Patrício, William Carvalho, Podence, Gelson, Bruno Fernandes e Bas Dost - sem fundamento jurídico, mas garante que se “todos os jogadores” enviarem carats ao clube a afirmar que se a direcção se demitir jogarão pelo clube, sairá “imediatamente”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x279/0c27/400d225/none/11506/QVKT/image_content_1539744_20180611214834.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Bas Dost também rescinde contrato com o Sporting</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/bas-dost-tambem-rescinde-contrato-com-o-sporting-KE3273729</link>
<guid isPermaLink="false">898303bd-7dfb-4df3-a857-686e7259f055</guid>
<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 20:29:24 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Jorge Freitas Sousa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PSMK/image_content_1539272_20180611212926.jpg"&gt;&lt;p&gt;Segundo vários sites desportivos e vários canais de televisão, o avançado holandês Bas Dost, acaba de formalizar a rescisão de contrato com o Sporting alegando justa causa. São já seis os jogadores que rescindiram contrato, depois do ataque à academia de Alcochete: Patrício, Podence, William Carvalho, Gelson, Bruno Fernandes e Bas Dost.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente dos leões marcou uma conferência de imprensa para as 21h30.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PSMK/image_content_1539272_20180611212926.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Prémios Tony da Broadway distinguem musical sobre Médio Oriente e criticam Trump</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/premios-tony-da-broadway-distinguem-musical-sobre-medio-oriente-e-criticam-trump-BE3273065</link>
<guid isPermaLink="false">27e0d076-9035-4330-bcb4-f4185c5ad569</guid>
<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 20:27:35 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x301/0c38/400d225/none/11506/MHUJ/image_content_1538832_20180611202849.jpg"&gt;&lt;p&gt;O musical “The Band’s Visit”, sobre um grupo musical egípcio que entra em Israel por erro, é o vencedor dos prémios Tony da Broadway, entregues em Nova Iorque, marcados pela declaração do ator Robert De Niro contra Trump.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“The Band’s Visit”, de David Yazbek, conquistou dez dos 11 galardões para os quais estava nomeado, na 72.ª edição dos prémios Tony, que decorreu em Manhattan, na noite de domingo - madrugada de hoje, em Portugal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre os prémios, “The Band’s Visit” recebeu o de melhor musical do ano, superando êxitos como “Bob Esponja”, “Frozen”, e tendo por perto apenas a produção de “Harry Potter and The Cursed Child”, que conseguiu seis Tonys, entre os quais a de melhor peça (texto).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A noite dos Tony - os chamados “Óscares da Broadway” -- ficou porém marcada por Robert De Niro, que afirmou em palco: “Vou dizer uma coisa: ‘Fuck’ Trump!”, referindo-se ao Presidente norte-americano. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;De Niro foi de imediato aplaudido pela plateia reunida no Radio City Music Hall, conseguindo a ovação da noite, segundo as agências de notícias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este momento foi, no entanto, cortado da transmissão televisiva da cerimónia, feita pela cadeia norte-americana CBS, com o desfasamento de alguns minutos, noticiou a France-Presse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O protagonista de “Taxi Driver” e “Touro Enraivecido”, que soma 74 anos de idade, estava presente em palco para entregar o Tony de Carreira ao músico Bruce Springsteen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“The Band’s Visit”, inspirada no filme homónimo do realizador israelita Eran Kolirin, narra a história de uma banda de músicos egípcios que, por erro, na viagem de regresso, aterra em Israel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O protagonista, o ator de origem árabe Ari’el Stachel, distinguido pelo seu desempenho, declarou: “Os meus pais estão aqui esta noite. Evitei ir a muitas cerimónias como esta, durante anos, porque tentei não parecer oriundo do Médio Oriente”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Stachel confessou-se satisfeito com o prémio e com a possibilidade de uma peça como “The Band’s Visit” ter lugar na Broadway.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além de Harry Potter, sobre o texto de J.K. Rowling, e do musical de David Yazbek, a outra produção vencedora foi “Anjos na América”, que aborda a descoberta da sida, na comunidade nova-iorquina.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A peça conquistou três galardões, entre os quais o de melhor ator de drama, atribuído a Andrew Garfield.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Vivemos um momento político em que a comunidade LGBTQ teve de encetar de novo a luta pelos seus direitos, com maior intensidade do que nos últimos 25 anos”, disse Garfield, que definiu a obra que protagoniza como a “antítese” da política de Trump.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As críticas ao Presidente norte-americano contaram igualmente com a veterana britânica Glenda Jackson, distinguida como melhor atriz por “Three Tall Women”, que disse que a “América é sempre grande” e não precisa que lhe devolvam o esplendor, e Lindsay Mendez, melhor atriz secundária em musical, por “Carousel”, que destacou a sua origem mexicana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os atores Chita Rivera, oriunda de Porto Rico, e John Leguizamo, da Colômbia, também receberam um Tony de carreira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A entrega dos prémios da Broadway homenageou ainda os alunos da escola de Parkland, na Florida, onde se verificou o tiroteio em fevereiro deste ano. Os estudantes participaram na cerimónia, cantando “Seasons of Love”, do musical “Rent”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x301/0c38/400d225/none/11506/MHUJ/image_content_1538832_20180611202849.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Diferendo sobre ‘justa causa’ no Sporting pode levar dois anos na justiça </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/diferendo-sobre-justa-causa-no-sporting-pode-levar-dois-anos-na-justica-FE3273698</link>
<guid isPermaLink="false">a3c83431-0333-44ae-93b7-a1de139990e2</guid>
<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 20:17:10 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/LIMK/image_content_1538930_20180611211712.jpg"&gt;&lt;p&gt;As rescisões de contrato por justa causa de jogadores de futebol do Sporting podem levar a um processo que dure de ano e meio a dois anos, disse hoje o advogado especialista em direito do trabalho António Garcia Pereira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Questionado pela Lusa sobre o tipo de ações que podem seguir-se se o Sporting decidir contestar a alegação de justa causa por parte de Rui Patrício, Daniel Podence, Gelson Martins, William Carvalho e Bruno Fernandes, Garcia Pereira considerou que a decisão leva a uma “ação judicial” que possa confirmar essas alegações.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se o Tribunal de Trabalho, onde o caso deverá ser julgado, decidir dar razão aos atletas, o clube deve “indemnizar a contraparte pelo valor das retribuições que seriam devidas ao praticante até ao termo normal do contrato”, nas bases do 24.º artigo do Regime Jurídico do Contrato de Trabalho Desportivo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ainda assim, a parte que reclama a indemnização pode comprovar “que sofreu danos de montante mais elevado”, levando a uma verba ainda maior.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por outro lado, se o Tribunal der razão ao Sporting, é o jogador que fica “obrigado a pagar a verba devida” até final do contrato, ainda que, no caso de estar a representar outro emblema, essa nova “entidade empregadora desportiva seja chamada a responder solidariamente pelo jogador”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ainda assim, Garcia Pereira reforça que entende existir “de facto um incumprimento contratual grave, culposo e, em alguns casos, doloso, das garantias dos praticantes desportivos”, o que torna “praticamente impossível” uma decisão em favor dos ‘leões’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os jogadores não ficam impedidos da prática desportiva no caso de um imbróglio judicial, porque “a resolução do contrato é sempre eficaz”, na medida em que extingue o vínculo entre as duas partes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por outro lado, Garcia Pereira diz estar “convicto de que não será um caso muito prolongado, porque uma ação destas, em primeira instância, poderá durar cerca de um ano”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em caso de segunda instância, após recurso de uma das partes, o processo pode estender-se até aos dois anos, alertou, e só haverá lugar a um apelo para terceira instância, o Supremo Tribunal de Justiça, se as duas primeiras decisões não forem no mesmo sentido, devido à cláusula da dupla conforma.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Sporting confirmou hoje as rescisões de contrato dos futebolistas portugueses Gelson Martins, William Carvalho e Bruno Fernandes, que invocaram justa causa, na sequência das agressões a jogadores na Academia de Alcochete, juntando-se a Rui Patrício e Daniel Podence, que já tinham entregado as cartas de rescisão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Combinados, os jogadores atingem um valor de mercado de 95,5 milhões de euros (ME), segundo dados do ‘site’ especializado Transfermarkt, com Gelson a valer 30 ME, William 25, Bruno Fernandes 20, Rui Patrício 16 e Daniel Podence 4,5.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estas rescisões surgem na sequência, entre outros casos, das agressões sofridas por vários elementos do plantel e da equipa técnica em 15 de maio, na Academia do Sporting, em Alcochete, e levadas a cabo por cerca de 40 pessoas encapuzadas. Destes atacantes foram detidos 27, que ficaram em prisão preventiva.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com o código do trabalho, a declaração de resolução do contrato por justa causa deve acontecer nos 30 dias subsequentes aos factos que a justificam, pelo que até quinta-feira, 14 de junho, outros jogadores do plantel profissional do Sporting poderão rescindir.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/LIMK/image_content_1538930_20180611211712.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Carrinha roubada em Câmara de Lobos encontrada no Funchal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/carrinha-roubada-em-camara-de-lobos-encontrada-no-funchal-DE3273647</link>
<guid isPermaLink="false">39367bf5-681d-4271-a2e6-c8e6b79cc5a0</guid>
<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 20:29:46 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Rúben Santos</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/364x485/-18c140/400d225/none/11506/XEGU/image_content_1538917_20180611212923.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um homem residente em Câmara de Lobos, mais concretamente no sítio de Santa Cecília, não ganhou para o susto quando se apercebeu, esta manhã, que a sua carrinha havia sido roubada durante a madrugada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O veículo acabou por ser encontrado hoje, na Rua 5 de Outubro, em frente ao Instituto do Vinho, Bordado e Artesanato da Madeira (IVBAM), com algum material em falta. O carro em questão trata-se de uma Renault Express e ficou, depois do roubo, com várias perdas materiais a lamentar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o DIÁRIO apurou junto do visado, quem perpetuou o crime roubou o rádio e várias ferramentas do interior do automóvel, provocando igualmente danos na porta do condutor para cumprir as suas intenções, ou seja, entrar no veículo. Há também estragos a registar na porta traseira, que foi forçada para entrar na mala e roubar o material de mecânica. Há também estragos no canhão de ignição, utilizado para colocar a carrinha a trabalhar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A viatura acabou por ser encontrada esta manhã por um familiar do visado, taxista de profissão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O caso já foi reportado às autoridades, nomeadamente à Polícia de Segurança Pública (PSP).&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="364" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/364x485/-18c140/400d225/none/11506/XEGU/image_content_1538917_20180611212923.jpg"/>
</item>
</channel>
</rss>