<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
<link>/rss/home.xml</link>
<title>Geral</title>
<description>Secção Home</description>
<atom:link type="application/rss+xml" rel="self" href="http://www.dnoticias.pt/rss/home"/>
<item>
<title>Voo da TAP com destino à Madeira foi cancelado e os ânimos exaltaram-se</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/voo-da-tap-com-destino-a-madeira-foi-cancelado-e-os-animos-exaltaram-se-IL3269497</link>
<guid isPermaLink="false">ab5dc61b-6bd4-4d94-80f7-cec58394c233</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 20:35:35 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Rúben Santos</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/RKNR/image_content_1537428_20180610212100.jpg"&gt;&lt;p&gt;O voo das 16h05, nomeadamente o TP1687, que saía do Aeroporto de Lisboa com destino à Madeira, foi cancelado pela companhia, deixando os passageiros que iam embarcar frustrados, tendo obrigado mesmo à intervenção policial para que os ânimos dos afectados se acalmassem. A aeronave que trazia as pessoas em causa tratava-se de um Airbus A319, com capacidade para 144 passageiros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Contactada pelo DIÁRIO, a TAP confirma o cancelamento do voo por “razões operacionais”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Dos 140 passageiros deste voo, mais de 100 já viajaram esta noite para o Funchal, os restantes seguirão no primeiro voo da manhã de segunda-feira, dia 11”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/RKNR/image_content_1537428_20180610212100.jpg">
<media:title>Foto Arquivo</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Queda de árvore em plena estrada condicionou trânsito na Serra de Água</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/queda-de-arvore-em-plena-estrada-condicionou-transito-na-serra-de-agua-FL3269531</link>
<guid isPermaLink="false">b315a37d-b312-4c9d-b24f-e3e3f7aa1a00</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 19:52:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Rúben Santos</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/SORP/image_content_1537446_20180610205201.jpg"&gt;&lt;p&gt;A queda de uma árvore, em plena estrada, condicionou esta tarde o trânsito automóvel na Serra de Água, freguesia pertencente à Ribeira Brava.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo relatos recolhidos por testemunhas, alguns automobilistas arriscaram passar por baixo, outros aguardaram para que a árvore fosse retirada do local, o que veio a acontecer através dos meios disponibilizados pela Via-Expresso, que cortou o tronco com recurso a motoserras.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/SORP/image_content_1537446_20180610205201.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Homem vítima de agressão no Funchal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/homem-vitima-de-agressao-no-funchal-YK3268818</link>
<guid isPermaLink="false">13d7ad14-bdd1-4be5-b1a7-f7de129cec41</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 17:34:47 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreia Dias Ferro</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/NLMK/image_content_1537326_20180610183448.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um homem de 34 anos foi agredido, esta tarde, quando se encontrava na Estrada Monumental, junto ao Hotel Orca Praia, no Funchal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Bombeiros Sapadores do Funchal foram alertados para o sucedido, por volta das 17 horas. O senhor apresentava suspeita de fractura do nariz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A vítima foi encaminhada para o Hospital Dr. Nélio Mendonça para receber o respectivo tratamento.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/NLMK/image_content_1537326_20180610183448.jpg"/>
</item>
<item>
<title>AD Galomar sobe à I Divisão de ténis de mesa</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/ad-galomar-sobe-a-i-divisao-de-tenis-de-mesa-KK3268792</link>
<guid isPermaLink="false">0f4f15cf-55e6-44df-a8bd-e5e20c3ac3db</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 16:38:08 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x235/0c5/400d225/none/11506/MLKS/image_content_1537310_20180610173809.jpg"&gt;&lt;p&gt;A equipa madeirense da Associação Desportiva Galomar garantiu hoje a subida à I Divisão Nacional, o que acontece pela primeira vez na história do clube, enquanto o Ginásio Clube de Santo Tirso alcançou o título de campeão nacional da II Divisão masculina.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A formação insular venceu os jogos com CTM Oliveirinha, Clube Top Spin e SLU Serpense, todos por 3-1, e acompanha o Guilhabreu no principal escalão na próxima época.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 2018-2019, a I Divisão masculina vai ser disputada por Sporting, São Roque, Juncal, Ponta do Pargo, Toledos, Benfica, 1.º Maio, Novelense, Guilhabreu e AD Galomar.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x235/0c5/400d225/none/11506/MLKS/image_content_1537310_20180610173809.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Discurso de Marcelo  “prestigiou Autonomia e os Açores” </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/discurso-de-marcelo-prestigiou-autonomia-e-os-acores-CK3268307</link>
<guid isPermaLink="false">71bde4d3-c165-43dc-8e93-90965e8bd491</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 15:56:45 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/1025x684/377c204/400d225/none/11506/BSVC/image_content_1537184_20180610165647.jpg"&gt;&lt;p&gt;O chefe do executivo açoriano, Vasco Cordeiro, considerou hoje que o discurso do 10 de junho do Presidente da República, em Ponta Delgada, “prestigiou e dignificou a Autonomia e os Açores”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Acho que foi um discurso que também prestigiou e dignificou a nossa autonomia e os Açores”, disse Vasco Cordeiro, em declarações aos jornalistas, comentando a intervenção de Marcelo Rebelo de Sousa nas cerimónias do Dia de Portugal, de Camões e das Comunidades Portuguesas, que decorreram em Ponta Delgada, nos Açores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente do Governo açoriano sublinhou também que o discurso de Marcelo Rebelo de Sousa destacou a questão da “relação entre a Autonomia e o todo nacional”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Coloca aquilo que temos no fundo salientando ao longo do tempo que é exatamente esta relação entre a Autonomia e o todo nacional e a forma como aqui nos Açores essa autonomia serve também interesses do próprio Estado e, portanto, acho que foi um discurso que também prestigiou e dignificou a nossa autonomia e os Açores”, salientou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois da Cerimónia Militar do 10 de junho na cidade de Ponta Delgada, na ilha de São Miguel, as comemorações do Dia de Portugal, de Camões e das Comunidades Portuguesas estendem-se ao final da tarde a Boston e Providence, nos Estados Unidos da América, com a presença do Presidente da República, do primeiro-ministro, António Costa, e do chefe do executivo açoriano.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/1025x684/377c204/400d225/none/11506/BSVC/image_content_1537184_20180610165647.jpg"/>
</item>
<item>
<title>António Costa admite que as comemorações do dia de Portugal em 2019 se realizem em África</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/antonio-costa-admite-que-as-comemoracoes-do-dia-de-portugal-em-2019-se-realizem-em-africa-HK3268119</link>
<guid isPermaLink="false">d34a489e-6603-4e20-b6d8-14e19a9f03ab</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 15:48:47 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c2/400d225/none/11506/NNLQ/image_content_1537108_20180610164850.jpg"&gt;&lt;p&gt; O primeiro-ministro, António Costa, admitiu hoje a possibilidade de as comemorações do Dia de Portugal em 2019 se realizarem junto das comunidades portuguesas em África. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Vamos ver. Ainda não está fixado em definitivo quais vão ser os locais, mas depois de termos estado já na Europa, na América do Sul e na América do Norte, é muito provável que seja junto de uma das nossas comunidades em África que estejamos presentes”, adiantou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;António Costa falava, em Ponta Delgada, à margem das comemorações do Dia de Portugal, de Camões e das Comunidades Portuguesas, que este ano se iniciaram nos Açores e vão prosseguir a partir do final da tarde em Boston e Providence, nos Estados Unidos da América.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na sexta-feira, o Presidente da República, Marcelo Rebelo de Sousa, disse que “há de haver um 10 de Junho na Madeira”, adiantando que, nesse caso, as comemorações no estrangeiro se poderiam realizar na África do Sul. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na sexta-feira, o Presidente da República, Marcelo Rebelo de Sousa, disse que “há de haver um 10 de Junho na Madeira”, adiantando que, nesse caso, as comemorações no estrangeiro se poderiam realizar na África do Sul. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Marcelo Rebelo de Sousa não garantiu, contudo, que tal aconteça já no próximo ano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para o primeiro-ministro, é preciso continuar a “estreitar estes laços nacionais” junto das comunidades portuguesas no estrangeiro, não só através das comemorações do 10 de Junho, mas através de medidas como a alteração da lei da nacionalidade e o recenseamento automático.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A nossa terra, a nossa pátria, a nossa história, a nossa geografia forma-se dessa comunidade linguística, mas forma-se também dessa dispersão geográfica. Acho que talvez este ano começando aqui a meio do Atlântico, nos Açores, e dando continuidade do outro lado do Atlântico, em Boston e Providence, é a forma onde melhor encontramos esta síntese”, salientou. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c2/400d225/none/11506/NNLQ/image_content_1537108_20180610164850.jpg"/>
</item>
<item>
<title>PSD contra o encerramento parcial dos CTT no norte da ilha</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/psd-contra-o-encerramento-parcial-dos-ctt-no-norte-da-ilha-IK3268093</link>
<guid isPermaLink="false">3ac8ab00-e7d1-482c-a61e-429ed306320f</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 15:42:48 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/NOMK/image_content_1537067_20180610164253.jpg"&gt;&lt;p&gt;A deputada à Assembleia da República, Sara Madruga da Costa, manifestou, hoje, o seu profundo repúdio e indignação perante a intenção de encerramento parcial das estações dos CTT em São Vicente e no Porto Moniz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Numa iniciativa realizada junto aos CTT de São Vicente, que contou com a presença do presidente da câmara municipal, José António Garcês, Sara Madruga da Costa sublinhou os alertas dos deputados social-democratas da Madeira na denúncia desta situação, para que o Governo da República pudesse impedir o encerramento. “Não o fez e mantém-se em silêncio”, acusa a deputada que estanha também o silêncio de Emanuel Câmara, presidente da câmara municipal do Porto Moniz, e de Paulo Cafofo, presidente da Câmara Municipal do Funchal, perante o encerramento do balcão do Porto Moniz, de Santo António e, aos sábados, da Avenida Zarco.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não ouvimos até à data, uma única palavra em defesa das pessoas afectadas pelos encerramentos dos CTT”, afirmou, referindo ser altura de passarem das palavras aos actos e defenderem efectivamente as pessoas nos seus concelhos. “É fácil ser forte com fracos quando se é fraco com fortes” acusou a deputada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para Sara Madruga da Costa esta é mais uma “má decisão dos CTT que prejudica a população destes dois concelhos da costa Norte, em especial os mais idosos, e constitui um mau prenúncio”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Relembra o que aconteceu com as estações da Ponta Delgada, do Porto da Cruz e do Canical que começaram por funcionar a 1/2 e tempos depois acabaram por ser encerradas definitivamente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não aceitamos que se ponha em causa o funcionamento das únicas estações concelhias dos CTT existentes nestes dois municípios e somos contra esta decisão”, assegurou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por seu lado, o presidente da Câmara Municipal de São Vicente considera “injusta” esta decisão, lembrando que a população deste concelho é idosa, estando habituada a usar frequentemente os CTT tanto para levantar reformas como para fazer pagamentos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mesmo que a abertura se faça apenas num período do dia, adivinha um grande transtorno para a população, já que os transportes públicos também são têm uma grande frequência em toda a costa norte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Acho que está a faltar pela parte dos CTT aquilo que é verdadeiramente o serviço público”, disse o autarca, reforçando que este tipo de instituições são feitas para servir a população.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/NOMK/image_content_1537067_20180610164253.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Marcelo enaltece os “muitos Portugais” que não podem ser discriminados</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/marcelo-enaltece-os-muitos-portugais-que-nao-podem-ser-discriminados-KB3267914</link>
<guid isPermaLink="false">821df350-5207-4db9-84f2-8789f9635409</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 14:40:44 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c5/400d225/none/11506/PHKQ/image_content_1536692_20180610154047.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Presidente da República, Marcelo Rebelo de Sousa, teceu hoje elogios aos “muitos Portugais” que garantem “riqueza” ao país e frisou que não pode ser tolerada discriminação nesta diversidade identitária.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No discurso do 10 de Junho, nos Açores, o chefe de Estado valorizou “um só Portugal” que existe, mas que é “feito de muitos Portugais, que podem e devem ser diversos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não toleraremos que [os vários Portugais] sejam discriminados naquilo que de essencial assinala o estatuto da nossa cidadania cívica, económica, social e cultural”, sublinhou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nestes Açores justamente diferentes e autónomos”, o chefe de Estado valorizou aqueles que “por todo o mundo constroem dia após dia” a região autónoma e Portugal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os “compatriotas” da América do Norte, “tantos e tantos” partidos dos Açores e “para sempre ligados” ao arquipélago foram também lembrados na intervenção do Presidente da República.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estas ilhas são, também elas, testemunho vivo de uma saga (...) convidam a novos horizontes, mais esperança”, assinalou ainda.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A habitual Cerimónia Militar, que decorreu no centro de Ponta Delgada, contou com a participação de mais de mil militares dos três ramos das Forças Armadas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As comemorações do Dia de Portugal, de Camões e das Comunidades Portuguesas, que se iniciaram no sábado, vão ainda estender-se a Boston e Providence, nos Estados Unidos da América, para onde partem esta tarde o Presidente da República e o primeiro-ministro, António Costa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao final da tarde irá decorrer a cerimónia do içar da bandeira nacional na Praça Municipal (’City Hall’) de Boston, onde terão lugar várias iniciativas promovidas por associações da comunidade portuguesa e lusodescendente do Estado norte-americano de Massachusetts, designadamente o ‘Boston Portuguese Festival’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As cerimónias terminam com um espetáculo de luzes e fogo no rio da baixa de Providence (Rhode Island), organizado pela comunidade portuguesa. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c5/400d225/none/11506/PHKQ/image_content_1536692_20180610154047.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Atletas madeirenses ganham medalha de bronze em campeonato de Judo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/atletas-madeirenses-ganham-medalha-de-bronze-em-campeonato-de-judo-GB3267888</link>
<guid isPermaLink="false">cd85b585-5f38-4025-a78d-6ac9eebc1be0</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 14:37:48 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/LHJK/image_content_1536643_20180610153703.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Madeira participou no Campeonato Nacional de Juvenis e no Campeonato Nacional de Equipas de Cadetes, em Odivelas, provas organizadas pela Federação Portuguesa de Judo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nos Juvenis, a Região esteve representada pelo Clube Naval do Funchal e pelo Judo Clube da Madeira, num total de 6 atletas, tendo estes sido vencidos apenas pela sua inexperiência nos tapetes nacionais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já nas equipas cadetes, o Judo Clube da Madeira apresentou uma equipa de atletas experientes e já medalhadas em Campeonatos Nacionais. Beatriz Caires nos -52Kg, Leonor Gomes nos -57Kg, Beatriz Rocha nos -63Kg e Fátima Andrade nos +63Kg, acabaram esta prova de Bronze ao peito, tendo apenas sucumbido nas meias finais frente à equipa que havia de se sagrar campeã nacional, do Sporting Clube Portugal.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/LHJK/image_content_1536643_20180610153703.jpg">
<media:title>Foto Marco Matos</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>JPP quer explicações do Governo Regional sobre as “incoerências” sobre o gado na serra</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/jpp-quer-explicacoes-do-governo-regional-sobre-as-incoerencias-sobre-o-gado-na-serra-LB3267863</link>
<guid isPermaLink="false">e5d46b8c-d2c9-4b42-b36e-512f3b3ba062</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 14:27:56 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c26/400d225/none/11506/LHJK/image_content_1536636_20180610152711.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Grupo Parlamentar do Juntos pelo Povo (JPP) requereu um debate potestativo subordinado ao tema ‘A silvopastorícia na Região Autónoma da Madeira’, de forma a perceber quais as reais intenções do presidente do Governo Regional sobre esta actividade. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O deputado Rafael Nunes lembrou que os pastores sempre defenderam o gado ordenado nas serras e levaram essa proposta à Assembleia Legislativa Regional, mas “infelizmente, foi reprovada, pela maioria PSD, o que só vem revelar a incoerência desta bancada, que apoia o Governo Regional e que sempre negligenciou os pastores e menosprezou esta actividade”, relevou o deputado que acusa Miguel Albuquerque de, a um ano das eleições, dizer que sempre apoiou o pastoreio e o gado nas serras e decide até apoiar financeiramente estes criadores de gado, que anteriormente menosprezou. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O JPP “não compreende esta incoerência” e por isso requereu o debate no Parlamento Regional para que o GR “se explique sobre os planos estratégicos, os enquadramentos legais previstos e de que forma serão dados estes apoios”. e acrescenta que querem compreender se estas propostas de Miguel Albuquerque “são promessas vãs, a um ano das eleições regionais”, certificando-se que estas promessas “serão cumpridas e não vão cair em esquecimento, como tem acontecido ao longo dos anos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A iniciativa do JPP realizou-se esta manhã, na freguesia da Camacha, no evento de homenagem ao mais antigo pastor da Madeira.  “Deixamos o nosso devido reconhecimento ao senhor José Gouveia Laranja, bem como a todos os pastores e a estas tradições, que devem ser valorizadas, porque fazem parte da nossa história, da nossa identidade cultural e  valorizam a nossa paisagem”, realçou Rafael Nunes, reforçando a necessidade de desmistificar a ideia de que os pastores estão contra a natureza.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entende o JPP que se consegue uma simbiose perfeita para resolver alguns dos problemas da natureza, eliminando as plantas infestantes através do pastoreio e, assim, reduzindo a biomassa, que é um perigo em caso de incêndios. “É por isso que defendemos um gado devidamente circunscrito, com a devida rotatividade de terrenos, para evitar problemas de erosão dos solos, em áreas previamente identificadas e com o apoio dos serviços governamentais”, diz Rafael Nunes.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c26/400d225/none/11506/LHJK/image_content_1536636_20180610152711.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/QHJK/image_content_1536638_20180610152712.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Sommeliers espanhóis visitam a Região Demarcada da Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/sommeliers-espanhois-visitam-a-regiao-demarcada-da-madeira-KB3267837</link>
<guid isPermaLink="false">e92a2133-9201-43c8-80d2-7c3f665db8f5</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 14:14:40 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x487/0c131/400d225/none/11506/BTPQ/image_content_1536629_20180610151442.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Instituto do Vinho, do Bordado e do Artesanato da Madeira (IVBAM) acolhe, entre os dias 12 e 15 de Junho, em parceria com as empresas do sector, o Presidente da Asociación de Sumilleres de Galicia, Luis Paadín, e Alejandro Paadín, igualmente sommelier, que visitam Região Demarcada da Madeira, com o intuito de conhecerem melhor o Vinho Madeira. A visita vai dar origem a um artigo para a revista Cepas Y Vinos, escrita pelos sommeliers, e vão poder falar sobre o tema em programas das Rádio Coruña Cadena Ser e Rádio Voz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para além de ser considerado um dos mais prestigiados sommelier da Galiza, Luis Paadín, possui um vasto currículo na área vínica, escritor de diversos livros e artigos relacionados com vinhos e bebidas espirituosas, é o co-autor e editor do Guia de Vinhos (Guía de Vinos, Destilados y Bodegas de Galicia), que na edição de 2017, foi seleccionado pelo Gourmand World Wine-Book Awards, como um dos melhores dez guias de vinho do Mundo, distinção esta a que se candidatam cerca de 10.000 obras de 200 países. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;No seu percurso profissional, destaque para o papel de assessor vitivinícola que desempenhou para várias casas de vinho, restaurantes, etc. Foi professor em diversas escolas hoteleiras e Universidade de Vigo , para além de ter sido membro do júri de diversos concursos internacionais. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alejandro Paadín, filho de Luis Paadín, seguiu as pisadas do pai, e para além de sommelier, é também formador na área de análise sensorial, co-autor do Guía de Vinos, Destilados y Bodegas de Galicia, membro do júri de diversos concursos internacionais, e em 2012 foi o vencedor do Campeonato de Sommeliers da Galiza- Prémio especial para a Melhor Carta de Aguardentes da Galiza e Prémio especial para a Melhor Carta de Vinhos de Jerez.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como tal, o IVBAM preparou, um roteiro, que contempla um Masterclass sobre Vinho Madeira, ministrado pelo IVBAM, um circuito de visitas pelas empresas produtoras e exportadoras de Vinho Madeira, para conhecerem as especificidades produtivas de cada empresa e uma visita às vinhas. A degustação de produtos típicos da Região em harmonia com o Vinho Madeira e os Vinhos Tranquilos Madeirenses merecerá também especial atenção nas refeições, concebidas especialmente para esse efeito. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A realização desta acção é cofinanciada em 85% por fundos comunitários, veiculados pelo Programa Madeira 14-20, sendo o restante montante suportado pelo orçamento regional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x487/0c131/400d225/none/11506/BTPQ/image_content_1536629_20180610151442.jpg"/>
<media:content medium="image" width="311" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/311x514/-45c214/400d225/none/11506/TTVP/image_content_1536631_20180610151442.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Ginastas madeirenses conquistam terceiro ligar em Guimarães</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/ginastas-madeirenses-conquistam-terceiro-ligar-em-guimaraes-GB3267811</link>
<guid isPermaLink="false">df3d6148-daac-4551-8846-cd49a31aadec</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 13:51:15 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x252/0c13/400d225/none/11506/OHLM/image_content_1536622_20180610145117.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os ginastas madeirenses José Pedro Quintal (CTM Ponta do Sol) e António Martins (Acro Clube da Maia) conquistaram, ontem, 9 de Junho, o 3.º lugar nas Super Finais de Trampolim Sincronizado, no escalão de seniores, disputado no Multiusos de Guimarães. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A prova contou com seis duplas de ginastas uma vez que, nas super finais, só estão os seis melhores classificados do respectivo campeonato nacional. A dupla madeirense já tinha conseguido um 3.º lugar no campeonato nacional que se realizou em Maio passado, em Loulé. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para o treinador do CTM Ponta do Sol, Gonçalo Marques, “o objectivo está cumprido. O modelo de competição das super finais de ginástica é altamente competitivo uma vez que até ao último segundo nunca se sabe quem ganha”, referiu, adinatando que os ginastas tiveram uma excelente prestação e o terceiro lugar é “merecido e justo”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;As duplas do Trampolins Clube de Leiria (TCL) e Sporting Clube de Portugal (SCP) foram um pouco mais fortes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Resultados finais:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.º clas. - TCL - 41.850 pts&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.º clas. - SCP - 40.625 pts&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.º clas. - CTMPS/ACM - 39.950 pts&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x252/0c13/400d225/none/11506/OHLM/image_content_1536622_20180610145117.jpg">
<media:title>Fotos DR</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x248/0c11/400d225/none/11506/IHNV/image_content_1536624_20180610145117.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Revisões do Estatuto Político-Administrativo e da Constituição devem acontecer em separado</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/revisoes-do-estatuto-politico-administrativo-e-da-constituicao-devem-acontecer-em-separado-GB3267697</link>
<guid isPermaLink="false">526f318a-080b-48a9-b235-c8d7de337a7b</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 11:57:28 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Élvio Passos</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/VHJK/image_content_1536604_20180610125729.jpg"&gt;&lt;p&gt;Ireneu Barreto defende que a revisão do Estatuto Político-Administrativo deve avançar, de forma a repercutir a evolução que a revisão da Constituição da República de 2004 veio permitir ao aprofundamento das autonomias. Um processo que não deve esperar nem se confundir com a Revisão da Constituição, defendeu o Representante da República, na cerimónia de comemoração do Dia de Portugal, de Camões e das Comunidades Portuguesas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No Palácio de São Lourenço, em nome do Presidente da República, Ireneu Barreto condecorou com a Ordem de Mérito Muriel Ribeiro (do Hotel Penha de França), João Rodrigues (ex-atleta olímpico) e o grupo de música tradicional Xarabanda.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As comemorações incluíram, como habitualmente, o hastear da Bandeira Nacional, à entrada do palácio de São Lourenço, a deposição de flores no ‘Monumento ao Emigrante madeirense’, na Avenida do Mar, a actuação da Banda militar da Madeira, no pátio do Palácio.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/VHJK/image_content_1536604_20180610125729.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Primeiro treino de Portugal na Rússia com público e muito empenho</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/primeiro-treino-de-portugal-na-russia-com-publico-e-muito-empenho-CB3267631</link>
<guid isPermaLink="false">d7b87393-1d81-44d4-85a2-bdf97ea67531</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 11:25:51 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/SKLJ/image_content_1536586_20180610122554.jpg"&gt;&lt;p&gt;A seleção portuguesa de futebol realizou hoje o primeiro treino em solo russo, em Kratovo, de pouco mais de uma hora, presenciada pela comunicação social internacional e por perto de 300 ‘convidados’ russos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com alguma chuva e frio a marcar a estreia, os 23 eleitos de Fernando Santos empenharam-se no apronto, como se fosse já competição, que para os lusos principia na sexta-feira, frente à Espanha, em Sochi. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A sessão de treino da seleção campeã da Europa teve direito a vários esquemas de exercícios com bola, destacando-se a aguardada ‘peladinha’, em pouco menos de metade do campo, que o público seguiu com atenção, celebrando cada golo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De notar o facto de cada lance ser disputado com empenho, sinal de que ninguém quer desperdiçar a oportunidade de jogar no Mundial2018, em que a equipa das ‘quinas’ joga ainda, na primeira fase, com Marrocos, em 20 de junho, em Moscovo, e com Irão, de Carlos Queiroz, em 25, em Saransk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O selecionador Fernando Santos fez duas equipas. De verde alinharam o guarda-redes Anthony Lopes, os defesas Ricardo, Pepe, Ruben Dias e Mário Rui, os médios Adrien, João Moutinho e João Mário, e o tridente ofensivo Quaresma, Gonçalo Guedes e Cristiano Ronaldo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No outro ‘onze’ alinharam Beto na baliza, atrás de um quarteto composto por Cedric, José Fonte, Bruno Alves e Raphaël Guerreiro, enquanto William, Manuel Fernandes e Bruno Fernandes dominaram o ‘miolo’ e Gelson, Bernardo Silva e André Silva o ataque, enquanto Rui Patrício realizava trabalho específico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No jogo, Cristiano Ronaldo destacou-se com dois golos, muito celebrados pelos cerca de 300 espetadores, parte deles crianças das escolinhas do FC Saturn, que não se cansaram de chamar e apoiar o capitão luso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A sessão principiara com o grupo dividido em dois, realizando os habituais ‘meinhos’, nos quais Cristiano Ronaldo era seguido à lupa pelos jornalistas presentes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Numa fase posterior, quatro grupos de futebolistas dividiram-se com dois a defrontar-se em disputa com quatro pequenas balizas, enquanto os outros dois treinavam combinações e finalização, com remates de fora da área. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/SKLJ/image_content_1536586_20180610122554.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Universidade na Nicarágua saqueada após protesto de estudantes</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/universidade-na-nicaragua-saqueada-apos-protesto-de-estudantes-JB3267586</link>
<guid isPermaLink="false">2908fa46-101f-467a-9361-61541172f4ca</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 11:15:49 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x283/0c29/400d225/none/11506/IKUQ/image_content_1536574_20180610121550.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Universidade Politécnica da Nicarágua, que serviu de abrigo para estudantes que protestam contra o Presidente do país, Daniel Ortega, foi saqueada no sábado, horas depois dos alunos abandonarem o campus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o conselho de administração da instituição, a universidade foi “destruída e saqueada de forma impiedosa” no sábado por um grupo que permanece no campus, posterior ao comunicado do Movimento 19 de Abril.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na manhã de sábado, os estudantes que apoiam aquele movimento anunciaram que abandonavam a sede da universidade, a este de Manágua, capital do país, onde se tinham refugiado para escapar ao denominado “massacre estudantil” no qual pelo menos dez pessoas morreram e cuja responsabilidade atribuem à Polícia Nacional e à Juventude Sandinista.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Banco de Finanças informou que a agência instalada na universidade foi afetada pelo saque.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alguns dos alunos informaram depois que a razão por que deixaram a universidade, considerada bastião da luta contra Daniel Ortega e a sua mulher, a vice-presidente, Rosario Murillo, se deveu ao número de pessoas que acedeu às instalações com o objetivo de “desacreditar” a luta dos estudantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta é a crise sociopolítica mais sangrenta desde os anos de 1980, então, como agora, com Daniel Ortega como Presidente do país.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na sexta-feira, o número de pessoas mortas durante esta crise aumentou para 135, segundo o Centro Nicaraguense de Direitos Humanos.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os protestos contra Ortega e a sua mulher começaram em 18 de abril devido às reformas da Segurança Social e converteram-se na exigência de renúncia do chefe de Estado, depois de 11 anos no poder, com acusações de abuso e corrupção.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x283/0c29/400d225/none/11506/IKUQ/image_content_1536574_20180610121550.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Fecho da agência da CGD no Caniço “vai afectar a população”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/fecho-da-agencia-da-cgd-no-canico-vai-afectar-a-populacao-YB3267562</link>
<guid isPermaLink="false">1fdee51e-8384-4b0e-a401-fd6a8a864a98</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 11:07:50 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c2/400d225/none/11506/VKLQ/image_content_1536568_20180610120751.jpg"&gt;&lt;p&gt;A CDU Madeira esteve este domingo no Caniço, onde abordou o encerramento da agência da CGD naquela localidade, e todos os constrangimentos que advêm dessa decisão para os trabalhadores deste balcão, mas também para a população da cidade e do próprio Concelho, balcão que servia a população de outras freguesias, como a da Camacha. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O fecho deste serviço, naquele que é um grande pólo residencial, empresarial e turístico na região e cuja população constitui mais de metade do Concelho de Santa Cruz, colide com os interesses das pessoas e com o devido papel de serviço público por parte desta entidade pública.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os comunistas alegam que todo o plano que a CGD tem vindo a desenvolver na Região para redimensionar os seus balcões, agrava as assimetrias regionais face a outras localidades do país além de comprometer e degradar a qualidade do serviço público prestado por esta instituição bancária. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Salientam os vários problemas que o Concelho de Santa Cruz acusa, no que concerne aos transportes públicos, nomeadamente a escassez e a fraca regularidade horária, pelo que fechar este balcão da CGD no Caniço será “extremamente penalizador” sobretudo para a população idosa, para pessoas com mobilidade reduzida e para as que não tenham meios de transporte próprios. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não entendemos o critério de mais este encerramento e colocaremos esta questão aos seus responsáveis, por via parlamentar, pois com mais este encerramento, confirma-se que o Estado está a contribuir para a desvalorização desta instituição pública que deveria estar ao serviço do desenvolvimento económico e social de todo o país, incluindo as Regiões Autónomas”, refere a CDU. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c2/400d225/none/11506/VKLQ/image_content_1536568_20180610120751.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Caso de poliomielite detectado na Venezuela após décadas de erradicação da doença</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/caso-de-poliomielite-detectado-na-venezuela-apos-decadas-de-erradicacao-da-doenca-XB3267536</link>
<guid isPermaLink="false">77b87a4b-c8dd-4cf9-b383-c922daed3ef4</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 10:56:29 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x251/0c0/400d225/none/11506/LKNT/image_content_1536562_20180610115630.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um caso de poliomielite foi reportado na Venezuela, que enfrenta uma grave crise económica e política, décadas após a erradicação da doença no país, anunciou hoje a Organização Pan-americana da Saúde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo esta organização, a situação diz respeito a uma criança que não foi vacinada e que reside numa região particularmente pobre no estado de Delta Amacuro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A poliomielite é uma doença que afeta a espinhal medula e pode causar paralisia. Atinge, sobretudo, as crianças e pode ser prevenida com a toma da vacina.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O último caso de poliomielite assinalado na Venezuela remonta a 1989, disse à agência France-Press o ex-ministro da Saúde Jose Felix Oletta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Este vírus afeta particularmente as pessoas que estão subnutridas e não foram vacinadas”, explicou o antigo ministro, que criticou as autoridades do governo do Presidente venezuelano, Nicolás Maduro, por esperarem mais de um mês para notificar a Organização Pan-americana da Saúde sobre o caso, quando os regulamentos internacionais dão um período de 24 horas para que tal suceda.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Atingida por uma grave crise económica e política, a Venezuela registou o ano passado 85% de todos os casos de sarampo no conjunto de todos os países da América Latina e Caraíbas, de acordo com aquela organização.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dos 1.685 casos de sarampo assinalados naquela região, 1.427 tiveram origem na Venezuela.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 07 de abril, o Presidente da Venezuela anunciou o lançamento de um plano de vacinação “totalmente gratuito” de mais de 11 milhões de doses a desenvolver até 13 de maio e que contava com a assessoria da Organização Mundial da Saúde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo Nicolás Maduro, o plano incluía vacinas contra a tuberculose, hepatite B, poliomielite, sarampo e difteria, entre outras doenças.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x251/0c0/400d225/none/11506/LKNT/image_content_1536562_20180610115630.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Portugal cumpre primeiro treino na Rússia, à porta aberta</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/portugal-cumpre-primeiro-treino-na-russia-a-porta-aberta-HB3267449</link>
<guid isPermaLink="false">dcbb2780-f0e9-408b-920f-c8f48a90c90c</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 10:31:26 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x254/0c28/400d225/none/11506/JKTJ/image_content_1536538_20180610113129.jpg"&gt;&lt;p&gt;A seleção portuguesa de futebol realiza hoje o primeiro treino em solo russo, à porta aberta, na pequena localidade de Kratovo, uns 50 quilómetros a sudeste de Moscovo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A sessão é aberta à comunicação social e limitada a perto de 300 portadores de bilhete, que as autoridades locais distribuíram.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Será ao fim da manhã, às 11:30 locais (09:30 em Lisboa), que Fernando Santos e os seus pupilos testarão as condições do centro de treinos do FC Saturn, com três campos, um deles sintético, renovado para receber Portugal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A comitiva aterrou sábado às 18:00 locais (16:00 em Lisboa) no aeroporto de Zhukovski, a 11 quilómetros do centro de estágio, onde chegou cerca de uma hora depois, sendo alvo de uma pequena homenagem por parte das autoridades locais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quando chegaram aos quartos, os atletas foram surpreendidos pela decoração personalizada, destacando-se uma foto atual e uma outra quando jogavam futebol ainda em miúdos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Portugal vai estrear-se no Mundial frente à Espanha, na sexta-feira, em Sochi, seguindo-se desafios com Marrocos, a 20 de junho, em Moscovo, para encerrar o Grupo B com o Irão, de Carlos Queiroz, a 25, em Saransk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nos três jogos de preparação efetuados nas duas últimas semanas Portugal empatou 2-2 com a Tunísia, em Braga, e 0-0 com a Bélgica, em Bruxelas, e venceu a Argélia por 3-0, em Lisboa.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x254/0c28/400d225/none/11506/JKTJ/image_content_1536538_20180610113129.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Segundo dia de comemorações de Portugal começa nos Açores e termina nos EUA</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/segundo-dia-de-comemoracoes-de-portugal-comeca-nos-acores-e-termina-nos-eua-DB3267423</link>
<guid isPermaLink="false">2a0e7eb5-87df-47c3-9f8f-428c780c44c6</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 10:26:33 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c21/400d225/none/11506/HKMK/image_content_1536532_20180610112636.jpg"&gt;&lt;p&gt; As comemorações do Dia de Portugal, que se iniciaram no sábado, continuam hoje em Ponta Delgada, nos Açores, estendendo-se a Boston e Providence, nos Estados Unidos da América, ao final do dia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As celebrações começam no Campo de São Francisco, em Ponta Delgada, com a habitual Cerimónia Militar Comemorativa, que contará com a participação de mais de mil militares dos três ramos das Forças Armadas, e durante a qual discursará o Presidente da República, Marcelo Rebelo de Sousa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Presidente da República e o primeiro-ministro, António Costa, partem depois para os Estados Unidos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao final da tarde, decorre a cerimónia do içar da bandeira nacional na Praça Municipal (’City Hall’) de Boston, onde terão lugar várias iniciativas promovidas por associações da comunidade portuguesa e lusodescendente do Estado norte-americano de Massachusetts, designadamente o ‘Boston Portuguese Festival’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As cerimónias terminam com um espetáculo de luzes e fogo no rio da baixa de Providence (Rhode Island), organizado pela comunidade portuguesa. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O estado nde Massachusetts acolhe perto de 400 mil portugueses e lusodescendentes; já em Rhode Island, o estado norte-americano mais pequeno, a comunidade portuguesa representa 11% da população (um milhão de pessoas). A maioria são oriundos dos Açores. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na segunda-feira, as comemorações do Dia de Portugal continuam com uma sessão solene na ‘State House’ de Massachusetts, seguindo-se uma receção no navio-escola Sagres, que estará atracado no porto de Boston. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Antes do regresso a Lisboa, o chefe de Estado visitará o Museu da Baleia de New Bedford. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já o primeiro-ministro viaja para a Califórnia, numa deslocação de caráter sobretudo económico, em que visitará várias cidades dos Estados Unidos, até 16 de junho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 2016, ano em que tomou posse como chefe de Estado, Marcelo Rebelo de Sousa lançou um modelo inédito de comemorações do Dia de Portugal, de Camões e das Comunidades Portuguesas, acertado com o primeiro-ministro, em que as celebrações começam em território nacional e se estendem a um país estrangeiro com comunidades emigrantes portuguesas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesse ano, o Dia de Portugal foi celebrado em Lisboa e Paris e, em 2017, no Porto e nas cidades brasileiras do Rio de Janeiro e São Paulo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este ano, as celebrações iniciaram-se em Ponta Delgada, no sábado, com o içar da bandeira nacional e uma visita às atividades complementares, seguida de uma cerimónia na Câmara Municipal de Ponta Delgada, em que o Presidente da República recebeu a chave de honra do município.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao final da tarde, no Palácio de Sant’Ana, decorreu uma receção oferecida pelo presidente do Governo Regional dos Açores, Vasco Cordeiro, antecedida da apresentação de cumprimentos do Corpo Diplomático ao chefe de Estado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O dia terminou com um concerto na Igreja de São José e um espetáculo de fogo-de-artifício na Avenida Infante D. Henrique.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c21/400d225/none/11506/HKMK/image_content_1536532_20180610112636.jpg">
<media:title>FOTO ANTÓNIO ARAÚJO/LUSA</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Veja quem esteve nos primeiros Estados Gerais do PS</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/fotografias/veja-quem-esteve-nos-primeiros-estados-gerais-do-ps-BB3267366</link>
<guid isPermaLink="false">ad681bc5-aebe-41a0-b065-f0109bceb1a0</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 09:57:53 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra Ascensão Silva</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x248/0c11/400d225/none/11506/SJNV/image_content_1536498_20180610105806.jpg"&gt;&lt;p&gt;O PS realizou ontem, 9 de Junho, no Funchal, os primeiros Estados Gerais, com o objectivo de preparar um programa de governo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O encontro foi realizado no Hotel Pestana Casino Park, no Funchal e esgotou a principal sala de conferências do hotel, tendo sido necessário acrescenta cadeiras para acomodar todos os presentes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além dos vários convidados que integraram os painéis, o encontro contou com várias personalidades. das diversas áreas, que assistiram e intervieram nos vários debates promovidos pelos Estados Gerais.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x248/0c11/400d225/none/11506/SJNV/image_content_1536498_20180610105806.jpg">
<media:title>Fotos Hélder Santos/ASPRESS</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x315/0c45/400d225/none/11506/PKOO/image_content_1536521_20180610105807.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x243/0c9/400d225/none/11506/QKWR/image_content_1536520_20180610105807.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x268/0c21/400d225/none/11506/TKMT/image_content_1536519_20180610105808.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x273/0c24/400d225/none/11506/TKHN/image_content_1536518_20180610105809.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x262/0c18/400d225/none/11506/KKWN/image_content_1536517_20180610105809.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x254/0c14/400d225/none/11506/RKKK/image_content_1536516_20180610105810.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x289/0c32/400d225/none/11506/QKOK/image_content_1536515_20180610105810.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x290/0c32/400d225/none/11506/QKOS/image_content_1536514_20180610105811.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x276/0c25/400d225/none/11506/VKIK/image_content_1536513_20180610105811.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x232/0c3/400d225/none/11506/TKMP/image_content_1536512_20180610105812.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x281/0c28/400d225/none/11506/WKTS/image_content_1536511_20180610105812.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x316/0c45/400d225/none/11506/PKOL/image_content_1536510_20180610105814.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x269/0c22/400d225/none/11506/IKNU/image_content_1536509_20180610105815.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x290/0c32/400d225/none/11506/HKOS/image_content_1536508_20180610105815.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x246/0c10/400d225/none/11506/TKOH/image_content_1536507_20180610105816.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x240/0c7/400d225/none/11506/UKIU/image_content_1536506_20180610105816.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x281/0c28/400d225/none/11506/VKTS/image_content_1536505_20180610105816.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x291/0c33/400d225/none/11506/VKNR/image_content_1536504_20180610105817.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x260/0c17/400d225/none/11506/QKHL/image_content_1536503_20180610105817.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x286/0c30/400d225/none/11506/OKMT/image_content_1536502_20180610105818.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x249/0c12/400d225/none/11506/LKMW/image_content_1536501_20180610105818.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Rota do Atum no Porto Santo é para repetir</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/rota-do-atum-no-porto-santo-e-para-repetir-GB3267338</link>
<guid isPermaLink="false">e8ae8102-1eb7-486c-82f4-229149a5a341</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 09:41:41 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Gonçalo Maia</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c29/400d225/none/11506/SJUJ/image_content_1536491_20180610104143.jpg"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Herman José foi ontem um convidado de luxo no encerramento do primeiro festival Rota do Atum, no Porto Santo. O evento decorreu no hotel Vila Baleira, durante a passada semana e contou vários chefes de cozinha convidados para darem o seu toque profissional, no atum, o rei da festa. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bruno Martins, director geral do Hotel Vila Baleira, fez um balanço, positivo do certame. “Decorreu melhor do que estávamos à espera, por ser a primeira vez havia algum receio em termos de receptividade”, salientou o hoteleiro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Inserido no festival, realizou-se um pequeno concurso para restaurantes locais, com o intuito de apresentar diversos pratos confeccionados com atum, tendo sido ganho por Diana Melim.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O festival promete voltar a animar a ilha dourada em nova edição, marcada para 2019.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c29/400d225/none/11506/SJUJ/image_content_1536491_20180610104143.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c42/400d225/none/11506/QJHJ/image_content_1536493_20180610104143.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Portugal Expo Internacional em Londres foi canelada à última da hora  </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/portugal-expo-internacional-em-londres-foi-canelada-a-ultima-da-hora-XB3267312</link>
<guid isPermaLink="false">279ce4c4-8086-40d9-96af-69a1ea91fbed</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 09:18:12 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/OJMK/image_content_1536485_20180610101813.jpg"&gt;&lt;p&gt;Foi cancelada inesperadamente uma Expo com a designação ‘Portugal Expo Internacional  - The very best of Portugal’ que iria decorrer  entre os dias 8 e 10 de Junho, no centro de Londres.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foram mais de  30 empresas portuguesas  que ontem acabaram surpreendias quando chegaram ao espaço onde iria decorrer a Expo e reparam que o local se encontrava fechado. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo conseguimos apurar o evento é organizado pela PM Excel Group e decorria por ocasião das celebrações do Dia de Portugal, conforme consta dos adereços promocionais e eram esperadas mais de três mil visitantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O objectivo da Expo pretendia promover oportunidades de investimento imobiliário, ideias inspiraras de viagens através de uma visão genuína do invejável ‘Estilo de vida português’, bem como o turismo, materiais de construção, mobiliário, têxteis, calçado e moda.  &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/OJMK/image_content_1536485_20180610101813.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Resgatados 180 migrantes de várias embarcações no sul de Espanha</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/resgatados-180-migrantes-de-varias-embarcacoes-no-sul-de-espanha-AB3267147</link>
<guid isPermaLink="false">c73cc3f2-7105-4dc4-814c-589ae739afec</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 08:58:58 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x268/0c21/400d225/none/11506/MMMT/image_content_1536388_20180609221837.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os serviços de salvamento marítimo de Espanha resgataram ontem 180 migrantes de cinco embarcações ao largo da costa da Andaluzia, no sul do país, noticia a agência Efe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Um porta-voz da equipa de salvamento marítimo precisou que o último barco foi localizado a 69 milhas a sul da costa de Málaga e que ainda não está definido para que porto vão ser transferidos os 33 ocupantes, resgatados às 16:40 locais (15:40 em Lisboa).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anteriormente, os serviços de salvamento marítimo tinham retirado 101 pessoas de três barcos que se encontravam perto da ilha de Alboran, depois de terem sido avisados de que as embarcações teriam saído esta manhã.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ontem de manhã, os serviços de salvamento marítimo resgataram ainda uma embarcação do tipo insuflável que transportava 46 migrantes subsaarianos e que se dirigia para a costa de Cádiz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo fontes policiais, a intervenção realizou-se depois de o Centro Zonal de Coordenação de Salvamento de Cádiz ter sido alertado por um pescador.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Duas embarcações e uma aeronave mantêm ativo o dispositivo de busca de um sexto barco pneumático em águas andaluzas.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x268/0c21/400d225/none/11506/MMMT/image_content_1536388_20180609221837.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Dissidentes do PAIGC criam Movimento para Alternância Democrática na Guiné-Bissau</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/dissidentes-do-paigc-criam-movimento-para-alternancia-democratica-na-guine-bissau-XB3267123</link>
<guid isPermaLink="false">3e386cee-27cf-4fec-a30a-416b9608d02d</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 08:30:36 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/382x375/-9c0/400d225/none/11506/IMWY/image_content_1536382_20180609221626.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os dissidentes do Partido Africano da Independência da Guiné e Cabo Verde (PAIGC) criaram hoje o Movimento para a Alternância Democrática (MAD) com o qual prometem ir às eleições coligados com outras formações políticas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O movimento é integrado pelo grupo dos 15 deputados expulsos do PAIGC e seus apoiantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Braima Camará, coordenador do grupo dos 15 deputados expulsos do PAIGC, defendeu que o MAD “está aberto” para estabelecer coligações “com toda gente” e elegeu o Partido da Renovação Social (PRS) como possível parceiro para as eleições legislativas marcadas para 18 de novembro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No seu discurso de encerramento de uma convenção que juntou hoje em Bissau cerca de 600 apoiantes do grupo dos 15, Braima Camará afirmou, por diversas vezes, que “o PRS é o dono do grupo dos 15”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois explicou que se estava a referir aos apoios que aqueles deputados receberam por parte do PRS quando o PAIGC os quis expulsar do parlamento, devido às divergências com a direção do partido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Braima Camará garantiu que o seu grupo está “profundamente agradecido ao PRS”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Camará disse estarem fora de questão quaisquer entendimentos com o PAIGC no âmbito das próximas eleições legislativas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estamos abertos para falar, negociar, dialogar com um conjunto de partidos com os quais partilhamos os mesmos valores democráticos”, afirmou Braima Camará para quem a Guiné-Bissau “precisa de um novo ciclo”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="382" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/382x375/-9c0/400d225/none/11506/IMWY/image_content_1536382_20180609221626.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Air Canada liga o Porto a Toronto três dias por semana</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/air-canada-liga-o-porto-a-toronto-tres-dias-por-semana-XB3267099</link>
<guid isPermaLink="false">f53a81f3-a764-4924-822e-43bc0d543b13</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 08:01:35 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/558x225/20c0/400d225/none/11506/TMNS/image_content_1536376_20180609221400.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Air Canada Rouge começou ontem a voar para o Porto a partir de Toronto, numa ligação que vai manter-se até outubro, três dias por semana, anunciou a companhia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A partir de hoje, as ligações do Porto para a maior cidade do Canadá acontecerão à segunda, quarta-feira e sábado, enquanto os voos para o Aeroporto Sá Carneiro acontecerão ao domingo, quarta e sexta-feira, variando o preço da viagem de ida e volta entre os 400 e 500 euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O primeiro voo, que ligou Toronto ao Porto chegou cerca das 10:30, com 263 pessoas a bordo, muitas delas portuguesas, que elogiaram o facto de poderem passar a viajar direto para o Norte.   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maria Pires foi um dos primeiros passageiros a abandonar o avião, depois de um trajeto que a trouxe deste Otava, onde reside, deixando elogios, mas também reparos: “sim, viajo todos os anos para Portugal e gostei desta viagem, apesar das cadeiras serem um pouco apertadas”, disse, entre sorrisos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Costumo vir por Lisboa, depois para o Porto e seguimos de carro para Vila Nova de Cerveira. Esta nova rota dá-me mais jeito, é mais direta”, observou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Carlos Amorim reside em Winnipeg e, além de “passar menos tempo em viagens” para chegar ao Porto nesta opção, também elogiou o facto de “os preços compensarem”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pierre Delacroix viajou pela “primeira vez para o Porto”, proveniente de Toronto, a sua cidade, e considerou o primeiro voo “muito suave”, deixando ainda elogios “à comida a bordo”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em nome da empresa, a diretora de vendas, Margaret Skinner, esclareceu que a opção de abrir uma rota para o Porto decorre do facto de a Air Canada estar “a crescer em múltiplas direções e apostar em novos mercados internacionais”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Chegar ao Porto é uma consequência natural desse crescimento e a resposta, até à data, tem sido muito forte”, referiu a responsável, garantindo terem “uma posição muito competitiva” no mercado no que se refere aos preços das passagens.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Da nova rota, acrescentou ser “sazonal” e que “decorrerá entre junho e outubro”, acontecendo os voos “uma vez por dia, três dias por semana”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É uma aposta na comunidade portuguesa em Toronto, mas também abre as nossas ligações para os Estados Unidos e a América Latina, que poderão facilmente em Toronto encontrar os voos de ligação”, esclareceu Margaret Skinner.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O diretor do aeroporto, Fernando Vieira, concordou com a importância da nova rota “primeiro por ser operada por uma grande companhia mundial, com uma rede de ligações muito importante”, e também por ser “uma rota de longo curso”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Este aeroporto está relativamente bem servido de rotas de médio curso, na Europa”, revelou, citando ainda o facto de ser uma “ligação para um grande mercado, que além dos destinos turísticos tem grande interesses comerciais e de negócios” unindo a região Norte “a outra com uma comunidade portuguesa muito importante”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Referindo que existem “todas as condições para esta rota vir a ser um sucesso”, Fernando Vieira deu conta que a negociação com a Air Canada “foi conversada durante muito tempo”.   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O primeiro voo, com o número AC1959, também repleto de passageiros, do Porto para Toronto, tinha a partida agendada para as 12:20. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/558x225/20c0/400d225/none/11506/TMNS/image_content_1536376_20180609221400.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Fundão quer programa nacional para a baixa densidade</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/fundao-quer-programa-nacional-para-a-baixa-densidade-AB3267075</link>
<guid isPermaLink="false">53e3c6b8-9f3a-485e-9606-b12fcab0161b</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 07:18:57 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/602x225/101c0/400d225/none/11506/GTMF/image_content_1536370_20180609221200.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente da Câmara Municipal do Fundão, Paulo Fernandes, defendeu hoje a criação de um programa nacional para a baixa densidade, que possa ser contemplado no próximo quadro comunitário de apoio. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estamos em sede de reprogramação e em sede de programação, o [quadro comunitário] 2020-30 é já uma realidade que vem aí. Era vital que houvesse um programa nacional para a Baixa Densidade. Toda a região, todo o território afetado por este processo tem de ter um programa nacional. É a única forma de evitar que andemos, aqui ou acolá, nas gavetinhas, à procura sempre de pequenas medidas que nos possam de facto criar pequenas diferenciações”, afirmou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O autarca falava durante a sessão solene das comemorações do Dia do Concelho, que hoje assinalou 271 anos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paulo Fernandes referiu que não é com pequenas ações isoladas que se resolvem os problemas do interior do país e, lembrando que haverá cem mil milhões de euros para a Inovação, frisou que era “fundamental” estar-se já a discutir um “estatuto especial” para que zonas em causa possam promover a inovação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Temos de criar esta diferenciação naquilo que são as políticas mais avançadas da competitividade e inovação para territórios como os nossos porque senão, mesmo havendo um programa nacional, com a redução de recursos na política de coesão pode ser difícil”, apontou, acrescentando que “lutar contra a desertificação” é o maior “desafio coletivo”.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A redução dos fundos da Política Agrícola Comum (PAC) foi outra das preocupações que manifestou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por outro lado, reivindicou que se vá mais longe na eventual redução de 30% no valor das portagens para os pesados de mercadorias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O autarca deste município do distrito de Castelo Branco reiterou que a abolição das portagens é a resposta que a região realmente necessita, mas, tendo em conta apenas o desconto setorial que está em cima da mesa, defendeu que a medida seja “aprofundada” e que se opte por isentar “todo o tráfego pesado” das empresas localizadas no interior.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta redução nos custos de contextos permitiria ganhos no reforço do quadro de competitividade para as empresas, além de dar uma mensagem ao mercado dos investidores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A cerimónia ficou ainda marcada pela atribuição da Medalha de Ouro ao “Povo do Fundão” pela ação, empenho e ajuda de todos durante os incêndios que assolaram o concelho no último ano. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A medalha ficará exposta no salão nobre da Câmara do Fundão, mas hoje foi simbolicamente entregue a Luís Miguel Pereira da Silva, que ficou gravemente ferido no grande incêndio da Gardunha e que, até ao momento, ainda não teve acesso aos apoios do Estado.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/602x225/101c0/400d225/none/11506/GTMF/image_content_1536370_20180609221200.jpg"/>
</item>
<item>
<title>FC Barcelona inicia pré-temporada a 11 de Julho</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/fc-barcelona-inicia-pre-temporada-a-11-de-julho-CB3267051</link>
<guid isPermaLink="false">cdea0203-ba30-4b61-b4fb-e866c155145b</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 06:49:58 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FIRP/image_content_1536340_20180609221025.jpg"&gt;&lt;p&gt;O FC Barcelona inicia a pré-temporada a 11 de julho, inicialmente sem os futebolistas presentes no Mundial de 2018, que vão chegando em função da eliminação das suas seleções, informaram os catalães.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os campeões espanhóis e vencedores da Taça do Rei em 2017/18 arrancam, assim, cinco dias antes da data inicialmente prevista para o começo da segunda época da ‘era’ Ernesto Valverde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A 11 julho, chegam os jogadores disponíveis, que cumprirão testes médios e físicos, iniciando, no dia seguinte, sessões duplas na cidade desportiva do ‘Barça’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No que respeita a jogos, o FC Barcelona não alterou o programa, com os primeiros particulares marcados para os Estados Unidos, frente ao Tottenham, a 28 de julho, em Los Angeles, à Roma, a 31, em Dallas, e ao AC Milan, a 04 de agosto, em Santa Clara.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FIRP/image_content_1536340_20180609221025.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Vladimir Putin e Petro Poroshenko analisaram “troca de prisioneiros”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/vladimir-putin-e-petro-poroshenko-analisaram-troca-de-prisioneiros-DB3267027</link>
<guid isPermaLink="false">8fc06dca-8a04-445c-9d05-c42c0f7829b0</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 06:10:19 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x271/0c7/400d225/none/11506/KMIS/image_content_1536323_20180609220831.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os presidentes russo e ucraniano, Vladimir Putin e Petro Poroshenko, falaram de uma “troca de prisioneiros” entre os dois países durante uma conversa telefónica, anunciou hoje o Kremlin, em comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os dois responsáveis políticos focaram “questões humanitárias, como a troca de pessoas detidas”, durante a conversa, uma iniciativa da Ucrânia, referiu o Kremlin.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Vladimir Putin sublinhou a necessidade de libertar sem demora os jornalistas russos presos na Ucrânia”, segundo o mesmo comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;É feita referência nomeadamente ao jornalista ucraniano-russo Kyrylo Vychynski, responsável na Ucrânia pela agência de notícias russa RIA Novosti, detido no final de maio, em Kiev, e acusado de “alta traição”, um crime punível com 15 anos de prisão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A presidência ucraniana indicou igualmente em comunicado que Petro Poroshenko “salientou a importância de uma libertação rápida dos prisioneiros políticos ucranianos detidos na Rússia e nos territórios ocupados”, um termo usado por Kiev para designar a Crimeia anexada e leste da Ucrânia sob controlo separatista.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Petro Poroshenko referiu estar “inquieto” perante a deterioração da saúde dos prisioneiros ucranianos em greve de fome, nomeadamente o cineasta Oleg Sentsov.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Opositor à anexação da Crimeia pela Rússia em março de 2014, Oleg Sentsov foi condenado por “terrorismo” e “tráfico de armas” em agosto de 2015, cumpre uma pena de 20 anos numa prisão na Rússia e está em greve de fome há mais de três semanas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Representantes dos direitos humanos dos dois países vão visitar “num futuro próximo” os prisioneiros nas prisões russas e ucranianas, segundo os dois comunicados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na quinta-feira, Vladimir Putin garantiu “não pensar” trocar “para já” Oleg Sentsov por Kyrylo Vychynski.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x271/0c7/400d225/none/11506/KMIS/image_content_1536323_20180609220831.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Banca abre a porta à descida dos juros na Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/banca-abre-a-porta-a-descida-dos-juros-na-madeira-AB3267244</link>
<guid isPermaLink="false">576828ab-7ebd-47db-ba29-1dfe50af1c67</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 06:00:30 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Rúben Santos</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x223/0c0/0d0/none/11506/APRR/image_content_1536448_20180609235508.jpg"&gt;&lt;p&gt;Bom dia caro leitor. Na edição deste domingo do seu DIÁRIO saiba que a banca abriu a porta à descida dos juros na Madeira. O Governo Regional está a negociar com os bancos a revisão das elevadas taxas referentes aos empréstimos contraídos na altura do Plano de Ajustamento Económico e Financeiro (PAEF), uma pretensão que Miguel Albuquerque e o seu executivo ambiciona há muito. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A foto em destaque mostra que a I Convenção dos Estados Gerais do Partido Socialista da Madeira teve casa cheia. No arranque da iniciativa Paulo Cafôfo afirmou que o objectivo é discutir um programa de Governo e não eleitoral. Os ‘olhos’ socialistas estão postos na Quinta Vigia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O dia de ontem fica manchado pelo crime hediondo cometido no Funchal. O corpo de um homem descoberto por populares na sua própria residência apresentava sinais de grande violência.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Se tiver de comprar uma guerra compro-a”. A frase pertence a António Fontes, que vai ser eleito amanhã presidente do Clube Naval.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tudo isto e muito mais na edição impressa número 46.664 do seu DIÁRIO. Já sabe que poderá acompanhar toda a actualidade informativa através da nossa aplicação ‘mobile’, que pode descarregar confortavelmente através da ‘PlayStore’ ou ‘APP Store’, introduzindo para tal no motor de busca a seguinte app: dnoticias.pt. Pode ainda visitar o nosso site, que se encontra em permanente actualização, ou acompanhar-nos via rádio, nomeadamente na TSF-Madeira, sintonizando a frequência 100.0 FM.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se ainda não é assinante, saiba de todas as vantagens e planos que temos para si &lt;a rel="nofollow" href="http://assinaturas.dnoticias.pt/" target="_blank"&gt;aqui&lt;/a&gt;. A equipa do DIÁRIO deseja-lhe um excelente domingo e faz votos de que se mantenha sempre informado/a.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="223" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x223/0c0/0d0/none/11506/APRR/image_content_1536448_20180609235508.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Polícia Marítima em missão na Grécia resgata 33 migrantes</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/policia-maritima-em-missao-na-grecia-resgata-33-migrantes-BB3267003</link>
<guid isPermaLink="false">01b1193a-5c63-4c31-8056-a304109b92b7</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 05:42:34 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FNRP/image_content_1536317_20180609220634.jpg"&gt;&lt;p&gt;A equipa da Polícia Marítima, que se encontra na ilha grega de Lesbos, ao serviço da agência europeia ‘FRONTEX’, resgatou na noite de sexta-feira 33 migrantes do Irão, da Eritreia, do Togo e do Afeganistão, foi hoje anunciado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O grupo de 33 migrantes, com 15 homens, 11 mulheres, das quais duas grávidas, e sete crianças, em estado de hipotermia, foi detetado em terra quando a equipa da Viatura de Vigilância Costeira, se deslocava para o local de vigilância em Eftalou”, refere Autoridade Marítima Nacional (AMN), em comunicado publicado na sua página da internet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os elementos da Polícia Marítima, integrados na missão ‘POSEIDON’, contactaram as autoridades gregas e entregaram os migrantes à guarda costeira grega, que tomou conta da ocorrência.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na sequência de buscas realizadas em terra foi encontrado um bote junto às termas da localidade de Eftalou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Polícia Marítima encontra-se integrada na operação ‘POSEIDON’, sob égide da agência europeia ‘FRONTEX’ e em apoio à guarda costeira grega, com o objetivo de controlar e vigiar as fronteiras marítimas gregas e externas da União Europeia, no combate ao crime transfronteiriço, no âmbito das funções de guarda costeira europeia.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FNRP/image_content_1536317_20180609220634.jpg"/>
</item>
<item>
<title>São Tomé e Príncipe vai passar a ter escutas para facilitar investigação policial</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/sao-tome-e-principe-vai-passar-a-ter-escutas-para-facilitar-investigacao-policial-FA3266979</link>
<guid isPermaLink="false">ea03aa55-dd49-422b-9843-7a5967920edd</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 05:01:26 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/462x225/41c0/400d225/none/11506/WMOM/image_content_1536311_20180609220403.jpg"&gt;&lt;p&gt;As escutas telefónicas vão ser introduzidas em São Tomé e Príncipe “o mais rapidamente possível” para “facilitar os trabalhos” da Polícia Judiciária e do Ministério Público, anunciou hoje o primeiro-ministro são-tomense, Patrice Trovoada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É uma questão que nós vamos ter de resolver o mais rapidamente possível, quer para facilitar o trabalho do Ministério Público e também, evidentemente, da Polícia Judiciária”, disse Patrice Trovoada na cerimónia que assinalou a transformação da Polícia de Investigação Criminal (PIC) na Polícia Judiciária (PJ).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Eu estou convencido de que quando nós adquirirmos meios de escuta, controlados evidentemente pela justiça, através do Ministério Público, a sociedade também mudará os seus comportamentos”, acrescentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o primeiro-ministro, São Tomé e Príncipe é “um país em que o deixar andar” levou a “uma grande degradação dos valores morais, uma grande degradação da gestão da coisa pública”, e “chegou o momento” de essa situação ser invertida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Patrice Trovoada considerou a transformação da PIC em PJ, e a importância da reforma da justiça em curso no país, como “uma exigência da própria sociedade”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Essa reforma que toca todo o setor da justiça, ela pode ser mal interpretada por alguns, mas é preciso perceber que ela é uma exigência da própria sociedade, que é uma exigência também para o desenvolvimento económico de São Tomé e Príncipe”, afirmou, dizendo-se “convencido” de que avançará “com a colaboração de todos”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Haverá algumas incompreensões, mas iremos prosseguir com o diálogo, com pedagogia, tentando eliminar aquilo que podem ser os receios, aquilo que podem ser as incompreensões, mas a reforma é para avançar e ela vai avançar”, garantiu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Patrice Trovoada sublinhou que nesta reforma “não há espaço para pessoas sem a competência necessária nem para aquelas que queiram usar o sistema para benefícios próprios”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Quem quiser fazer política, não é nesta casa, não é nos tribunais, não é na Procuradoria. Os serviços que nós temos aqui não têm nada a ver com a política, é para a defesa da legalidade, para a proteção dos cidadãos e não para aqueles que querem usar o sistema para benefício próprio, aqueles que não têm o perfil, não têm a competência”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A transformação da PIC em PJ contou com o apoio técnico, material e de formação do Governo português.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O embaixador de Portugal em São Tomé e Príncipe, Luís Gaspar da Silva, congratulou-se com esta “importantíssima” mudança, que “reforça o estado de direito e a segurança em São Tomé e Príncipe”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Portugal vai estar sempre ao lado de São Tomé e Príncipe nos esforços necessários para levar avante os compromissos com a segurança dos cidadãos e na reforma da justiça que se afigura crucial para o desenvolvimento do país”, disse Luís Gaspar da Silva.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/462x225/41c0/400d225/none/11506/WMOM/image_content_1536311_20180609220403.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Nações Unidas destacam queda drástica de número de mortos civis no Iraque este ano</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/nacoes-unidas-destacam-queda-drastica-de-numero-de-mortos-civis-no-iraque-este-ano-GA3266954</link>
<guid isPermaLink="false">f31e473e-caa4-4f28-b0f7-72ddd5ea2c2e</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 04:18:54 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x270/0c22/400d225/none/11506/WMNM/image_content_1536305_20180609220156.jpg"&gt;&lt;p&gt;O número de civis vítimas de violência política no Iraque caiu drasticamente desde o início do ano, em grande parte devido à derrota dos ‘jihadistas’ do grupo terrorista Estado Islâmico, segundo a ONU e uma organização não governamental britânica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O número de mortes passou das 2.014 nos primeiros cinco meses de 2017 para 477 no mesmo período deste ano, uma queda de 76,3 %, informou a Missão de Assistência das Nações Unidas no Iraque (UNAMI), citada pela agência de notícias francesa AFP.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No mesmo período, o número de feridos caiu de 2.977 para 939, (menos 68,4%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta tendência é confirmada também pela Organização Não Governamental (ONG) Iraq Body Count.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com esta ONG londrina, o número de vítimas civis de violência política e religiosa reduziu de 7.708 nos primeiros cinco meses de 2017 para 1.818 no mesmo período de 2018, um decréscimo 76,4%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além disso, pela primeira vez desde a invasão norte-americana e o derrube do ditador Saddam Hussein, em 2003, as eleições (legislativas) de maio foram realizadas sem grandes incidentes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por outro lado, o jejum do Ramadão deste ano ocorreu, até agora, sem grande violência, ao contrário do que aconteceu em anos anteriores, quando houve ataques mortais.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x270/0c22/400d225/none/11506/WMNM/image_content_1536305_20180609220156.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Comunidade islâmica da Áustria apoia encerramento de mesquitas extremistas</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/comunidade-islamica-da-austria-apoia-encerramento-de-mesquitas-extremistas-IA3266930</link>
<guid isPermaLink="false">035003f3-d90c-4d95-85a1-95b8f5b40562</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 03:52:17 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/VERP/image_content_1536297_20180609215851.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Comunidade de Culto Muçulmano da Áustria (IGGiÖ) transmitiu hoje o seu apoio ao encerramento de várias mesquitas, acusadas de extremismo, decidido pelo Governo austríaco, mas criticou o momento escolhido, quando decorre o mês sagrado do Ramadão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na sexta-feira, o executivo austríaco, formado pelo partido social-democrata ÖVP e pelo ultranacionalista FPÖ, anunciou o encerramento de sete mesquitas e a expulsão de dezenas de imãs que recebem salários do estrangeiro, supostamente da Turquia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A mais afetada é a Comunidade Religiosa Árabe, um grupo minoritário, não reconhecido oficialmente e acusado de pertencer a uma corrente extremista islâmica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Essa comunidade não faz parte da IGGiÖ, não se trata realmente de mesquitas, é uma estrutura paralela, e estas mesquitas privadas devem ser encerradas”, salientou o vice-presidente da  IGGiÖ, Esad Memic, em declarações a uma rádio, a Oe1.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Seis das sete mesquitas encerradas são daquela comunidade, enquanto a sétima é de outro grupo, acusado de divulgar a ideologia extremista nacionalista turca.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O representante da IGGiÖ criticou o momento escolhido para anunciar o encerramento das mesquitas, precisamente na última semana do Ramadão, o que considerou como uma “afronta” aos muçulmanos na Áustria.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Governo austríaco pondera expulsar, pelo menos, 40 imãs com salários pagos a partir da Turquia, o que viola a lei islâmica vigente, adotada em 2015.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esad Memic lamentou estas expulsões dizendo: “será uma grande perda para nós, mas faremos o melhor para assistir às mesquitas”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“As mesquitas que fazem parte da nossa comunidade [oficial] não têm nada a temer já que cumprem a lei islâmica. E, em caso de [existirem] erros, vamos corrigi-los”, acrescentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo os últimos dados disponíveis, na Áustria vivem cerca de 700 mil muçulmanos num total de 8,8 milhões de habitantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aquele número duplicou nos últimos 15 anos, devido ao aumento acentuado registado entre 2015 e 2016, com a chegada de quase 150 mil imigrantes e refugiados de países muçulmanos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aquando do anúncio da decisão do Governo austríaco, o chanceler conservador, Sebastian Kurz, disse que a medida se prende com a controversa reconstituição, por crianças vestidas como soldados, de uma batalha emblemática da história otomana, numa das principais mesquitas de Viena, próxima da comunidade turca. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além do encerramento das mesquitas, o governo austríaco anunciou que vai expulsar imãs que recebem financiamento exterior (supostamente da Turquia) para difundir ideias extremistas e doutrinar menores de idade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“As sociedades paralelas, o islão político e o extremismo não tem cabimento na Áustria”, declarou o chanceler numa conferência de imprensa realizada na sexta-feira, em Viena.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As ações do governo foram baseadas numa lei de 2015 que, entre outras coisas, impede que comunidades religiosas obtenham financiamento do exterior. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/VERP/image_content_1536297_20180609215851.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Número de polícias mortos em ataque no Afeganistão sobe para 19</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/numero-de-policias-mortos-em-ataque-no-afeganistao-sobe-para-19-KA3266862</link>
<guid isPermaLink="false">028a33fb-d603-4a95-b821-c6d791b813b4</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 03:18:17 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/416x225/8c0/400d225/none/11506/NLVQ/image_content_1536291_20180609215642.jpg"&gt;&lt;p&gt;O número de polícias mortos hoje num ataque a vários postos de controlo policial na província de Kunduz, norte do Afeganistão, dias após ser anunciado um cessar-fogo temporário, subiu para 19, além da morte de oito talibãs. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O balanço anterior apontava para a morte de 14 polícias, mas, segundo a agência de notícias francesa AFP, o porta-voz do governador da província de Kunduz, Nehmatullah Taimuri, deu conta da existência de 19 polícias mortos e cinco feridos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nos confrontos morreram ainda oito talibãs, que reivindicaram os ataques.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Trinta e seis elementos das forças de segurança foram mortos em dois ataques separados nas últimas horas, com um ataque a uma base do exército na província de Herat (oeste), matando 17 soldados, segundo as autoridades locais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O porta-voz do Governo da província de Kunduz tinha dito anteriormente que os talibãs atacaram três postos de segurança e mataram 14 polícias, ferindo ainda outros seis polícias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O porta-voz Nimatullah Timorre, citado nessa ocasião pela agência de notícias espanhola EFE, referiu ainda que oito talibãs morreram e outros nove ficaram feridos no contra-ataque das forças de segurança.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As três instalações estão sob controlo policial e a situação voltou à normalidade, acrescentou o porta-voz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoje, os insurgentes talibãs anunciaram um cessar-fogo temporário de três dias com as forças afegãs para assinalar o fim do Ramadão, mas avisaram que manterão os ataques contra forças estrangeiras presentes no país.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os talibãs ameaçam ainda responder com violência se forem atacados durante o período do cessar-fogo temporário.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na quinta-feira, o Presidente afegão, Ashraf Ghani, anunciou um cessar-fogo temporário com os talibãs durante as comemorações do ‘Eid al-Fitr’, que marcam o fim do Ramadão, numa mensagem na sua conta no Twitter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esse cessar-fogo será observado a partir de segunda-feira, “27.º dia do Ramadão e continuará até ao quinto dia do ‘Eid al-Fitr”, ou seja, na sexta-feira dia 15 de junho, escreveu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As comemorações do ‘Eid al-Fitr’ arrancam no fim de semana.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/416x225/8c0/400d225/none/11506/NLVQ/image_content_1536291_20180609215642.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Exército e polícia recebidos a tiro em operação na maior favela do Rio de Janeiro</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/exercito-e-policia-recebidos-a-tiro-em-operacao-na-maior-favela-do-rio-de-janeiro-BA3266838</link>
<guid isPermaLink="false">b39b6b4c-79b1-4849-89db-f22240785eb6</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 02:59:42 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/NLJK/image_content_1536285_20180609215410.jpg"&gt;&lt;p&gt; Mais de mil efetivos do Exército e da polícia foram hoje recebidos a tiro quando iniciavam uma operação na Rocinha, a maior favela do Rio de Janeiro, no Brasil, segundo fontes oficiais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelo menos oito pessoas foram detidas durante a operação que começou na madrugada de hoje, acompanhada pelo general Walter Braga Netto, responsável pela segurança pública do estado do Rio de Janeiro, e na qual os operacionais tiveram o apoio de carros blindados e helicópteros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde o início da intervenção no Rio de Janeiro que está em vigor desde fevereiro, esta é a primeira vez que as Forças Armadas são mobilizadas para intervir na Rocinha, considerada um dos bairros de lata mais violentos da cidade e onde os tiroteios e confrontos entre grupos de criminosos aumentaram desde 2017.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na intervenção decretada pelo Governo devido à onda de violência que afeta o Rio de Janeiro, foi atribuído ao Exército o controlo da ordem pública em todo o estado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As forças de segurança do Gabinete de Intervenção Federal também estiveram nas favelas Vidigal, Chácara do Céu e Parque da Cidade, na zona sul do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na madrugada de hoje, militares e polícias entraram nas favelas para cumprir ordens de prisão, derrubar barricadas colocadas por grupos de traficantes de droga e realizar ações de controlo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No ano passado, a favela da Rocinha foi palco de uma guerra entre grupos criminosos que levaram a intervenções das Forças Armadas e a um reforço permanente dos agentes especiais da Polícia.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/NLJK/image_content_1536285_20180609215410.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Jerónimo reage a “desabafos” do Presidente e recusa pressões sobre os comunistas</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/jeronimo-reage-a-desabafos-do-presidente-e-recusa-pressoes-sobre-os-comunistas-LA3266814</link>
<guid isPermaLink="false">61e45a8c-f69f-44ec-a7c1-0b39891e3228</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 02:31:28 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c24/400d225/none/11506/OLHK/image_content_1536279_20180609215205.jpg"&gt;&lt;p&gt;O secretário-geral do PCP, Jerónimo de Sousa, reagiu hoje ao que qualificou de “desabafos” do Presidente da República, recusando pressões sobre os comunistas relativamente ao Orçamento do Estado para 2019, frisando que não assinam “cheques em branco”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Em relação a esses desabafos do senhor Presidente da República: que fique claro que o PCP nunca assinou nem assinará cheques em branco. Escusam de pressionar porque o PCP, de uma forma autónoma, com as suas propostas, com a sua opção política, naturalmente, decidirá com essa independência”, defendeu Jerónimo de Sousa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O líder comunista falava aos jornalistas em Lisboa, junto à praça do Saldanha, onde passava uma manifestação convocada pela central sindical CGTP para exigir a valorização do trabalho e dos trabalhadores e o aumento de salários. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; O Presidente da República considerou hoje que haverá “bom senso” entre os partidos na Assembleia da República para não criar uma crise política, numa altura em que a União Europeia vive um momento difícil. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Relativamente ao Orçamento do Estado (OE) para 2019, o secretário-geral do PCP disse não querer “fazer juízos de valor”, porque “o processo encetou-se agora”, nas negociações entre os comunistas e o Governo, estando ainda numa “fase muito inicial”, sem que haja uma proposta de Orçamento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Continuamos a assumir o compromisso que temos, que é o exame comum da proposta de Orçamento, e, naturalmente, será perante o produto acabado que agiremos em conformidade e determinaremos o nosso sentido de voto”, acrescentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jerónimo de Sousa considerou que a manifestação da CGTP de hoje é a expressão do que se passa em “muitas empresas e locais de trabalho, com um sentimento de grande ação reivindicativa” e também de “inquietação relativamente aquilo que o Governo pretende apresentar na Assembleia da República em matéria de legislação laboral”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Essas propostas, disse, confirmam “todo um processo histórico das últimas décadas”, segundo o qual “sempre que o PS converge com o PSD, há menos direitos para quem trabalha”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É nesse sentido que a CGTP convocou esta grande manifestação, mantendo esta ideia positiva de lutar por melhores condições de vida e salários, independentemente de levar ao questionamento de um processo de alteração das leis do trabalho em que, nalgumas matérias, contra as expectativas dos trabalhadores, consegue fazer uma coisa impensável, que é piorar aquilo que está”, argumentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Questionado sobre o reflexo do descongelamento de carreiras, como as dos professores, na forma como decorrerão as negociações para o OE de 2019, Jerónimo de Sousa disse que “é um elemento que pesa”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A única questão é encontrar forma de disponibilidade financeira para assumir e concretizar um compromisso que o Governo minoritário do PS assumiu na discussão do Orçamento do Estado. Não se trata de reivindicar, trata-se de concretizar um compromisso que foi assumido pelo Governo minoritário do PS”, sustentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sob o lema “Lutar Pelos Direitos, Valorizar Os Trabalhadores!”, cerca das 15:30, os milhares de pessoas que se concentraram junto à praça do Campo Pequeno arrancaram pela avenida da República em direção ao Marquês de Pombal, onde a manifestação terminará com uma intervenção secretário-geral da CGTP, Arménio Carlos, que deverá anunciar novas formas de luta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os manifestantes reivindicam o fim da precariedade, o aumento geral dos salários e do salário mínimo nacional para 650 euros, entre outras matérias.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c24/400d225/none/11506/OLHK/image_content_1536279_20180609215205.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Donald Trump propôs ao G7 reflexão sobre criação de uma zona livre de comércio</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/donald-trump-propos-ao-g7-reflexao-sobre-criacao-de-uma-zona-livre-de-comercio-MA3266790</link>
<guid isPermaLink="false">7c50a715-4bd0-416d-8c9b-591ef486d56a</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 01:59:05 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x278/0c27/400d225/none/11506/NLKT/image_content_1536270_20180609214952.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Presidente dos Estados Unidos revelou hoje que instou à reflexão os restantes membros do G7, o grupo de sete países mais industrializados do mundo, para a criação de uma zona livre de comércio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Antes de abandonar a cimeira do G7, em Charlevoix, na província canadiana do Québeque, Donald Trump afirmou que não sabe “se vai funcionar” uma zona livre de comércio, mas apresentou a proposta aos restantes membros - Canadá, Japão, França, Alemanha, Reino Unido e Itália.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Tivemos debates extremamente produtivos sobre o que é necessário para ter trocas comerciais justas”, referiu, em conferência de imprensa, na qual começou por ameaçar parar as exportações dos Estados Unidos, especialmente no setor agrícola, para países que mantêm a aplicação de direitos aduaneiros a produtos norte-americanos, como retaliação pelas medidas comerciais unilaterais dos EUA.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Remover as tarifas, remover as barreiras não tarifárias e remover outros mecanismos” consubstanciaram a ideia de Trump, que enalteceu a qualidade das relações com outros dirigentes que integram o G7, citando particularmente o primeiro ministro canadiano, Justin Trudeau, o Presidente de França, Emmanuel Macron, e a chanceler alemã, Angela Merkel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A imposição de taxas aduaneiras às importações dos Estados Unidos de aço e alumínio da União Europeia, Canadá e México marcou foram uma linha de fratura que pairou na cimeira do G7, que abordou também as relações com o Irão, depois de os norte-americanos terem abandonado o acordo nuclear iraniano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sobre este tema também fraturante, Trump afirmou que “os Estados do G7 estão decididos a controlar as ambições nucleares” de Teerão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A cimeira do G7 produzirá um documento final e a grande interrogação mantém-se se será assinado pelos sete países mais industrializados do mundo.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x278/0c27/400d225/none/11506/NLKT/image_content_1536270_20180609214952.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Literatura cabo-verdiana na Feira do Livro de Frankfurt deste ano</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/literatura-cabo-verdiana-na-feira-do-livro-de-frankfurt-deste-ano-FA3266766</link>
<guid isPermaLink="false">07e41130-41ad-41eb-a9ca-853138029701</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 01:22:13 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/507x225/54c0/400d225/none/11506/HLJN/image_content_1536264_20180609214728.jpg"&gt;&lt;p&gt;A literatura cabo-verdiana vai estar representada em outubro na Feira do Livro de Frankfurt, na Alemanha, através da Rosa de Porcelana, uma das 20 editoras convidadas para a edição deste ano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A editora acaba de ser selecionada para a edição 2018 da Feira do Livro de Frankfurt, Alemanha, entre os dias 10 a 14 de outubro, no âmbito programa de Editoras Convidadas”, informou a Rosa de Porcelana em nota à imprensa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O programa Editoras Convidadas, financiado pelo Ministério dos Negócios Estrangeiros alemão, seleciona a cada edição 20 editoras privadas entre as concorrentes de vários países de África, América Latina, Caraíbas e Europa do Leste. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Um dos objetivos é aproveitar o palco de Frankfurt como uma importante prateleira das obras editadas, bem como as de editoras pontualmente associadas, que serão expostas em ‘stand’ disponibilizado pela organização do certame”, lê-se na mesma nota.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os editores Filinto Elísio e Márcia Sousa pretendem igualmente promover, durante a feira, um programa de leitura com a presença de autores cabo-verdianos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na ocasião, deverá ser lançada a edição alemã de “Silvenius - Antologia Poética”, do poeta e vencedor do Prémio Camões em 2009, Arménio Vieira, uma das obras mais recentes do catálogo da Rosa de Porcelana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Criada em 2013, a editora tem apostado na internacionalização das suas edições, nomeadamente na Comunidade de Países de Língua Portuguesa (CPLP), tendo começado em 2016 “a fazer incursões para além do universo da língua portuguesa”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A editora é responsável pela organização do Festival de Literatura-Mundo do Sal, que cumpre de 21 a 24 de julho a sua segunda edição, este ano com uma extensão a Lisboa em setembro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Sinos de Silêncio”, de Corsino Fortes; “Estrangeiras”, de José Luís Peixoto, e “Cartas de Amílcar Cabral a Maria Helena” são outras obras editadas pela Rosa de Porcelana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A editora está a ultimar a edição do livro “Itinerários de Amílcar Cabral”, com lançamento previsto para 01 de julho, data do 48.º aniversário da audiência que o papa Paulo VI concedeu a Amílcar Cabral, António Agostinho Neto e Marcelino dos Santos, então dirigentes de movimentos independentistas de Cabo Verde, Guiné-Bissau, Angola e Moçambique.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Feira do Livro de Frankfurt é um dos maiores eventos do mercado editorial e livreiro do mundo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A edição de 2018 terá a Geórgia como país convidado, sendo esperados no certame mais de 7.100 expositores e 270 mil visitantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A literatura cabo-verdiana acaba de ser distinguida com o segundo Prémio Camões, o maior prémio literário de língua portuguesa, atribuído este ano ao escritor Germano Almeida.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/507x225/54c0/400d225/none/11506/HLJN/image_content_1536264_20180609214728.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Dezenas de manifestantes denunciam despejos em bairros camarários do Porto</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/dezenas-de-manifestantes-denunciam-despejos-em-bairros-camararios-do-porto-YA3266742</link>
<guid isPermaLink="false">430c87a4-bc82-4eef-9132-b8a23a51b350</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 00:58:28 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/429x225/25c0/400d225/none/11506/NLKT/image_content_1536258_20180609214545.jpg"&gt;&lt;p&gt;Várias dezenas pessoas manifestaram-se hoje à frente da câmara municipal do Porto contra os despejos, denunciando que estão a ocorrer em bairros camarários e que há casas da autarquia a serem usadas para alojamento de turistas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Também há despejos nos bairros camarários” ou “Fiscalizem. As casas alugadas da Câmara servem de alojamento local” eram algumas das denúncias inscritas nas faixas e cartazes levados para o protesto. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Outras frases da manifestação, que começou cerca das 15:00 e se prolongou até perto das 18:00, no meio de chuva, pediam o “fim dos despejos”, “habitação sim, despejos não” ou “O filho do senhorio é turista? Faça fiscalização em vez de especulação”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em declarações à Lusa, Gonçalo Gomes, da Plataforma Laboral e Popular, uma organização de trabalhadores que se uniu a outros movimentos cívicos para combater os despejos na cidade, afirmou que há “pressão e ‘bullying’ imobiliários”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Os senhorios e as imobiliárias, com o apoio da Câmara do Porto, promovem estes despejos, este desterro do povo”, acusou Gonçalo Gomes, referindo que a incidência é na zona histórica da cidade” e que essas pessoas são “empurradas e arrastadas para as periferias”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A plataforma apoia a Assembleia de Moradores, que foi constituída na freguesia da Vitória, e aquilo que a uniu aos restantes movimentos cívicos em protesto foi a “urgência primária de parar os despejos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Queremos elevar as consciências do povo trabalhador para compreender o processo de gentrificação que é histórico. Aqui no Porto iniciou-se no século XIX, passou ao século XX com os bairros sociais e agora em 2018 continuamos a lutar pela habitação”, disse Gonçalo Gomes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre as várias dezenas de manifestantes, uma imigrante francesa a viver e trabalhar no Porto disse à Lusa estar a sofrer pressão do senhorio para sair da casa onde mora com o filho de quatro anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Julianne G., 36 anos, considerou ser “terrível o que está a acontecer” e mostrou-se totalmente “solidária” com os restantes moradores da cidade, que estão a ser expulsos de suas casas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O meu proprietário já me disse que eu tinha de sair em breve e não sei como vou pagar outra casa, porque tenho um salário baixo”, afirmou Julianne.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na última reunião da Câmara do Porto, a 05 de junho, o presidente da autarquia, Rui Moreira, contou que tinha recebido “relatos preocupantes sobre a lei das rendas”, notando que “o problema da habitação não se resolve sem financiamento e não podem ser só os municípios a fazê-lo”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Moreira alertou para a falta de “caroço” do Governo para intervir nas ilhas ou despejos na cidade, notando que “o problema da habitação” e das rendas elevadas “não se resolve sem investimento público”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na semana passada, a 07 de junho, o Bloco de Esquerda anunciou, por seu turno, que tinha convocado uma Assembleia Municipal Extraordinária para o 18 de junho, destinada a debater os despejos e a cessação de contratos de arrendamento no centro histórico e em outras freguesias do Porto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Da mesma forma que Rui Moreira tanto se aplicou na divulgação do Porto como melhor destino ou nas revindicações de uma ponte aérea que não podíamos deixar de ter, da mesma forma Rui Moreira tem de aplicar-se na defesa do interesse das pessoas”, disse, na altura, Susana Constante Pereira, deputada municipal do BE.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No entender do BE, “Rui Moreira reage a esta calamidade social que deriva desta sangria dos despejos, com lamúrias daquilo que o Governo não permite fazer e com anúncios vazios”, sublinhou, apontando como exemplo o protocolo com a Associação de Inquilinos do Porto.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/429x225/25c0/400d225/none/11506/NLKT/image_content_1536258_20180609214545.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Catarina Martins avisa sobre risco de desiludir gerações de trabalhadores precários</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/catarina-martins-avisa-sobre-risco-de-desiludir-geracoes-de-trabalhadores-precarios-MA3266718</link>
<guid isPermaLink="false">5e30e233-68c7-403d-9475-6c025ad1ea25</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 00:38:53 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c42/400d225/none/11506/PLHJ/image_content_1536251_20180609214223.jpg"&gt;&lt;p&gt;A coordenadora do BE, Catarina Martins, alertou hoje para o risco de a maioria parlamentar desiludir, nas matérias da precariedade, “gerações de trabalhadores que nunca conheceram o trabalho com direitos”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Uma maioria parlamentar que os desiluda mais uma vez, substituindo medidas consequentes contra a precariedade por conceitos vagos e exceções que quase suplantam as regras, pagará o preço de não estar à altura da esperança que fez nascer”, avisou Catarina Martins.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A coordenadora bloquista discursava no encerramento de uma conferência europeia sobre “género, autodeterminação e políticas LGBTI+”, no jardim de Inverno do Teatro São Luiz, em Lisboa. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Catarina Martins alertou para o risco de serem goradas expectativas de “gerações de trabalhadores que nunca conheceram o trabalho com direitos”, e, referindo-se às propostas laborais negociadas em concertação social, considerou “lamentável” que o ministro do Trabalho, Vieira da Silva, tenha “basicamente atirado aos patrões as conquistas que tinham sido feitas antes”, no pacote anti precariedade, alcançado entre BE, PS e Governo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Todas as propostas introduzidas pelos patrões e aceites pelo ministro têm o objetivo de abrir janelas para que entrem os abusos a que tínhamos fechado a porta. Não foi um bom momento deste processo, mas não nos esquecemos de uma coisa muito importante: quem representa o país é a Assembleia da República, não são as confederações patronais”, afirmou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na sua intervenção, a coordenadora bloquista referiu-se a uma proposta que o BE entregará na segunda-feira no parlamento para penalizar as empresas com “níveis muito elevados de desigualdade salarial”, impedindo-as de fazer contratos com Estado ou receber benefícios e apoios públicos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O que diz esta proposta? Coloca na lei um princípio muito simples: se existe uma empresa em que o salário mais alto é muito superior ao salário mais baixo, essa empresa não pode fazer contratos com o Estado ou receber benefícios e apoios públicos”, revelou Catarina Martins.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A coordenadora do BE argumentou que a lista das empresas que receberam mais benefícios fiscais é também aquela onde se encontram as maiores desigualdades salariais, como a “EDP, com o salário milionário de António Mexia, que recebe 50 vezes o que recebe um trabalhador com salário médio” daquela empresa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Lá estão os CTT, com Francisco Lacerda, o administrador que remunerou a administração dos CTT acima das possibilidades da empresa, a receber por mês o equivalente a 45 salários médios na empresa. Lá está o Pingo Doce, com Pedro Soares dos Santos a receber por mês o que ganham 130 trabalhadores com salário médio na sua empresa. Afinal de contas, para quem ganha tanto com o trabalho dos outros sabe bem pagar tão pouco”, sustentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Catarina Martins ancorou os seus argumentos em dados conhecidos recentemente que apontam que “nas empresas do PSI-20, o salário do presidente-executivo da empresa é, em média, 38 vezes superior ao salário médio dos trabalhadores”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O salário médio, note-se bem. Isto significa que entre o Presidente e os trabalhadores com salário mais baixo a diferença será ainda maior. Quanto maior a diferença, maior o cinismo. Na Jerónimo Martins, Pedro Soares dos Santos, um visionário que teve o talento de herdar a empresa do pai, tem um salário mais de 130 vezes superior ao salário médio dos trabalhadores da empresa que dirige”, apontou.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c42/400d225/none/11506/PLHJ/image_content_1536251_20180609214223.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Vasco Cordeiro diz que ainda há desafios para vencer na autonomia dos Açores </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/vasco-cordeiro-diz-que-ainda-ha-desafios-para-vencer-na-autonomia-dos-acores-JA3266694</link>
<guid isPermaLink="false">46b1ee5c-0767-41fe-944c-0822df459b9e</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 00:12:11 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/435x283/0c28/400d225/none/11506/HLTW/image_content_1536232_20180609213955.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente do Governo Regional dos Açores afirmou ontem que o arquipélago dá testemunho de uma autonomia que “já venceu desafios”, mas que também quer continuar a vencê-los, destacando “o intenso orgulho” na palavra Açor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Damos testemunho de uma Autonomia que foi, é e quer mais ser por causa dos desafios que já venceu, mas sobretudo por causa dos desafios que quer vencer”, afirmou Vasco Cordeiro, no Palácio de Santana, em Ponta Delgada, ilha de São Miguel, após a apresentação de cumprimentos do Corpo Diplomático ao Presidente da República, Marcelo Rebelo de Sousa, que está nos Açores para as comemorações do Dia de Portugal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Salientando o contributo dos Açores que, disse, “deram Presidentes da República, cientistas, militares, embaixadores, ministros e escritores, políticos e poetas”, o chefe do executivo açoriano sublinhou também a capacidade de “resistência” e de “reconstrução” do povo açoriano que “resiste a tempestades, a terramotos, a vulcões e a piratas, povo que também já resistiu à fome e às pragas, à solidão e em alguns casos ao esquecimento”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Aqui Portugal é diferente. Não esquecemos de onde viemos, nem ignoramos onde estamos, mas sobretudo sabemos quem somos”, referiu, reforçando “o orgulho” da identidade açoriana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;E, acrescentou, “neste intenso orgulho na palavra Açor está também o orgulho do que demos e do que damos pelo nosso país”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vasco Cordeiro referiu também que os Açores deram “homens e jovens que por Portugal deixaram a sua vida num qualquer campo de batalha e que mesmo quando aí não deixaram a vida em muitos casos deixaram partes de si, do corpo ou do espírito”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“E tudo isto fizemos sem nunca impor condições, nem moedas de troca”, reforçou o presidente do Governo açoriano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vasco Cordeiro referiu-se ainda à importância do mar, mas também destacou que os Açores “dão presença em áreas de vanguarda da exploração e do conhecimento espacial”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Por tudo isto, e por tanto mais, é que não podem restar dúvidas que aqui Portugal é diferente. E não queremos que deixe de ser Portugal, mas também não queremos que deixe de ser diferente, porque essa nossa diferença não nos diminui em nada”, reforçou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vasco Cordeiro disse que os Açores dão “dimensão estratégica” pela “terra que temos e pelo mar” e dando “empenho e território na construção de pontes e parcerias para a paz, para a ciência e para o conhecimento”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As comemorações do Dia de Portugal, com a participação do Presidente da República e do primeiro-ministro, decorrem este ano entre Ponta Delgada, nos Açores, Boston e Providence, nos Estados Unidos.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/435x283/0c28/400d225/none/11506/HLTW/image_content_1536232_20180609213955.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Nadadora Diana Durães bate recorde nacional dos 1.500 metros livres</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/nadadora-diana-duraes-bate-recorde-nacional-dos-1-500-metros-livres-YA3266670</link>
<guid isPermaLink="false">291fe215-d1a5-4d16-990b-c1ddbbedbae8</guid>
<pubDate>Sat, 09 Jun 2018 23:46:24 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x240/0c7/400d225/none/11506/WLIU/image_content_1536226_20180609213740.jpg"&gt;&lt;p&gt;Diana Durães bateu hoje o recorde nacional absoluto dos 1.500 metros livres, ao nadar a distância em 16.15,60 minutos, no decorrer da etapa de Canet-en-Roussillon, em França, do Circuito Mare Nostrum.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A nadadora do Benfica retirou 5,20 segundos ao anterior máximo nacional, que pertencia a Tamila Holub, do Sporting de Braga, com 16.20,80 minutos, conseguidos a 08 de julho de 2016, em Hodmezovasarhely, na Hungria.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na prova gaulesa, Diana Durães foi segunda classificada, perdendo apenas para a campeã olímpica espanhola Mireia Belmonte, que gastou 16.12,87 minutos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quanto aos outros nadadores lusos em prova, destaque para o quarto lugar de Alexis Santos (Sporting) nos 400 metros estilos, com 4.23,76 minutos, e o sétimo posto de Miguel Nascimento (Benfica) nos 400 livres, com 3.55,61.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por seu lado, Victoria Kaminskaya (Benfica) foi 11.ª na geral dos 200 metros estilos, com 2.17,04 minutos, e Ana Catarina Monteiro (Fluvial Vilacondense) 13.ª nos 100 metros livres, com 1.00,73.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x240/0c7/400d225/none/11506/WLIU/image_content_1536226_20180609213740.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Pais pedem ao Governo mudança legislativa para que greve de docentes não afecte alunos </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/pais-pedem-ao-governo-mudanca-legislativa-para-que-greve-de-docentes-nao-afecte-alunos-CA3266646</link>
<guid isPermaLink="false">3d33d274-ce80-48f5-ab76-fab41cb425a3</guid>
<pubDate>Sat, 09 Jun 2018 23:15:29 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/TLLJ/image_content_1536220_20180609213547.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os pais e encarregados de educação querem que o Governo altere a legislação relativa às reuniões de avaliação para que os alunos não sejam prejudicados por greves de professores, tal como está a acontecer atualmente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A posição é da Confederação Nacional de Associações de Pais (Confap), que hoje esteve reunida e decidiu pedir a intervenção “urgente” do Ministério da Educação (ME) para acautelar a situação dos alunos, contou à Lusa o presidente da Confap, Jorge Ascensão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No braço de ferro entre ME e professores sobre a contagem do tempo de serviço congelado para efeitos de progressão na carreira, o recém-criado sindicato S.T.O.P. convocou uma greve às reuniões de avaliação que começaram na segunda-feira e que afetam os alunos do 9.º, 11.º 12.º anos, que este ano fazem exames nacionais (provas que só se podem realizar depois de divulgadas as notas).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todas as restantes estruturas sindicais, entre as quais a Fenprof e a FNE, também marcaram uma greve às avaliações, mas apenas a partir de dia 18 para acautelar a situação dos estudantes que têm exames nacionais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A atual legislação define que basta faltar um professor para impedir a realização dos conselhos de turma, que acaba por ter de ser adiado, atrasando todo o processo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para a Confap, o despacho normativo que define esta regra tem de ser alterado, uma vez que “os Conselhos de Turma tal como estão definidos permitem uma greve ‘ad aeternum’, que obviamente vai prejudicar todos os que fizeram um trabalho ao longo do ano, sejam professores sejam alunos, defendeu Jorge Ascensão, sublinhando que “é preciso rever estas situação”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo Jorge Ascensão, aquelas reuniões “são apenas uma formalidade”, uma vez que “as avaliações já estão previamente decididas” pelos professores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por isso, a Confap decidiu hoje pedir ao ministério que “providencie no sentido de se proceder à revisão do despacho normativo que regulamenta o regime de avaliação, nomeadamente no que respeita à constituição e funcionamento dos Conselhos de Turma para efeitos de avaliação”.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não podemos concordar com esta forma de reivindicar os direitos. Compete ao Governo acautelar e garantir que, no futuro, estas situações possam ser precavidas”, acrescentou o presidente da CONFAP, sublinhando que a greve “tem graves consequências para todos os alunos que estão sujeitos a exames e a avaliações”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Confap pede ainda que “o Ministério da Educação emita de imediato um despacho normativo para garantir as necessárias condições ao cumprimento do calendário escolar”, que é conhecido desde o ano passado e define várias questões, tais como as datas de provas nacionais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jorge Ascensão acrescenta ainda que foi decidido por unanimidade pedir a intervenção governamental para que sejam “garantidas todas as condições para que os jovens não sejam prejudicados no seu direito de se candidatarem ao Ensino Superior, bem como no prosseguimento do seu percurso académico nos ensinos básico e secundário”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Acusando os sindicatos de “instrumentalizar a educação”, a Confap reconhece que a greve [às avaliações] são “legitimas e permitidas”, mas “hipotecam o futuro dos alunos do 9.º e 12.º anos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Os pais compreendem a luta dos professores, mas não podem compreender esta forma de luta, que prejudica aqueles que trabalham”, conclui Jorge Ascensão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;São várias as razões da greve dos professores, sendo a mais conhecida a reivindicação dos 9 anos, quatro meses e dois dias de serviço que esteve congelado e que os docentes querem que seja contabilizado para progressão na carreira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A reivindicação tem sido sempre recusada pelo Governo que diz pôr em causa a estabilidade financeira do país, tendo apresentado em alternativa a reposição de quase três anos de serviço congelado.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/TLLJ/image_content_1536220_20180609213547.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Vídeo exibe tudo em torno do macabro crime na Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/videos/video-exibe-tudo-em-torno-do-macabro-crime-na-madeira-LB3267269</link>
<guid isPermaLink="false">651a2276-24d2-4a25-97a0-ef7e247724c2</guid>
<pubDate>Sat, 09 Jun 2018 23:12:55 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Rúben Santos</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/402x225/1c0/400d225/none/11506/VJOT/image_content_1536459_20180610001003.jpg"&gt;&lt;p&gt;O corpo de um homem foi encontrado cortado por detrás de uma parede, hoje, no Funchal, mais concretamente na zona dos Viveiros. O ambiente que se viveu em torno deste macabro crime foi carregado de frustração por alguns vizinhos da vítima.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tudo indica que se tratou de um homicídio que envolveu dois indigentes e foi provocado por arma branca. O homem encontrado morto estaria desaparecido há 23 dias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Saiba de toda a história na versão impressa do DIÁRIO deste domingo.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/402x225/1c0/400d225/none/11506/VJOT/image_content_1536459_20180610001003.jpg"/>
<media:content>
<media:player url="https://youtu.be/8M6rRJkFUAc"/>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Jackpot de 3,9 milhões de euros no Totoloto</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/jackpot-de-3-9-milhoes-de-euros-no-totoloto-BB3267201</link>
<guid isPermaLink="false">5fc821a7-0d4d-4da1-83af-4f1ce56aedc0</guid>
<pubDate>Sat, 09 Jun 2018 22:09:18 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FJRP/image_content_1536426_20180609230919.jpg"&gt;&lt;p&gt;A chave vencedora do concurso 046/2018 do Totoloto, sorteada hoje, é composta pelos números 02 -- 17 -- 23 -- 24 -- 47.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O número da sorte é o 01.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em jogo, no primeiro prémio, está um ‘jackpot’ no valor de três milhões e 900 mil euros.  &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FJRP/image_content_1536426_20180609230919.jpg"/>
</item>
<item>
<title>PSD/Madeira diz que está em curso um “roubo descarado” às regiões autónomas</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/psd-madeira-diz-que-esta-em-curso-um-roubo-descarado-as-regioes-autonomas-FA3266135</link>
<guid isPermaLink="false">2b0e0c29-88ee-4692-bb2b-dbf84ff1c968</guid>
<pubDate>Sat, 09 Jun 2018 20:05:36 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/524x348/54c0/400d225/none/11506/JOJU/image_content_1536191_20180609210537.jpg"&gt;&lt;p&gt;O deputado do PSD na Assembleia da Madeira Carlos Rodrigues afirmou hoje que está em curso um “violento ataque” e um “roubo descarado” às regiões autónomas com o projeto da nova Lei das Finanças Locais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; É “mais um violento ataque às regiões autónomas”, declarou o parlamentar social-democrata madeirense após uma reunião, no Funchal, com a Associação Regional dos Autarcas do partido (ARASD)&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Referindo-se à nova Lei de Finanças Locais que está a ser delineada pelo Governo socialista da República, Carlos Rodrigues considerou que o primeiro-ministro, António Costa, está novamente a “cumprimentar com o chapéu alheio”, porque dá mais competências aos municípios e autarquias locais mas “quer usar o dinheiro das regiões autónomas” para esse fim.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; No entender do PSD/Madeira, este é “um roubo descarado que é feito às regiões autónomas e às suas receitas próprias”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O deputado criticou o facto deste “ataque” acontecer em simultâneo com a visita à Madeira daquele que já considerado por todos como o ministro da Saúde mais incompetente do período democrático” que se deslocou à região para participar na primeira convenção dos Estados Gerais d o PS madeirense.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Carlos Rodrigues disse que o ministro Adalberto Campos Fernandes integra um Governo que “está há três anos para resolver um conjunto de assuntos relacionados com os problemas e constrangimentos da Região Autónoma da Madeira”, dando como exemplos o projeto de construção do novo hospital e do subsídio de mobilidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O parlamentar insular censurou ainda “a ousadia” do Governo central por “mandar semanalmente emissários de lá para cá, sendo que esses emissários são normalmente os seus próprios ministros, para dar lições de boa governação a todos nós madeirenses”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O deputado social-democrata declarou que os madeirenses “dispensam lições de bem governar” a Madeira, que “são dadas por quem nada tem a oferecer e por quem que, no desempenho das suas funções, tem manifestado uma incompetência gritante”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na opinião de Carlos Rodrigues “esta ofensa à Autonomia” configura “um sinal muito forte de que vale tudo para chegar ao poder”, estando em “marcha uma tentativa absoluta sem olhar a qualquer meio para atingir esse poder”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/524x348/54c0/400d225/none/11506/JOJU/image_content_1536191_20180609210537.jpg">
<media:title>Foto Arquivo</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Corpo encontrado pela polícia no Funchal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/corpo-encontrado-pela-policia-no-funchal-EY3265996</link>
<guid isPermaLink="false">9249d3a7-4468-4369-bb82-2460e63dd5c0</guid>
<pubDate>Sat, 09 Jun 2018 19:54:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Ricardo Duarte Freitas-Rúben Santos</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/NOJK/image_content_1536178_20180609211542.jpg"&gt;&lt;p&gt;As entidades policiais encontraram, hoje, na zona dos Viveiros, freguesia do Imaculado Coração de Maria, um corpo do sexo masculino, esquartejado.&lt;br /&gt;Segundo apurámos junto de fonte policial o corpo encontrava-se emparedado e foi o forte odor que se registou no local que chamou à atenção dos vizinhos.&lt;br /&gt;Tudo indica que se tratou de um homicídio que envolveu dois indigentes e foi provocado por arma branca. O homem encontrado morto estaria desaparecido há 23 adias e teria cerca de 40 anos de idade.&lt;br /&gt;A Polícia Judiciária já identificou o principal suspeito, tendo-o detido. Uma equipa forense está no local a executar perícias.&lt;br /&gt;Este é o primeiro homicídio registado na Região este ano.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/NOJK/image_content_1536178_20180609211542.jpg">
<media:title>Foto de Rúben Santos</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Herman José já está no Porto Santo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/herman-jose-ja-esta-no-porto-santo-GY3265888</link>
<guid isPermaLink="false">88406323-16e6-4fe0-a744-4b83095dcc03</guid>
<pubDate>Sat, 09 Jun 2018 19:37:58 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Gonçalo Maia</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/IOJK/image_content_1536155_20180609203800.jpg"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O humorista vai participar no Festival “Rota do Atum”, que se está a realizar no Hotel Vila Baleira e dar um espectáculo, esta noite, no ‘Beach Club,’ pelas 22h. &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Convidado de honra do Festival “ Na Rota do Atum”, numa organização do Hotel Vila Baleira, o humorista português Herman José chegou ao final desta tarde ao Porto Santo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Herman nunca esteve na ilha dourada e à chegada ao aeroporto do Porto Santo bem-disposto como é seu apanágio, acedeu falar com o DIARIO e foi logo gracejando: “É inacreditável. Eu já fui à Madeira 689 vezes, mas nunca vim a esta ilha, uma vergonha”. &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mas também foi dizendo em jeito de justificação que “sou muito, muito novo, tenho muitas hipóteses de recuperar esta desfeita”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com belo fim de tarde a se registar em Porto Santo para receber a celebridade do mundo do espectáculo, Herman ficou deslumbrado com vista área da lha dourada: “ Foi um voo fantástico, e está um dia lindíssimo, e realmente foi interessante, ver do ar o Porto Santo, parece uma ilha completamente diferente da Madeira, é muito diferente~, como é que duas ilhas tão próximas podem ser tão diferentes?”questionou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Herman José disse esperar voltar muitas vezes ao Porto Santo, mas em principio não comprará casa na ilha dourada, como o apresentador Jorge Gabriel. ”Bem, nunca se sabe...”, atirou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/IOJK/image_content_1536155_20180609203800.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/MOJK/image_content_1536163_20180609203801.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Utentes de quatro Centros de Actividades Ocupacionais fazem primeira Colónia de Férias</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/utentes-de-quatro-centros-de-actividades-ocupacionais-fazem-primeira-colonia-de-ferias-AY3265763</link>
<guid isPermaLink="false">a0e7ad2c-d5d3-44f9-8e15-d39b5673c15f</guid>
<pubDate>Sat, 09 Jun 2018 19:24:06 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/OOJK/image_content_1536130_20180609202408.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Junta de Freguesia do Arco de São Jorge acolheu, na passada semana, a primeira Colónia de Férias de quatro Centros de Actividades Ocupacionais (vulgo CAO). A iniciativa decorreu de 4 a 8 de Junho, no Centro de Intercâmbios desta freguesia nortenha, antiga Escola Primária, que foi remodelada e equipada para este tipo de alojamento e iniciativas. Pela primeira vez os utentes de quatro CAO´s juntaram-se para uma colónia de férias: CAO de Santo António, CAO de São Pedro, CAO da Camacha e CAO de Santa Cruz, num total de 24 utentes e 7 técnicos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nestes cinco dias os utentes visitaram o Museu do Vinho e da Vinha, o Roseiral, as Doces e Tradições, utilizaram o Polidesportivo e percorreram algumas das belas veredas  desta freguesia. Ocorreu ainda um jantar/convívio entre os utentes e os elementos da Junta de Freguesia (Executivo e Assembleia), onde foi  possível constatar a alegria e felicidade destas pessoas em saírem das suas habituais instalações e conhecerem novos colegas  e toda uma freguesia desconhecida para muitos. De destacar, ainda, a satisfação dos locais em verem a antiga Escola Primária novamente com “vida” e animação, algo que este novo Executivo da Junta pretende que seja regular, mostrando-se recetivo a acolher muitas outras instituições e iniciativas semelhantes.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/OOJK/image_content_1536130_20180609202408.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x400/0c87/400d225/none/11506/MOQL/image_content_1536132_20180609202408.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Rui Barreto assume candidatura à liderança do CDS</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/rui-barreto-assume-candidatura-a-lideranca-do-cds-AY3265453</link>
<guid isPermaLink="false">2139f7d5-d69b-4b2e-9837-04705e3b8731</guid>
<pubDate>Sat, 09 Jun 2018 19:04:04 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Roberto Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/TORP/image_content_1536108_20180609200405.jpg"&gt;&lt;p&gt;Rui Barreto é candidato à presidência do CDS-M. O deputado e vereador na Câmara do Funchal vai anunciar a decisão na reunião que tem agendada hoje com militantes, num restaurante em São Martinho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rui Barreto foi eleito pela primeira vez à Assembleia Legislativa em 2011, tendo rumado depois para a Assembleia da República. Foi reeleito em 2015. Candidatou à Câmara do Funchal, em 2017, tendo sido eleito vereador. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O candidato, de 41 anos, avança com o apoio do actual e do antigo líder, José Manuel Rodrigues.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O congresso do CDS-M realiza-se no Centro de Congressos da Madeira, nos dias 21 e 22 de Julho e tem como presidente da Comissão Organizadora o deputado Mário Pereira.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/TORP/image_content_1536108_20180609200405.jpg"/>
</item>
</channel>
</rss>