<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
<link>/rss/home.xml</link>
<title>Geral</title>
<description>Secção Home</description>
<atom:link type="application/rss+xml" rel="self" href="http://www.dnoticias.pt/rss/home"/>
<item>
<title>Fogo consome mato no Campanário</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/fogo-consome-mato-no-campanario-YJ3281616</link>
<guid isPermaLink="false">b3b0f793-e260-4ec4-93ec-4aa2b83e457b</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 17:16:57 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x263/0c19/400d225/none/11506/KHVO/image_content_1543421_20180613181658.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os Bombeiros Voluntários da Ribeira Brava deslocaram-se hoje ao sítio da Cova Velha, no Campanário, para extinguir um incêndio que deflagrou numa zona de mato. No combate às chamas, que surgiram por volta das 10h30, estiveram três elementos desta corporação apoiados por um pronto socorro pesado de combate a incêndios.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x263/0c19/400d225/none/11506/KHVO/image_content_1543421_20180613181658.jpg"/>
</item>
<item>
<title>CDS pugna pela descida do preço dos combustíveis e promoção do destino Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/cds-pugna-pela-descida-do-preco-dos-combustiveis-e-promocao-do-destino-madeira-HJ3281449</link>
<guid isPermaLink="false">bf52f8ea-87c2-4669-980d-e4774db811fc</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 16:49:17 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x514/0c28/400d225/none/11506/QOTI/image_content_1543390_20180613174919.jpg"&gt;&lt;p&gt;O vice-presidente do CDS-PP foi recebido esta tarde pelo vice-presidente do Governo Regional para ficar a conhecer as ideias do Executivo para o Orçamento Rectificativo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rui Barreto foi acompanhado do presidente do CDS, António Lopes da Fonseca.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O CDS diz que o Orçamento Retificativo apresentado pelo do Governo Regional, que será discutido na Assembleia Legislativa da Madeira a 12 de Julho, vem corrigir aspectos do Orçamento para 2108 que o CDS reprovou e destaca duas áreas sobre as quais o partido tem apresentado propostas: a descida do preço dos combustíveis e o reforço de verbas para a promoção do destino Madeira.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x514/0c28/400d225/none/11506/QOTI/image_content_1543390_20180613174919.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Secretaria Regional do Ambiente e Recursos Naturais prepara Época Balnear 2018</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/secretaria-regional-do-ambiente-e-recursos-naturais-prepara-epoca-balnear-2018-XJ3281347</link>
<guid isPermaLink="false">d2bb4220-de0e-4ac6-84c1-52a39be76c0f</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 16:33:23 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/WGRP/image_content_1543383_20180613174141.jpg"&gt;&lt;p&gt;Entre o mês de Maio e o início do mês de Junho, e com o objectivo de preparar a Época Balnear 2018, a Secretaria Regional do Ambiente e Recursos Naturais, através da Direcção Regional do Ordenamento do Território e Ambiente, promoveu reuniões com todas as Câmaras Municipais de todos os concelhos da Região Autónoma da Madeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foram abordados vários temas, tais como: Informação e Sinalética adequadas; Qualidade das Águas Balneares; e Directrizes Comunitárias e Nacionais em aplicação na Região.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A DROTA tem a competência de monitorizar a qualidade das águas balneares e fornecer à população informação necessária à sua protecção, tendo igualmente de gerir todo o processo da aplicação da legislação em vigor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este trabalho conjunto, para além da DROTA e das Câmaras Municipais, envolve a Capitania do Porto do Funchal e a o Instituto de Administração da Saúde e Assuntos Sociais, IP-RAM com responsabilidades na segurança e vigilância das praias e na monitorização da qualidade e sensibilização dos banhistas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A época balnear 2018, na RAM, teve início a 1 de Junho e termina a 30 de Setembro do referido ano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para mais informação, nomeadamente os resultados das análises relativas às campanhas da época balnear de 2018, consulte a &lt;a rel="nofollow" href="https://snirh.apambiente.pt/index.php?idMain=1&amp;amp;idItem=2.1" target="_blank"&gt;página do Sistema Nacional de Informação de Recursos Hídricos - SNIRH&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/WGRP/image_content_1543383_20180613174141.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Jaime Gouveia desiste da candidatura à liderança da AD Machico </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/jaime-gouveia-desiste-da-candidatura-a-lideranca-da-ad-machico-DJ3281306</link>
<guid isPermaLink="false">cc912f22-0646-49b2-b904-70bfb3f5867e</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 16:34:34 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Filipe Sousa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x401/0c13/400d225/none/11506/POLL/image_content_1543368_20180613173231.jpg"&gt;&lt;p&gt;A lista candidata às eleições da Associação Desportiva de Machico, liderada por Jaime Gouveia, que era presidente da Assembleia Geral da colectividade tricolor - foi substituído pelo vice-presidente, José Manuel Alves de Sousa -, enviou um comunicado à nossa redacção a informar que renunciava à candidatura e a denunciar que se tem deparado “com uma conduta menos própria da actual direcção ‘recandidata’, que tem ostensiva e grosseiramente violado deveres a que está legal e estatutariamente vinculada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Tem sido recorrente esta direcção nos coarctar o direito de acesso a documentação que consideramos relevante para um processo eleitoral livre e democrático.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Temo-nos, igualmente, deparado com irregularidades que, a bem da verdade e da transparência, trataremos em local próprio. Nestes termos, por não se encontrarem reunidos os pressupostos que consideramos essenciais, dos quais, a bem da Instituição, não abdicamos, apresentámos ao presidente da Mesa Assembleia Geral em exercício o pedido de desistência da nossa lista, designada de ‘Lista A’, aos órgãos sociais do clube para o triénio 2018-2021”, explicou o já ex-candidato, fazendo questão de pedir desculpa aos adeptos machiquenses pelo sucedido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Aos sócios que nos manifestaram apoio nesta caminhada, reconhecidamente, agradecemos o voto de confiança que nos emprestaram, esperando que compreendam as razões aqui invocadas, as quais se alicerçam num interesse comum, a Associação Desportiva de Machico.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x401/0c13/400d225/none/11506/POLL/image_content_1543368_20180613173231.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Fique a conhecer o programa da Semana Regional das Artes para amanhã</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/fique-a-conhecer-o-programa-da-semana-regional-das-artes-para-amanha-AJ3281323</link>
<guid isPermaLink="false">1df6460c-d22d-4eaa-9ce3-83bc934e039f</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 16:26:49 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/QJRP/image_content_1543374_20180613173156.jpg"&gt;&lt;p&gt;A 8.ª edição da Semana Regional das Artes arrancou na passada segunda-feira, dia 11 de Junho, e prolonga-se até dia 17 de Junho, com duas intervenções no Porto Santo e diversos eventos em vários espaços da baixa do Funchal. Saiba o que lhe reserva o programa para amanhã.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Programa de quinta-feira (14 de Junho):&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;10 horas: Workshops de Expressão Plástica, na Avenida Arriaga&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por forma a criar uma maior dinâmica em torno das exposições de expressão plástica que acontecem durante a Semana Regional das Artes 2018, serão promovidos quatro workshops no âmbito da pintura, (re)corte e colagem, destinados a crianças do 1.º ciclo do ensino básico. A participação nestes workshops irá efectuar-se mediante a inscrição prévia das escolas interessadas, através do docente que lecciona a actividade de enriquecimento curricular de expressão plástica, já realizada junto da organização. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;12 horas: Grupo Instrumental ‘Do Mar à Serra’, no palco da Avenida Arriaga&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Grupo Instrumental ‘Do Mar à Serra’ surgiu em 2014, com o objectivo de materializar em formato artístico, a aprendizagem musical e instrumental decorrente da actividade musical levada a cabo com os jovens utentes do Centro de Atividades Ocupacionais de Câmara de Lobos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este grupo tem vindo a atuar em vários eventos de carácter social, cultural e festivo, sendo que o principal público são os alunos das escolas do 1.º ciclo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;15 horas: ESCOLartes, Centro de Congressos da Madeira&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O ESCOLartes consiste em dois espectáculos de simbiose, nos quais as várias áreas artísticas se entrecruzam, dando corpo a dois grandes momentos performativos, representando um dos pontos altos da Semana Regional das Artes. Pela sua natureza, estes espectáculos envolvem a grande maioria das escolas do 1.º ciclo do ensino básico da Região Autónoma da Madeira, a comunidade escolar, as autarquias e instituições locais, movimentando uma rede de parceiros e de parceiras, fundamentais para a concretização do projecto com a dimensão com que se apresenta. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pela sua natureza e características muito específicas os espectáculos ocorrem em dois dias, com a seguinte organização: ensaios durante a manhã e os espectáculos à tarde, com a gravação pela RTP-Madeira, aberta ao público. Os espectáculos são transmitidos pela RTP-Madeira e posteriormente pela RTP Internacional. Neste primeiro dia, serão 430 alunos a subir ao palco, num espectáculo dividido por três temas que contam com a participação de 15 escolas: &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 - ‘Lenda de Deu-la-Deu Martins’: esta lenda tradicional musicada, da autoria de José Carlos Godinho e adaptada pelos docentes responsáveis por este projecto (Alcides Ramos, Carina Ramos, Luís Carmo e Márcia Pedras), colocará em palco 150 alunos das EB1/PE do Caniço, EB1/PE Clemente Tavares, EB1/PE de Santa Cruz e Escola do Santo Condestável. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 - ‘História com recadinho’: a história do livro com o mesmo nome, recomendado pelo Plano Nacional de Leitura e da autoria de Luísa Ducla Soares, será o mote para a apresentação dos 128 alunos das EB1/PE/C de Santana, EB1/PE do Faial, EB1/PE/C de São Jorge, Escola Sagrada Família - Externato, EB123/PE do Porto da Cruz, EB1/PE/C de Santo António da Serra e Escola de Sant’Ana - Externato. São responsáveis por este projecto os professores Clara Andrade, Agostinho Freitas, Jéssica Gouveia, Elsa Cabrita e Zelinda Caldeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 - ‘Nas ondas da imaginação’: este é o tema do 3.º e último grupo a subir ao palco neste 1.º dia do ESCOLartes. Subirão ao palco 152 alunos da EB1/PE do Areeiro, EB1/PE da Lombada, EB1/PE da Ajuda e EB1/PE da Nazaré. São responsáveis por este projecto os docentes Maria Leónia Sousa, Ana Paula Pestana, Noélia Gomes e Marina Malhão. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;18 horas: Duo de Bandolins do CEPAM, no palco da Avenida Arriaga &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelas 18 horas, subirá ao palco da Avenida Arriaga um Duo de Bandolins do Conservatório - Escola Profissional das Artes da Madeira Eng.º Luís Peter Clode. Este duo, constituído por Francisca Abreu (aluna do 3.º ano do Curso Profissional de Instrumentista de Bandolim) e Sara Ferreira (aluna do 4.º grau do ensino especializado de Guitarra Clássica), vem trazer a atmosfera de um repertório ligado à tradição e ao romantismo, numa esfera sonora mais íntima e refinada que caracteriza estes instrumentos. São diretores artísticos destas duas alunas os docentes Norberto Cruz e Helena Sousa. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;18h30: Tertúlia de Poesia ‘Poema da minha vida’, no foyer do Teatro Municipal Baltazar Dias&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Concluindo o programa deste 4.º dia de Semana Regional das Artes, será realizada uma tertúlia de poesia, com o tema ‘Poema da minha vida’, que juntará no Teatro Municipal vários convidados. Foram desafiadas a participar neste momento algumas figuras da nossa Região, com o intuito de partilhar com o público ‘O Poema’ da sua vida: aquele que o inspira no dia a dia, que reforça as suas fraquezas, e mostra o caminho a seguir. ’O Poema’ que os acompanha lado a lado. Neste momento, escutaremos o que vai na mente e alma de António Castro (escritor e professor), Carolina Caldeira (escritora e argumentista), Helena Camacho (escritora e professora) e Lília Mata (escritora e jornalista). Esta sessão terá moderação da jornalista e escritora Susana de Figueiredo.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/QJRP/image_content_1543374_20180613173156.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Habitação, Saúde e Idosos nas propostas do PCP para o Orçamento Rectificativo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/habitacao-saude-e-idosos-nas-propostas-do-pcp-para-o-orcamento-rectificativo-DJ3281261</link>
<guid isPermaLink="false">147d3865-f8a0-4ba2-bb74-744c8cb57001</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 16:08:02 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/UOMK/image_content_1543334_20180613171439.jpg"&gt;&lt;p&gt;Da reunião com o vice-Presidente, para apresentação da proposta do orçamento rectificativo para 2018, sobressaiu um conjunto de propostas que, segundo o PCP, embora aparentem ser “benéficas para a população da Região Autónoma da Madeira, para já não passam de intenções”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Não obstante, num comunicado dirigido à imprensa, os comunistas enumeram algumas propostas suas no âmbito da rectificação orçamental ainda para este ano, tais como: a criação de um Plano especial para a habitação na Região para a aquisição de terrenos e realização de projectos e programas de apoio à aquisição de habitação por parte de jovens casais; a contratação de mais médicos de família, além da criação da figura do “enfermeiro de família” na Região; a criação e construção de uma rede públicos de lares de idosos, sobretudo de proximidade, a par de mais investimento no apoio domiciliário a pessoas da terceira idade. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estas, entre outras medidas, serão propostas pelo PCP em sede de discussão do orçamento rectificativo, que ocorrerá no próximo mês de Julho.  &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/UOMK/image_content_1543334_20180613171439.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Tranquada Gomes recebeu o novo director regional SEF</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/tranquada-gomes-recebeu-o-novo-director-regional-sef-CJ3281051</link>
<guid isPermaLink="false">0f15bec8-2aa6-447a-befe-6034c9a46060</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 15:46:56 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c17/400d225/none/11506/HNHJ/image_content_1543263_20180613165235.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Presidente da Assembleia Legislativa, Tranquada Gomes, recebeu hoje o novo director regional da Madeira do Serviço de Estrangeiros e Fronteiras (SEF), Jorge Manuel Pinto Ferreira Faustino, numa audiência para apresentação de cumprimentos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No encontro, entre outros assuntos, foram abordadas questões relacionadas com a situação dos cidadãos luso-venezuelanos regressados à Região.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c17/400d225/none/11506/HNHJ/image_content_1543263_20180613165235.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Governo da Madeira distingue 13 personalidades a 1 de Julho</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/governo-da-madeira-distingue-13-personalidades-a-1-de-julho-FJ3281025</link>
<guid isPermaLink="false">5bca0882-00fe-4ef5-9972-e08020670f76</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 15:39:29 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/VNLJ/image_content_1543256_20180613163930.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Governo Regional vai agraciar, a 1 de julho, 13 personalidades (quatro das quais a título póstumo, e uma instituição. A resolução que aprova a lista de agraciados e as insígnias a atribuir é votada amanhã em plenário do executivo madeirense.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A cerimónia da imposição das insígnias terá lugar, a 1 de julho, dia da Região Autónoma da Madeira e das Comunidades Madeirenses, no Porto Santo, aquando das comemorações da efeméride, que neste ano decorrem na “Ilha Dourada”. Aliás, duas das personalidades são porto-santenses (José Lino Pestana, a título póstumo, e José Cardina.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As Insígnias Honoríficas Madeirenses, cujo regime jurídico foi aprovado em 2003, visam distinguir, em vida ou a título póstumo, os cidadãos, coletividades ou instituições que se notabilizarem por méritos pessoais ou institucionais, atos, feitos cívicos ou serviços prestados à Região.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A atribuição das insígnias honoríficas madeirenses pelo Governo Regional, para além de representar o reconhecimento público, visa também estimular o mérito e manter vivas as tradições que conferem prestígio e dignidade a pessoas, entidades e coletividades.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;E existem três Insígnias Honoríficas cuja atribuição compete ao Governo Regional: a Insígnia Autonómica de Valor, a Insígnia Autonómica de Distinção e a Insígnia Autonómica de Bons Serviços.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com Insígnias Autonómicas de Valor serão agraciados Maximiano Sousa, conhecido como Max (a título póstumo), José Lino Pestana (a título póstumo), Maria Manuela Aranha da Conceição e Maria Inês Rodrigues dos Santos Guerreiro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Serão ainda atribuídas seis Insígnias Autonómicas de Distinção: a João António Filipe Pestana (a título póstumo), a Amândio de Sousa, a Maria Francisca Teresa Clode, a Francis John Zino, a José Cardina de Freitas Melim e ainda à Orquestra Clássica da Madeira &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Governo Regional vai ainda agraciar quatro individualidades com Insígnias Autonómicas de Bons Serviços, uma das quais a título póstumo: Rui de Sande Mexia Aires de Campos de Barros Mendes. As outras três personalidades são: Jorge Domingos de Jesus, Maria Martins Gonçalves Góis Ferreira e Maria João Machado de Ornelas Gonçalves Teixeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao longo da tarde informativa de hoje, divulgaremos o perfil de cada um dos agraciados. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/VNLJ/image_content_1543256_20180613163930.jpg"/>
</item>
<item>
<title>JPP aguarda concretização do alívio fiscal para os cidadãos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/jpp-aguarda-concretizacao-do-alivio-fiscal-para-os-cidadaos-JI3280946</link>
<guid isPermaLink="false">e30b881c-a30b-4a27-b91c-381ce1b587f3</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 15:20:39 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/QNJK/image_content_1543249_20180613162604.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Juntos pelo Povo (JPP) foi recebido, esta tarde, pelo vice-presidente do Governo Regional, Pedro Calado, no âmbito da apresentação do Orçamento Retificativo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Verificamos que há uma intenção de continuar com o alívio fiscal, para as empresas e para os cidadãos em geral, que vai na perspectiva daquilo que o JPP defende, como acontece com a baixa prevista para o ISP – uma medida que também já foi proposta por esta bancada”, disse o deputado Élvio Sousa à saída da reunião.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Também a renegociação dos juros com a banca, uma ferramenta dos executivos no sentido de baixar a despesa, é uma questão que já foi, igualmente, proposta pelo JPP e chumbada pelo PSD. Mas é sinal de que a oposição também tem ideias”, acrescentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O JPP espera agora pelo documento final, mas aguarda “com expectativa”, já que o Governo tem “uma previsão de receita acima dos 40 milhões, podendo até chegar aos 50 milhões”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O reforço nas questões sociais, “uma área que o JPP valoriza e muito”, também é visto com agrado. “Eventualmente, poderemos também apresentar alguma proposta”, reforçou Élvio Sousa.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/QNJK/image_content_1543249_20180613162604.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Corte para pescas portuguesas no próximo orçamento da UE ainda é proposta</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/corte-para-pescas-portuguesas-no-proximo-orcamento-da-ue-ainda-e-proposta-GI3280888</link>
<guid isPermaLink="false">a3e9c01e-7269-44d3-838a-27cab293d8f9</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 15:15:55 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FMRP/image_content_1543234_20180613161807.jpg"&gt;&lt;p&gt;O corte de 14 milhões de euros para o sector das pescas em Portugal no orçamento comunitário 2021-2017 não passa de uma proposta, que começa a ser discutida no dia 18, lembrou hoje fonte oficial do Ministério do Mar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É apenas uma proposta que vai ser apresentada no Conselho de Ministros das pescas e do mar no dia 18 e que vai começar a ser discutida”, afirmou fonte oficial do Ministério do Mar à agência Lusa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Portugal vai receber 378,5 milhões de euros para o sector das pescas no próximo quadro financeiro plurianual (QFP)2021-2027, menos 14 milhões do que a verba inscrita no orçamento em vigor, disse hoje à Lusa fonte comunitária.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O envelope para Portugal previsto na proposta do Fundo Europeu dos Assuntos Marítimos e das Pescas (FEAMP) para o período 2021-2027 é de 378,5 milhões de euros, face aos 392,5 milhões de euros do QFP em vigor até finais de 2020. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todos os Estados-membros deverão receber envelopes com montantes na ordem dos 96,5% dos atuais, calculados a preços correntes, especificou a mesma fonte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As novas regras do FEAMP, segundo a fonte comunitária, simplificam o recurso dos Estados-membros ao cofinanciamento porque as candidaturas passam a ser feitas por áreas de apoio e estratégias nacionais, baseadas nas prioridades definidas a nível nacional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A proposta global para o sector das pescas entre 2021 e 2027 é de 6,14 mil milhões de euros, abaixo dos 6,4 mil milhões inscritos no orçamento actual.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FMRP/image_content_1543234_20180613161807.jpg"/>
</item>
<item>
<title>“Junta-te ao Cristiano Ronaldo e ao SESARAM. Doa sangue”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/junta-te-ao-cristiano-ronaldo-e-ao-sesaram-doa-sangue-YI3280717</link>
<guid isPermaLink="false">48df1a85-432d-4b36-a855-468f7c29efc0</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 16:06:19 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Élvio Passos</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/ROJK/image_content_1543328_20180613170621.jpg"&gt;&lt;p&gt;“Junta-te ao Cristiano Ronaldo e ao SESARAM. Doa Sangue. Podes Salvar uma Vida.” Este é o apelo da campanha iniciada hoje, que tem dois grandes objectivos: cativar dadores de sangue jovens e, acima de tudo, fidelizá-los à causa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A campanha, que foi apresentada no SESARAM, usa a imagem de Cristiano Ronaldo e começou em 2016, tendo vindo a ser alargada a vários Países, a cada ano que passa. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agora, como referido, a iniciativa estende-se à Madeira, no que conta com o apoio das transportadoras colectivas de passageiros, que vão exibir um cartaz, e com a farmacêutica ABBOTT Laboratórios.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nos locais onde foi desenvolvida, a campanha com Cristiano Ronaldo provocou um aumento de dádivas de sangue, na ordem dos 30%, com incidência em dadores jovens.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Algo de semelhante é esperado que aconteça na Madeira, mas, sobretudo, que seja possível fidelizar os novos dadores, em especial aqueles que, neste ano, fizeram a primeira dádiva na sequência de apelos públicos, quando o Banco de Sangue do SESARAM entrou em ruptura.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/ROJK/image_content_1543328_20180613170621.jpg"/>
<media:content medium="image" width="150" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/150x225/0c0/0d0/none/11506/AMRP/image_content_1543329_20180613170621.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="202" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x202/0c0/0d0/none/11506/DLRS/image_content_1543177_20180613160843.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Mega coro de 280 alunos do Conservatório dão concerto no Jardim Municipal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/mega-coro-de-280-alunos-do-conservatorio-dao-concerto-no-jardim-municipal-CI3280675</link>
<guid isPermaLink="false">5aa8bb52-da8a-4d55-8548-561b4cf0ca4d</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 14:52:06 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x265/0c20/400d225/none/11506/HMLI/image_content_1543171_20180613160424.jpg"&gt;&lt;p&gt;São 280 os alunos do Conservatório – Escola Profissional das Artes da Madeira que se juntarão num mega coro, em concerto com a Orquestra de Sopros A desta mesma Instituição.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O um evento realiza-se no próximo sábado (dia 16 de Junho), pelas 20h30, no Auditório do Jardim Municipal, inserido na programação da Semana Regional das Artes ‘2018 (SRA). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os elementos do coro são provenientes de diversos núcleos do Conservatório espalhados pela ilha (Machico, Caniço, Camacha, Câmara de Lobos, Calheta, Ribeira Brava e Funchal).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No total serão mais de 300 alunos em palco, somando a estes os elementos da Orquestra de Sopros, que é composta por alunos do Curso Profissional de Instrumentista, do Ensino especializado a partir do 4.º grau e por alunos do curso de Jazz. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O espectáculo, com a duração de 60 minutos, contará com uma primeira parte Instrumental, seguindo com a introdução de solistas até à entrada e actuação do coro, que encherá o palco do jardim a uma só voz. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Responsáveis por este projecto estão os professores Jorge Garcia e Luís Rodrigues, que têm a seu cargo a direcção da orquestra e respectiva orientação pedagógica e pelo coro o professor Nélio Martins.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x265/0c20/400d225/none/11506/HMLI/image_content_1543171_20180613160424.jpg">
<media:title>O um evento realiza-se no próximo sábado, pelas 20h30. FOTO Facebook</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Festival ‘Raízes do Atlântico’ integra seis concertos de entrada gratuita </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/festival-raizes-do-atlantico-integra-seis-concertos-de-entrada-gratuita-BI3280560</link>
<guid isPermaLink="false">2e98e3d8-52ab-4556-9e56-f6f27979fe41</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 14:34:13 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x567/0c4/400d225/none/11506/KMJR/image_content_1543150_20180613155037.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Festival ‘Raízes do Atlântico’ -- evento de referência no panorama da ‘world music’, que este ano se realiza, pela primeira vez, na Praça do Povo -- integrará seis concertos de entrada gratuita, entre amanhã e sábado (14 a 16 de Junho).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este Festival, que já conta com 18 edições completas tem como celebra a “atlanticidade”, ou seja, a união de povos que se reconhecem entre si pelos sons e ritmos, retratando um rizoma comum, espelhando a simbiose sonora resultante das migrações dos povos atlânticos e da respectiva miscigenação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Do programa para este ano, e além da participação de grupos e músicos portugueses e madeirenses, fazem parte artistas de renome internacional de proveniências diversas, como Brasil, Cuba e Cabo Verde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Festival arranca, esta quinta-feira à noite, com a Associação Xarabanda (recentemente condecorada no Dia de Portugal, de Camões e das Comunidades Portuguesas) a inaugurar o palco e fecha ‘com chave de ouro’ no domingo, com o espectáculo da brasileira Simone.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Programação do Festival ‘Raízes do Atlântico’&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Quinta-feira, dia 14 de Junho &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Xarabanda (Madeira):&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No ano em que pretende editar uma colectânea com a sua obra completa e após 37 anos de trabalho incansável - recolhendo, analisando, recriando e divulgando as tradições musicais da Região, a Associação Xarabanda, para abrilhantar a sua performance, apresenta-se com algumas novidades no repertório e na valorização do património imaterial.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por forma a estar mais perto das suas raízes, este ano o grupo convida alguns cantadores de improviso da tradição musical madeirense que, em conjunto, irão interpretar alguns dos géneros mais característicos da nossa Região. Charamba, Bailinhos, Mouriscas, Jogos de Roda, Histórias Cantadas entre outros, são algumas das formas musicais que se farão ouvir.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Brenda Navarrete (Cuba):&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;É uma jovem cantora, percussionista, compositora e arranjista com uma base sólida de jazz latino e influências afro-cubanas, que abriu as suas asas para a World Music. Já trabalhou com uma série de artistas de renome, incluindo a trupe de percussão afro-cubana, Obini Bata, o músico de jazz Joaquin Betancourt, Alain Perez, Munir Hossn e, como cantora, com a internacionalmente aclamada banda “Interactivo”, liderada por Roberto Carcasses.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Sexta-feira, dia 15 de Junho &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Brigada Victor Jara (Portugal Continental):&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No início o canto era “de intervenção”, em versões de cantigas de José Afonso, Sérgio Godinho, Victor Jara, Quilapayum. O primeiro contacto com a Música Tradicional (ou Regional?, ou Popular?) teve-o no GEFAC (Grupo de Etnografia e Folclore da Academia de Coimbra), num ou noutro dos discos-de-capa-de-sarapilheira editados pelo Michel Giacometti, num ou noutro encontro com músicos ou cantadores populares.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Brigada Victor Jara nunca pretendeu desempenhar o papel de “preservador” da memória musical do seu povo, nem iniciou o seu trabalho para atender a modas. Antes se foi ocupando a recontar as melodias apreendidas, misturando-as com os sons das suas próprias vivências. Desigual, a sua discografia é o resultado de um longo processo em que diversos músicos, atravessando o grupo na sua trajetória, vão dizendo de sua justiça, com uma preocupação central (e essencial na arte popular) – a de contar um conto, acrescentando-lhe um ponto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Lura (Cabo Verde):&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;É uma representante da herança Cabo Verdiana, do seu povo, tradições e música, tudo reflectido na arte do cantor mais melodioso e carismático de toda uma geração de artistas cabo-verdianos. O canto de Lura lembra-nos como a essência do multiculturalismo e da música crioula tradicional deram origem a um gênero vocal universal no coração do segredo mais bem guardado da África: Cabo Verde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Sábado, dia 16 de junho&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Terras da Vera Cruz (Madeira):&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Enquadra-se na Lusofonia Atlântica, nas suas práticas musicais, ritmos, cultura e diversidade. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre músicas originais e arranjos de emblemáticos temas da Madeira, Açores e Cabo Verde, entrelaça também, na Viola de Arame, os ritmos do Brasil numa roupagem que pretende ser moderna nas harmonias mas verdadeira na expressão. Este é ainda o momento para celebrar os 600 Anos da Descoberta da Madeira do seu legado na construção da Lusofonia, de Portugal no Atlântico, das Ilhas Afortunadas e das Terras de Vera Cruz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Simone (Brasil):&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;É uma das mais importantes, populares e premiadas cantoras do Brasil, sendo da sua responsabilidade a popularização de muitos temas de grandes compositores brasileiros como Ivan Lins, Chico Buarque, Gonzaguinha, João Bosco, Isolda, Sueli Costa, Paulinho da Viola, entre outros, incluindo no repertório mais actual composições de Zélia Duncan, Cássia Eller, Adriana Calcanhotto, Zeca Pagodinho e Lenine.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foi considerada uma cantora de causas, como por exemplo com o tema “Começar de novo” que foi uma das primeiras músicas brasileiras feministas. Foi a primeira a interpretar “Caminhando”, após a abolição da censura no Brasil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A sua versatilidade vocal permitiu-lhe interpretações ao lado de Pablo Milanés, Plácido Domingo, José Carreras e Júlio Iglesias, entre outros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foi considerada nos anos 80 a maior vendedora de discos de toda a década no Brasil, tendo sido três vezes nomeada para concorrer ao Grammy Latino.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x567/0c4/400d225/none/11506/KMJR/image_content_1543150_20180613155037.jpg"/>
</item>
<item>
<title>3.ª fase no ‘Bom Jesus’ começa amanhã</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/3--fase-no-bom-jesus-comeca-amanha-LI3280519</link>
<guid isPermaLink="false">8a3ce474-ca7f-4d9b-b096-f71d2144a3e1</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 14:22:09 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/377x225/0c0/0d0/none/11506/EPRQ/image_content_1543130_20180613153119.jpg"&gt;&lt;p&gt;Num comunicado hoje dirigido à comunicação social, a Câmara Municipal do Funchal (CMF) informou que terá início amanhã, dia 14 de Junho, a fase 3 da intervenção em curso na Rua do Bom Jesus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A partir das 9h30 será interrompida a circulação no cruzamento da Rua do Bom Jesus com a Rua do Frigorífico e Rua da Conceição. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A circulação rodoviária na Rua do Bom Jesus, entre a Rua da Conceição e Rua 31 de Janeiro, manter-se-á como na segunda fase, ou seja, funcionará nos dois sentidos com acesso pela Rua 31 de Janeiro, permitindo apenas o acesso de e para o parque de estacionamento assim como para efeitos de operações de carga e descarga.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já na Rua da Conceição irá efectuar-se nos dois sentidos até o cruzamento com a Rua do Bom Jesus, sendo permitido apenas a circulação a moradores e operações de carga e descarga.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quanto ao troço da Rua do Bom Jesus, entre a Travessa da Nogueira e a Rua das Hortas, este funcionará nos dois sentidos. De forma a permitir a entrada e saída de viaturas do parque de estacionamento do edifício da Segurança Social e operações de cargas e descargas, o acesso a este troço será realizado pela Travessa da Nogueira e pela Rua das Hortas sendo que a saída será realizada pela Rua do Bom Jesus, em direcção à Rua das Hortas, ou seja, em sentido contrário ao normal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Relativamente ao acesso à Rua do Frigorífico, tendo em consideração que o normal acesso encontrar-se-á bloqueado devido às obras no cruzamento da Rua do Bom Jesus, o acesso far-se-á pela Rua das Hortas, pelo que a Rua do Frigorífico funcionará nos dois sentidos, para permitir o acesso aos parques de estacionamento e operações de cargas e descargas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A CMF solicita ainda que, devido aos constrangimentos previstos, seja evitada a circulação na Rua João de Deus, Rua do Bom Jesus e Rua das Hortas, utilizando como alternativa, a Rua Elias Garcia e a Avenida do Mar e das Comunidades Madeirenses.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De referir que será garantida a circulação pedonal ao longo de toda a intervenção, pelo que a autarquia solicita  ainda aos condutores “a melhor compreensão e habitual colaboração no cumprimento da sinalização temporária existente no local”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="377" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/377x225/0c0/0d0/none/11506/EPRQ/image_content_1543130_20180613153119.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Turista cai em levada da Ponta do Sol</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/turista-cai-em-levada-da-ponta-do-sol-FI3280421</link>
<guid isPermaLink="false">88d1f52d-801f-4e63-9ed4-efd56d72c675</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 14:17:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x603/0c166/400d225/none/11506/RRNF/image_content_1543112_20180613151612.jpg"&gt;&lt;p&gt;Uma mulher de nacionalidade estrangeira sofreu uma queda, há instantes, quando percorria a Levada Nova, na Ponta do Sol. A informação ainda é escassa mas sabe-se que a caminho do local estão já quatro bombeiros da corporação da Ribeira Brava para resgatar a vítima.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x603/0c166/400d225/none/11506/RRNF/image_content_1543112_20180613151612.jpg">
<media:title>Foto Shutterstok</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Bruno de Carvalho vai continuar em funções, garante Elsa Tiago Judas</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/bruno-de-carvalho-vai-continuar-em-funcoes-garante-elsa-tiago-judas-LI3280379</link>
<guid isPermaLink="false">428e719f-2804-4d41-a645-270d888b0250</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 14:07:14 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/402x225/1c0/400d225/none/11506/KLOT/image_content_1543075_20180613151034.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Comissão Transitória (CT) da Mesa da Assembleia Geral (MAG) do Sporting garantiu hoje que Bruno de Carvalho e o Conselho Directivo (CD) do clube vão continuar em funções, apesar de suspensão imposta pela Comissão de Fiscalização.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Vou garantir que ele vai continuar em funções”, disse Elsa Tiago Judas em conferência de imprensa, acrescentando: “É a lei que lhe dá a garantia de que ele vai continuar em funções (...) Com certeza que o dr. Bruno de Carvalho e a sua direcção estão legitimados por quem têm de estar, pelos sócios”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Elsa Tiago Judas, que participou na conferência de imprensa juntamente com Bernardo Trindade Barros, explicou a ausência de Bruno de Carvalho: “Ele não está aqui presente, porque entendeu que nós podemos explicar o que se passa”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Comissão de Fiscalização (CF) designada pela Mesa de Assembleia Geral (MAG) do Sporting anunciou hoje ter suspendido preventivamente, e com efeitos imediatos, o Conselho Diretivo do Sporting.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em conferência de imprensa, três dos cinco elementos da CF, explicaram que a nota de culpa, que suspende as funções e impede os membros do CD do Sporting de entrarem nas instalações do clube, já seguiu para os visados, que têm agora 10 dias úteis para o contraditório.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/402x225/1c0/400d225/none/11506/KLOT/image_content_1543075_20180613151034.jpg">
<media:title>FOTO LUSA</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Sporting anuncia plantel principal para 2018/19 com 29 futebolistas</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/sporting-anuncia-plantel-principal-para-2018-19-com-29-futebolistas-EI3280116</link>
<guid isPermaLink="false">e4470ac1-a75a-498d-a6d4-4d0862505139</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 13:22:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FJRP/image_content_1542632_20180613142459.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Sporting anunciou hoje o plantel para a temporada 2018/19, no qual constam 29 futebolistas, entre os quais três reforços e cinco regressos após empréstimos, mais um jogador a negociar e dois a contratar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No seu sítio oficial, os ‘leões’ lembram, porém, que se podem verificar “eventuais alterações com possíveis rescisões, vendas e compras”, sendo que “neste momento estão três jogadores em negociação para entrada”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os três possíveis reforços são indicados como um guarda-redes, um extremo e um avançado e é ainda indicada que o Sporting está a “negociar” Fábio Coentrão, jogador que na época passada jogou nos ‘leões’ por empréstimo do Real Madrid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os reforços já confirmados são o lateral direito Bruno Gaspar (ex-Fiorentina), o central Marcelo (Rio Ave) e o extremo Raphinha (ex-Vitória de Guimarães).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por seu lado, estão de regresso, após empréstimos, os médios Francisco Geraldes (jogou no Rio Ave em 2017/18), Ryan Gauld (Desportivo das Aves) e Matheus Oliveira (Vitória de Guimarães), o extremo Matheus Pereira (Desportivo de Chaves) e o avançado Carlos Mané (Estugarda).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em relação ao plantel da época transacta, transitam Salin, Luis Maximiano, Piccini, Ristovsky, Coates, André Pinto, Mathieu, Lumor, Jefferson, Jonathan Silva, Petrovic, Misic, João Palhinha, Battaglia, Wendel, Bruno César, Rúben Ribeiro, Acuña, Montero, Doumbia e Rafael Leão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fora das constas dos ‘leões’, estão os seis jogadores que rescindiram contrato, alegando justa causa, casos Rui Patrício, Podence, William Carvalho, Bruno Fernandes, Gelson Martins e Bas Dost, e ainda Bryan Ruiz, que estava em final de contrato. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Sporting anunciou igualmente, num comunicado assinado pelo porta-voz do presidente e da comissão executiva, Fernando Correia, a constituição do plantel de sub-23, para já constituído por 20 jogadores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Plantel provisório do Sporting para 2018/19 (x):&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Guarda-redes: Luís Maximiano e Salin.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Defesas: Piccini, Ristovsky, Bruno Gaspar (ex-Fiorentina), Coates, Marcelo (ex-Rio Ave), André Pinto, Mathieu, Lumor, Jefferson e Jonathan Silva.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Médios: Petrovic, Misic, João Palhinha, Battaglia, Wendel, Francisco Geraldes, Bruno César, Ryan Gauld, Matheus Oliveira, Raphinha (ex-Vitória de Guimarães), Matheus Pereira, Rúben Ribeiro e Acuña.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Avançados: Montero, Carlos Mané, Doumbia e Rafael Leão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(x) -- São indicados três novos jogadores, um guarda-redes, um extremo e um avançado. Também é indicado que há negociações em relação a Fábio Coentrão.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FJRP/image_content_1542632_20180613142459.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Jovem sofre queda em escola do Funchal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/jovem-sofre-queda-em-escola-do-funchal-JI3280092</link>
<guid isPermaLink="false">6a1a9c7b-aa3a-4de2-be81-bedb77102c8b</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 13:16:39 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/UKLJ/image_content_1542608_20180613141640.jpg"&gt;&lt;p&gt;Esta manhã, pouco antes do meio-dia, um rapaz de 11 anos teve de ser assistido pelos Bombeiros Sapadores do Funchal, depois de sofrer uma queda na Escola Gonçalves Zarco. O jovem apresentava suspeita de fractura num braço e foi encaminhado para o Hospital Dr. Nélio Mendonça para receber tratamento.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/UKLJ/image_content_1542608_20180613141640.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Hierro nomeado seleccionador espanhol, em substituição de Lopetegui</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/hierro-nomeado-seleccionador-espanhol-em-substituicao-de-lopetegui-DI3280063</link>
<guid isPermaLink="false">7192ae52-ff95-472c-af1f-9cc816867931</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 13:06:28 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x276/0c25/400d225/none/11506/QKIK/image_content_1542602_20180613140629.jpg"&gt;&lt;p&gt;Fernando Hierro, que era diretor desportivo da federação, foi hoje nomeado selecionador espanhol de futebol, a dois dias da estreia no Mundial2018, frente a Portugal, em substituição de Julen Lopetegui, demitido após ter assinado pelo Real Madrid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Fernando Hierro assumirá o cargo de selecionador nacional no campeonato do mundo da Rússia e comparecerá perante a imprensa acompanhado pelo presidente da federação”, anunciou a Real Federação Espanhola de Futebol (RFEF), em comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A RFEF, que convoca a comunicação social para uma conferência de imprensa marcada para as 18:30 locais (16:30 em Lisboa), em Krasnodar, avança ainda que Hierro “dirigirá o seu primeiro treino na sexta-feira e estreia-se em Sochi, com Portugal”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O ex-central do Real Madrid, clube em que jogou entre 1989/90 e 2002/03, tem apenas uma experiência como treinador principal, em 2016/17, no Oviedo, da segunda divisão espanhola, e, em 2014/15, foi adjunto do italiano Carlo Ancelotti nos ‘merengues’.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x276/0c25/400d225/none/11506/QKIK/image_content_1542602_20180613140629.jpg"/>
</item>
<item>
<title>CMF e Ordem dos Psicólogos Portugueses assinaram protocolo </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/cmf-e-ordem-dos-psicologos-portugueses-assinaram-protocolo-II3280039</link>
<guid isPermaLink="false">ba4baec1-2dd9-4f0c-aa20-cd8b5cf2854b</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 15:51:35 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/SHMK/image_content_1542596_20180613130353.jpg"&gt;&lt;p&gt;Realizou-se, há pouco, a assinatura de um protocolo de colaboração institucional entre a Câmara Municipal do Funchal (CMF) e a Ordem dos Psicólogos Portugueses (OPP). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Renato Carvalho, presidente da Direcção Regional da Madeira da OPP, Francisco José Miranda Rodrigues, Bastonário da OPP, e o Presidente da CMF, Paulo Cafôfo, estiveram presentes na iniciativa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paulo Cafôfo começou por enaltecer “a proximidade e a colaboração entre a Câmara do Funchal e a Ordem dos Psicólogos Portugueses, que se tem verificado ao longo dos últimos anos e de forma mutuamente benéfica, da qual este protocolo é tão bom exemplo”, considerando que “este visa, acima de tudo, valorizar aquele que é o papel dos psicólogos e das psicólogas na nossa sociedade”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No entender do Presidente, “isso também pode e deve ser feito pela Autarquia, capitalizando, inclusive, o papel do Funchal em termos de contágio para outras entidades de poder, particularmente autárquico”, sendo de destacar uma intervenção a dois níveis: “a nível interno, começaremos, em breve, a recrutar psicólogos para os nossos Recursos Humanos; a nível externo, a acção destes profissionais será também fundamental para prestar aquela que deve ser a nossa resposta perante a comunidade.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paulo Cafôfo explica que “esta deve ser uma prevenção feita na ótica dos riscos psicossociais, mas também em termos de promoção da saúde social e comunitária, o que se enquadra com a estratégia de desenvolvimento social dos nossos bairros, e que é essencial para o bem-estar da população residente. A colaboração de psicólogos no desenvolvimento destes projectos é imprescindível”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O protocolo hoje assinado define os termos de “uma colaboração que já era recorrente, nomeadamente em termos de realização de eventos e de cedência de instalações, mas a partir de agora também no que respeita a consultoria que pode ser prestada à Autarquia, bem como no sentido de recebermos e integrarmos psicólogos em estágio nos diversos departamentos camarários, de forma a que estes estejam depois aptos a ingressar na Ordem e na sua carreira. Esperamos, em suma, que este protocolo perdure durante muitos e bons anos e que possamos servir as pessoas, pois é essa a função da CMF e da Ordem”, concluiu Paulo Cafôfo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/SHMK/image_content_1542596_20180613130353.jpg"/>
</item>
<item>
<title>“Aqui há golpada”, diz Bruno de Carvalho</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/aqui-ha-golpada-diz-bruno-de-carvalho-EI3280017</link>
<guid isPermaLink="false">2d249076-6112-4bf6-9b36-df01b57fa0d6</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 12:00:51 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/WARP/image_content_1542590_20180613130052.jpg"&gt;&lt;p&gt;Bruno de Carvalho respondeu à decisão da suspensão das funções de presidente do clube através de um post no Facebook onde pede aos sportinguistas que se revoltem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Aqui está a golpada que estou a falar faz 2 semanas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este pelotão de fuzilamento que se auto-intitula Comissão de Fiscalização foi criada para isto:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Nunca quiseram realizar a AG de dia 23;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. É uma tomada de poder à força;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. É completamente ilegal tudo o que se está a passar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os sócios têm de se revoltar perante esta tomada de poder!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quem manda no Clube são os sócios todos e não meia dúzia!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta Comissão de Fiscalização que escreve esta carta não existe por isso os sportinguistas têm de responder à altura!”, escreveu. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/WARP/image_content_1542590_20180613130052.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Iate de luxo no Porto Santo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/iate-de-luxo-no-porto-santo-BK3279993</link>
<guid isPermaLink="false">603a7c60-6142-4b4b-a989-2eef91c63dcc</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 11:56:52 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Gonçalo Maia</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c75/400d225/none/11506/QHLK/image_content_1542584_20180613125653.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um iate de luxo ‘Vive La Vie’ entrou hoje na Baia do Porto Santo, por volta das 12h15. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta bela embarcação está a navegar muito lentamente perto do areal. Não se sabe o destino deste mega iate. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c75/400d225/none/11506/QHLK/image_content_1542584_20180613125653.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Governo avança com requalificação do Bairro da Palmeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/governo-avanca-com-requalificacao-do-bairro-da-palmeira-KK3279972</link>
<guid isPermaLink="false">d31cbdfb-09ad-420d-9ff0-c5a8fb9ed43d</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 11:52:36 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x263/0c19/400d225/none/11506/KHVO/image_content_1542577_20180613125237.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Governo Regional, através da Investimentos Habitacionais da Madeira, EPERAM (IHM, EPERAM) iniciou segunda-feira, 11 de Junho, uma intervenção de fundo no Bairro da Palmeira, em Câmara de Lobos, tendo em vista a sua regeneração, implicando, para já, e nesta primeira fase, que se encontra no terreno, a construção e consolidação de muros de suporte dos espaços exteriores, sendo, de seguida, executada a reabilitação das fachadas, coberturas e acessos comuns dos edifícios, a beneficiação de edifícios não habitacionais de apoio social e a reabilitação dos espaços exteriores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Construído no início da década de 80 do século XX, o conjunto habitacional, composto por 333 fogos de tipologias diversas, nasceu para dar resposta a um número significativo de famílias do concelho em situação de grave carência habitacional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A presente empreitada renova esse esforço do Governo da Região Autónoma da Madeira, no sentido de garantir às famílias residentes as melhores condições de habitabilidade, comodidade e segurança, suprimindo sinais evidentes da passagem do tempo, ao nível das estruturas construtivas e espaços comuns.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O denominado ‘Projeto Integrado de Regeneração do Bairro da Palmeira’ está orçado em mais de 5 milhões de euros (3,5 milhões para execução em 2018), sendo parte deste investimento assegurado pelo FEDER, através do Programa Operacional Intervir +.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesta primeira fase, em curso, a IHM, EPERAM pretende corrigir deformações existentes em muros de suporte dos espaços exteriores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As obras incluem, num casos, a demolição de muros e posterior substituição - situações de elevada deformação e ou deterioração - e, em outros casos, intervenção ao nível da manutenção, implicando soluções ao nível da drenagem e tratamento de maior ou menor profundidade do betão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A primeira fase tem um prazo de execução de 6 meses, estando a sua conclusão prevista para dezembro de 2018.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A reabilitação das fachadas, coberturas e acessos comuns dos edifícios, assim como a beneficiação de edifícios não habitacionais de apoio social e a reabilitação dos espaços exteriores arrancam no decorrer do presente ano. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Remoção do amianto já em curso na R. Grande e Ajuda &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A par da intervenção no Bairro da Palmeira, a IHM, EPERAM iniciou, no passado mês de maio, empreitadas de remoção de fibrocimento com amianto das coberturas de todo o edificado dos bairros da Ribeira Grande e da Ajuda, no Funchal, no âmbito da ação transversal, em curso desde o quarto trimestre de 2017, com o objetivo de eliminar o amianto de todo o parque habitacional sob gestão da entidade pública empresarial até o final de 2018.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x263/0c19/400d225/none/11506/KHVO/image_content_1542577_20180613125237.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x272/0c23/400d225/none/11506/UHOO/image_content_1542579_20180613125237.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Mico da Câmara Pereira actua este domingo no Centro Cultural John dos Passos</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/mico-da-camara-pereira-actua-este-domingo-no-centro-cultural-john-dos-passos-DK3279948</link>
<guid isPermaLink="false">afd72898-2273-4d5d-a7ab-9afbfe145430</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 11:46:28 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra da Silva Gonçalves</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x600/0c103/400d225/none/11506/EQOE/image_content_1542567_20180613124629.jpg"&gt;&lt;p&gt;Mico da Câmara Pereira sobe domingo, dia 17 de Junho, pelas 17 horas, ao palco do Centro Cultural John dos Passos, para um concerto intimista. O espectáculo resulta de uma produção conjunta da Associação Avesso e Wood Produções, num projecto que visa valorizar a música e os cantautores portugueses. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O cantor celebrou, no ano passado, 30 anos de carreira com o concerto ‘30 Anos de Fados e Outras Canções’, representando a celebração de uma carreira já longa comemorada no dia 27 de Setembro com um concerto no Salão Preto e Prata do Casino Estoril tendo tido lotação esgotada. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estes momentos únicos consistem numa viagem de canções com a duração de aproximadamente 90 minutos por estes 30 anos de músico profissional. Desde o primeiro fado que ouviu na voz de sua mãe, passando pelo primeiro fado que cantou, pela sua vivência no seio da Lisboa fadista dos anos 80 e 90 e pelos seus três cd´s já editados ‘À Sombra da Lua’ (1999), ‘Por Viver Assim’ (2002) e ‘A Tua Voz é Saudade’ (2016), é ‘uma viagem’ que vale a pena acompanhar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O concerto de Mico da Câmara Pereira irá contar com a participação especial dos coros Pequenos Avessos da Ponta do Sol e Infanto-Juvenil da Ribeira Brava, que o acompanham em dois temas. Uma oportunidade para estes jovens artistas conviverem com referências da música portuguesa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os ingressos custam 6 euros (tarifa única) e o espectáculo destina-se a maiores de 8 anos. Os ingressos podem ser adquiridos na sede da Associação Avesso (à rua dos Gagos, nº 2 – Ponta do Sol), ou no Centro Cultural John dos Passos, entre as 09h30, 12h30, 14 horas e 16h30. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Haverá também o espaço infantil, uma sala onde poderão ficar as crianças enquanto os pais assistem ao concerto. As reservas podem ser feitas por e-mail em reservas@avesso.pt,  pelo número 963 355 528 ou na página do facebook da Associação Avesso. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Após o concerto acontece um convívio no bar/terraço do Centro Cultural John dos Passos, onde as pessoas irão ter a oportunidade de conhecer o cantor português.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x600/0c103/400d225/none/11506/EQOE/image_content_1542567_20180613124629.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Governo Regional assinou protocolo com Crédito Agrícola para apoiar produção de cana-de-açúcar</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/governo-regional-assinou-protocolo-com-credito-agricola-para-apoiar-producao-de-cana-de-acucar-KK3279804</link>
<guid isPermaLink="false">af63a3de-df90-4a31-8c5a-1cd5db1537cb</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 11:28:15 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c20/400d225/none/11506/SILK/image_content_1542471_20180613122816.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Secretaria Regional da Agricultura e Pescas assinou hoje um protocolo com o Crédito Agrícola, o banco que, de acordo com Humberto Vasconcelos, apresentou melhores condições para o financiamento da linha de crédito de apoio à cana-de-açúcar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Esta linha de crédito tem um valor global de dois milhões e oitocentos mil euros, onde o Governo Regional vai suportar parte dos juros durante um ano. Ela entrará em vigor, no dia 1 de Julho, e tem o seu término, no dia de 30 Julho”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O secretário regional da Agricultura e Pescas afirmou que o POSEI só será pago à indústria, no próximo ano, sendo que esta linha de crédito vem permitir antecipar o POSEI, a parte comunitária, aos agricultores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O Governo faz o protocolo com a instituição bancária e as empresas vão à instituição bancária fazer um crédito de acordo com os valores que cada uma das empresas declarou para, no fundo, obter o financiamento total”, explicou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c20/400d225/none/11506/SILK/image_content_1542471_20180613122816.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Bruno de Carvalho suspenso</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/bruno-de-carvalho-suspenso-JK3279856</link>
<guid isPermaLink="false">a39bce82-590b-49b2-a316-ca695e65f946</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 11:23:21 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c42/400d225/none/11506/HHHK/image_content_1542555_20180613122310.jpg"&gt;&lt;p&gt;A comissão de fiscalização criada pela Mesa da Assembleia Geral do Sporting pediu a suspensão de Bruno de Carvalho, presidente do Sporting. Os restantes membros do Conselho directivo foram também suspensos dos respectivos cargos.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c42/400d225/none/11506/HHHK/image_content_1542555_20180613122310.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Sindicato dos Professores optou por levantar a greve às avaliações</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/sindicato-dos-professores-optou-por-levantar-a-greve-as-avaliacoes-EK3279666</link>
<guid isPermaLink="false">6961cf58-ad28-4960-8d4c-30bb357471b8</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 10:41:28 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Paula Henriques</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/TOJK/image_content_1542254_20180613114129.jpg"&gt;&lt;p&gt;Tal como já tinha acontecido ontem com o Sindicato Democrático, também o Sindicato dos Professores decidiu levantar a greve às avaliações que está em vigor desde ontem a partir das 0 horas de amanhã, depois de ouvir os associados. Dos 504 que responderam nas 24 horas em que esteve disponível a consulta promovida pelo SPM, 428 pronunciaram-se a favor do levantamento da greve, ou seja, 84,9% aceitam voltar à mesa de negociações, o que deve acontecer já no dia 25, data da próxima reunião entre o sindicato e a Secretaria Regional de Educação. A greve às avaliações mantém-se apenas no Conservatório – Escola Profissional das Artes da Madeira, que tem um pré-aviso de greve próprio, estando a decorrer também uma consulta aos professores no sentido de averiguar se concordam ou não com a suspensão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apesar de a proposta enviada ao Sindicato pela Secretaria Regional da Educação não identida à do SPM no que toca à recuperação do tempo de serviço, Francisco Oliveira acredita que é um ponto de partida para uma nova ronda de negociações com vista à aproximação ao que os professores pretendem, que é no máximo a recuperação em quatro anos e a partir já do dia 1 de Janeiro de 2019. Salvaguarda ainda que o levantamento da greve às avaliações não põe fim à luta dos professores, até porque há várias questões que continuam por resolver, recordou Francisco Oliveira. O presidente do sindicato vê o levantamento da greve como “uma benesse” dada à Secretaria no sentido de se aproximar daquela que é proposta dos professores. “O SPM sabe que não pode ser reparado tudo de uma vez, nós sempre dissemos que aceitávamos o faseamento, no entanto nós aceitamos esta proposta como uma forma de chegarmos àquela que achamos que será uma proposta aceitável.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Francisco Oliveira recorda que a greve estava convocada não apenas pela recuperação do tempo de serviço, há outras lutas a mobilizar a classe docente na Madeira como a redução da componente lectiva no Pré-Escolar e 1.ª Ciclo, o ser facultativa a componente lectiva a partir dos 60 anos, a publicação dos resultados das avaliações realizadas aos professores entre 2013 e 2017, a oposição à nova divisão em duas zonas pedagógicas em à possibilidade de os professores completarem o horário em várias escolas, e a obrigatoriedade de os contratados cumprirem cinco contratos na Madeira para entrar nos quadros contra os três em vigor no continente e nos Açores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quanto ao Conservatório, confessa que não sabe ainda se vai ou não manter a greve. “Não sabemos se vamos levantar ou não a greve no Conservatório, estamos a discutir isso com os professores porque o problema dos colegas do Conservatório não é apenas este, há muitos outros problemas, para além da recuperação do tempo de serviço que é importante, há por exemplo a concretização efectiva da transição da contratação privada para a contratação pública. Formalmente a Secretaria diz que está encerrado, mas os professores continuam com grandes perdas em termos de tempo de serviço”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A aposentação é a segunda luta mais importante, revelou ainda o inquérito feito aos sócios pelo SPM. 234 (47,1%) professores identificaram esta como a segunda, na lista de prioridades.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nós vamos continuar a luta, em termos da recuperação será na mesa de negociação que vamos tratar do assunto, em termos de outros problemas que aqui já foram apresentados, será através da luta que os professores vierem a decidir. Por exemplo, amanhã, temos uma iniciativa às 3h da tarde com os colegas do 1,º Ciclo e Pré-escolar a reivindicar as reduções da componente lectiva”, disse Francisco Oliveira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A secretaria não podendo fazer tudo de uma vez só, pode fazer claramente mais noutros aspectos que têm sido apresentados pelo Sindicato dos Professores da Madeira, de há vários meses e alguns de há vários anos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O sindicalista diz que a situação chegou a este ponto devido à falta de respostas da SER, que os professores pretendiam resolver o problema no 1.º período lectivo. “Nenhum educador, nenhum professor quis arrastar este problema, a luta, para o terceiro período, para a altura das avaliações”. Estiveram em greve e manifestação a 27 de Outubro e a 15 de Novembro. No dia 20 de Dezembro teriam outra, a 13 de Dezembro, o secretário regional de Educação assinou com o SPM um memorando. Passaram-se seis meses. A agenda resulta da secretaria Regional de educação, garantiu. “Foi a Secretaria Regional de Educação que estendeu a luta desde o 1.º Período até ao 3.º Período, quando o que estava prometido era que até Fevereiro, Março, tudo estaria resolvido e era isso que nós pretendíamos”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/TOJK/image_content_1542254_20180613114129.jpg">
<media:title>A conferência de imprensa decorreu esta manhã na sede do Sindicato.</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>NÓS, Cidadãos! pede novas balanças para aferição de pesos no Mercado dos Lavradores</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/nos-cidadaos-pede-novas-balancas-para-afericao-de-pesos-no-mercado-dos-lavradores-FK3279531</link>
<guid isPermaLink="false">9fc9e7a9-4d08-4d4d-a8f1-90182b98708b</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 10:06:14 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/SOJK/image_content_1542228_20180613110615.jpg"&gt;&lt;p&gt;Numa nota de imprensa enviada à redacção, o NÓS, Cidadãos! diz que “agora que as famosas floristas – imagem de marca – do Mercado dos Lavradores, no Funchal, têm novas bancas onde podem expor os seus produtos e exibir a sua simpatia que nos caracterizam enquanto povo, um investimento da Câmara Municipal do Funchal fundamental não só para a dinamização da economia local, mas sobretudo tendo em conta a atractividade turística e cultural deste emblemático espaço da cidade, o partido NÓS, Cidadãos!, a par desta última intervenção por parte da CMF, solicita uma outra que consideramos necessária”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“São vários os cidadãos utentes do Mercado dos Lavradores que se queixam – questionando-nos – e solicitam novos e modernos instrumentos de precisão electrónicos (vulgares “balanças”) para que o preço dos produtos que pagam nas suas transacções comerciais corresponda efectivamente ao peso real dos produtos adquiridos, sobretudo no que diz à área da peixaria do Mercado”, aponta. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Refere ainda que “é verdade, desde algumas pequenas miligramas a uma unidade de peso superior, estas podem fazer ‘toda’ a diferença, e cidadão (que é consumidor), gosta de ver o peso dos produtos fielmente reproduzido naquilo que paga para não sair prejudicado!”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Assim, para defender o consumidor e a boa imagem do Mercado dos Lavradores, o partido NÓS, Cidadãos! vem por este meio requerer à Câmara Municipal do Funchal, a aquisição (e substituição) dos velhos instrumentos de mediação (isto é, balanças ou também apelidados de equipamentos de pesagem), onde se incluem as já inutilizadas – e muitas vezes inacessíveis« balanças que servem o público para aferição de peso, por novos instrumentos de pesagem de precisão de funcionamento automático e de fácil manejo para os clientes que visitam e adquirem produtos no Mercado”, diz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além disso, refere que “com este investimento da CMF, e acções de sensibilização e fiscalização, NÓS, Cidadãos!, acreditamos que tornaremos as transacções comerciais mais justas e eficazes, contribuindo assim para a correcção e transparência na actividade comercial”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“NÓS, Cidadãos!, lembramos ainda que de acordo com o Instituto Português da Qualidade (IPQ), o cumprimento da legislação que regula a aplicação no mercado de pesos e medidas visa garantir a protecção do consumidor, saúde pública, o ambiente e segurança, mas pretende também ainda credibilizar os agentes económicos e as transacções comerciais que se baseiam em medições”, concluiu.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/SOJK/image_content_1542228_20180613110615.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Castigo máximo para triplo homicida de Santana   </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/castigo-maximo-para-triplo-homicida-de-santana-BK3279399</link>
<guid isPermaLink="false">aef4d025-1c25-42e6-9bd0-ce9dfd587857</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 09:44:31 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Miguel Fernandes Luís</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/UIRP/image_content_1542156_20180613104026.jpg"&gt;&lt;p&gt;Emiliano Martins, o homem que estava a ser julgado pela morte dos pais e da irmã na noite de 12 de Agosto de 2017 em Santana, foi condenado esta manhã à pena máxima de 25 anos de prisão no Juízo Central Criminal da Comarca da Madeira. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além disso, foi também condenado a pagar uma indemnização 294 mil euros aos familiares e é afastado da herança dos pais. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A soma aritmética das penas parcelares aplicadas ao arguido chegava aos 70 anos de prisão (25 anos de prisão pela morte do pai, 25 anos pela morte da mãe e 20 anos pela morte da irmã), mas como o código penal fixa a pena máxima em 25 anos de prisão foi este castigo que foi aplicado em cúmulo jurídico. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O colectivo de juízes presidido por Filipe Câmara deu como provado que o arguido foi o autor dos homicídios dos pais, que estavam emigrados em França, e da irmã, que residia no Algarve, e que passavam férias na casa da família na Madeira. Os três foram abatidos com disparos de arma de fogo enquanto dormiam nos respectivos quartos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O arguido nunca assumiu a autoria dos crimes. Há uma semana, na audiência para alegações finais, Emiliano Martins falou pela primeira vez da morte dos familiares, mas para negar a autoria dos disparos. “Não sei. Não sou responsável. Eu não estava lá a essa hora”, disse o homem, também ele ex-emigrante.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na mesma sessão, o procurador Paulo Oliveira considerou que ficou provado que o arguido matou os familiares e pediu pena máxima, ou seja, 25 anos de prisão. Igual posição foi assumida pelo advogado que representa o irmão e os sobrinhos do arguido, assistentes no processo. Já a advogada do arguido pediu a absolvição do mesmo, tendo lembrado que não houve testemunhas oculares dos crimes e que nunca apareceu a espingarda utilizada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/UIRP/image_content_1542156_20180613104026.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Triplo CD ‘Amália. É ou não é’ inclui inéditos da fadista e é editado no final do mês </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/triplo-cd-amalia-e-ou-nao-e-inclui-ineditos-da-fadista-e-e-editado-no-final-do-mes-CK3279466</link>
<guid isPermaLink="false">b99f61c0-3d79-4456-a803-eb2a55e27d0d</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 09:22:55 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x225/0c0/400d225/none/11506/JLNS/image_content_1542174_20180613102256.jpg"&gt;&lt;p&gt;O triplo CD ‘Amália. É ou Não É’, que inclui inéditos de Amália Rodrigues, do período de 1968 a 1975, é editado no próximo dia 29, disse, à agência Lusa, o coordenador da edição, Frederico Santiago.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Há bastantes inéditos dessa altura, dos quais destaco a canção ‘Ni la Sota ni el Caballo’, a versão em francês de ‘Havemos de Ir a Viana’ ou um EP [Extended Play] inteiro com quatro cantigas de Arlindo de Carvalho, gravado em 1975”, afirmou Frederico Santiago, que acrescentou: “E depois, há todas as surpreendentes versões inéditas que foram preservadas”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todo este material foi gravado nos estúdios da Valentim de Carvalho, em Paço de Arcos, nos arredores de Lisboa, à excepção de quatro fados gravados em 1969, na segunda parte de uma actuação da fadista no Mosteiro dos Jerónimos, em Lisboa, da qual já tinham sido editadas duas canções, com orquestra, no duplo CD ‘Amália Canta Portugal’ (2016).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesta edição incluem-se ‘Havemos de Ir a Viana’, ‘Povo que Lavas no Rio’, ‘Formiga Bossa Nossa’ e ‘Vou Dar de Beber à Dor’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O terceiro CD inclui “numerosos ensaios em estúdio”, entre os quais a canção ‘Eu tenho um Coração Novo’, cuja letra pode atribuir-se, com algumas reservas, a Amália Rodrigues. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A fadista ter-se-á estreado como autora logo em 1945, quando gravou no Brasil, com a letra ‘Corria Atrás Das Cantigas’, cantada na melodia do Fado Mouraria. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Amália voltou a revelar-se como autora na década de 1960, com “Estranha Forma de Vida”, que gravou no Fado Bailado, de Alfredo Marceneiro, e, na década de 1980, editou dois álbuns com letras suas, entre os quais ‘Lavava, no Rio, Lavava’ e ‘Lágrima’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta edição inclui, disse Frederico Santiago, todo o repertório editado originalmente nos ‘singles’ e EP, de 45 rotações, publicados entre 1968 e 1974, quando Amália gravou “a nata do repertório do ‘fado alegre’, como muitos hoje lhe chamam, com cantigas como ‘É ou Não É’, que dá título à edição, pois também neste domínio o seu repertório e o seu legado são inultrapassáveis”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“No ‘fado alegre’ Amália é imbatível”, enfatizou Frederico Santiago.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta edição discográfica, inclui ainda, de autoria Alberto Janes (1909-1971), “Vai de Roda Agora”, “Oiça lá, ó Senhor Vinho”, “Caldeirada” e “A Rita Yé-Yé”. Janes tinha já tinha assinado êxitos como “Foi Deus” e “Vou Dar de Beber à Dor”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesta edição incluem-se também canções de Arlindo de Carvalho (1930-2016), autor de “Fadinho Serrano”, e Nóbrega e Sousa (1913-2001), de quem Amália já gravara “Triste Sina” e “Ai Chico Chico”, e ainda “alguns êxitos dos anos 1920 e 1930, aos quais Amália deu uma nova vida”, como “Cochicho”, “Ó Careca” e “Lavadeiras de Caneças”, dos quais “também se apresentam notáveis versões inéditas”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Encontramos nesta edição versões alternativas inéditas extraordinárias, como as quatro versões que abrem o disco de ‘É ou Não É’, ‘Lá na Minha aldeia’, ‘Vai de Roda Agora’ e ‘A Rita Yé Yé’, gravadas em 1968, e muito mais brilhantes do que as publicadas depois em EP; as comoventes versões de ‘Não é Desgraça Ser Pobre’, qual delas a melhor. Absolutamente impossível de escolher, daí terem sido todas incluídas. E muitos ensaios de estúdio, também inéditos, nomeadamente das versões em francês das cantigas de Janes”, reforçou o coordenador discográfico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma das canções em francês, que faz parte do alinhamento, “La Mer Est Mon Ami”, da qual existe uma versão italiana, “Il Mare è amico mio”, editada no triplo CD “Amália em Itália” (2017), também coordenado por Santiago, “nunca foi gravada em português, e é um dos sinais do êxito internacional das músicas de Alberto Janes”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A edição inclui textos de Frederico Santiago e de Nuno Gonçalo da Paula, autor do livro “Nóbrega e Sousa -- Música no coração” (2010) e fotografias inéditas de Augusto Cabrita.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Frederico Santiago tem investigado a obra de Amália Rodrigues (1920-1999), contextualizando e catalogando o seu legado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O triplo CD “Amália. É ou Não É - os 45 rpm (1968-1975)” é a primeira edição, este ano, do projeto da edição aumentada e remasterizada, a partir das bobines originais da integral da artista.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sob a orientação de Frederico Santiago foram editados, sempre com inéditos, “Amália no Chiado”, “Fado Português”, “Tivoli 62”, “Someday”, “Amália... Canta Portugal”, “Amália em Itália”, “Amália no Coliseu” e “Fados’67”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x225/0c0/400d225/none/11506/JLNS/image_content_1542174_20180613102256.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Atropelamento em São Jorge</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/atropelamento-em-sao-jorge-AK3279442</link>
<guid isPermaLink="false">b1c328b5-8a97-4f75-99d1-a09668a43ce6</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 09:15:21 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreína Ferreira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/QLLJ/image_content_1542168_20180613101523.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os Bombeiros Voluntários de Santana foram alertados há instantes para prestar socorro a uma pessoa vítima de atropelamento na zona da Ribeira Funda, em São Jorge. Sabe-se que para o local foi mobilizada uma ambulância desta corporação. Desconhece-se, para já, mais pormenores sobre esta situação.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/QLLJ/image_content_1542168_20180613101523.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Jovem ferido chega com vida ao hospital</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/jovem-ferido-chega-com-vida-ao-hospital-LK3279418</link>
<guid isPermaLink="false">3b7d29d2-68b7-4564-8e12-5a1ed72a4652</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 09:08:13 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Paula Henriques</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/ILMK/image_content_1542162_20180613100755.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um jovem com pouco mais de 20 anos tentou colocar termo à vida na última madrugada, passava já da 1 hora da manhã quando o alerta foi dado. A vítima reside no Covão, no Estreito de Câmara de Lobos, e deu entrada com vida no Serviço de Urgência. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/ILMK/image_content_1542162_20180613100755.jpg">
<media:title>Foto Arquivo</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Google anuncia unidade de formação e desenvolvimento do sistema Android em Portugal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/google-anuncia-unidade-de-formacao-e-desenvolvimento-do-sistema-android-em-portugal-BK3279322</link>
<guid isPermaLink="false">5e3da5ad-8aa2-40e4-a739-577e87bc860d</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 08:23:36 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/WLNQ/image_content_1542147_20180613092316.jpg"&gt;&lt;p&gt;O vice-presidente para os assuntos globais da Google, Kent Walker, anunciou hoje, na presença do primeiro-ministro, António Costa, a instalação em Portugal de uma unidade para formação e desenvolvimento do sistema operativo Android.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este anúncio feito pelo responsável máximo da ‘diplomacia’ da Google foi transmitido no final de uma visita de António Costa à sede desta multinacional tecnológica norte-americana, em Mountain View, região de Silicon Valley, no estado da Califórnia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kent Walker adiantou que o projeto piloto do novo centro português da Google, em Oeiras, vai arrancar no final deste ano, através de um concurso aberto para o preenchimento de mil vagas destinadas a formação e posterior desenvolvimento de produtos tecnológicos no sistema operativo Android.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O primeiro-ministro, por sua vez, salientou que a multinacional Google fez recentemente em Portugal “um investimento muito importante, tendo já criado 500 postos de trabalho”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Agora, o anúncio da criação desta academia piloto para o desenvolvimento de aplicações com base na tecnologia Android é extramente importante. A indústria das aplicações é algo que vale milhões e milhões de dólares ou euros no mercado global”, justificou António Costa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com o primeiro-ministro, a perspetiva da unidade portuguesa desenvolver estas aplicações Android “é obviamente uma grande notícia” para Portugal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Desejo que este projeto piloto tenha sucesso e que se possa desenvolver a partir de Portugal uma nova capacidade em termos de inovação em matéria de aplicações. Será a primeira vez que a Google o fará na Europa e espero que não seja a última em Portugal”, declarou o líder do executivo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;António Costa considerou ainda que este passo dado pela Google “dará uma grande centralidade a Portugal como país líder no desenvolvimento de tecnologias”, sobretudo no contexto do mercado europeu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Perante os jornalistas, o “vice” da Google observou ainda que manteve “uma conversa séria e muito construtiva com os membros do Governo português”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além de António Costa, estiveram na sede da Google o secretário de Estado da Internacionalização, Eurico Brilhante Dias, e os ministros da Economia, Manuel Caldeira Cabral, e da Ciência e Ensino Superior, Manuel Heitor.   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A nossa apreciação é que Portugal é um dos países líderes da economia digital na Europa. Queremos continuar a apoiar os esforços do Governo português para desenvolver a digitalização da sua economia”, afirmou Kent Walker.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante a visita à Google, o primeiro-ministro também se encontrou com 15 jovens que trabalham na multinacional em Mountain View. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;No final, António Costa e os membros da comitiva do Governo português tiraram com eles uma foto de família.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/WLNQ/image_content_1542147_20180613092316.jpg">
<media:title>António Costa visitou a Google.    Foto NUNO VEIGA/LUSA</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Estudo mostra que solvente usado no fabrico de plásticos pode causar cancro</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/estudo-mostra-que-solvente-usado-no-fabrico-de-plasticos-pode-causar-cancro-HK3279292</link>
<guid isPermaLink="false">a1c1bfe0-8d3c-4320-afa6-e18ba73c9e2d</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 08:18:58 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x265/0c20/400d225/none/11506/LLLI/image_content_1542141_20180613091903.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um estudo da Organização Mundial de Saúde (OMS), no qual participou o Instituto de Saúde Pública da Universidade do Porto (ISPUP), mostra que o estireno, um solvente orgânico utilizado no fabrico de plásticos reforçados, pode causar cancro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo um comunicado do ISPUP a que a agência Lusa teve hoje acesso, os resultados deste trabalho demonstram que o estireno - usado no fabrico de polímeros e de plásticos reforçados -, a quinolina (solvente) e o 7,8 óxido de estireno são “provavelmente carcinogénicos para os humanos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta conclusão foi avançada por um grupo de trabalho da Agência Internacional para a Investigação do Cancro (IARC), da OMS, composto por 23 cientistas de 12 países, que, em março passa, se reuniram em Lyon (França), para ajudar a identificar substâncias químicas, usadas na indústria, com potencial de aumentar o risco de cancro no ser humano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apesar dos benefícios associados à utilização do estireno, o grupo reconhece que o aumento da sua produção e utilização e a disseminação da sua aplicação, “poderão potenciar efeitos adversos na saúde humana, dadas as suas características físico-químicas e toxicológicas”, explicou o investigador do ISPUP João Paulo Teixeira, que integrou a equipa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com o próprio, apesar da “limitada evidência científica”, resultados de estudos epidemiológicos em humanos, estudos laboratoriais com animais e outros dados relevantes apontam para a probabilidade de o estireno ser carcinogénico para os humanos, pertencendo, assim, ao grupo 2A da classificação da IARC (classificação que divide os agentes em diferentes grupos, desde carcinogénicos a não carcinogénicos).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;João Paulo Teixeira, referido na nota informativa, indicou que se deve evitar ou reduzir a utilização desses agentes a nível laboral, substituindo-os por produtos, misturas ou processos que “não sejam perigosos” ou que “impliquem menor risco para a segurança e a saúde dos trabalhadores”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com o investigador, a organização do trabalho, técnicas de conceção, utilização e controlo, bem como sistemas e equipamentos de proteção são outras das medidas preventivas (ou corretivas) que podem ser aplicadas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Neste contexto, continuou, a monitorização biológica, que consiste na quantificação e avaliação do agente químico ou do seu metabolito em meios biológicos, tais como o sangue, a urina ou o ar expirado, “assume particular relevância”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A monitorização ambiental pode e deve ser complementada com a monitorização biológica para alguns dos agentes químicos”, frisou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O investigador disse ainda que esta informação poderá ser utilizada pelas agências nacionais de saúde como suporte científico ou referencial de orientação das suas ações, no sentido de prevenir a exposição a agentes nocivos para a saúde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Periodicamente, são analisados e discutidos novos dados acerca da exposição ao estireno e outras substâncias, os seus efeitos na saúde humana e animal, bem como os mecanismos que estão na base destes efeitos, sendo essa reavaliação “essencial para uma análise e gestão do risco em matéria de saúde”, acrescenta o comunicado no ISPUP.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os resultados deste estudo, que deu origem a um artigo recentemente publicado na revista científica The Lancet Oncology, integrarão o volume 121 da Monografia da IARC.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As monografias da IARC identificam fatores ambientais que podem aumentar o risco de cancro nos humanos, como compostos químicos, agentes físicos e biológicos ou misturas complexas, lê-se ainda na nota.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde 1971, a IARC avaliou acima de mil agentes, dos quais mais de 400 foram identificados como carcinogénicos, provavelmente carcinogénicos ou possivelmente carcinogénicos para humanos.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x265/0c20/400d225/none/11506/LLLI/image_content_1542141_20180613091903.jpg">
<media:title>Foto Shutterstock</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Alfama vence novamente as Marchas Populares de Lisboa</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/alfama-vence-novamente-as-marchas-populares-de-lisboa-KK3279268</link>
<guid isPermaLink="false">809ec1ed-ab8d-45ee-9cb9-15d3f6696163</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 08:07:25 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c0/400d225/none/11506/VLNP/image_content_1542135_20180613090640.jpg"&gt;&lt;p&gt;A marcha de Alfama venceu novamente as Marchas Populares de Lisboa, anunciou hoje a Empresa de Gestão de Equipamentos e Animação Cultural (EGEAC), responsável pela organização da iniciativa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tal como no ano passado, o segundo lugar foi atribuído à marcha do Bairro Alto e o terceiro à marcha da Madragoa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este ano, as Marchas Populares de Lisboa celebravam os 120 anos do nascimento do ator lisboeta Vasco Santana (1898-1958).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo a EGEAC, as marchas foram avaliadas com uma pontuação de 0 a 20 e em dois momentos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Primeiro, na Altice Arena, nos dias 01, 02 e 03 de junho, e na Avenida da Liberdade, na passada noite de Santo António. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;As categorias avaliadas foram as de Melhor Coreografia, Cenografia, Figurino, Letra, Musicalidade, Composição Original e Desfile da Avenida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A marcha de Alfama destacou-se “sozinha” em várias categorias, como coreografia, musicalidade e melhor composição original, com a canção de Alfama, indicou a EGEAC. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A marcha vencedora deste ano, que repete o feito pela terceira vez consecutiva, partilhou a vitória nas categorias de melhor figurino com o Bairro Alto e Carnide, e a de melhor letra com Madragoa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alcântara venceu na categoria de cenografia e as marchas do Bairro Alto e da Madragoa venceram na categoria de desfile da avenida, anunciou a EGEAC.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A 86.ª edição das Marchas Populares de Lisboa contou com a participação de 23 marchas: São Vicente, Alfama, Olivais, Marvila, Ajuda, Lumiar, São Domingos de Benfica, Alcântara, Benfica, Belém, Boavista, Madragoa, Mouraria, Bica, Graça, Bela-Flor Campolide, Carnide, Castelo, Penha de França, Campo de Ourique, Alto do Pina, Bairro Alto e Santa Engrácia. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este ano, a iniciativa conta com a marcha convidada de Vila da Lousã.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c0/400d225/none/11506/VLNP/image_content_1542135_20180613090640.jpg">
<media:title>Foto ANTÓNIO COTRIM/LUSA</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Kim Jong-un defende que desnuclearização depende do fim do antagonismo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/kim-jong-un-defende-que-desnuclearizacao-depende-do-fim-do-antagonismo-AK3279244</link>
<guid isPermaLink="false">c7dfdac5-763c-4e0a-b1aa-375352f3232a</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 08:03:55 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/ILNQ/image_content_1542129_20180613090356.jpg"&gt;&lt;p&gt;O líder norte-coreano, Kim Jong-un, defendeu que a desnuclearização da península coreana depende do cessar por parte de Washington e Pyongyang de ações que antagonizam os dois países, anunciou hoje a agência noticiosa norte-coreana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Kim Jong-un declarou que, a fim de estabelecer a paz e a estabilidade na península coreana e realizar a desnuclearização, os dois países devem comprometer-se a não se antagonizarem e a compreenderem-se mutuamente”, indica a agência de notícias oficial KCNA.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A agência norte-coreana salienta que a cimeira realizada entre os dois líderes na terça-feira, em Singapura, foi histórica e que constitui uma “alteração radical” nas relações bilaterais entre os dois países.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“As relações desastrosas entre os dois países duraram o período mais longo da Terra”, diz a agência oficial KCNA, referindo que é esperado que o encontro permita “uma mudança radical nas relações extremamente hostis “entre os dois países.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/ILNQ/image_content_1542129_20180613090356.jpg">
<media:title>Foto REUTERS/Jonathan Ernst</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Siga aqui neste liveblog o plenário da Assembleia Legislativa da Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/liveblog/siga-aqui-neste-liveblog-o-plenario-da-assembleia-legislativa-da-madeira-LI2587692</link>
<guid isPermaLink="false">55eec2d6-bf56-4717-be7b-f1676694c3a5</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 08:00:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Madeira</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x192/0c0/0d0/none/11506/DNRY/image_content_1241273_20180109102355.jpg"&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="192" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x192/0c0/0d0/none/11506/DNRY/image_content_1241273_20180109102355.jpg"/>
</item>
<item>
<title>‘Capacete’ continua enfiado</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/capacete-continua-enfiado-JK3279218</link>
<guid isPermaLink="false">54e0688e-d91e-4cba-a8bc-4e2c3dc1561c</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 08:00:28 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Paula Henriques</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/OLJK/image_content_1542123_20180613085855.jpg"&gt;&lt;p&gt;Não há alterações significativas para a população em geral entre a previsão para ontem e a previsão para o dia de hoje, novamente um dia cinzento, com muitas nuvens e aguaceiros fracos, em especial nas vertentes Norte e terras altas, até ao final da manhã. O vento será moderado, soprando por vezes forte nas terras altas e a temperatura máxima vai chegar aos 24ºC. Nas horas mais frescas, não descerá abaixo dos 18ºC.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para a região do Funchal, o Instituto Português do Mar e da Atmosfera prevê períodos de céu muito nublado e vento fraco, mantendo-se os termómetros nos mesmos valores, temperaturas estas partilhadas por Câmara de Lobos. No Caniçal e em Santana a máxima não vai além dos 20ºC; Machico, São Vicente e Porto Moniz vão chegar aos 21ºC; Ponta do Sol aos 23ºC; e Santa Cruz, Porto Santo e Ponta do Pargo aos 22ºC. Bem mais fresco está o Santo da Serra, com os termómetros entre os 11ºC e os 16ºC.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/OLJK/image_content_1542123_20180613085855.jpg">
<media:title>Foto Arquivo</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Costa brinda com vinho da Madeira investimento de 50 milhões em biotecnologia</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/costa-brinda-com-vinho-da-madeira-investimento-de-50-milhoes-em-biotecnologia-KK3279194</link>
<guid isPermaLink="false">c1491b6d-b87a-423f-b27e-67b40f4917d6</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 07:40:32 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/WLNQ/image_content_1542111_20180613084033.jpg"&gt;&lt;p&gt;O primeiro-ministro brindou com vinho da Madeira, hoje, em Silicon Valley, a assinatura de um contrato de 50 milhões de dólares da multinacional norte-americana Amyris para pesquisa biotecnológica na Universidade Católica do Porto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este contrato foi assinado pelo presidente da AICEP (Agência para o Investimento e Comércio Externo de Portugal), Luís Castro Henriques, pela reitora da Universidade Católica do Porto, Isabel Capelo Gil, e pelo presidente da Amyris, John Melo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Foi também com vinho da Madeira que se brindou no dia da independência dos Estados Unidos”, referiu John Melo, lusodescendente, perante António Costa e os ministros da Ciência e Ensino Superior, Manuel Heitor, e da Economia, Manuel Caldeira Cabral.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesta breve cerimónia, coube ao secretário de Estado da Internacionalização, Eurico Brilhante Dias, propor o brinde, deixando uma mensagem de caráter político-económico: “Não queremos imigração”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Queremos os nossos quadros no nosso país. Este é um grande momento para Portugal”, declarou o secretário de Estado da Internacionalização.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois de o embaixador dos Estados Unidos em Portugal, George Glass, ter elogiado a escolha do Porto para este investimento na Escola Superior de Biotecnologia, frisando que a segunda cidade portuguesa está também em franco desenvolvimento no domínio da inovação e investigação, o primeiro-ministro fez um discurso simples, mas direto: “Descubram o novo mundo que representará para vós Portugal”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Temos excelentes universidades do Minho até ao Algarve. Venham. Estamos à vossa espera”, afirmou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Amyris tem-se destacado na investigação e desenvolvimento de fontes de energia alternativas ao petróleo e o investimento na Escola Superior de Biotecnologia da Universidade do Porto destina-se precisamente à pesquisa de novos caminhos de sustentabilidade ambiental neste domínio.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c0/400d225/none/11506/WLNQ/image_content_1542111_20180613084033.jpg">
<media:title>Foto NUNO VEIGA/LUSA</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Garouta do Calhau venceu marchas em Santo António</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/5-sentidos/garouta-do-calhau-venceu-marchas-em-santo-antonio-NK3279168</link>
<guid isPermaLink="false">86ac76d4-9157-4f87-82a6-2c496905589d</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 07:34:05 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Paula Henriques</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/SLLJ/image_content_1542105_20180613083336.jpg"&gt;&lt;p&gt;Já são conhecidos os vencedores da edição deste ano do desfile/concurso das marchas populares de santo António, que ontem desfilaram nesta freguesia com mais de 600 figurantes. O melhor grupo foi a Garouta do Calhau - Quinta Falcão, tendo logo depois sido distinguidos os Ginásios Municipais. Em terceiro lugar ficou a Sociohabitafunchal Madeira D’ Honra.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A edição deste ano das Festas de Santo António teve ontem o ponto alto com o desfile de 12 grupos pelas principais artérias da Freguesia. A iniciativa foi promovida pela Junta de Freguesia local e coube ao júri formado por Marisa Santos, em representação do Governo Regional; Eduardo Baptista, presidente da Casa do Povo de Santo António; Marina Silva, da Direcção Regional de Juventude e Desporto; Hugo Santos, estilista; e Ilídio Castro, da Junta de Freguesia de Santo António, a escolha dos melhores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelas ruas estiveram a dançar e a cantar grupos da Associação Brinquinho de Santo António, Centro Comunitário da Nogueira, Sociohabitafunchal Madeira D’ Honra, Casa do Povo do Monte, Associação de Animação Geringonça, ASKKSA - Associação Kokusai Karate de Santo António, Casa de Saúde São João de Deus, Sociohabitafunchal Madeira D’ Encanto, Centro Cultural e Desporto do Funchal Bela Vista, Ginásios Municipais, Associação Garouta do Calhau - Quinta Falcão e Casa do Povo de São Martinho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A festa continua hoje com a actuação de Buzico, a partir das 20 horas, seguido da actuação de Rúben Aguiar.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/SLLJ/image_content_1542105_20180613083336.jpg">
<media:title>Muitos foram ontem assistir ao desfile em Santo António.   Foto Rui Silva/Aspress</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Trabalhadores portuários em risco na Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/trabalhadores-portuarios-em-risco-na-madeira-IK3279082</link>
<guid isPermaLink="false">e3ba6da3-2286-4d46-9e9e-8e0264c1dc61</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 06:00:40 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>João Filipe Pestana</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/403x225/2c0/400d225/none/11506/PMLU/image_content_1542080_20180612232032.jpg"&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Mudança na exploração portuária está a gerar apreensão entre os estivadores&lt;/b&gt;. Continuam sem respostas as questões colocadas pelo sindicato ao Governo há oito meses. É este o assunto que faz manchete na edição do DIÁRIO em papel desta quarta-feira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A grande foto da capa ilustra as marchas populares de Santo António que ontem à noite voltaram a atrair milhares de pessoas à freguesia: “&lt;b&gt;Milhares a Santo António&lt;/b&gt;” - 600 desfilaram na noite grande da freguesia, no arranque na Região das festas dos santos populares.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No topo da capa poderá ler que o &lt;b&gt;ferry teve muita procura no primeiro dia de venda de bilhetes&lt;/b&gt; e que &lt;b&gt;nova associação quer relançar o fado na Madeira&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em termos desportivos e na véspera do arranque da prova saiba que o &lt;b&gt;‘Totomundial’ dos presidentes arranca amanhã.&lt;/b&gt; O DIÁRIO vai promover uma vasta cobertura do Campeonato do Mundo nas suas plataformas, até ao final da prova.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Isto e muito mais poderá ler na edição do DIÁRIO em papel ou na &lt;a rel="nofollow" href="http://edicao.dnoticias.pt/" target="_blank"&gt;versão e-paper aqui&lt;/a&gt; através de &lt;a rel="nofollow" href="http://assinaturas.dnoticias.pt/" target="_blank"&gt;subscrição digital que poderá fazer de forma cómoda aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tenha uma excelente quarta-feira e boas leituras com o seu DIÁRIO.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/403x225/2c0/400d225/none/11506/PMLU/image_content_1542080_20180612232032.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Indústria aeronáutica precisa de 2.000 técnicos e 200 engenheiros até 2021</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/industria-aeronautica-precisa-de-2-000-tecnicos-e-200-engenheiros-ate-2021-NA3277096</link>
<guid isPermaLink="false">5ad14d78-aa19-43f0-80f7-37c42dbf45d5</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 05:03:13 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x260/0c17/400d225/none/11506/VHHL/image_content_1541644_20180612191757.jpg"&gt;&lt;p&gt;A indústria aeronáutica, espacial e da defesa vai precisar de mais 2.000 técnicos qualificados e de pelo menos 200 engenheiros nos próximos três anos, alertou hoje o director-geral do ‘cluster’ do sector. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nos últimos cinco anos, Portugal formou mais de 2.000 quadros técnicos e 300 engenheiros que estão a trabalhar neste ‘cluster’, mas a indústria aeronáutica, espacial e de defesa estima que seja necessário formar mais 2.000 novos técnicos qualificados e mais 200 novos engenheiros nos próximos três anos”, disse o director-geral da AED Portugal -- Aeronautics, Space and Defence Cluster, João Romano, num encontro com jornalistas em Lisboa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para os próximos cinco anos, os objectivos estratégicos definidos para este cluster passam por “duplicar a contribuição dos três sectores [aeronáutico, espaço e defesa] dos actuais 1,2% para 3% do Produto Interno Bruto (PIB) português, duplicar o actual esforço de inovação no seio do ‘cluster’ e tornar visível a nível internacional a marca ‘Portugal aeroespacial’”, salientou o responsável.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente da AED Portugal, JOsé Cordeiro, considerou que o aumento da contribuição da indústria deste cluster para o crescimento da economia “é um objectivo exequível”, justificando, nomeadamente, que o aumento do tráfego de voos comerciais vai obrigar a duplicar o parque de aviões nos próximos 20 anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Neste momento, o mercado europeu [em termos de passageiros] está a crescer mais de 10% ao ano e mercado asiático mais de 45%, pelo que o parque de aeronaves vai duplicar nos próximos 20 anos”, advertiu, lembrando que ao nível do fabrico de aeronaves há novos jogadores, nomeadamente a China.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na Europa há actualmente falta de 20.000 pilotos e em Portugal cerca de 2.000, uma situação de constitui “um desafio” em termos de formação, salientou o responsável.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por seu lado, João Romano afirmou que Portugal tornou-se numa “geografia apetecível”, próxima da Airbus e com “condições de mercado muito competitivas” e que a aquisição da Bombardier pela Airbus e da Embraer pela Boeing “veio bipolarizar o mercado”, o que poderá “potenciar a capacidade nacional”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mas advertiu que “as empresas portuguesas para crescerem em valor têm de cooperar em rede”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na nova corrida à exploração do espaço, Portugal, disse, por sua vez, José Rui Marcelino, que é vice-presidente da AED, deve também explorar “a janela de oportunidade” que existe, tendo falado ainda da importância do aparecimento de novos serviços de comunicações, posicionamento e de observação da Terra a partir do Espaço.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nos próximos dez anos, as empresas americanas preparam-se para lançar centenas de satélites, sendo que há uma tendência para a redução do tamanho e da massa dos mesmos, o que facilita o seu acesso ao espaço e reduz os custos de entrada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No caso de Portugal, segundo a AED, a Agência Espacial Europeia está a fazer estudos em Santa Maria, nos Açores, para que possam vir a ser criada uma plataforma comercial de lançamento de microssatélites, pois “existem poucos sítios” na Europa com as condições desta ilha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sobre o investimento na área da Defesa, a AED entende que se registaram alterações substanciais a nível geoestratégico com o aumento da tensão entre o Ocidente e o Oriente (Síria, Turquia, Irão) e que deve também haver um reforço da vigilância das fronteiras terrestre e marítima da União Europeia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fundada em 2016, a AED é uma associação sem fins lucrativos que tinha 56 associados em 2017, entre pequenas e médias empresas, organismos públicos, grande indústria e universidades, mas que vai chegar aatingir os 80 associados em julho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os proveitos da AED estimados para este ano rondam os 385.000 euros, o que compara com 240.000 euros no ano passado.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x260/0c17/400d225/none/11506/VHHL/image_content_1541644_20180612191757.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Bruxelas corta fundo das pescas para 6,14 mil milhões no orçamento 2021-2027</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/bruxelas-corta-fundo-das-pescas-para-6-14-mil-milhoes-no-orcamento-2021-2027-DA3277306</link>
<guid isPermaLink="false">05dc088a-0555-40a6-8794-1caafc6e7f6b</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 03:17:57 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x264/0c19/400d225/none/11506/UHVH/image_content_1541693_20180612194458.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Comissão Europeia propôs ontem a inscrição de uma verba de 6,14 mil milhões de euros no orçamento plurianual 2021-2027 para o sector das pescas, abaixo dos 6,5 mil milhões do quadro em vigor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A dotação proposta para o Fundo Europeu dos Assuntos Marítimos e das Pescas (FEAMP) prevê a simplificação dos apoios à pesca e à economia marítima na União Europeia (UE), atribuindo particular importância ao apoio aos pequenos pescadores costeiros, cujos navios tenham comprimento inferior a 12 metros, os quais representam metade dos postos de trabalho europeus no sector das pescas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo um comunicado, desde a reforma da política comum das pescas de 2014, têm-se realizado progressos na reposição das unidades populacionais de peixes em níveis saudáveis, no aumento da rendibilidade do sector das pescas da UE e na conservação dos ecossistemas marinhos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;No que respeita à economia marítima, o fundo marítimo permitirá o investimento em novos mercados, serviços e tecnologias marítimos, como a energia oceânica e a biotecnologia marinha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As comunidades costeiras receberão apoio para a criação de parcerias locais e para transferências de tecnologia em todos os sectores da economia azul, incluindo a aquicultura e o turismo costeiro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A proposta do FEAMP para 2021-2027 prevê uma simplificação e maior flexibilidade para os estados-membros, que passam a poder orientar o apoio para as suas prioridades, e uma melhor orientação do apoio para o cumprimento dos objectivos da política comum das pescas.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x264/0c19/400d225/none/11506/UHVH/image_content_1541693_20180612194458.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Detidos cinco suspeitos por roubo de quadros de Rubens e Renoir em Itália</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/detidos-cinco-suspeitos-por-roubo-de-quadros-de-rubens-e-renoir-em-italia-IA3277587</link>
<guid isPermaLink="false">92d0d89b-4557-4ce0-8f46-f4c29559b3f6</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 02:30:02 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x316/0c45/400d225/none/11506/RIOL/image_content_1541748_20180612202433.jpg"&gt;&lt;p&gt;A polícia italiana deteve cinco suspeitos, acusados do roubo, no ano passado, de quadros de Rubens e Renoir, avaliados em cerca de 26 milhões de euros, noticiou hoje a agência italiana ANSA.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As obras, porém, ainda não foram encontradas e as buscas continuam, mesmo depois de feitas as detenções dos cinco suspeitos, quatro italianos e um croata, de acordo com as fontes do processo citadas pela ANSA.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os suspeitos conseguiram roubar os quadros de Peter Paul Rubens e de Auguste Renoir durante um encontro com dois vendedores de arte, em Monza, Itália. Assumindo o papel de compradores, transportaram as obras para uma viatura, que lhes garantiu a fuga. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Três dos suspeitos ficaram em prisão preventiva, enquanto outros dois, pai e filho, ficaram sujeitos a termo de identidade e residência, uma vez que se pensa terem fornecido apenas apoio logístico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os quadros roubados de Rubens e Renoir estão avaliados em 26 milhões de euros.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x316/0c45/400d225/none/11506/RIOL/image_content_1541748_20180612202433.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Mãe venezuelana procura ajuda na Europa para libertar filho na prisão</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/mae-venezuelana-procura-ajuda-na-europa-para-libertar-filho-na-prisao-FA3277654</link>
<guid isPermaLink="false">dae26b16-891a-4221-94f1-9ff787598a5f</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 01:16:56 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/402x225/1c0/400d225/none/11506/RIOT/image_content_1541759_20180612203140.jpg"&gt;&lt;p&gt;A mãe de Lorent Saleh, “preso político” na Venezuela e vencedor do Prémio Sakharov 2017 está a apelar na Europa à libertação do filho e acusou as autoridades venezuelanas de “falta de diálogo”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em declarações à agência Lusa em Lisboa, onde apresentou o caso no Centro Jean Monnet, Yamileh Saleh insistiu, recorrentemente, na ideia de que, como mãe, vê como “ditatorial” o regime de Nicolas Maduro porque não permite a libertação do filho, detido em 2014.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A situação é de incerteza, não sabemos o que se poderá passar. Não entendo por que o governo tem uma teimosia contra o meu filho. O governo fala de paz, de diálogo, de reconciliação. Já pedi muitas vezes a paz e a reconciliação para o meu país e tenho procurado uma maneira para conversar com o governo, mas não o consegui”, lamentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Vou falar como mãe. Sim, há uma ditadura, porque o meu filho não está a ser acusado nem julgado como num país onde reina a democracia, onde há independência de poderes. Na Venezuela, basta uma ordem do governo para o libertar”, sublinhou, afirmando-se “cansada e esgotada” de lutar pela libertação do filho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lorent Saleh foi um dos activistas dos Direitos Humanos venezuelanos galardoados com o Prémio Sakharov 2017 da Liberdade de Pensamento, atribuído pelo Parlamento Europeu, por uma actividade iniciada em 2007 de defesa e promoção da dignidade humana, estando detido desde 2014 sem qualquer acusação formal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo explicou à Lusa Luz Elena López, delegada da VenEuropa em Portugal, Lorent Saleh denunciou sistematicamente as perseguições políticas exercidas pelo estado venezuelano, desde os tempos do regime do presidente Hugo Chávez (entre 1999 e 2013, ano em que morreu), sobre opositores ao governo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Elena López lembrou que Lorent Saleh se destacou também nos protestos contra as penalizações do protesto pacífico pelo sistema de justiça, pela existência de presos políticos, de torturas e violações sistemáticas dos direitos humanos e ainda a vigência de um “estado de terror”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Detido pelo regime de Nicolas Maduro desde 4 de Setembro de 2014, Lorent Saleh é visto como “preso político”, não tendo sequer sido julgado. O procurador que o acusou inicialmente já solicitou a sua libertação há cerca de um ano, sem que Caracas tenha dado qualquer passo nesse sentido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A partir daí, Yamileh Saleh converteu-se na porta-voz do filho e tem vindo a dar a conhecer a situação em diversos países, tendo ontem apresentado o caso em Portugal, seguindo-se, nos próximos dias, visitas com o mesmo objectivo a França, Itália e Espanha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Enquanto mães, nunca nos cansamos de lutar pelos nossos filhos. E as mães na Venezuela ainda menos. O Governo já me fez cair, chorei muito e fui humilhada. Mas, depois, levanto-me e vou em frente. Digo a mim própria que tem de se ir em frente. Tenho de ter este espírito forte de lutar pela liberdade, não só pelo meu filho, mas também por todos os que estão presos nas masmorras venezuelanas”, sublinhou à Lusa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Admitindo que tem medo de represálias quer quando sai e entra na Venezuela - “é um medo grande que não sei quando deixarei de sentir” -, Yamileh Saleh também reconhece que a atribuição do Prémio Sakharov lhe dá “esperança” para continuar, pois constitui “uma ferramenta” para pedir a libertação dos que estão presos nas mesmas circunstâncias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Mas é necessário e urgente mudar de sistema [de governo]. Não só pela pressão sobre o meu filho, como também por todo o sofrimento que estamos a ter enquanto cidadãos”, frisou, admitindo que o problema do filho é uma “gota de água” na situação social na Venezuela, onde falta a democracia, liberdade, alimentos, medicamentos, “tudo”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Está a decorrer um processo internacional, que sabemos que é lento, e que diz respeito a um país a que ninguém pode recusar ajuda. Mas é muito preocupante, não só para a Venezuela, mas também para todas as regiões da América”, concluiu.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/402x225/1c0/400d225/none/11506/RIOT/image_content_1541759_20180612203140.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Parlamento Europeu aprova regras gerais para uso de drones na UE</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/parlamento-europeu-aprova-regras-gerais-para-uso-de-drones-na-ue-GA3277769</link>
<guid isPermaLink="false">3571d7ea-9439-4953-a497-a7b54b5ab7bb</guid>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 00:22:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/AARP/image_content_1541782_20180612205817.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Parlamento Europeu (PE) aprovou ontem legislação sobre os drones, que obriga, nomeadamente, a que estes aparelhos sejam operados a uma distância segura de outras aeronaves e das pessoas em terra.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A legislação aprovada por 558 votos a favor, 71 contra e 48 abstenções, já acordada com os estados-membros, obriga, entre outras regras, a que os operadores dos drones tenham de assegurar que estes se encontram a uma distância segura de outras aeronaves e das pessoas em terra.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Actualmente, os drones com um peso inferior a 150 kg são regulamentados a nível nacional, levando a uma fragmentação do mercado e a níveis de segurança diferentes em toda a União Europeia (UE), o que levou a Comissão Europeia a propor normas comuns para os 28 estados-membros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A legislação aprovada tem por objectivo dar resposta ao desenvolvimento do sector dos drones e aos problemas que estes podem colocar a nível da aviação civil e prevê que os operadores das aeronaves não tripuladas sejam obrigatoriamente registados e a certificação de operações de alto risco.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com os princípios básicos fixados, caberá agora à Comissão Europeia e à agência da UE para a segurança da aviação desenvolverem normas que definam, por exemplo, quais os drones que terão de ser certificados em função dos riscos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Terá ainda de ser especificada a distância máxima de operação e as limitações de altitude e a restrição de entrada em certas zonas geográficas, como os aeroportos, entre outras.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo as previsões de Bruxelas, na próxima década a indústria dos drones deverá alcançar 10% do mercado total de aviação na UE, o que representa cerca de 15 mil milhões de euros por ano.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/AARP/image_content_1541782_20180612205817.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Governo quer colaboração do SJ para denunciar violência no desporto</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/governo-quer-colaboracao-do-sj-para-denunciar-violencia-no-desporto-IA3277820</link>
<guid isPermaLink="false">2fec364a-ac56-44ed-9de2-f8ac22429346</guid>
<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 23:04:57 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/JIMK/image_content_1541791_20180612210319.jpg"&gt;&lt;p&gt;O ministro da Educação, Tiago Brandão Rodrigues, pediu a colaboração do Sindicato dos Jornalistas (SJ) para denunciar e combater a violência no desporto, anunciou hoje a estrutura sindical após uma audiência com o governante.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Preocupado com o ambiente de crispação no desporto, nomeadamente no futebol, o ministro da Educação, que tutela também o Desporto, pediu a colaboração do SJ para denunciar e combater a violência e para fazer pontes com os jornalistas e os órgãos de informação no sentido de promover o exercício de um jornalismo responsável e de qualidade”, anunciou o sindicato em comunicado. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O SJ foi recebido em audiência por Tiago Brandão Rodrigues para falar sobre violência no Desporto e Literacia Mediática.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No encontro, o sindicato lembrou que já se reuniu com os órgãos de comunicação social, aos quais manifestou “a importância de uma posição conjunta em defesa da credibilidade do jornalismo, que não pode ser passivamente conivente com o actual estado de coisas” e voltou a exigir a intervenção da Entidade Reguladora para a Comunicação Social.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O SJ realçou que o Desporto surge a par com a Educação, tendo “uma importante responsabilidade na formação dos mais jovens” e, por isso, lamentou que o futebol “esteja a servir para alimentar climas de ódio e perseguição, em vez de cumprir a sua importante função social”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O sindicato tem reportado todos os casos de violência ou ameaça contra jornalistas às entidades competentes desde que a Assembleia da República aprovou uma alteração do Código Penal que passou a considerar crime público “as agressões a jornalistas no exercício das suas funções ou por causa delas” e que os jornalistas passaram a integrar a lista de profissões com direito a “proteção acrescida”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O SJ considera que não são necessárias mais leis, sublinhando que “importa é monitorizar e fiscalizar a aplicação prática das já existentes e impor sanções aos que as transgridem, dentro ou fora dos recintos desportivos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante o encontro, Tiago Brandão Rodrigues confirmou ainda o apoio ao projecto de Literacia Mediática que o SJ apresentou ao Ministério da Educação no final do ano passado e “comprometeu-se a encontrar uma forma de o financiar, para que possa avançar já próximo ano lectivo”, diz ainda o sindicato.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/JIMK/image_content_1541791_20180612210319.jpg"/>
</item>
<item>
<title>António Costa recusa pronunciar-se sobre cenários da EDP após OPA chinesa</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/antonio-costa-recusa-pronunciar-se-sobre-cenarios-da-edp-apos-opa-chinesa-JK3279038</link>
<guid isPermaLink="false">c1fa131d-009b-4f3a-8847-39b84c5e5b05</guid>
<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 22:35:06 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PMMK/image_content_1542071_20180612230926.jpg"&gt;&lt;p&gt;O primeiro-ministro recusou hoje pronunciar-se sobre o cenário de um bloqueio norte-americano à presença da EDP Renováveis nos Estados Unidos caso se concretize a Oferta Pública de Aquisição (OPA) da China Three Gorges.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;António Costa falava aos jornalistas antes de ser recebido na Hoover Institution, da Universidade de Standford, na Califórnia, Estados Unidos da América, pela antiga secretária de estado norte-americana, Condoleezza Rice.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Questionado sobre a possibilidade de a EDP Renováveis perder o acesso ao mercado norte-americano se a China Three Gorges concretizar a sua OPA e ficar com a maioria do capital da elétrica portuguesa, o líder do executivo recusou-se a responder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Trata-se de uma matéria da competência dos reguladores”, alegou o primeiro-ministro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;António Costa acrescentou que, perante matérias da competência dos reguladores, o Governo português “não pode, nem deve pronunciar-se”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na Hoover Institution, o primeiro-ministro vai presidir à assinatura de um contrato de investimento da multinacional norte-americana Amyris na Escola Superior de Biotecnologia da Universidade Católica do Porto, com um valor estimado de 50 milhões de euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A cerimónia de assinatura do contrato terá lugar ao fim da tarde de hoje, na Stanford Hoover Institution, e envolverá o AICEP (Agência para o Comércio Externo de Portugal) e a multinacional norte-americana Amyris, em consórcio com a Escola Superior de Biotecnologia da Universidade Católica do Porto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Amyris tem-se destacado na investigação e desenvolvimento de fontes de energia alternativas ao petróleo e tem como presidente executivo um lusodescendente, John Melo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesta sessão, o primeiro-ministro fará uma breve intervenção sobre o tema “Investir em Portugal em Tecnologias de Informação, energias limpas e ciências da vida”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/PMMK/image_content_1542071_20180612230926.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Aquarius começa viagem rumo a Valência com migrantes a bordo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/aquarius-comeca-viagem-rumo-a-valencia-com-migrantes-a-bordo-HK3279009</link>
<guid isPermaLink="false">25b575d7-6182-4fa8-8a4c-972c846527f2</guid>
<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 22:02:01 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x255/0c15/400d225/none/11506/QMJJ/image_content_1542065_20180612230458.jpg"&gt;&lt;p&gt;O navio Aquarius, da organização não-governamental SOS Mediterranée, partiu hoje para Espanha, escoltado por duas embarcações da Marinha italiana com as quais repartiu os 630 migrantes, depois de o Governo italiano ter rejeitado o desembarque.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O navio tinha 630 imigrantes a bordo, segundo uma nova contagem, que foram salvos no fim de semana no Mediterrâneo. Os dois navios italianos estão a ajudar no transporte dos imigrantes para Valência, em Espanha, aliviando o navio Aquarius.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vão chegar ao porto de Valência três embarcações: o Aquarius com 106 imigrantes a bordo (51 mulheres, 45 homens e 10 crianças), enquanto os restantes foram divididos pelo navio Orione da Marinha italiana e pelo navio Dattilo da guarda costeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os imigrantes já foram informados de que vão chegar a Espanha em vez de Itália, mas agradeceram, uma vez que o seu principal receio era o de regressarem à Líbia, país de onde tinham navegando.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As organizações não-governamentais preferiam que os imigrantes fossem para um porto seguro mais próximo para permanecerem na área e continuarem a ajudar a salvar vidas, referindo que a viagem para Valência “reduz muito a capacidade de resgate no local”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O navio Aquarius permaneceu nos últimos dias em águas internacionais entre Malta e Itália e, depois da transferência de imigrantes para os navios da Marinha italiana estarem concluídas, zarpou rumo a Valência, cerca das 20:00 de hoje (hora de Lisboa), sendo estimado que a viagem demore quatro dias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A recusa da Itália em receber o Aquarius causou uma série de acusações entre diferentes países europeus, para os quais Roma reivindica a distribuição de imigrantes que chegam da África e a revisão do Protocolo de Dublin, que estabelece normas.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x255/0c15/400d225/none/11506/QMJJ/image_content_1542065_20180612230458.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Jackpot de 28 milhões de euros no Euromilhões</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/jackpot-de-28-milhoes-de-euros-no-euromilhoes-YL3278023</link>
<guid isPermaLink="false">ffba7262-e131-45e4-a421-c945300b2b3b</guid>
<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 20:37:25 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/KVLJ/image_content_1541830_20180612214234.jpg"&gt;&lt;p&gt;O concurso desta terça-feira do Euromilhões não teve totalistas, pelo que na próxima sexta-feira estará em jogo um jackpot no valor de 28 milhões de euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De registar que a chave de hoje deu cinco segundos prémios, dois deles em Portugal, com um valor de 142.783,83 euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Há ainda outros cincos terceiros prémios, num valor de 33.255,98 euros, sendo que um deles é de um apostador português.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/KVLJ/image_content_1541830_20180612214234.jpg"/>
</item>
</channel>
</rss>