<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
<link>/rss/home.xml</link>
<title>Geral</title>
<description>Secção Home</description>
<atom:link type="application/rss+xml" rel="self" href="http://www.dnoticias.pt/rss/home"/>
<item>
<title>Homem sofre acidente de trabalho na Camacha</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/homem-sofre-acidente-de-trabalho-na-camacha-ND3270618</link>
<guid isPermaLink="false">98ec2d23-cdcc-4a74-866a-7b1584e896ce</guid>
<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 09:25:57 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreia Dias Ferro</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/QILJ/image_content_1537647_20180611102558.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um homem foi vítima de um acidente de trabalho, esta manhã, no Parque Empresarial da Camacha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao que tudo indica, o homem terá sofrido uma queda de uma escada e necessitou ser socorrido pelos Bombeiros Municipais de Santa Cruz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por volta das 9 horas esta corporação dirigiu-se ao local, imobilizou a vítima e realizou o seu transporte para o Hospital Dr. Nélio Mendonça.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/QILJ/image_content_1537647_20180611102558.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Manuel Fernandes valoriza Cristiano Ronaldo e capacidade da equipa portuguesa</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/manuel-fernandes-valoriza-cristiano-ronaldo-e-capacidade-da-equipa-portuguesa-FD3270575</link>
<guid isPermaLink="false">abdf02a3-e189-4883-81b9-ff4d72dcc60e</guid>
<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 09:20:47 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x272/0c4/400d225/none/11506/QIJU/image_content_1537634_20180611102048.jpg"&gt;&lt;p&gt;O futebolista Manuel Fernandes reconheceu hoje alguma “dependência” de Portugal pela boa forma de Cristiano Ronaldo, mas garante que o grupo tem valor para se impor quando não puder contar com o seu capitão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Tendo em conta que é um jogador tão importante para a seleção e dos melhores do mundo, é normal que tenhamos alguma dependência não só dos golos como do seu estado de forma. É perfeitamente normal, contudo Portugal foi campeão da Europa pelo grupo em si, não só pelas individualidades”, vincou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O médio de 32 anos confia na maturidade do conjunto, considerando que “Portugal não poderia ser campeão da Europa só com a presença do Cristiano Ronaldo”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Foi uma vitoria do grupo e significa que estão todos preparados para dar um passo em frente quando necessário”, afirmou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Questionado por um jornalista estrangeiro se toda a atenção e valorização do madeirense no conjunto português poderá ser pernicioso para o conjunto das ‘quinas’, Manuel Fernandes entende que o ganho é até maior.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“De nenhuma maneira pode ser prejudicial o Cristiano Ronaldo na nossa equipa. Nem faria muito sentido. É muito exigente com ele próprio e acaba por exigir a nós também. Isso só ajuda a equipa”, justificou. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A continuidade de Cristiano Ronaldo no Real Madrid é ainda incerta, porém o seu companheiro de seleção não vê o ‘merengue’ perturbado ou ansioso com o seu futuro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não tenho qualquer tipo de observação negativa. Vejo-o normal. Não me parece estar preocupado com o futuro. Está bastante concentrado no que é a seleção e em poder ajudar Portugal”, garantiu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O futebolista do Lokomotiv Moscovo admite que os russos podem ser uma ajuda importante no apoio a Portugal pelo facto de Ronaldo ser membro da seleção lusa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Portugal estreia-se no Mundial2018 sexta-feira frente à Espanha em Sochi, seguindo-se jogos com Marrocos a 20 de junho em Moscovo e com o Irão de Carlos Queiroz a 25 em Saransk.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x272/0c4/400d225/none/11506/QIJU/image_content_1537634_20180611102048.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Conheça nesta fotogaleria 10 destinos ideais para viajar com crianças</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/fotografias/conheca-nesta-fotogaleria-10-destinos-ideais-para-viajar-com-criancas-FD3270447</link>
<guid isPermaLink="false">6cbd1652-867c-4f32-9cb5-6c7eafb38fab</guid>
<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 09:21:57 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Matilde Abreu-Fonte: Site 'GoEuro'</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/KIMK/image_content_1537605_20180611100622.jpg"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A época de férias está aí à porta e, para quem tem crianças em casa, a escolha do destino ideal pode tornar-se um verdadeiro desafio. Fomos até ao site de viagens ‘GoEuro’, e retiramos uma selecção de 10 destinos ideais para viajar com os mais pequenos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para ficar a par de tudo, basta percorrer a fotogaleria e ler as respectivas legendas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/KIMK/image_content_1537605_20180611100622.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x251/0c13/400d225/none/11506/KJLN/image_content_1537572_20180611100622.jpg">
<media:title>1. Viagem com crianças para Paris - De todos os lugares para viajar com a família, a Disneyland Paris é o parque de atracções mais popular. Além dos vários carrosséis e montanhas-russas, há espectáculos da Disney e ainda tem a oportunidade de tirar fotografias com várias personagens, como o Mickey, a Margarida e com o Pateta.</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x251/0c13/400d225/none/11506/JJLN/image_content_1537573_20180611100622.jpg">
<media:title>2. Viagem com crianças para os Açores - Praia, montanha e muita natureza são algumas das principais atracções dos Açores. Junte a isso, a facilidade linguística e a facilidade em encontrar os produtos que os seus filhos já estão acostumados. Que mais poderia pedir numas férias em família? Se está em Portugal, este é também um destino barato, com viagens baratas.</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x251/0c13/400d225/none/11506/UILN/image_content_1537629_20180611100622.jpg">
<media:title>3. Viagem com crianças para Sevilha - Viajar com crianças em Espanha, de uma forma geral, é bastante fácil: o clima é agradável, há uma relativa facilidade linguística, boa comida, pessoas simpáticas e bons preços. Uma das razões que o site ‘GoEuro’ escolheu Sevilha (e não Madrid ou Barcelona) é pela cor e dinamismo da cidade. Além disso, o que lhe parecem umas aulas de flamengo para toda a família, com todos vestidos a rigor?</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x251/0c13/400d225/none/11506/TILN/image_content_1537628_20180611100622.jpg">
<media:title>4. Viagem com crianças para Copenhaga - A capital da Dinamarca é um dos destinos mais coloridos da Europa. Além disso, é uma cidade segura, plana e pequena, ideal para quem está a viajar com bebés ou crianças muito pequenas e que necessitem de carrinho. E se no Verão podem desfrutar dos parques, no Inverno aproveitem para fazer um boneco de neve.</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x251/0c13/400d225/none/11506/KILN/image_content_1537627_20180611100622.jpg">
<media:title>5. Viagem com crianças para Londres - Pense em tudo aquilo que gosta na capital inglesa e pense o quão divertido será fazer todas essas actividades com as crianças em Londres. Por exemplo, alimentar os esquilos no Hyde Park, assistir ao render da Guarda da Rainha, tirar fotografias de família em Abbey Road e muitos mais. Todas estas são actividades grátis para fazer em Londres, ou seja, não precisa de gastar muito dinheiro para os entreter na capital inglesa.</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x251/0c13/400d225/none/11506/JILN/image_content_1537626_20180611100622.jpg">
<media:title>6. Viagem com crianças para Reykjavík - Como a melhor forma de viajar no país é de carro, o que lhe parece uma ‘road trip’ em família pela Islândia? Sabemos que crianças e carros nem sempre são a melhor combinação, mas tendo em conta que é um país pequeno e de distâncias curtas, a Islândia pareceu, para o ‘Goeuro’, uma boa opção para este tipo de viagem em família.</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/HIMK/image_content_1537625_20180611100623.jpg">
<media:title>7. Viagem com crianças para Berlim - A capital da Alemanha é conhecida por ser uma das capitais mais verdes da Europa. Aqui encontrará imensos parques, ideias para os seus filhos correrem, andarem de bicicleta e brincarem livremente. Canse-os bastante e, deste modo, quando chegar a hora dos adultos desfrutarem as principais atracções de Berlim, eles poderão ficar a dormir no carrinho.</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x251/0c13/400d225/none/11506/IILN/image_content_1537624_20180611100623.jpg">
<media:title>8. Viagem com crianças para Dublim - De acordo com o site de viagens, os irlandeses são muito, mas mesmo muito simpáticos. Mais: na capital da Irlanda, não importa se chove ou faz sol, pois há sempre música por todo o lado e muita animação nas ruas de Dublim. Além disso, é uma cidade vibrante, com uma história bem recente e de certeza que toda a família irá adorar.</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x251/0c13/400d225/none/11506/OILN/image_content_1537611_20180611100623.jpg">
<media:title>9. Viagem com crianças para a Sicília - Palermo e Catânia sãs as principais cidades da ilha, a maior do Mediterrâneo. É entre Taormina e Catania que se encontram as principais atracções turísticas de Sicília. A razão pela qual o site recomenda viajar com crianças nesta ilha é porque, além das praias (incríveis), a ilha oferece ainda várias actividades de montanha, já que o monte Etna está mesmo ao lado. Além disso, há imensas histórias de ‘gangsters’ e dos tempos antigos, já que a ilha é rica em atracções arqueológicas.</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x251/0c13/400d225/none/11506/NILN/image_content_1537610_20180611100623.jpg">
<media:title>10. Viagem com crianças para a Lapónia - Conhecer a vila do Pai Natal está entre os melhores destinos com crianças de sempre. E não tem que esperar pelo Natal, pois na Santa Claus Village, poderão encontrar o Pai Natal em qualquer dia do ano, já que a Vila do Pai Natal está aberta 365 dias por ano. Nesta viagem com as crianças, poderão explorar em família a Gruta do Pai Natal, admirar as esculturas de gelo da Ice Gallery e até mesmo inscrever-se na Escola dos Elfos.</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Marcelo felicita atletas portugueses pelas vitórias na canoagem e no golfe</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/marcelo-felicita-atletas-portugueses-pelas-vitorias-na-canoagem-e-no-golfe-MD3270538</link>
<guid isPermaLink="false">5800edb8-8891-4e93-8e7b-e0555754ef27</guid>
<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 08:54:42 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/HINR/image_content_1537602_20180611095834.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Presidente da República, Marcelo Rebelo de Sousa, felicitou hoje os canoístas portugueses Fernando Pimenta, Teresa Portela e Joana Vasconcelos e também o golfista Pedro Figueiredo pelos “relevantes feitos desportivos” alcançados no Dia de Portugal, de Camões e das Comunidades Portuguesas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estas conquistas são mérito do esforço e dedicação de cada um dos atletas mas são também motivo de orgulho para todos os portugueses em especial no dia que hoje comemoramos”, salienta Marcelo Rebelo de Sousa numa mensagem colocada no ‘site’ da Presidência da República na Internet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na mensagem, o chefe de Estado começa por destacar as três medalhas conquistadas por Fernando Pimenta no Campeonato da Europa de canoagem que está a decorrer em Belgrado: ouro em K1 1000 metros, prata em K1 5000 metros e bronze em K1 500 metros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Presidente da República sublinha depois o resultado das canoístas portuguesas Teresa Portela e Joana Vasconcelos, que conquistaram a medalha de prata em K2 200 metros e sagraram-se campeãs europeias também em Belgrado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Marcelo destaca ainda a vitória do golfista Pedro Figueiredo, que venceu no domingo o KPMG Open, uma prova do Challenge Tour que decorreu em Ways, na Bélgica.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/HINR/image_content_1537602_20180611095834.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Acidente entre carro e mota em Machico</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/acidente-entre-carro-e-mota-em-machico-FD3270430</link>
<guid isPermaLink="false">59ed49ae-6d18-47d5-b22d-679c7851415b</guid>
<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 08:15:22 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x467/0c121/400d225/none/11506/DSOF/image_content_1537565_20180611093625.jpg"&gt;&lt;p&gt;Por volta das 07h55 horas desta segunda-feira, uma testemunha ocular registou a colisão entre um carro e uma mota na rotunda de Machico (saída que vem do Porto da Cruz, entrada para a VR1).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com o relato do indivíduo que passava pelo local, a mota encontrava-se no chão e o carro (uma viatura ligeira) tinha capotado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No local do acidente encontravam-se ainda três ambulâncias e um carro de desencarceramento, acrescentou a testemunha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As autoridades locais não avançaram quaisquer informações sobre o acidente.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x467/0c121/400d225/none/11506/DSOF/image_content_1537565_20180611093625.jpg">
<media:title>FOTO Ocorrências Madeira</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>António Costa hoje entre Boston e a Califórnia</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/antonio-costa-hoje-entre-boston-e-a-california-BD3270377</link>
<guid isPermaLink="false">6374678a-30aa-476f-af4a-9c011a98ca84</guid>
<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 07:37:18 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x600/0c171/400d225/none/11506/WSLE/image_content_1537553_20180611083942.jpg"&gt;&lt;p&gt;O primeiro-ministro inicia hoje o seu segundo dia de presença nos Estados Unidos com uma visita ao Massachusetts Institute of Tecnology (MIT), na zona de Boston, terminando a jornada com comunidades portuguesas de São José, na Califórnia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;António Costa chegou a Boston no domingo, ao fim da tarde, vindo de Ponta Delgada (Açores), para continuar a participar no programa de comemorações oficiais do Dia de Portugal - cerimónias presididas pelo chefe de Estado, Marcelo Rebelo de Sousa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao contrário do Presidente da República, que hoje à noite regressa a Lisboa, o primeiro-ministro permanecerá nos Estados Unidos até sábado, visitando várias cidades na Califórnia (São José, São Francisco e Sacramento) e Nova Iorque, com um programa eminentemente económico-científico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante a sua presença nos Estados Unidos, além dos contactos com as comunidades portuguesas, António Costa definiu como principal objectivo renovar e reforçar parcerias entre empresa, universidades e instituições dos dois países.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoje, logo pela manhã, António Costa chega ao MIT acompanhado pelos ministros da Ciência e do Ensino Superior, Manuel Heitor, e da Economia, Manuel Caldeira Cabral.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O MIT tem parceiras com a Fundação para a Ciência e Tecnologia, abrangendo várias instituições universitárias nacionais, desde o segundo Governo em que o falecido Mariano Gago foi ministro da Ciência (2005/2009).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A parceria com Portugal, segundo fonte diplomática nacional, é considerada “uma das que tem dado mais resultados em todo o mundo” e, por essa razão, o MIT está interessado em aprofundá-la.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Antes de partir para a Califórnia, onde ficará nos próximos quatro dias, o primeiro-ministro volta a juntar-se ao Presidente da República no porto de Boston ao fim da manhã, durante uma cerimónia no Navio Escola Sagres em que Marcelo Rebelo de Sousa condecorará personalidades portuguesas e lusodescendentes.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Acompanhado pelo presidente do Governo Regional dos Açores, António Costa chega a São José, na Califórnia, às 19 horas locais (03 horas de terça-feira em Lisboa), para um encontro com a comunidade portuguesa residente nesta região, que terá lugar no Centro de Convenções de Santa Clara.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já o Presidente da República participa numa sessão institucional na “State House” de Boston e, depois da cerimónia no Navio Escola Sagres, visita o Museu da Baleia de New Bedford, antes de regressar a Lisboa. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo estatísticas oficiais de 2016, residem nos Estados Unidos 1,375 milhões de portugueses e lusodescendentes, dos quais 242 mil nascidos fora deste país.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Estado onde residem mais portugueses e lusodescendentes é o da Califórnia, com cerca de 350 mil - uma comunidade que se tem queixado de estar mais afastada do poder político português. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Após a Califórnia, é o Estado do Massachusetts onde habitam mais portugueses e lusodescendentes, cerca de 278 mil, seguindo-se Rhode Island, Flórida, New Jersey e Nova Iorque.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x600/0c171/400d225/none/11506/WSLE/image_content_1537553_20180611083942.jpg">
<media:title>FOTO LUSA</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Impostos e biocombustíveis encarecem combustíveis em Portugal face a Espanha</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/impostos-e-biocombustiveis-encarecem-combustiveis-em-portugal-face-a-espanha-AD3270332</link>
<guid isPermaLink="false">80234170-70fe-4a2d-9147-18df39ae21b7</guid>
<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 07:25:38 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/QPRP/image_content_1537541_20180611082813.jpg"&gt;&lt;p&gt;A diferença de preços nos combustíveis rodoviários entre Portugal e Espanha acentuou-se desde 2017, com a carga fiscal e as metas de incorporação de biocombustível mais pesadas a elevar o custo no mercado português, segundo a Autoridade da Concorrência.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na análise ao sector “Fair Play - Com concorrência todos ganhamos”, divulgado na quinta-feira, conclui-se que “incluindo os impostos e os biocombustíveis, a competitividade dos combustíveis rodoviários em Portugal desce significativamente, sobretudo face a Espanha”.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo dados da Comissão Europeia, na semana de 4 de Junho, o preço do gasóleo era em média 14 cêntimos por litro mais alto em Portugal, diferença que disparava para 25 cêntimos por litro na gasolina 95 (a mais vendida). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nessa semana, o litro do gasóleo custava em média 1,38 euros nos postos portugueses, e 1,24 euros/litro nos espanhóis, quando, antes de impostos e taxas, o diferencial era no sentido oposto - em Portugal custava 0,652 euros/litro e em Espanha 0,659 euros/litro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No caso da gasolina 95, o diferencial de preços agrava-se para cerca de 25 cêntimos dos dois lados da fronteira (1,59 e 1,34 euros por litro, respectivamente), quando o valor, antes de aplicados os impostos e taxas, era igual, de 0,64 euros/litro). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mais de metade do preço de venda dos combustíveis em Portugal resulta de taxas e de impostos, representando o Imposto Sobre os Produtos Petrolíferos (ISP) - aumentado em 2016 - 44,3% do preço da gasolina e 36,8% do preço final do gasóleo.   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo a Concorrência, os custos de política fiscal aumentaram 56% no gasóleo e 26% na gasolina desde 2004, data da liberalização do sector dos combustíveis. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Numa análise à formação do preço dos combustíveis, feita em 22 de Fevereiro, a carga fiscal representava 63% do preço de venda ao público da gasolina e 56% do preço do gasóleo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 2016, o Governo aumentou o ISP em seis cêntimos por litro para corrigir a perda de receita fiscal resultante da diminuição da cotação internacional do petróleo, e comprometeu-se a fazer uma revisão trimestral do valor do imposto em função da variação do preço base dos produtos petrolíferos, o que levou a pequenas reduções do ISP ao longo desse ano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No entanto, em 2017, o Governo deixou de rever o valor do imposto, apesar da subida do preço do petróleo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo a análise da Concorrência, “os preços médios dos combustíveis rodoviários em Portugal foram consistentemente mais competitivos que os preços médios praticados em Espanha a partir de 2013, na gasolina 95 e, a partir de 2014, no gasóleo rodoviário”, mas, acrescenta, “esse desempenho foi, contudo, interrompido no terceiro trimestre de 2015”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além da carga fiscal mais pesada do que em Espanha, em Portugal a meta de incorporação de biocombustível, em percentagem de teor energético, é de 7,5%, uma das mais elevadas comparativamente a outros Estados-membros, incluindo Espanha. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/QPRP/image_content_1537541_20180611082813.jpg">
<media:title>Foto Shutterstock</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Presidente da República anuncia visita aos Estados Unidos em Novembro</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/presidente-da-republica-anuncia-visita-aos-estados-unidos-em-novembro-CD3270224</link>
<guid isPermaLink="false">b75f97ef-bbac-46d7-b996-0ed793c775ae</guid>
<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 07:06:57 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/UJMK/image_content_1537511_20180611081014.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Presidente da República anunciou hoje que vai voltar a visitar os Estados Unidos em novembro próximo, numa deslocação em que incluirá a costa Oeste norte-americana e zonas com grande presença de portugueses, como Fall River.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Marcelo Rebelo de Sousa falava no final da cerimónia que marcou a abertura das comemorações do Dia de Portugal nos Estados Unidos, durante uma sessão em Boston, no estado norte-americano do Massachusetts, após o discurso do primeiro-ministro, António Costa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O chefe de Estado, que se deslocará a Washington no final deste mês para uma reunião com o Presidente norte-americano, Donald Trump, anunciou que regressará aos Estados Unidos em novembro próximo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Em novembro, estarei com as comunidades portugueses com as quais não me encontrarei agora”, disse, antes de adiantar que visitará nessa altura a costa oeste e a importante comunidade lusa de Fall River, na costa leste.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Marcelo Rebelo de Sousa disse saber que algumas comunidades portuguesas nos Estados Unidos ficaram tristes por não receberem agora na sua visita.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Desde já prometo que em novembro visitarei as comunidades que não pude visitar agora em junho. Virei à costa oeste, a Fall River, que ficaram agora muito tristes. Mas virei cá em novembro”, acentuou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na sua intervenção, o Presidente da República estendeu a todos os órgãos de soberania a mensagem sobre o “orgulho” do país em relação às comunidades portuguesas e adiantou um pouco sobre algumas posições que transmitirá no final deste mês a Donald Trump.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ele bem pode agradecer aos portugueses, porque tem aqui uma comunidade que trabalha pelo futuro dos Estados Unidos, que é honesta, trabalhadora, competente e que honra Portugal. Tem amor pelos Estados Unidos mas não esquece a nossa pátria, o nosso querido Portugal”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No seu discurso, o chefe de Estado referiu-se aos sucessos da selecção nacional de futebol, mas, sobretudo, à forma como os portugueses criaram importantes comunidades em todo o mundo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Temos alguns dos melhores nas artes, na ciência, nas empresas, no trabalho e temos o melhor futebolista do mundo”, numa alusão a Cristiano Ronaldo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Marcelo Rebelo de Sousa galvanizou as largas centenas de emigrantes que o ouviam quando declarou: “Os Estados Unidos são um grande país, mas Portugal ainda é maior”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/UJMK/image_content_1537511_20180611081014.jpg">
<media:title>FOTO LUSA</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Semana começa com nuvens e aguaceiros na Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/semana-comeca-com-nuvens-e-aguaceiros-na-madeira-XD3270198</link>
<guid isPermaLink="false">30c061c9-4e1e-461d-8cc9-7e7b735b222c</guid>
<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 07:06:07 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Erica Franco</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/CLRP/image_content_1537505_20180611080610.jpg"&gt;&lt;p&gt;De acordo com as previsões do Instituto Português do Mar e da Atmosfera (IPMA) para a Madeira, neste início de semana, o céu deverá apresentar períodos de grande nebulosidade, com possibilidade de ocorrência de aguaceiros fracos nas vertentes norte e zonas montanhosas até ao início da manhã.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O vento soprará fraco a moderado (até 25 km/h) do quadrante norte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As temperaturas irão oscilar entre os 18Cº de mínima e os 23Cº de máxima.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Relativamente ao estado do mar, são esperadas ondas de noroeste com 1 a 1,5 metros, na costa Norte, e, na costa Sul, ondas de sudoeste inferiores a 1 metro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A temperatura da água do mar rondará os 20ºC.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/CLRP/image_content_1537505_20180611080610.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Manuel António chega-se à frente </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/manuel-antonio-chega-se-a-frente-HL3269922</link>
<guid isPermaLink="false">a9f7ab96-da60-40c2-ade4-4ec90a14001c</guid>
<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 06:00:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/403x225/2c0/400d225/none/11506/WKLU/image_content_1537482_20180610224320.jpg"&gt;&lt;p&gt;O delfim de Alberto João Jardim e seu ex-secretário da Agricultura está a intensificar contactos no terreno, com vista a uma quase certa candidatura à liderança do PSD-M. O ‘efeito Cafôfo’, no PS, está a inquietar o universo social-democrata. Esta é a manchete da edição de hoje do DIÁRIO.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Outro político em foco é Rui Barreto, candidato assumido à liderança do CDS-M. Na primeira entrevista que concede após a confirmação, refere que o poder partilhado serve melhor as populações do que o poder absoluto. O deputado diz ainda que o partido está a prepara-se para governar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O suspeito do homicídio que chocou o Funchal foi assistido no Hospital Dr. Nélio Mendonça. Hoje deverá ser apresentado a tribunal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na edição de hoje damos grande destaque ao sítio dos Salgados, na Camacha. Saiba porquê.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Noticiamos também que o Governo vai avançar com a pavimentação das ruas 31 de Janeiro e 5 de Outubro, já a partir da próxima semana. Um milhão de euros é o valor do investimento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Não perca nesta edição tudo sobre o Mundial Rússia 2018, que se inicia na próxima quinta-feira.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/403x225/2c0/400d225/none/11506/WKLU/image_content_1537482_20180610224320.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Semana dedicada às artes é tema de destaque da agenda desta segunda-feira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/semana-dedicada-as-artes-e-tema-de-destaque-da-agenda-desta-segunda-feira-NC3260690</link>
<guid isPermaLink="false">29d2c4d6-3df9-45cc-a987-aca6cb262d63</guid>
<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 06:00:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Matilde Abreu</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/WOLJ/image_content_1534311_20180608170743.jpg"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Semana Regional das Artes &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Semana Regional das Artes’2018 (8.ª edição) irá decorrer entre os dias 11 e 17 de Junho, com uma exposição no Porto Santo e diversos eventos em vários espaços da baixa do Funchal, que transfigurarão a cidade. A cor, a criatividade, a música, a dança, o canto, o movimento e o cinema, marcarão os cânones falados, escritos, visuais e comunicacionais destes dias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A exemplo de outras edições, será novamente lançado o passatempo ‘Uma selfie na Semana Regional das Artes ‘2018’, a decorrer durante os dias do evento. Este passatempo consiste na captação de selfies pelos participantes/visitantes, em qualquer espaço ou evento associado a este evento, e posterior partilha na rede social Facebook. Entende-se por selfie uma fotografia tirada a si próprio, sobretudo a que se tira com um telemóvel ou webcam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este passatempo tem como principais objectivos promover o evento ‘Semana Regional das Artes’ através desta rede social, tendo por base o testemunho (registos fotográficos) dos visitantes, incrementando uma relação de proximidade entre os mesmos e os diversos eventos da programação desta semana. De igual forma, pretende fomentar a partilha de fotografias registadas nos diferentes eventos procurando aferir as características gerais dos visitantes (nacionalidade, faixa etária, interesses) e promover e valorizar os parceiros e parcerias inerentes ao evento, numa perspectiva de responsabilidade social. Para este efeito, todas as fotos concorrentes deverão estar associadas às hashtags #semanaregionalartes2018 e #nosmadeira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O regulamento deste passatempo está disponível no sítio oficial da Direcção Regional de Educação, através do endereço www.madeira-edu.pt/dseam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Iniciam obras no Hospital dos Marmeleiros&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A obra vai para o terreno nesta segunda-feira, estando orçada em cerca de um milhão de euros, devendo estar terminada em inícios de Fevereiro do próximo ano. A segunda fase será a da reabilitação do interior da unidade hospitalar, com os trabalhos a deverem ter início no primeiro trimestre do próximo ano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Escola dos Ilhéus entre as premiadas em concurso nacional&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A peça de teatro ‘Guilherme Tell – Herói Nacional da Suíça’, elaborada pela turma do 3.º A da EB1/PE dos Ilhéus, encantou o júri que atribuiu o Prémio Teatro, apresentada no Concurso Uma Aventura Literária 2018, organizado pela prestigiada Editorial Caminho.  Este já é o quarto prémio que esta escola conta no seu historial, na modalidade de Teatro. O trabalho teve a coordenação pedagógica da professora Margarita Câmara. Este ano foram apresentados 14.643 trabalhos, o que torna este concurso o maior do género em Portugal. A cerimónia pública de entrega dos prémios decorrerá nesta segunda-feira, no pavilhão Carlos Lopes, no espaço Leya da Feira do Livro de Lisboa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Seminário ‘Passive House: edifícios saudáveis, cidades sustentáveis’ no Funchal&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Irá decorrer, a partir das 14h, a edição do seminário ‘Passive House: edifícios saudáveis, cidades sustentáveis’ no Funchal, no Edifício Madeira Tecnopolo, organizado pela Homegrid e Associação Passivhaus Portugal e com o apoio da RNAE (Associação das Agências de Energia e Ambiente – Rede Nacional), AREAM (Agência Regional da Energia e Ambiente da Região Autónoma da Madeira) e Delegação da Madeira&lt;/p&gt;&lt;p&gt;da Ordem dos Arquitectos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt; 4.ª Semana das Sidras da Madeira&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Quinta Pedagógica dos Prazeres realiza a 4,ª Semana das Sidras da Madeira, de 11 a 17 de Junho. Ao longo da semana, terá lugar o concurso de sidra como já é habitual com sidras regionais, assim como também o concurso gastronómico no qual participam alguns restaurantes locais, cujo principal  requisito é confeccionar um prato inovador no qual seja utilizado a sidra ou o vinagre de sidra. Os pratos a concurso estarão disponíveis nos restaurantes aderentes nesse fim-de-semana para as pessoas que desejarem provar as suas iguarias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Semana da Saúde em São Martinho&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De 11 a 15 de Junho, a Junta de Freguesia de São Martinho promove a Semana da Saúde. Uma iniciativa que terá lugar no Centro Cívico de São Martinho e que junta neste espaço um vasto leque de propostas relacionadas com a temática da saúde, bem-estar e estilos de vida saudável. A iniciativa, promovida em parceria com diversas entidades de saúde e empresas locais, oferece aos visitantes a oportunidade de aconselhamento especializado em diversas áreas, estando disponível gratuitamente a realização de diversos tipos de rastreios, assim como diversas terapias, passando por técnicas de massagem e relaxamento, reflexologia, acupunctura, aulas de body &amp;amp; mind, aconselhamento sexual e contraceptivo, alimentação saudável e biológica e ainda ictioterapia, um procedimento efectuado por pequenos peixes originários da Turquia, os Garra Rufa. Integrado nesta 2.ª edição da Semana da Saúde, realce para a conferência sobre oncologia realizada pelo Dr. Fernando Fernandes, médico com ampla experiência no tratamento de cancro da mama.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;CDS realiza conferência de imprensa&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Grupo Parlamentar do CDS-PP Madeira aborda questões da maior relevância para as populações da Madeira e Porto Santo. António Lopes da Fonseca irá prestar declarações à comunicação social às 10h30, junto à Estátua de João Gonçalves Zarco.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;JPP realiza conferência de imprensa&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Conferência de imprensa, agendada para as 9h30, decorrerá no  Miradouro do Curral dos Romeiros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;PSD reúne com Ordem dos Farmacêuticos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Grupo Parlamentar do PSD/M reúne-se com a Delegação Regional da Madeira da Ordem dos Farmacêuticos, à Rua da Carreira, 63, 2ª - Sala I. Pelas 12h30, estão previstas declarações à comunicação social.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/WOLJ/image_content_1534311_20180608170743.jpg">
<media:title>Foto ASPRESS</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Mundo está a perder batalha contra poluição dos oceanos diz Guterres</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/mundo-esta-a-perder-batalha-contra-poluicao-dos-oceanos-diz-guterres-HK3268768</link>
<guid isPermaLink="false">831cbd8b-b77d-4e7d-8e57-7dffeb58a8a6</guid>
<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 05:03:42 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/HLLJ/image_content_1537303_20180610173547.jpg"&gt;&lt;p&gt;O secretário-geral da Organização das Nações Unidas, António Guterres, disse ontem, num evento no âmbito da cimeira do G7, que o mundo está a perder a batalha contra a poluição dos oceanos em todas as frentes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;António Guterres falava numa sessão subordinada ao tema “Oceanos, mares, costas e comunidades saudáveis, produtivas e resistentes”, realizada durante a cimeira do G7, o grupo dos sete países mais industrializados do mundo, que hoje terminou em Charlevoix, no Quebec, Canadá.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesta sessão em que participaram os líderes do G7, países convidados e organizações internacionais, o chefe da ONU, num discurso divulgado pelo jornal da organização, lembrou que todos os anos são lançadas aos oceanos oito milhões de toneladas de plástico e sublinhou que, se nada for feito, até 2050 os oceanos terão mais plástico do que peixes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Guterres acrescentou que actualmente são encontrados plásticos “nas áreas mais remotas do planeta” e que, no oceano Pacífico, já existe uma massa de plástico “maior do que a França”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Todos precisam de fazer mais, não apenas em relação aos plásticos, mas em todos os assuntos sobre oceanos”, alertou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pesca em excesso, descargas de água sem tratamento, acidificação dos oceanos e mudanças climáticas foram outros dos temas abordados pelo secretário-geral da ONU na sua intervenção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Referiu ainda o facto de 40 por cento da população mundial residir a menos de 100 quilómetros da costa, o que faz com que “muitas dessas pessoas sejam vulneráveis não apenas a tempestades, mas também à subida dos oceanos e erosão da costa”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todavia, o chefe da ONU afirmou que o mundo tem um plano para melhorar esta situação, exemplificando com a Agenda 2030, os Objectivos do Desenvolvimento Sustentável e a Convenção das Nações Unidas sobre o Direito do Mar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nenhuma destas iniciativas e declarações tem valor se não se admitir que esta é uma emergência global”, sustentou, justificando a sua presença no encontro com a necessidade de “fazer soar o alarme” e “injectar um sentimento de urgência nas deliberações e processos de decisão”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No final do discurso, Guterres apelou aos líderes presentes na cimeira do G7 para encararem estas “ameaças com seriedade e percebam que o futuro colectivo está em risco”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na sua deslocação à cimeira, Guterres teve uma reunião bilateral com o primeiro-ministro do Canadá, Justin Trudeau, e outros chefes de Estado e Governo presentes na Cimeira, segundo o seu porta-voz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Canadá, Estados Unidos, Japão, Reino Unido, Alemanha, França e Itália são os países que integram o G7.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/HLLJ/image_content_1537303_20180610173547.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Erdogan acusa Áustria de desencadear cruzada contra o islão e ameaça ripostar</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/erdogan-acusa-austria-de-desencadear-cruzada-contra-o-islao-e-ameaca-ripostar-FK3268744</link>
<guid isPermaLink="false">534297fa-b90a-4faf-a240-5166314cc8fb</guid>
<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 04:11:52 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x244/0c9/400d225/none/11506/KMWQ/image_content_1537297_20180610173228.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Presidente da Turquia, Recep Tayyip Erdogan, acusou ontem a Áustria de desencadear uma nova cruzada contra o Islão e ameaçou ripostar, após o anúncio do Governo austríaco de fechar sete mesquitas e expulsar dezenas de imãs turcos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estas medidas tomadas pelo primeiro-ministro austríaco (chanceler federal, Sebastian Kurz), temo estarem a levar o mundo em direcção a uma guerra”, disse Erdogan, em declarações à estação televisiva NTV, citadas pela agência de notícias espanhola EFE.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Intervindo durante uma reunião eleitoral, na noite de sábado, em Istambul, após o fim do jejum diário do Ramadão, o presidente turco pediu, ao mesmo tempo, à Europa para “controlar” estes líderes que estão a liderar o mundo em direcção ao que ele chamou de “catástrofe”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Erdogan, que está empenhado na campanha eleitoral das eleições presidenciais e legislativas de 24 de Junho, classificou as decisões austríacas como “um ato anti-islâmico” que levará a uma resposta turca.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Eles dizem que vão expulsar os nossos religiosos da Áustria. Vocês acham que não vamos reagir? Isso significa que vamos ter de fazer alguma coisa”, afirmou Erdogan, sem especificar, contudo, que resposta será essa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O chanceler conservador austríaco, Sebastian Kurz, anunciou na sexta-feira que as autoridades do país vão expulsar imãs financiados a partir do estrangeiro e fechar sete mesquitas para lutar contra “o islão político”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta decisão prende-se com a controversa reconstituição, por crianças vestidas como soldados, de uma batalha emblemática da história otomana, numa das principais mesquitas de Viena, próxima da comunidade turca, afirmou. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além do encerramento das mesquitas, o governo austríaco anunciou que vai expulsar numerosos imãs que recebem financiamento exterior (supostamente da Turquia) para difundir ideias extremistas e doutrinar menores de idade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“As sociedades paralelas, o islão político e o extremismo não tem cabimento na Áustria”, declarou numa conferência de imprensa em Viena o chanceler.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O chanceler Sebastian Kurz disse também que dissolveu um grupo chamado Comunidade Religiosa Árabe, que administra seis mesquitas.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x244/0c9/400d225/none/11506/KMWQ/image_content_1537297_20180610173228.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Papa reza para que cimeira estabeleça bases para a paz</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/papa-reza-para-que-cimeira-estabeleca-bases-para-a-paz-DK3268720</link>
<guid isPermaLink="false">a4f61ac8-7175-410a-836f-dcf91a8141b0</guid>
<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 03:29:50 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x265/0c20/400d225/none/11506/SMLI/image_content_1537291_20180610173006.jpg"&gt;&lt;p&gt;O papa Francisco rezou ontem para que a cimeira entre os líderes norte-americano e norte-coreano consiga estabelecer as bases para a paz, noticia a agência de notícias Associated Press (AP).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante a missa dominical na cidade do Vaticano, o papa disse ter esperança de que as conversações entre os Presidentes norte-americano e norte-coreano, Donald Trump e Kim Jong Un, respetivamente, na terça-feira, em Singapura, contribuam para “o desenvolvimento de um caminho positivo que assegure um future de paz para a península coreana e todo o mundo”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O líder da igreja católica apostólica romana convidou os milhares de fiéis que se concentravam na praça de S. Pedro a rezarem com ele para que a Virgem Maria “acompanhe essas conversações”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O papa voltou a expressar um “pensamento especial de amizade e oração” para o povo coreano.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x265/0c20/400d225/none/11506/SMLI/image_content_1537291_20180610173006.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Suíços rejeitam que Banco Nacional seja o único a fabricar moeda</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/suicos-rejeitam-que-banco-nacional-seja-o-unico-a-fabricar-moeda-BK3268636</link>
<guid isPermaLink="false">f0644173-a268-4cf5-9b8e-dc3e73f12e61</guid>
<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 02:04:24 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x257/0c16/400d225/none/11506/JMIH/image_content_1537284_20180610172648.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os suíços rejeitaram ontem em referendo uma iniciativa popular que dava ao Banco Nacional da Suíça (BNS) poderes plenos e exclusivos de fabrico de moeda, e que, segundo os defensores da proposta, garantia a estabilidade financeira do país.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A proposta foi recusada de forma clara, com 75 por cento de votos contra, segundo as últimas previsões oficiais, noticia a agência de notícias espanhola Efe. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A iniciativa implicava uma reforma radical do actual sistema monetário suíço, em que o BNS emite notas e moedas que representam apenas 10% da massa monetária em circulação. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O restante dinheiro designa-se como “escritural”, já que existe apenas a nível contabilístico e de forma electrónica numa conta bancária.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os bancos comerciais vão criando esse dinheiro através dos créditos que aprovam, quer a empresas, quer a particulares, em vez de utilizarem o dinheiro dos depósitos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O referendo tinha sido proposto por um comité que incluía personalidades de diferentes formações - economistas, especialistas financeiros, docentes e grupos sindicais -, que conseguiu reunir as 100.000 assinaturas necessárias para que fosse convocado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os defensores da iniciativa pretendiam acabar com o sistema existente, substituindo-o por outro que, defendiam, protege melhor o dinheiro dos clientes dos bancos e previne novas crises financeiras.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Face ao fracasso do referendo, um dos coordenadores nacionais da campanha pelo “Sim”, Jean-Marc Heim, considerou que apesar da derrota a iniciativa permitiu generalizar um amplo debate e “despertar consciências” na população sobre o poder que os bancos comerciais têm graças à capacidade de fabricarem moeda.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não abandonaremos o combate”, assegurou, acrescentando que os que lideraram o referendo sobre este tema continuarão a trabalhar por uma reforma do sistema bancário e pela regulamentação das criptomoedas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No que respeita aos defensores do “Não”, a iniciativa aglutinou amplos sectores políticos e económicos, que consideravam que a iniciativa enfraquecia os bancos e acarretava custos suplementares que acabariam por ser pagos pelos clientes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sustentavam ainda que dar capacidade plena e exclusiva de produção de moeda ao Banco Nacional da Suíça ameaçava a independência da instituição.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para o deputado de direita liberal-radical Olivier Feller (PLR/VD), copresidente do comité contra o referendo, o “povo não quis que a Suíça se convertesse num laboratório de experiências em matéria de política monetária”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Governo suíço opôs-se, desde o início, a esta mudança pelo impacto que tinha na actividade comercial dos bancos, um sector do qual dependem 5,6% do emprego e 9,1% do Produto Interno Bruto (PIB) do país.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x257/0c16/400d225/none/11506/JMIH/image_content_1537284_20180610172648.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Portugal conquista quatro medalhas nos Europeus de canoagem, duas de ouro</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/portugal-conquista-quatro-medalhas-nos-europeus-de-canoagem-duas-de-ouro-CK3268545</link>
<guid isPermaLink="false">d8c20976-02d1-40b8-a23c-b4d7b200cdc1</guid>
<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 01:32:09 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/LMMK/image_content_1537256_20180610172322.jpg"&gt;&lt;p&gt;A selecção portuguesa de canoagem encerrou hoje o Europeu com três medalhas, uma de ouro por Joana Vasconcelos e Teresa Portela e duas por Fernando Pimenta, que já se tinha sagrado tricampeão em K1 1.000 metros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois do triunfo de sábado, Fernando Pimenta voltou a subir ao pódio, duas vezes, para receber a medalha de prata em K1 5.000 metros, distância na qual é campeão do mundo, repetindo o resultado de 2017, e para o bronze em K1 500.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além do canoísta do Benfica, também Joana Vasconcelos e Teresa Portela se destacaram na última jornada do campeonato disputado em Belgrado, ao imporem-se em K2 200, que já tinha terminado no sétimo lugar em K2 500.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hélder Silva foi sexto na final de C1 200 metros, que terminou a 0,832 segundos do vencedor, o georgiano Zaza Nadiradze, depois de ter sido sétimo na final B de C1 500.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em K4 500 metros, João Ribeiro, Messias Baptista, Emanuel Silva, David Varela não foram além do nono e último lugar na final, em 01.22,396 minutos, a 3,837 segundos da selecção espanhola, que se sagrou campeã europeia. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Marco Apura encerrou a participação lusa na competição com o 15.º lugar em C1 5.000, em 25.22,930 minutos, a 2.31,920 minutos do vencedor, o alemão Sebastian Brendel, que revalidou o título, depois de, em K1 200, Francisca Laia ter concluído a final B no quarto lugar e de Hugo Rocha ter sido oitavo.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/LMMK/image_content_1537256_20180610172322.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Putin disponível para encontro com Trump</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/putin-disponivel-para-encontro-com-trump-YK3268504</link>
<guid isPermaLink="false">51d4a935-3377-4f95-b207-7a8e1f938cd6</guid>
<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 00:22:06 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x284/0c29/400d225/none/11506/RMUV/image_content_1537247_20180610171817.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Presidente russo, Vladimir Putin, disse ontem estar pronto para se encontrar com o seu homólogo norte-americano, Donald Trump, assim que os Estados Unidos “estiverem prontos” para a reunião.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Assim que o lado do norte-americano estiver pronto, esse encontro acontecerá, mediante a minha agenda”, declarou Vladimir Putin, que falava aos jornalistas à margem da Organização de Cooperação de Xangai, na cidade portuária de Qingdao, norte da China.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x284/0c29/400d225/none/11506/RMUV/image_content_1537247_20180610171817.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Vinho Verde prepara-se para nova fase de promoção no mercado norte-americano</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/vinho-verde-prepara-se-para-nova-fase-de-promocao-no-mercado-norte-americano-YK3268463</link>
<guid isPermaLink="false">a59a138d-977a-45f1-b0d7-e8dfb77c9431</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 23:13:16 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/WMMK/image_content_1537239_20180610171424.jpg"&gt;&lt;p&gt; A Comissão dos Vinhos Verdes prepara-se para aprofundar a promoção no mercado norte-americano, depois de ter conseguido atrair mais de mil pessoas a uma acção em Nova Iorque onde puderam ser provados 200 vinhos de 31 produtores nacionais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Tem-se falado, por exemplo, de fazermos no próximo ano uma acção em Chicago”, disse Manuel Pinheiro, presidente da Comissão de Viticultura da Região dos Vinhos Verdes, no final da segunda edição da “Vinho Verde Wine Experience” que decorreu que nos CanoeStudios de Nova Iorque.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O responsável adiantou que no âmbito do orçamento de 2018 para promoção dos Vinhos Verdes nos Estados Unidos, de 414 mil euros, estão previstas deslocações de importadores e jornalistas norte-americanos a Portugal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A sessão de promoção em Manhattan, a segunda nos Estados Unidos depois de outra em 2017 em Brooklyn, contou com um público maioritariamente jovem e norte-americano, o que surpreendeu Manuel Pinheiro: “Esperava pessoas mais velhas e pertencentes à comunidade portuguesa”, disse. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apesar de a estratégia de penetração dos vinhos verdes naquele país ainda estar nos seus primeiros anos, Manuel Pinheiro assinalou que, na perspectiva da comissão, as primeiras etapas estão conquistadas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Num primeiro momento conseguimos chegar aos importadores e à distribuição. Neste momento, o Vinho Verde já está nas lojas, pelo que a fase actual de construção do mercado norte-americano é fazer com que o grande público vá lá procurá-lo”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É nessa estratégia que se enquadra este evento”, explicou, referindo que os grandes produtores de Vinho Verde entram no mercado norte-americano com preços mais competitivos, enquanto os pequenos apostam nos segmentos mais caros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lorena Ascensios, da Aston, uma loja de bebidas alcoólicas especializada em vinhos, refere que os verdes rosé são os mais procurados, seguidos dos brancos, “principalmente no verão”, onde os colocam nos frigoríficos para os vender frescos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este distribuidor prefere vinhos de produtores mais pequenos, pelo que os campeões de vendas dos verdes não se encontram nas suas prateleiras.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A nossa filosofia passa pelos pequenos produtores de qualidade”, diz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No Le Dû’s, outro distribuidor de Nova Iorque, os verdes que se encontram à venda “não estão na prateleira pela sua categoria, mas porque foram considerados vinhos de qualidade”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Novamente os rosés sobrepõem-se aos brancos, dadas as características do mercado norte-americano, sendo aconselhados para pratos de peixe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Charles Springfield, especialista presente na sessão de promoção dos verdes como “educador” dos visitantes, explica como trabalha os norte-americanos para os levar a entender as especificidades destes vinhos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “Uso uma linguagem do dia-a-dia para que entendam os Vinhos Verdes. A que cheiram? Que sabores sentem? Com perguntas destas vou guiando-os na abordagem ao vinho”, explicou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As exportações de Vinho Verde para os Estados Unidos aumentaram em dez anos de 4,9 milhões de euros para 13,4 milhões de euros, fazendo com que este mercado corresponda actualmente, em termos de valor, a 21,8 % das exportações desta bebida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Isto torna aquele país no primeiro mercado de exportação de Vinho Verde em valor há vários anos, mas apesar disso o presidente da comissão espera que as vendas para os Estados Unidos venham a aumentar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O mercado de vinhos norte-americano está ele próprio ele próprio em crescimento, dado o consumo per capita ainda ser menor do que em muitos outros países. Será mais fácil aumentar as vendas num mercado em crescimento do que num estagnado”, frisou.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/WMMK/image_content_1537239_20180610171424.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Voo da TAP com destino à Madeira foi cancelado e os ânimos exaltaram-se</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/voo-da-tap-com-destino-a-madeira-foi-cancelado-e-os-animos-exaltaram-se-IL3269497</link>
<guid isPermaLink="false">ab5dc61b-6bd4-4d94-80f7-cec58394c233</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 20:35:35 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Rúben Santos</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/RKNR/image_content_1537428_20180610212100.jpg"&gt;&lt;p&gt;O voo das 16h05, nomeadamente o TP1687, que saía do Aeroporto de Lisboa com destino à Madeira, foi cancelado pela companhia, deixando os passageiros que iam embarcar frustrados, tendo obrigado mesmo à intervenção policial para que os ânimos dos afectados se acalmassem. A aeronave que trazia as pessoas em causa tratava-se de um Airbus A319, com capacidade para 144 passageiros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Contactada pelo DIÁRIO, a TAP confirma o cancelamento do voo por “razões operacionais”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Dos 140 passageiros deste voo, mais de 100 já viajaram esta noite para o Funchal, os restantes seguirão no primeiro voo da manhã de segunda-feira, dia 11”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/400d225/none/11506/RKNR/image_content_1537428_20180610212100.jpg">
<media:title>Foto Arquivo</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Queda de árvore em plena estrada condicionou trânsito na Serra de Água</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/queda-de-arvore-em-plena-estrada-condicionou-transito-na-serra-de-agua-FL3269531</link>
<guid isPermaLink="false">b315a37d-b312-4c9d-b24f-e3e3f7aa1a00</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 19:52:00 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Rúben Santos</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/SORP/image_content_1537446_20180610205201.jpg"&gt;&lt;p&gt;A queda de uma árvore, em plena estrada, condicionou esta tarde o trânsito automóvel na Serra de Água, freguesia pertencente à Ribeira Brava.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo relatos recolhidos por testemunhas, alguns automobilistas arriscaram passar por baixo, outros aguardaram para que a árvore fosse retirada do local, o que veio a acontecer através dos meios disponibilizados pela Via-Expresso, que cortou o tronco com recurso a motoserras.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/SORP/image_content_1537446_20180610205201.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Homem vítima de agressão no Funchal</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/homem-vitima-de-agressao-no-funchal-YK3268818</link>
<guid isPermaLink="false">13d7ad14-bdd1-4be5-b1a7-f7de129cec41</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 17:34:47 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Andreia Dias Ferro</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/NLMK/image_content_1537326_20180610183448.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um homem de 34 anos foi agredido, esta tarde, quando se encontrava na Estrada Monumental, junto ao Hotel Orca Praia, no Funchal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Bombeiros Sapadores do Funchal foram alertados para o sucedido, por volta das 17 horas. O senhor apresentava suspeita de fractura do nariz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A vítima foi encaminhada para o Hospital Dr. Nélio Mendonça para receber o respectivo tratamento.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/NLMK/image_content_1537326_20180610183448.jpg"/>
</item>
<item>
<title>AD Galomar sobe à I Divisão de ténis de mesa</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/ad-galomar-sobe-a-i-divisao-de-tenis-de-mesa-KK3268792</link>
<guid isPermaLink="false">0f4f15cf-55e6-44df-a8bd-e5e20c3ac3db</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 16:38:08 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x235/0c5/400d225/none/11506/MLKS/image_content_1537310_20180610173809.jpg"&gt;&lt;p&gt;A equipa madeirense da Associação Desportiva Galomar garantiu hoje a subida à I Divisão Nacional, o que acontece pela primeira vez na história do clube, enquanto o Ginásio Clube de Santo Tirso alcançou o título de campeão nacional da II Divisão masculina.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A formação insular venceu os jogos com CTM Oliveirinha, Clube Top Spin e SLU Serpense, todos por 3-1, e acompanha o Guilhabreu no principal escalão na próxima época.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 2018-2019, a I Divisão masculina vai ser disputada por Sporting, São Roque, Juncal, Ponta do Pargo, Toledos, Benfica, 1.º Maio, Novelense, Guilhabreu e AD Galomar.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x235/0c5/400d225/none/11506/MLKS/image_content_1537310_20180610173809.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Discurso de Marcelo  “prestigiou Autonomia e os Açores” </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/discurso-de-marcelo-prestigiou-autonomia-e-os-acores-CK3268307</link>
<guid isPermaLink="false">71bde4d3-c165-43dc-8e93-90965e8bd491</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 15:56:45 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/1025x684/377c204/400d225/none/11506/BSVC/image_content_1537184_20180610165647.jpg"&gt;&lt;p&gt;O chefe do executivo açoriano, Vasco Cordeiro, considerou hoje que o discurso do 10 de junho do Presidente da República, em Ponta Delgada, “prestigiou e dignificou a Autonomia e os Açores”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Acho que foi um discurso que também prestigiou e dignificou a nossa autonomia e os Açores”, disse Vasco Cordeiro, em declarações aos jornalistas, comentando a intervenção de Marcelo Rebelo de Sousa nas cerimónias do Dia de Portugal, de Camões e das Comunidades Portuguesas, que decorreram em Ponta Delgada, nos Açores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O presidente do Governo açoriano sublinhou também que o discurso de Marcelo Rebelo de Sousa destacou a questão da “relação entre a Autonomia e o todo nacional”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Coloca aquilo que temos no fundo salientando ao longo do tempo que é exatamente esta relação entre a Autonomia e o todo nacional e a forma como aqui nos Açores essa autonomia serve também interesses do próprio Estado e, portanto, acho que foi um discurso que também prestigiou e dignificou a nossa autonomia e os Açores”, salientou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois da Cerimónia Militar do 10 de junho na cidade de Ponta Delgada, na ilha de São Miguel, as comemorações do Dia de Portugal, de Camões e das Comunidades Portuguesas estendem-se ao final da tarde a Boston e Providence, nos Estados Unidos da América, com a presença do Presidente da República, do primeiro-ministro, António Costa, e do chefe do executivo açoriano.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/1025x684/377c204/400d225/none/11506/BSVC/image_content_1537184_20180610165647.jpg"/>
</item>
<item>
<title>António Costa admite que as comemorações do dia de Portugal em 2019 se realizem em África</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/antonio-costa-admite-que-as-comemoracoes-do-dia-de-portugal-em-2019-se-realizem-em-africa-HK3268119</link>
<guid isPermaLink="false">d34a489e-6603-4e20-b6d8-14e19a9f03ab</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 15:48:47 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c2/400d225/none/11506/NNLQ/image_content_1537108_20180610164850.jpg"&gt;&lt;p&gt; O primeiro-ministro, António Costa, admitiu hoje a possibilidade de as comemorações do Dia de Portugal em 2019 se realizarem junto das comunidades portuguesas em África. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Vamos ver. Ainda não está fixado em definitivo quais vão ser os locais, mas depois de termos estado já na Europa, na América do Sul e na América do Norte, é muito provável que seja junto de uma das nossas comunidades em África que estejamos presentes”, adiantou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;António Costa falava, em Ponta Delgada, à margem das comemorações do Dia de Portugal, de Camões e das Comunidades Portuguesas, que este ano se iniciaram nos Açores e vão prosseguir a partir do final da tarde em Boston e Providence, nos Estados Unidos da América.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na sexta-feira, o Presidente da República, Marcelo Rebelo de Sousa, disse que “há de haver um 10 de Junho na Madeira”, adiantando que, nesse caso, as comemorações no estrangeiro se poderiam realizar na África do Sul. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na sexta-feira, o Presidente da República, Marcelo Rebelo de Sousa, disse que “há de haver um 10 de Junho na Madeira”, adiantando que, nesse caso, as comemorações no estrangeiro se poderiam realizar na África do Sul. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Marcelo Rebelo de Sousa não garantiu, contudo, que tal aconteça já no próximo ano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para o primeiro-ministro, é preciso continuar a “estreitar estes laços nacionais” junto das comunidades portuguesas no estrangeiro, não só através das comemorações do 10 de Junho, mas através de medidas como a alteração da lei da nacionalidade e o recenseamento automático.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A nossa terra, a nossa pátria, a nossa história, a nossa geografia forma-se dessa comunidade linguística, mas forma-se também dessa dispersão geográfica. Acho que talvez este ano começando aqui a meio do Atlântico, nos Açores, e dando continuidade do outro lado do Atlântico, em Boston e Providence, é a forma onde melhor encontramos esta síntese”, salientou. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c2/400d225/none/11506/NNLQ/image_content_1537108_20180610164850.jpg"/>
</item>
<item>
<title>PSD contra o encerramento parcial dos CTT no norte da ilha</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/psd-contra-o-encerramento-parcial-dos-ctt-no-norte-da-ilha-IK3268093</link>
<guid isPermaLink="false">3ac8ab00-e7d1-482c-a61e-429ed306320f</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 15:42:48 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/NOMK/image_content_1537067_20180610164253.jpg"&gt;&lt;p&gt;A deputada à Assembleia da República, Sara Madruga da Costa, manifestou, hoje, o seu profundo repúdio e indignação perante a intenção de encerramento parcial das estações dos CTT em São Vicente e no Porto Moniz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Numa iniciativa realizada junto aos CTT de São Vicente, que contou com a presença do presidente da câmara municipal, José António Garcês, Sara Madruga da Costa sublinhou os alertas dos deputados social-democratas da Madeira na denúncia desta situação, para que o Governo da República pudesse impedir o encerramento. “Não o fez e mantém-se em silêncio”, acusa a deputada que estanha também o silêncio de Emanuel Câmara, presidente da câmara municipal do Porto Moniz, e de Paulo Cafofo, presidente da Câmara Municipal do Funchal, perante o encerramento do balcão do Porto Moniz, de Santo António e, aos sábados, da Avenida Zarco.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não ouvimos até à data, uma única palavra em defesa das pessoas afectadas pelos encerramentos dos CTT”, afirmou, referindo ser altura de passarem das palavras aos actos e defenderem efectivamente as pessoas nos seus concelhos. “É fácil ser forte com fracos quando se é fraco com fortes” acusou a deputada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para Sara Madruga da Costa esta é mais uma “má decisão dos CTT que prejudica a população destes dois concelhos da costa Norte, em especial os mais idosos, e constitui um mau prenúncio”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Relembra o que aconteceu com as estações da Ponta Delgada, do Porto da Cruz e do Canical que começaram por funcionar a 1/2 e tempos depois acabaram por ser encerradas definitivamente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não aceitamos que se ponha em causa o funcionamento das únicas estações concelhias dos CTT existentes nestes dois municípios e somos contra esta decisão”, assegurou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por seu lado, o presidente da Câmara Municipal de São Vicente considera “injusta” esta decisão, lembrando que a população deste concelho é idosa, estando habituada a usar frequentemente os CTT tanto para levantar reformas como para fazer pagamentos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mesmo que a abertura se faça apenas num período do dia, adivinha um grande transtorno para a população, já que os transportes públicos também são têm uma grande frequência em toda a costa norte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Acho que está a faltar pela parte dos CTT aquilo que é verdadeiramente o serviço público”, disse o autarca, reforçando que este tipo de instituições são feitas para servir a população.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/NOMK/image_content_1537067_20180610164253.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Marcelo enaltece os “muitos Portugais” que não podem ser discriminados</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/marcelo-enaltece-os-muitos-portugais-que-nao-podem-ser-discriminados-KB3267914</link>
<guid isPermaLink="false">821df350-5207-4db9-84f2-8789f9635409</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 14:40:44 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c5/400d225/none/11506/PHKQ/image_content_1536692_20180610154047.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Presidente da República, Marcelo Rebelo de Sousa, teceu hoje elogios aos “muitos Portugais” que garantem “riqueza” ao país e frisou que não pode ser tolerada discriminação nesta diversidade identitária.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No discurso do 10 de Junho, nos Açores, o chefe de Estado valorizou “um só Portugal” que existe, mas que é “feito de muitos Portugais, que podem e devem ser diversos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não toleraremos que [os vários Portugais] sejam discriminados naquilo que de essencial assinala o estatuto da nossa cidadania cívica, económica, social e cultural”, sublinhou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nestes Açores justamente diferentes e autónomos”, o chefe de Estado valorizou aqueles que “por todo o mundo constroem dia após dia” a região autónoma e Portugal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os “compatriotas” da América do Norte, “tantos e tantos” partidos dos Açores e “para sempre ligados” ao arquipélago foram também lembrados na intervenção do Presidente da República.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estas ilhas são, também elas, testemunho vivo de uma saga (...) convidam a novos horizontes, mais esperança”, assinalou ainda.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A habitual Cerimónia Militar, que decorreu no centro de Ponta Delgada, contou com a participação de mais de mil militares dos três ramos das Forças Armadas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As comemorações do Dia de Portugal, de Camões e das Comunidades Portuguesas, que se iniciaram no sábado, vão ainda estender-se a Boston e Providence, nos Estados Unidos da América, para onde partem esta tarde o Presidente da República e o primeiro-ministro, António Costa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao final da tarde irá decorrer a cerimónia do içar da bandeira nacional na Praça Municipal (’City Hall’) de Boston, onde terão lugar várias iniciativas promovidas por associações da comunidade portuguesa e lusodescendente do Estado norte-americano de Massachusetts, designadamente o ‘Boston Portuguese Festival’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As cerimónias terminam com um espetáculo de luzes e fogo no rio da baixa de Providence (Rhode Island), organizado pela comunidade portuguesa. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c5/400d225/none/11506/PHKQ/image_content_1536692_20180610154047.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Atletas madeirenses ganham medalha de bronze em campeonato de Judo</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/atletas-madeirenses-ganham-medalha-de-bronze-em-campeonato-de-judo-GB3267888</link>
<guid isPermaLink="false">cd85b585-5f38-4025-a78d-6ac9eebc1be0</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 14:37:48 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/LHJK/image_content_1536643_20180610153703.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Madeira participou no Campeonato Nacional de Juvenis e no Campeonato Nacional de Equipas de Cadetes, em Odivelas, provas organizadas pela Federação Portuguesa de Judo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nos Juvenis, a Região esteve representada pelo Clube Naval do Funchal e pelo Judo Clube da Madeira, num total de 6 atletas, tendo estes sido vencidos apenas pela sua inexperiência nos tapetes nacionais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já nas equipas cadetes, o Judo Clube da Madeira apresentou uma equipa de atletas experientes e já medalhadas em Campeonatos Nacionais. Beatriz Caires nos -52Kg, Leonor Gomes nos -57Kg, Beatriz Rocha nos -63Kg e Fátima Andrade nos +63Kg, acabaram esta prova de Bronze ao peito, tendo apenas sucumbido nas meias finais frente à equipa que havia de se sagrar campeã nacional, do Sporting Clube Portugal.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/LHJK/image_content_1536643_20180610153703.jpg">
<media:title>Foto Marco Matos</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>JPP quer explicações do Governo Regional sobre as “incoerências” sobre o gado na serra</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/jpp-quer-explicacoes-do-governo-regional-sobre-as-incoerencias-sobre-o-gado-na-serra-LB3267863</link>
<guid isPermaLink="false">e5d46b8c-d2c9-4b42-b36e-512f3b3ba062</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 14:27:56 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c26/400d225/none/11506/LHJK/image_content_1536636_20180610152711.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Grupo Parlamentar do Juntos pelo Povo (JPP) requereu um debate potestativo subordinado ao tema ‘A silvopastorícia na Região Autónoma da Madeira’, de forma a perceber quais as reais intenções do presidente do Governo Regional sobre esta actividade. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O deputado Rafael Nunes lembrou que os pastores sempre defenderam o gado ordenado nas serras e levaram essa proposta à Assembleia Legislativa Regional, mas “infelizmente, foi reprovada, pela maioria PSD, o que só vem revelar a incoerência desta bancada, que apoia o Governo Regional e que sempre negligenciou os pastores e menosprezou esta actividade”, relevou o deputado que acusa Miguel Albuquerque de, a um ano das eleições, dizer que sempre apoiou o pastoreio e o gado nas serras e decide até apoiar financeiramente estes criadores de gado, que anteriormente menosprezou. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O JPP “não compreende esta incoerência” e por isso requereu o debate no Parlamento Regional para que o GR “se explique sobre os planos estratégicos, os enquadramentos legais previstos e de que forma serão dados estes apoios”. e acrescenta que querem compreender se estas propostas de Miguel Albuquerque “são promessas vãs, a um ano das eleições regionais”, certificando-se que estas promessas “serão cumpridas e não vão cair em esquecimento, como tem acontecido ao longo dos anos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A iniciativa do JPP realizou-se esta manhã, na freguesia da Camacha, no evento de homenagem ao mais antigo pastor da Madeira.  “Deixamos o nosso devido reconhecimento ao senhor José Gouveia Laranja, bem como a todos os pastores e a estas tradições, que devem ser valorizadas, porque fazem parte da nossa história, da nossa identidade cultural e  valorizam a nossa paisagem”, realçou Rafael Nunes, reforçando a necessidade de desmistificar a ideia de que os pastores estão contra a natureza.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entende o JPP que se consegue uma simbiose perfeita para resolver alguns dos problemas da natureza, eliminando as plantas infestantes através do pastoreio e, assim, reduzindo a biomassa, que é um perigo em caso de incêndios. “É por isso que defendemos um gado devidamente circunscrito, com a devida rotatividade de terrenos, para evitar problemas de erosão dos solos, em áreas previamente identificadas e com o apoio dos serviços governamentais”, diz Rafael Nunes.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c26/400d225/none/11506/LHJK/image_content_1536636_20180610152711.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/QHJK/image_content_1536638_20180610152712.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Sommeliers espanhóis visitam a Região Demarcada da Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/sommeliers-espanhois-visitam-a-regiao-demarcada-da-madeira-KB3267837</link>
<guid isPermaLink="false">e92a2133-9201-43c8-80d2-7c3f665db8f5</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 14:14:40 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x487/0c131/400d225/none/11506/BTPQ/image_content_1536629_20180610151442.jpg"&gt;&lt;p&gt;O Instituto do Vinho, do Bordado e do Artesanato da Madeira (IVBAM) acolhe, entre os dias 12 e 15 de Junho, em parceria com as empresas do sector, o Presidente da Asociación de Sumilleres de Galicia, Luis Paadín, e Alejandro Paadín, igualmente sommelier, que visitam Região Demarcada da Madeira, com o intuito de conhecerem melhor o Vinho Madeira. A visita vai dar origem a um artigo para a revista Cepas Y Vinos, escrita pelos sommeliers, e vão poder falar sobre o tema em programas das Rádio Coruña Cadena Ser e Rádio Voz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para além de ser considerado um dos mais prestigiados sommelier da Galiza, Luis Paadín, possui um vasto currículo na área vínica, escritor de diversos livros e artigos relacionados com vinhos e bebidas espirituosas, é o co-autor e editor do Guia de Vinhos (Guía de Vinos, Destilados y Bodegas de Galicia), que na edição de 2017, foi seleccionado pelo Gourmand World Wine-Book Awards, como um dos melhores dez guias de vinho do Mundo, distinção esta a que se candidatam cerca de 10.000 obras de 200 países. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;No seu percurso profissional, destaque para o papel de assessor vitivinícola que desempenhou para várias casas de vinho, restaurantes, etc. Foi professor em diversas escolas hoteleiras e Universidade de Vigo , para além de ter sido membro do júri de diversos concursos internacionais. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alejandro Paadín, filho de Luis Paadín, seguiu as pisadas do pai, e para além de sommelier, é também formador na área de análise sensorial, co-autor do Guía de Vinos, Destilados y Bodegas de Galicia, membro do júri de diversos concursos internacionais, e em 2012 foi o vencedor do Campeonato de Sommeliers da Galiza- Prémio especial para a Melhor Carta de Aguardentes da Galiza e Prémio especial para a Melhor Carta de Vinhos de Jerez.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como tal, o IVBAM preparou, um roteiro, que contempla um Masterclass sobre Vinho Madeira, ministrado pelo IVBAM, um circuito de visitas pelas empresas produtoras e exportadoras de Vinho Madeira, para conhecerem as especificidades produtivas de cada empresa e uma visita às vinhas. A degustação de produtos típicos da Região em harmonia com o Vinho Madeira e os Vinhos Tranquilos Madeirenses merecerá também especial atenção nas refeições, concebidas especialmente para esse efeito. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A realização desta acção é cofinanciada em 85% por fundos comunitários, veiculados pelo Programa Madeira 14-20, sendo o restante montante suportado pelo orçamento regional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x487/0c131/400d225/none/11506/BTPQ/image_content_1536629_20180610151442.jpg"/>
<media:content medium="image" width="311" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/311x514/-45c214/400d225/none/11506/TTVP/image_content_1536631_20180610151442.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Ginastas madeirenses conquistam terceiro ligar em Guimarães</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/ginastas-madeirenses-conquistam-terceiro-ligar-em-guimaraes-GB3267811</link>
<guid isPermaLink="false">df3d6148-daac-4551-8846-cd49a31aadec</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 13:51:15 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x252/0c13/400d225/none/11506/OHLM/image_content_1536622_20180610145117.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os ginastas madeirenses José Pedro Quintal (CTM Ponta do Sol) e António Martins (Acro Clube da Maia) conquistaram, ontem, 9 de Junho, o 3.º lugar nas Super Finais de Trampolim Sincronizado, no escalão de seniores, disputado no Multiusos de Guimarães. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A prova contou com seis duplas de ginastas uma vez que, nas super finais, só estão os seis melhores classificados do respectivo campeonato nacional. A dupla madeirense já tinha conseguido um 3.º lugar no campeonato nacional que se realizou em Maio passado, em Loulé. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para o treinador do CTM Ponta do Sol, Gonçalo Marques, “o objectivo está cumprido. O modelo de competição das super finais de ginástica é altamente competitivo uma vez que até ao último segundo nunca se sabe quem ganha”, referiu, adinatando que os ginastas tiveram uma excelente prestação e o terceiro lugar é “merecido e justo”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;As duplas do Trampolins Clube de Leiria (TCL) e Sporting Clube de Portugal (SCP) foram um pouco mais fortes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Resultados finais:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.º clas. - TCL - 41.850 pts&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.º clas. - SCP - 40.625 pts&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.º clas. - CTMPS/ACM - 39.950 pts&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x252/0c13/400d225/none/11506/OHLM/image_content_1536622_20180610145117.jpg">
<media:title>Fotos DR</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x248/0c11/400d225/none/11506/IHNV/image_content_1536624_20180610145117.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Revisões do Estatuto Político-Administrativo e da Constituição devem acontecer em separado</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/revisoes-do-estatuto-politico-administrativo-e-da-constituicao-devem-acontecer-em-separado-GB3267697</link>
<guid isPermaLink="false">526f318a-080b-48a9-b235-c8d7de337a7b</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 11:57:28 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Élvio Passos</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/VHJK/image_content_1536604_20180610125729.jpg"&gt;&lt;p&gt;Ireneu Barreto defende que a revisão do Estatuto Político-Administrativo deve avançar, de forma a repercutir a evolução que a revisão da Constituição da República de 2004 veio permitir ao aprofundamento das autonomias. Um processo que não deve esperar nem se confundir com a Revisão da Constituição, defendeu o Representante da República, na cerimónia de comemoração do Dia de Portugal, de Camões e das Comunidades Portuguesas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No Palácio de São Lourenço, em nome do Presidente da República, Ireneu Barreto condecorou com a Ordem de Mérito Muriel Ribeiro (do Hotel Penha de França), João Rodrigues (ex-atleta olímpico) e o grupo de música tradicional Xarabanda.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As comemorações incluíram, como habitualmente, o hastear da Bandeira Nacional, à entrada do palácio de São Lourenço, a deposição de flores no ‘Monumento ao Emigrante madeirense’, na Avenida do Mar, a actuação da Banda militar da Madeira, no pátio do Palácio.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x300/0c37/400d225/none/11506/VHJK/image_content_1536604_20180610125729.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Primeiro treino de Portugal na Rússia com público e muito empenho</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/primeiro-treino-de-portugal-na-russia-com-publico-e-muito-empenho-CB3267631</link>
<guid isPermaLink="false">d7b87393-1d81-44d4-85a2-bdf97ea67531</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 11:25:51 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/SKLJ/image_content_1536586_20180610122554.jpg"&gt;&lt;p&gt;A seleção portuguesa de futebol realizou hoje o primeiro treino em solo russo, em Kratovo, de pouco mais de uma hora, presenciada pela comunicação social internacional e por perto de 300 ‘convidados’ russos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com alguma chuva e frio a marcar a estreia, os 23 eleitos de Fernando Santos empenharam-se no apronto, como se fosse já competição, que para os lusos principia na sexta-feira, frente à Espanha, em Sochi. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A sessão de treino da seleção campeã da Europa teve direito a vários esquemas de exercícios com bola, destacando-se a aguardada ‘peladinha’, em pouco menos de metade do campo, que o público seguiu com atenção, celebrando cada golo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De notar o facto de cada lance ser disputado com empenho, sinal de que ninguém quer desperdiçar a oportunidade de jogar no Mundial2018, em que a equipa das ‘quinas’ joga ainda, na primeira fase, com Marrocos, em 20 de junho, em Moscovo, e com Irão, de Carlos Queiroz, em 25, em Saransk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O selecionador Fernando Santos fez duas equipas. De verde alinharam o guarda-redes Anthony Lopes, os defesas Ricardo, Pepe, Ruben Dias e Mário Rui, os médios Adrien, João Moutinho e João Mário, e o tridente ofensivo Quaresma, Gonçalo Guedes e Cristiano Ronaldo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No outro ‘onze’ alinharam Beto na baliza, atrás de um quarteto composto por Cedric, José Fonte, Bruno Alves e Raphaël Guerreiro, enquanto William, Manuel Fernandes e Bruno Fernandes dominaram o ‘miolo’ e Gelson, Bernardo Silva e André Silva o ataque, enquanto Rui Patrício realizava trabalho específico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No jogo, Cristiano Ronaldo destacou-se com dois golos, muito celebrados pelos cerca de 300 espetadores, parte deles crianças das escolinhas do FC Saturn, que não se cansaram de chamar e apoiar o capitão luso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A sessão principiara com o grupo dividido em dois, realizando os habituais ‘meinhos’, nos quais Cristiano Ronaldo era seguido à lupa pelos jornalistas presentes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Numa fase posterior, quatro grupos de futebolistas dividiram-se com dois a defrontar-se em disputa com quatro pequenas balizas, enquanto os outros dois treinavam combinações e finalização, com remates de fora da área. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x266/0c20/400d225/none/11506/SKLJ/image_content_1536586_20180610122554.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Universidade na Nicarágua saqueada após protesto de estudantes</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/universidade-na-nicaragua-saqueada-apos-protesto-de-estudantes-JB3267586</link>
<guid isPermaLink="false">2908fa46-101f-467a-9361-61541172f4ca</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 11:15:49 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x283/0c29/400d225/none/11506/IKUQ/image_content_1536574_20180610121550.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Universidade Politécnica da Nicarágua, que serviu de abrigo para estudantes que protestam contra o Presidente do país, Daniel Ortega, foi saqueada no sábado, horas depois dos alunos abandonarem o campus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o conselho de administração da instituição, a universidade foi “destruída e saqueada de forma impiedosa” no sábado por um grupo que permanece no campus, posterior ao comunicado do Movimento 19 de Abril.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na manhã de sábado, os estudantes que apoiam aquele movimento anunciaram que abandonavam a sede da universidade, a este de Manágua, capital do país, onde se tinham refugiado para escapar ao denominado “massacre estudantil” no qual pelo menos dez pessoas morreram e cuja responsabilidade atribuem à Polícia Nacional e à Juventude Sandinista.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Banco de Finanças informou que a agência instalada na universidade foi afetada pelo saque.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alguns dos alunos informaram depois que a razão por que deixaram a universidade, considerada bastião da luta contra Daniel Ortega e a sua mulher, a vice-presidente, Rosario Murillo, se deveu ao número de pessoas que acedeu às instalações com o objetivo de “desacreditar” a luta dos estudantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta é a crise sociopolítica mais sangrenta desde os anos de 1980, então, como agora, com Daniel Ortega como Presidente do país.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na sexta-feira, o número de pessoas mortas durante esta crise aumentou para 135, segundo o Centro Nicaraguense de Direitos Humanos.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os protestos contra Ortega e a sua mulher começaram em 18 de abril devido às reformas da Segurança Social e converteram-se na exigência de renúncia do chefe de Estado, depois de 11 anos no poder, com acusações de abuso e corrupção.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x283/0c29/400d225/none/11506/IKUQ/image_content_1536574_20180610121550.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Fecho da agência da CGD no Caniço “vai afectar a população”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/fecho-da-agencia-da-cgd-no-canico-vai-afectar-a-populacao-YB3267562</link>
<guid isPermaLink="false">1fdee51e-8384-4b0e-a401-fd6a8a864a98</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 11:07:50 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c2/400d225/none/11506/VKLQ/image_content_1536568_20180610120751.jpg"&gt;&lt;p&gt;A CDU Madeira esteve este domingo no Caniço, onde abordou o encerramento da agência da CGD naquela localidade, e todos os constrangimentos que advêm dessa decisão para os trabalhadores deste balcão, mas também para a população da cidade e do próprio Concelho, balcão que servia a população de outras freguesias, como a da Camacha. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O fecho deste serviço, naquele que é um grande pólo residencial, empresarial e turístico na região e cuja população constitui mais de metade do Concelho de Santa Cruz, colide com os interesses das pessoas e com o devido papel de serviço público por parte desta entidade pública.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os comunistas alegam que todo o plano que a CGD tem vindo a desenvolver na Região para redimensionar os seus balcões, agrava as assimetrias regionais face a outras localidades do país além de comprometer e degradar a qualidade do serviço público prestado por esta instituição bancária. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Salientam os vários problemas que o Concelho de Santa Cruz acusa, no que concerne aos transportes públicos, nomeadamente a escassez e a fraca regularidade horária, pelo que fechar este balcão da CGD no Caniço será “extremamente penalizador” sobretudo para a população idosa, para pessoas com mobilidade reduzida e para as que não tenham meios de transporte próprios. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não entendemos o critério de mais este encerramento e colocaremos esta questão aos seus responsáveis, por via parlamentar, pois com mais este encerramento, confirma-se que o Estado está a contribuir para a desvalorização desta instituição pública que deveria estar ao serviço do desenvolvimento económico e social de todo o país, incluindo as Regiões Autónomas”, refere a CDU. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c2/400d225/none/11506/VKLQ/image_content_1536568_20180610120751.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Caso de poliomielite detectado na Venezuela após décadas de erradicação da doença</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/caso-de-poliomielite-detectado-na-venezuela-apos-decadas-de-erradicacao-da-doenca-XB3267536</link>
<guid isPermaLink="false">77b87a4b-c8dd-4cf9-b383-c922daed3ef4</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 10:56:29 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x251/0c0/400d225/none/11506/LKNT/image_content_1536562_20180610115630.jpg"&gt;&lt;p&gt;Um caso de poliomielite foi reportado na Venezuela, que enfrenta uma grave crise económica e política, décadas após a erradicação da doença no país, anunciou hoje a Organização Pan-americana da Saúde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo esta organização, a situação diz respeito a uma criança que não foi vacinada e que reside numa região particularmente pobre no estado de Delta Amacuro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A poliomielite é uma doença que afeta a espinhal medula e pode causar paralisia. Atinge, sobretudo, as crianças e pode ser prevenida com a toma da vacina.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O último caso de poliomielite assinalado na Venezuela remonta a 1989, disse à agência France-Press o ex-ministro da Saúde Jose Felix Oletta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Este vírus afeta particularmente as pessoas que estão subnutridas e não foram vacinadas”, explicou o antigo ministro, que criticou as autoridades do governo do Presidente venezuelano, Nicolás Maduro, por esperarem mais de um mês para notificar a Organização Pan-americana da Saúde sobre o caso, quando os regulamentos internacionais dão um período de 24 horas para que tal suceda.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Atingida por uma grave crise económica e política, a Venezuela registou o ano passado 85% de todos os casos de sarampo no conjunto de todos os países da América Latina e Caraíbas, de acordo com aquela organização.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dos 1.685 casos de sarampo assinalados naquela região, 1.427 tiveram origem na Venezuela.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 07 de abril, o Presidente da Venezuela anunciou o lançamento de um plano de vacinação “totalmente gratuito” de mais de 11 milhões de doses a desenvolver até 13 de maio e que contava com a assessoria da Organização Mundial da Saúde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo Nicolás Maduro, o plano incluía vacinas contra a tuberculose, hepatite B, poliomielite, sarampo e difteria, entre outras doenças.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x251/0c0/400d225/none/11506/LKNT/image_content_1536562_20180610115630.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Portugal cumpre primeiro treino na Rússia, à porta aberta</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/portugal-cumpre-primeiro-treino-na-russia-a-porta-aberta-HB3267449</link>
<guid isPermaLink="false">dcbb2780-f0e9-408b-920f-c8f48a90c90c</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 10:31:26 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x254/0c28/400d225/none/11506/JKTJ/image_content_1536538_20180610113129.jpg"&gt;&lt;p&gt;A seleção portuguesa de futebol realiza hoje o primeiro treino em solo russo, à porta aberta, na pequena localidade de Kratovo, uns 50 quilómetros a sudeste de Moscovo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A sessão é aberta à comunicação social e limitada a perto de 300 portadores de bilhete, que as autoridades locais distribuíram.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Será ao fim da manhã, às 11:30 locais (09:30 em Lisboa), que Fernando Santos e os seus pupilos testarão as condições do centro de treinos do FC Saturn, com três campos, um deles sintético, renovado para receber Portugal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A comitiva aterrou sábado às 18:00 locais (16:00 em Lisboa) no aeroporto de Zhukovski, a 11 quilómetros do centro de estágio, onde chegou cerca de uma hora depois, sendo alvo de uma pequena homenagem por parte das autoridades locais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quando chegaram aos quartos, os atletas foram surpreendidos pela decoração personalizada, destacando-se uma foto atual e uma outra quando jogavam futebol ainda em miúdos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Portugal vai estrear-se no Mundial frente à Espanha, na sexta-feira, em Sochi, seguindo-se desafios com Marrocos, a 20 de junho, em Moscovo, para encerrar o Grupo B com o Irão, de Carlos Queiroz, a 25, em Saransk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nos três jogos de preparação efetuados nas duas últimas semanas Portugal empatou 2-2 com a Tunísia, em Braga, e 0-0 com a Bélgica, em Bruxelas, e venceu a Argélia por 3-0, em Lisboa.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x254/0c28/400d225/none/11506/JKTJ/image_content_1536538_20180610113129.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Segundo dia de comemorações de Portugal começa nos Açores e termina nos EUA</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/segundo-dia-de-comemoracoes-de-portugal-comeca-nos-acores-e-termina-nos-eua-DB3267423</link>
<guid isPermaLink="false">2a0e7eb5-87df-47c3-9f8f-428c780c44c6</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 10:26:33 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c21/400d225/none/11506/HKMK/image_content_1536532_20180610112636.jpg"&gt;&lt;p&gt; As comemorações do Dia de Portugal, que se iniciaram no sábado, continuam hoje em Ponta Delgada, nos Açores, estendendo-se a Boston e Providence, nos Estados Unidos da América, ao final do dia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As celebrações começam no Campo de São Francisco, em Ponta Delgada, com a habitual Cerimónia Militar Comemorativa, que contará com a participação de mais de mil militares dos três ramos das Forças Armadas, e durante a qual discursará o Presidente da República, Marcelo Rebelo de Sousa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Presidente da República e o primeiro-ministro, António Costa, partem depois para os Estados Unidos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao final da tarde, decorre a cerimónia do içar da bandeira nacional na Praça Municipal (’City Hall’) de Boston, onde terão lugar várias iniciativas promovidas por associações da comunidade portuguesa e lusodescendente do Estado norte-americano de Massachusetts, designadamente o ‘Boston Portuguese Festival’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As cerimónias terminam com um espetáculo de luzes e fogo no rio da baixa de Providence (Rhode Island), organizado pela comunidade portuguesa. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O estado nde Massachusetts acolhe perto de 400 mil portugueses e lusodescendentes; já em Rhode Island, o estado norte-americano mais pequeno, a comunidade portuguesa representa 11% da população (um milhão de pessoas). A maioria são oriundos dos Açores. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na segunda-feira, as comemorações do Dia de Portugal continuam com uma sessão solene na ‘State House’ de Massachusetts, seguindo-se uma receção no navio-escola Sagres, que estará atracado no porto de Boston. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Antes do regresso a Lisboa, o chefe de Estado visitará o Museu da Baleia de New Bedford. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já o primeiro-ministro viaja para a Califórnia, numa deslocação de caráter sobretudo económico, em que visitará várias cidades dos Estados Unidos, até 16 de junho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 2016, ano em que tomou posse como chefe de Estado, Marcelo Rebelo de Sousa lançou um modelo inédito de comemorações do Dia de Portugal, de Camões e das Comunidades Portuguesas, acertado com o primeiro-ministro, em que as celebrações começam em território nacional e se estendem a um país estrangeiro com comunidades emigrantes portuguesas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesse ano, o Dia de Portugal foi celebrado em Lisboa e Paris e, em 2017, no Porto e nas cidades brasileiras do Rio de Janeiro e São Paulo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este ano, as celebrações iniciaram-se em Ponta Delgada, no sábado, com o içar da bandeira nacional e uma visita às atividades complementares, seguida de uma cerimónia na Câmara Municipal de Ponta Delgada, em que o Presidente da República recebeu a chave de honra do município.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao final da tarde, no Palácio de Sant’Ana, decorreu uma receção oferecida pelo presidente do Governo Regional dos Açores, Vasco Cordeiro, antecedida da apresentação de cumprimentos do Corpo Diplomático ao chefe de Estado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O dia terminou com um concerto na Igreja de São José e um espetáculo de fogo-de-artifício na Avenida Infante D. Henrique.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x301/0c21/400d225/none/11506/HKMK/image_content_1536532_20180610112636.jpg">
<media:title>FOTO ANTÓNIO ARAÚJO/LUSA</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Veja quem esteve nos primeiros Estados Gerais do PS</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/multimedia/fotografias/veja-quem-esteve-nos-primeiros-estados-gerais-do-ps-BB3267366</link>
<guid isPermaLink="false">ad681bc5-aebe-41a0-b065-f0109bceb1a0</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 09:57:53 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Sandra Ascensão Silva</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x248/0c11/400d225/none/11506/SJNV/image_content_1536498_20180610105806.jpg"&gt;&lt;p&gt;O PS realizou ontem, 9 de Junho, no Funchal, os primeiros Estados Gerais, com o objectivo de preparar um programa de governo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O encontro foi realizado no Hotel Pestana Casino Park, no Funchal e esgotou a principal sala de conferências do hotel, tendo sido necessário acrescenta cadeiras para acomodar todos os presentes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além dos vários convidados que integraram os painéis, o encontro contou com várias personalidades. das diversas áreas, que assistiram e intervieram nos vários debates promovidos pelos Estados Gerais.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x248/0c11/400d225/none/11506/SJNV/image_content_1536498_20180610105806.jpg">
<media:title>Fotos Hélder Santos/ASPRESS</media:title>
</media:content>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x315/0c45/400d225/none/11506/PKOO/image_content_1536521_20180610105807.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x243/0c9/400d225/none/11506/QKWR/image_content_1536520_20180610105807.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x268/0c21/400d225/none/11506/TKMT/image_content_1536519_20180610105808.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x273/0c24/400d225/none/11506/TKHN/image_content_1536518_20180610105809.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x262/0c18/400d225/none/11506/KKWN/image_content_1536517_20180610105809.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x254/0c14/400d225/none/11506/RKKK/image_content_1536516_20180610105810.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x289/0c32/400d225/none/11506/QKOK/image_content_1536515_20180610105810.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x290/0c32/400d225/none/11506/QKOS/image_content_1536514_20180610105811.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x276/0c25/400d225/none/11506/VKIK/image_content_1536513_20180610105811.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x232/0c3/400d225/none/11506/TKMP/image_content_1536512_20180610105812.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x281/0c28/400d225/none/11506/WKTS/image_content_1536511_20180610105812.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x316/0c45/400d225/none/11506/PKOL/image_content_1536510_20180610105814.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x269/0c22/400d225/none/11506/IKNU/image_content_1536509_20180610105815.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x290/0c32/400d225/none/11506/HKOS/image_content_1536508_20180610105815.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x246/0c10/400d225/none/11506/TKOH/image_content_1536507_20180610105816.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x240/0c7/400d225/none/11506/UKIU/image_content_1536506_20180610105816.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x281/0c28/400d225/none/11506/VKTS/image_content_1536505_20180610105816.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x291/0c33/400d225/none/11506/VKNR/image_content_1536504_20180610105817.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x260/0c17/400d225/none/11506/QKHL/image_content_1536503_20180610105817.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x286/0c30/400d225/none/11506/OKMT/image_content_1536502_20180610105818.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x249/0c12/400d225/none/11506/LKMW/image_content_1536501_20180610105818.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Rota do Atum no Porto Santo é para repetir</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/rota-do-atum-no-porto-santo-e-para-repetir-GB3267338</link>
<guid isPermaLink="false">e8ae8102-1eb7-486c-82f4-229149a5a341</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 09:41:41 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Gonçalo Maia</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c29/400d225/none/11506/SJUJ/image_content_1536491_20180610104143.jpg"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Herman José foi ontem um convidado de luxo no encerramento do primeiro festival Rota do Atum, no Porto Santo. O evento decorreu no hotel Vila Baleira, durante a passada semana e contou vários chefes de cozinha convidados para darem o seu toque profissional, no atum, o rei da festa. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bruno Martins, director geral do Hotel Vila Baleira, fez um balanço, positivo do certame. “Decorreu melhor do que estávamos à espera, por ser a primeira vez havia algum receio em termos de receptividade”, salientou o hoteleiro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Inserido no festival, realizou-se um pequeno concurso para restaurantes locais, com o intuito de apresentar diversos pratos confeccionados com atum, tendo sido ganho por Diana Melim.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O festival promete voltar a animar a ilha dourada em nova edição, marcada para 2019.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c29/400d225/none/11506/SJUJ/image_content_1536491_20180610104143.jpg"/>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/401x267/0c42/400d225/none/11506/QJHJ/image_content_1536493_20180610104143.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Portugal Expo Internacional em Londres foi canelada à última da hora  </title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/portugal-expo-internacional-em-londres-foi-canelada-a-ultima-da-hora-XB3267312</link>
<guid isPermaLink="false">279ce4c4-8086-40d9-96af-69a1ea91fbed</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 09:18:12 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author/>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/OJMK/image_content_1536485_20180610101813.jpg"&gt;&lt;p&gt;Foi cancelada inesperadamente uma Expo com a designação ‘Portugal Expo Internacional  - The very best of Portugal’ que iria decorrer  entre os dias 8 e 10 de Junho, no centro de Londres.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foram mais de  30 empresas portuguesas  que ontem acabaram surpreendias quando chegaram ao espaço onde iria decorrer a Expo e reparam que o local se encontrava fechado. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo conseguimos apurar o evento é organizado pela PM Excel Group e decorria por ocasião das celebrações do Dia de Portugal, conforme consta dos adereços promocionais e eram esperadas mais de três mil visitantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O objectivo da Expo pretendia promover oportunidades de investimento imobiliário, ideias inspiraras de viagens através de uma visão genuína do invejável ‘Estilo de vida português’, bem como o turismo, materiais de construção, mobiliário, têxteis, calçado e moda.  &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x267/0c21/400d225/none/11506/OJMK/image_content_1536485_20180610101813.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Resgatados 180 migrantes de várias embarcações no sul de Espanha</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/resgatados-180-migrantes-de-varias-embarcacoes-no-sul-de-espanha-AB3267147</link>
<guid isPermaLink="false">c73cc3f2-7105-4dc4-814c-589ae739afec</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 08:58:58 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x268/0c21/400d225/none/11506/MMMT/image_content_1536388_20180609221837.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os serviços de salvamento marítimo de Espanha resgataram ontem 180 migrantes de cinco embarcações ao largo da costa da Andaluzia, no sul do país, noticia a agência Efe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Um porta-voz da equipa de salvamento marítimo precisou que o último barco foi localizado a 69 milhas a sul da costa de Málaga e que ainda não está definido para que porto vão ser transferidos os 33 ocupantes, resgatados às 16:40 locais (15:40 em Lisboa).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anteriormente, os serviços de salvamento marítimo tinham retirado 101 pessoas de três barcos que se encontravam perto da ilha de Alboran, depois de terem sido avisados de que as embarcações teriam saído esta manhã.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ontem de manhã, os serviços de salvamento marítimo resgataram ainda uma embarcação do tipo insuflável que transportava 46 migrantes subsaarianos e que se dirigia para a costa de Cádiz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo fontes policiais, a intervenção realizou-se depois de o Centro Zonal de Coordenação de Salvamento de Cádiz ter sido alertado por um pescador.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Duas embarcações e uma aeronave mantêm ativo o dispositivo de busca de um sexto barco pneumático em águas andaluzas.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x268/0c21/400d225/none/11506/MMMT/image_content_1536388_20180609221837.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Dissidentes do PAIGC criam Movimento para Alternância Democrática na Guiné-Bissau</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/dissidentes-do-paigc-criam-movimento-para-alternancia-democratica-na-guine-bissau-XB3267123</link>
<guid isPermaLink="false">3e386cee-27cf-4fec-a30a-416b9608d02d</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 08:30:36 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/382x375/-9c0/400d225/none/11506/IMWY/image_content_1536382_20180609221626.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os dissidentes do Partido Africano da Independência da Guiné e Cabo Verde (PAIGC) criaram hoje o Movimento para a Alternância Democrática (MAD) com o qual prometem ir às eleições coligados com outras formações políticas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O movimento é integrado pelo grupo dos 15 deputados expulsos do PAIGC e seus apoiantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Braima Camará, coordenador do grupo dos 15 deputados expulsos do PAIGC, defendeu que o MAD “está aberto” para estabelecer coligações “com toda gente” e elegeu o Partido da Renovação Social (PRS) como possível parceiro para as eleições legislativas marcadas para 18 de novembro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No seu discurso de encerramento de uma convenção que juntou hoje em Bissau cerca de 600 apoiantes do grupo dos 15, Braima Camará afirmou, por diversas vezes, que “o PRS é o dono do grupo dos 15”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois explicou que se estava a referir aos apoios que aqueles deputados receberam por parte do PRS quando o PAIGC os quis expulsar do parlamento, devido às divergências com a direção do partido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Braima Camará garantiu que o seu grupo está “profundamente agradecido ao PRS”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Camará disse estarem fora de questão quaisquer entendimentos com o PAIGC no âmbito das próximas eleições legislativas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estamos abertos para falar, negociar, dialogar com um conjunto de partidos com os quais partilhamos os mesmos valores democráticos”, afirmou Braima Camará para quem a Guiné-Bissau “precisa de um novo ciclo”.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="382" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/382x375/-9c0/400d225/none/11506/IMWY/image_content_1536382_20180609221626.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Air Canada liga o Porto a Toronto três dias por semana</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/air-canada-liga-o-porto-a-toronto-tres-dias-por-semana-XB3267099</link>
<guid isPermaLink="false">f53a81f3-a764-4924-822e-43bc0d543b13</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 08:01:35 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/558x225/20c0/400d225/none/11506/TMNS/image_content_1536376_20180609221400.jpg"&gt;&lt;p&gt;A Air Canada Rouge começou ontem a voar para o Porto a partir de Toronto, numa ligação que vai manter-se até outubro, três dias por semana, anunciou a companhia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A partir de hoje, as ligações do Porto para a maior cidade do Canadá acontecerão à segunda, quarta-feira e sábado, enquanto os voos para o Aeroporto Sá Carneiro acontecerão ao domingo, quarta e sexta-feira, variando o preço da viagem de ida e volta entre os 400 e 500 euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O primeiro voo, que ligou Toronto ao Porto chegou cerca das 10:30, com 263 pessoas a bordo, muitas delas portuguesas, que elogiaram o facto de poderem passar a viajar direto para o Norte.   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maria Pires foi um dos primeiros passageiros a abandonar o avião, depois de um trajeto que a trouxe deste Otava, onde reside, deixando elogios, mas também reparos: “sim, viajo todos os anos para Portugal e gostei desta viagem, apesar das cadeiras serem um pouco apertadas”, disse, entre sorrisos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Costumo vir por Lisboa, depois para o Porto e seguimos de carro para Vila Nova de Cerveira. Esta nova rota dá-me mais jeito, é mais direta”, observou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Carlos Amorim reside em Winnipeg e, além de “passar menos tempo em viagens” para chegar ao Porto nesta opção, também elogiou o facto de “os preços compensarem”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pierre Delacroix viajou pela “primeira vez para o Porto”, proveniente de Toronto, a sua cidade, e considerou o primeiro voo “muito suave”, deixando ainda elogios “à comida a bordo”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em nome da empresa, a diretora de vendas, Margaret Skinner, esclareceu que a opção de abrir uma rota para o Porto decorre do facto de a Air Canada estar “a crescer em múltiplas direções e apostar em novos mercados internacionais”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Chegar ao Porto é uma consequência natural desse crescimento e a resposta, até à data, tem sido muito forte”, referiu a responsável, garantindo terem “uma posição muito competitiva” no mercado no que se refere aos preços das passagens.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Da nova rota, acrescentou ser “sazonal” e que “decorrerá entre junho e outubro”, acontecendo os voos “uma vez por dia, três dias por semana”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É uma aposta na comunidade portuguesa em Toronto, mas também abre as nossas ligações para os Estados Unidos e a América Latina, que poderão facilmente em Toronto encontrar os voos de ligação”, esclareceu Margaret Skinner.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O diretor do aeroporto, Fernando Vieira, concordou com a importância da nova rota “primeiro por ser operada por uma grande companhia mundial, com uma rede de ligações muito importante”, e também por ser “uma rota de longo curso”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Este aeroporto está relativamente bem servido de rotas de médio curso, na Europa”, revelou, citando ainda o facto de ser uma “ligação para um grande mercado, que além dos destinos turísticos tem grande interesses comerciais e de negócios” unindo a região Norte “a outra com uma comunidade portuguesa muito importante”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Referindo que existem “todas as condições para esta rota vir a ser um sucesso”, Fernando Vieira deu conta que a negociação com a Air Canada “foi conversada durante muito tempo”.   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O primeiro voo, com o número AC1959, também repleto de passageiros, do Porto para Toronto, tinha a partida agendada para as 12:20. &lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/558x225/20c0/400d225/none/11506/TMNS/image_content_1536376_20180609221400.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Fundão quer programa nacional para a baixa densidade</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/pais/fundao-quer-programa-nacional-para-a-baixa-densidade-AB3267075</link>
<guid isPermaLink="false">53e3c6b8-9f3a-485e-9606-b12fcab0161b</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 07:18:57 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/602x225/101c0/400d225/none/11506/GTMF/image_content_1536370_20180609221200.jpg"&gt;&lt;p&gt;O presidente da Câmara Municipal do Fundão, Paulo Fernandes, defendeu hoje a criação de um programa nacional para a baixa densidade, que possa ser contemplado no próximo quadro comunitário de apoio. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estamos em sede de reprogramação e em sede de programação, o [quadro comunitário] 2020-30 é já uma realidade que vem aí. Era vital que houvesse um programa nacional para a Baixa Densidade. Toda a região, todo o território afetado por este processo tem de ter um programa nacional. É a única forma de evitar que andemos, aqui ou acolá, nas gavetinhas, à procura sempre de pequenas medidas que nos possam de facto criar pequenas diferenciações”, afirmou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O autarca falava durante a sessão solene das comemorações do Dia do Concelho, que hoje assinalou 271 anos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paulo Fernandes referiu que não é com pequenas ações isoladas que se resolvem os problemas do interior do país e, lembrando que haverá cem mil milhões de euros para a Inovação, frisou que era “fundamental” estar-se já a discutir um “estatuto especial” para que zonas em causa possam promover a inovação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Temos de criar esta diferenciação naquilo que são as políticas mais avançadas da competitividade e inovação para territórios como os nossos porque senão, mesmo havendo um programa nacional, com a redução de recursos na política de coesão pode ser difícil”, apontou, acrescentando que “lutar contra a desertificação” é o maior “desafio coletivo”.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A redução dos fundos da Política Agrícola Comum (PAC) foi outra das preocupações que manifestou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por outro lado, reivindicou que se vá mais longe na eventual redução de 30% no valor das portagens para os pesados de mercadorias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O autarca deste município do distrito de Castelo Branco reiterou que a abolição das portagens é a resposta que a região realmente necessita, mas, tendo em conta apenas o desconto setorial que está em cima da mesa, defendeu que a medida seja “aprofundada” e que se opte por isentar “todo o tráfego pesado” das empresas localizadas no interior.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta redução nos custos de contextos permitiria ganhos no reforço do quadro de competitividade para as empresas, além de dar uma mensagem ao mercado dos investidores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A cerimónia ficou ainda marcada pela atribuição da Medalha de Ouro ao “Povo do Fundão” pela ação, empenho e ajuda de todos durante os incêndios que assolaram o concelho no último ano. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A medalha ficará exposta no salão nobre da Câmara do Fundão, mas hoje foi simbolicamente entregue a Luís Miguel Pereira da Silva, que ficou gravemente ferido no grande incêndio da Gardunha e que, até ao momento, ainda não teve acesso aos apoios do Estado.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/602x225/101c0/400d225/none/11506/GTMF/image_content_1536370_20180609221200.jpg"/>
</item>
<item>
<title>FC Barcelona inicia pré-temporada a 11 de Julho</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/desporto/fc-barcelona-inicia-pre-temporada-a-11-de-julho-CB3267051</link>
<guid isPermaLink="false">cdea0203-ba30-4b61-b4fb-e866c155145b</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 06:49:58 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FIRP/image_content_1536340_20180609221025.jpg"&gt;&lt;p&gt;O FC Barcelona inicia a pré-temporada a 11 de julho, inicialmente sem os futebolistas presentes no Mundial de 2018, que vão chegando em função da eliminação das suas seleções, informaram os catalães.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os campeões espanhóis e vencedores da Taça do Rei em 2017/18 arrancam, assim, cinco dias antes da data inicialmente prevista para o começo da segunda época da ‘era’ Ernesto Valverde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A 11 julho, chegam os jogadores disponíveis, que cumprirão testes médios e físicos, iniciando, no dia seguinte, sessões duplas na cidade desportiva do ‘Barça’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No que respeita a jogos, o FC Barcelona não alterou o programa, com os primeiros particulares marcados para os Estados Unidos, frente ao Tottenham, a 28 de julho, em Los Angeles, à Roma, a 31, em Dallas, e ao AC Milan, a 04 de agosto, em Santa Clara.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FIRP/image_content_1536340_20180609221025.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Vladimir Putin e Petro Poroshenko analisaram “troca de prisioneiros”</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/vladimir-putin-e-petro-poroshenko-analisaram-troca-de-prisioneiros-DB3267027</link>
<guid isPermaLink="false">8fc06dca-8a04-445c-9d05-c42c0f7829b0</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 06:10:19 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x271/0c7/400d225/none/11506/KMIS/image_content_1536323_20180609220831.jpg"&gt;&lt;p&gt;Os presidentes russo e ucraniano, Vladimir Putin e Petro Poroshenko, falaram de uma “troca de prisioneiros” entre os dois países durante uma conversa telefónica, anunciou hoje o Kremlin, em comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os dois responsáveis políticos focaram “questões humanitárias, como a troca de pessoas detidas”, durante a conversa, uma iniciativa da Ucrânia, referiu o Kremlin.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Vladimir Putin sublinhou a necessidade de libertar sem demora os jornalistas russos presos na Ucrânia”, segundo o mesmo comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;É feita referência nomeadamente ao jornalista ucraniano-russo Kyrylo Vychynski, responsável na Ucrânia pela agência de notícias russa RIA Novosti, detido no final de maio, em Kiev, e acusado de “alta traição”, um crime punível com 15 anos de prisão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A presidência ucraniana indicou igualmente em comunicado que Petro Poroshenko “salientou a importância de uma libertação rápida dos prisioneiros políticos ucranianos detidos na Rússia e nos territórios ocupados”, um termo usado por Kiev para designar a Crimeia anexada e leste da Ucrânia sob controlo separatista.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Petro Poroshenko referiu estar “inquieto” perante a deterioração da saúde dos prisioneiros ucranianos em greve de fome, nomeadamente o cineasta Oleg Sentsov.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Opositor à anexação da Crimeia pela Rússia em março de 2014, Oleg Sentsov foi condenado por “terrorismo” e “tráfico de armas” em agosto de 2015, cumpre uma pena de 20 anos numa prisão na Rússia e está em greve de fome há mais de três semanas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Representantes dos direitos humanos dos dois países vão visitar “num futuro próximo” os prisioneiros nas prisões russas e ucranianas, segundo os dois comunicados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na quinta-feira, Vladimir Putin garantiu “não pensar” trocar “para já” Oleg Sentsov por Kyrylo Vychynski.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x271/0c7/400d225/none/11506/KMIS/image_content_1536323_20180609220831.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Banca abre a porta à descida dos juros na Madeira</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/madeira/banca-abre-a-porta-a-descida-dos-juros-na-madeira-AB3267244</link>
<guid isPermaLink="false">576828ab-7ebd-47db-ba29-1dfe50af1c67</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 06:00:30 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Rúben Santos</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x223/0c0/0d0/none/11506/APRR/image_content_1536448_20180609235508.jpg"&gt;&lt;p&gt;Bom dia caro leitor. Na edição deste domingo do seu DIÁRIO saiba que a banca abriu a porta à descida dos juros na Madeira. O Governo Regional está a negociar com os bancos a revisão das elevadas taxas referentes aos empréstimos contraídos na altura do Plano de Ajustamento Económico e Financeiro (PAEF), uma pretensão que Miguel Albuquerque e o seu executivo ambiciona há muito. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A foto em destaque mostra que a I Convenção dos Estados Gerais do Partido Socialista da Madeira teve casa cheia. No arranque da iniciativa Paulo Cafôfo afirmou que o objectivo é discutir um programa de Governo e não eleitoral. Os ‘olhos’ socialistas estão postos na Quinta Vigia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O dia de ontem fica manchado pelo crime hediondo cometido no Funchal. O corpo de um homem descoberto por populares na sua própria residência apresentava sinais de grande violência.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Se tiver de comprar uma guerra compro-a”. A frase pertence a António Fontes, que vai ser eleito amanhã presidente do Clube Naval.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tudo isto e muito mais na edição impressa número 46.664 do seu DIÁRIO. Já sabe que poderá acompanhar toda a actualidade informativa através da nossa aplicação ‘mobile’, que pode descarregar confortavelmente através da ‘PlayStore’ ou ‘APP Store’, introduzindo para tal no motor de busca a seguinte app: dnoticias.pt. Pode ainda visitar o nosso site, que se encontra em permanente actualização, ou acompanhar-nos via rádio, nomeadamente na TSF-Madeira, sintonizando a frequência 100.0 FM.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se ainda não é assinante, saiba de todas as vantagens e planos que temos para si &lt;a rel="nofollow" href="http://assinaturas.dnoticias.pt/" target="_blank"&gt;aqui&lt;/a&gt;. A equipa do DIÁRIO deseja-lhe um excelente domingo e faz votos de que se mantenha sempre informado/a.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="223" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x223/0c0/0d0/none/11506/APRR/image_content_1536448_20180609235508.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Polícia Marítima em missão na Grécia resgata 33 migrantes</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/policia-maritima-em-missao-na-grecia-resgata-33-migrantes-BB3267003</link>
<guid isPermaLink="false">01b1193a-5c63-4c31-8056-a304109b92b7</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 05:42:34 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FNRP/image_content_1536317_20180609220634.jpg"&gt;&lt;p&gt;A equipa da Polícia Marítima, que se encontra na ilha grega de Lesbos, ao serviço da agência europeia ‘FRONTEX’, resgatou na noite de sexta-feira 33 migrantes do Irão, da Eritreia, do Togo e do Afeganistão, foi hoje anunciado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O grupo de 33 migrantes, com 15 homens, 11 mulheres, das quais duas grávidas, e sete crianças, em estado de hipotermia, foi detetado em terra quando a equipa da Viatura de Vigilância Costeira, se deslocava para o local de vigilância em Eftalou”, refere Autoridade Marítima Nacional (AMN), em comunicado publicado na sua página da internet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os elementos da Polícia Marítima, integrados na missão ‘POSEIDON’, contactaram as autoridades gregas e entregaram os migrantes à guarda costeira grega, que tomou conta da ocorrência.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na sequência de buscas realizadas em terra foi encontrado um bote junto às termas da localidade de Eftalou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Polícia Marítima encontra-se integrada na operação ‘POSEIDON’, sob égide da agência europeia ‘FRONTEX’ e em apoio à guarda costeira grega, com o objetivo de controlar e vigiar as fronteiras marítimas gregas e externas da União Europeia, no combate ao crime transfronteiriço, no âmbito das funções de guarda costeira europeia.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x225/0c0/0d0/none/11506/FNRP/image_content_1536317_20180609220634.jpg"/>
</item>
<item>
<title>São Tomé e Príncipe vai passar a ter escutas para facilitar investigação policial</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/sao-tome-e-principe-vai-passar-a-ter-escutas-para-facilitar-investigacao-policial-FA3266979</link>
<guid isPermaLink="false">ea03aa55-dd49-422b-9843-7a5967920edd</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 05:01:26 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/462x225/41c0/400d225/none/11506/WMOM/image_content_1536311_20180609220403.jpg"&gt;&lt;p&gt;As escutas telefónicas vão ser introduzidas em São Tomé e Príncipe “o mais rapidamente possível” para “facilitar os trabalhos” da Polícia Judiciária e do Ministério Público, anunciou hoje o primeiro-ministro são-tomense, Patrice Trovoada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É uma questão que nós vamos ter de resolver o mais rapidamente possível, quer para facilitar o trabalho do Ministério Público e também, evidentemente, da Polícia Judiciária”, disse Patrice Trovoada na cerimónia que assinalou a transformação da Polícia de Investigação Criminal (PIC) na Polícia Judiciária (PJ).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Eu estou convencido de que quando nós adquirirmos meios de escuta, controlados evidentemente pela justiça, através do Ministério Público, a sociedade também mudará os seus comportamentos”, acrescentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o primeiro-ministro, São Tomé e Príncipe é “um país em que o deixar andar” levou a “uma grande degradação dos valores morais, uma grande degradação da gestão da coisa pública”, e “chegou o momento” de essa situação ser invertida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Patrice Trovoada considerou a transformação da PIC em PJ, e a importância da reforma da justiça em curso no país, como “uma exigência da própria sociedade”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Essa reforma que toca todo o setor da justiça, ela pode ser mal interpretada por alguns, mas é preciso perceber que ela é uma exigência da própria sociedade, que é uma exigência também para o desenvolvimento económico de São Tomé e Príncipe”, afirmou, dizendo-se “convencido” de que avançará “com a colaboração de todos”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Haverá algumas incompreensões, mas iremos prosseguir com o diálogo, com pedagogia, tentando eliminar aquilo que podem ser os receios, aquilo que podem ser as incompreensões, mas a reforma é para avançar e ela vai avançar”, garantiu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Patrice Trovoada sublinhou que nesta reforma “não há espaço para pessoas sem a competência necessária nem para aquelas que queiram usar o sistema para benefícios próprios”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Quem quiser fazer política, não é nesta casa, não é nos tribunais, não é na Procuradoria. Os serviços que nós temos aqui não têm nada a ver com a política, é para a defesa da legalidade, para a proteção dos cidadãos e não para aqueles que querem usar o sistema para benefício próprio, aqueles que não têm o perfil, não têm a competência”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A transformação da PIC em PJ contou com o apoio técnico, material e de formação do Governo português.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O embaixador de Portugal em São Tomé e Príncipe, Luís Gaspar da Silva, congratulou-se com esta “importantíssima” mudança, que “reforça o estado de direito e a segurança em São Tomé e Príncipe”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Portugal vai estar sempre ao lado de São Tomé e Príncipe nos esforços necessários para levar avante os compromissos com a segurança dos cidadãos e na reforma da justiça que se afigura crucial para o desenvolvimento do país”, disse Luís Gaspar da Silva.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/462x225/41c0/400d225/none/11506/WMOM/image_content_1536311_20180609220403.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Nações Unidas destacam queda drástica de número de mortos civis no Iraque este ano</title>
<link>http://www.dnoticias.pt/mundo/nacoes-unidas-destacam-queda-drastica-de-numero-de-mortos-civis-no-iraque-este-ano-GA3266954</link>
<guid isPermaLink="false">f31e473e-caa4-4f28-b0f7-72ddd5ea2c2e</guid>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 04:18:54 GMT</pubDate>
<source url="http://www.dnoticias.pt/rss/home">Geral</source>
<author>Agência Lusa</author>
<description>&lt;img src="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x270/0c22/400d225/none/11506/WMNM/image_content_1536305_20180609220156.jpg"&gt;&lt;p&gt;O número de civis vítimas de violência política no Iraque caiu drasticamente desde o início do ano, em grande parte devido à derrota dos ‘jihadistas’ do grupo terrorista Estado Islâmico, segundo a ONU e uma organização não governamental britânica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O número de mortes passou das 2.014 nos primeiros cinco meses de 2017 para 477 no mesmo período deste ano, uma queda de 76,3 %, informou a Missão de Assistência das Nações Unidas no Iraque (UNAMI), citada pela agência de notícias francesa AFP.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No mesmo período, o número de feridos caiu de 2.977 para 939, (menos 68,4%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta tendência é confirmada também pela Organização Não Governamental (ONG) Iraq Body Count.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com esta ONG londrina, o número de vítimas civis de violência política e religiosa reduziu de 7.708 nos primeiros cinco meses de 2017 para 1.818 no mesmo período de 2018, um decréscimo 76,4%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além disso, pela primeira vez desde a invasão norte-americana e o derrube do ditador Saddam Hussein, em 2003, as eleições (legislativas) de maio foram realizadas sem grandes incidentes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por outro lado, o jejum do Ramadão deste ano ocorreu, até agora, sem grande violência, ao contrário do que aconteceu em anos anteriores, quando houve ataques mortais.&lt;/p&gt;</description>
<media:content medium="image" width="400" height="225" url="http://www.dnoticias.pt/binrepository/400x270/0c22/400d225/none/11506/WMNM/image_content_1536305_20180609220156.jpg"/>
</item>
</channel>
</rss>