<?xml version=1.0 encoding=UTF-8?>
<Date>
20 de Abril de 2018
</Date>
<Sec>
Política
</Sec>
<Title>
Patrice lança projecto “dois machos e 8 galinhas” para o povo pequeno
</Title>
<Text>
Na quinta – feira, a comunidade agrícola de Santa Luzia, na região centro de São Tomé, foi palco do lançamento pelo Primeiro Ministro Patrice Trovoada de um projecto em que o Governo distribui 8 galinhas e 2 galos, para 115 famílias de 3 comunidades agrícolas, nomeadamente Santa Luzia, Santa Clara e Água Sampaio.O Chefe do Governo evitou falar dos galos. Preferiu identifica-los como machos. «Nós ao entregarmos as comunidades, pelo menos à 115 famílias, dois machos e 8 galinhas, deixando a cada beneficiário a responsabilidade de construir as suas capoeiras, dando apoio a nível da ração, é o início de facto de uma busca de sustentabilidade», declarou Patrice Trovoada.Para execução desta campanha de distribuição de 8 galinhas e de dois machos ao povo pequeno, o Governo conta com o apoio financeiro do camaronês Paul Focan, proprietário do Afriland Bank.Segundo Patrice Trovoada os beneficiários das 8 galinhas e de 2 galos, deverão garantir o aumento da renda familiar ao que tudo indica através da produção de carne e ovos. O rendimento que cada agregado familiar vai amealhar com o aumento da produção de galinhas, galos e ovos, deverá segundo o Chefe do Governo ser depositado no micro-banco, que é instalado na comunidade.Patrice Trovoada apelou a mudança de comportamento das populações beneficiárias no que concerne ao sustento financeiro do micro-banco.Nesta primeira fase piloto a campanha  do governo abrange as 3 comunidades agrícolas do distrito de Lobata. O povo pequeno do distrito de Caué no sul da Ilha de São Tomé, também vai beneficiar da ajuda do Primeiro Ministro  Patrice Trovoada, que consiste na distribuição de 8 galinhas e 2 galos, para aumentar o rendimento familiar e vencer a pobreza.Téla Nón   Tags:destaque, PecuáriaArtigos relacionados   10 toneladas de carne de porco por dia no mercado   Produção de gado bovino volta a ser aposta do sector da pecuária   Lançamento do projecto de inseminação artificial dos Porcos     11 comentários 11 comentários silvino pereira lopes21 de Abril de 2018 as 1:24Congratulo boa iniciativa porque são esses caminhos….. que o povo nunca faltar um pão de cada dia. Governo e boa acção, tristeza é não fazer nada por bem do povo, brevemente as populações já poderão aumentar as suas criações, e servirá para ajudar as outras pessoas a sobreviver o seu dia a dia, as minhas felicitações.ResponderMezedo21 de Abril de 2018 as 5:49Nessa epoca que avisinha eleições as galinhas vao conquistar votos. E os machos vão apanhar ventos e turbulências. Propaganda barata sem escrupulo.ResponderMiki21 de Abril de 2018 as 6:54Boa iniciativa, precisa-se mais destes projetos.ResponderJose Carlos21 de Abril de 2018 as 7:18Como já estamos a aproximar as eleições, vem este senhor distribuir galinhas ao chamado Povo pequeno tentando engana-los mais uma vez….ResponderAdelino Pinto21 de Abril de 2018 as 8:00Quando ouve pensei que era uma brincadeira das redes sociais afinal é verdade que palhaçadaResponderNUNO MIGUEL MENEZES21 de Abril de 2018 as 9:01Sim..Sim..Nao..Nao.. Assim podemos dizer, 8 galinhas e 2 galos, para aumentar o rendimento familiar e vencer a pobreza,necessario ‘e ter infraestreturas para assim essas mesmas pessoas ter trabalho e continuar a trabalhar e receber o seu dinheiro e para depois comprar genero alimenticios, o que garante ao senhor Primeiro Ministro de Sao Tome and principe  depois do Senhor Virar as suas costa a FOME ‘e tanta E mataram a Galinha o Galo e poseram na mesa para seus filhos e familia e comerem,e amanha estao a precisar outra vez de 8 galinhas e 2 galos.Penso eu que a area que o Senhor Primeiro Ministro de Sao Tome and Principe foi vivem mais de agricultura seria bonito o governo ter num armazem ou uma loja cimento de alface, cimento de tomate,e outros tipos de cimento que faz parte da agricultura e oferecendo as pessoas tambem juntamente com 8 galinhas e 2 galos concerteza os mesmos iam agradecer. Existe Varios Paises do Mundo incluindo Portugal aonde se compra cimento de tomate,ou cimento de alface, para depois essas mesmas pessoas plantarem e para depois levarem ao mercado municipal venderem terem o seu rendimento e para depois Pedirem mais a Portugal cimento de tomate,cimento de alface e pagarem aos fornecidores que pode ser Portugal ou outro Pais. E isso se chama infraestretura,basta 1 armazem em Sao Tome and Principe 1 pessoa ou uma Familia ter uma loja com varias qualidades de cimento Agriculas, aonde eu agricultor na minha roças aonde tenho a plantacao agricula controlo cimentos que esta a acabar e vou para a loja do senhor Primeiro Ministro Patrice ir comprar cimento agriculas, necessario o senhor Primeiro Ministro se tiver dinheiro porque nao o senhor ter uma loja sua uma infraestretura sua uma loja agricula com cimento agricula e isso se chama infraestretura, o senhor Primeiro deve conhecer United Kindgom o Pais da rainha, a mesma tem lojas suas do seu proprio dinheiro,e nao ‘e crime, e se o senhor gostar de Ver a BOLA, os jogadores tambem tem suas lojas suas coisas restaurentes e outras coisas mais, necessario ‘e AMAR de verdade um Pais e fazer infraestretura com o seu Proprio Dinheiro sem pedir emprestado a FMI.Se nao Sabem o que ‘e cimento de alface ou cimento de Tomate, simples e escreverem  cimento de alface ou cimento de tomate e o video passam a conhecer e terem cultura geral, TUDO QUE SEJA EM PORTUGAL ‘E ASSIM ELES NAO NASCERAM COM TOMATES, NINGUEM NO MUNDO NASCEU COM TOMATES,necessario comprar o que foi criado por nos os homens e ate hoje se usa isso.Nuno Menezes Lincoln,Reino UnidoResponderMaria Silva21 de Abril de 2018 as 9:20Diabo leva Pecado !!!! Está comprovado , o patrice trovoada não tem mínima ideia do que é Desenvolvimento Sustentável, ou algo do género. Meu Deus do céu como é possível..? Será que no meio dos planos/ programas da governação não havia nenhum projeto mais viável, credível etc etc? Estamos literalmente perdidosResponderLupuyé21 de Abril de 2018 as 16:17Minha senhora, tem toda a razão mas a verdade é que o primeiro ministro sabe o que está a fazer. Nessa época em que cada voto conta, ele está engajando cada habitante desses lugares longínquos, esses que não têm educação nem acesso a net pra saber ao certo o que se passa. Se aparece alguém que lhes dê dois galos e 8 galinhas, leve-lhes electricidade, água, mesmo que só os tenham por algum tempo, comparando com aqueles que não o fizeram ou que não o fazem, para quem é que eles vão votar? Não se esqueça que o dito “povo pequeno “ tem pouca capacidade de análise dos verdadeiros problemas que afetam a nossa sociedade. Então, aquele que me der algo é melhor que aquele que nada dá. Tenho medo mas parece-me que ele vai ganhar outra vez se os outros partidos nada fizerem pelo povo pequeno.ResponderSeabra21 de Abril de 2018 as 13:02O PT é de um RIDÍCULO até dizer BASTA ! Este Macho Mafioso ,toma-se pelo Rei e proprietário de STP como se tratasse da sua roça privada. …faz e desfaz, com os seus capangas sem o mínimo de reação do povo “pequeno” ( exoressão copiada do ex 1o ministro françês Rafarin “la France d’en bas “),ou os ditos homens políticos da oposição ou os ditos intelectuais reajam. É lamentàvel de ver um país sem motivação de rebelião ,de revolta legítimas, para (pelo menos),tentar mudar a situação do país dessa DITADURA de mau auguro. Levantem -se,manifestem….a terra pertence ao povo,aquele que a labore ! Façam algo,mas não fiquem parados a ver STP desfalecer paula Tina mente!Responderpatrice galinha21 de Abril de 2018 as 14:06Patrice Trovoada não é sério mesmo. E quando chegar GRAVANA que galinhas começam a morrer todas? Quem vai assumir o tratamento para além de capoeira que tem que construir? Povo pequeno está a ser mesmo condenado por Patrice Trovoada se não abrir em os olhos. Patrice está a obrigar o povo pequeno a desenrascar dinheiro para tapar furos do Banco Afriland que ele andou a gastar com viagens.ResponderNUNO MIGUEL MENEZES21 de Abril de 2018 as 16:59Senhor Patrice GalinhaE quando chegar GRAVANA que galinhas começam a morrer todas? Quem vai assumir o tratamento para além de capoeira que tem que construir? Isso foi escrito por si,esse dois paragrafos nao concordo minha forma de ver logico que pode existir pessoas igual a si da forma de pensar,a gravana galinhas mortas nao tem nada haver com o Tempo em si,mais sim o tratamento a comida que assim o dono das mesmas dao para assim a mesma se alimentar e depois o senhor vai alimentar dessa mesma galinha,e o que escreveu nao tem sentido nao tem logica, se calhar tinha que explicar melhor para assim eu perceber a sua ideia o que quer transmetir. A capoeira ‘e apenas uma area para a galinha nao fugir daquela area desenhada pelo o seu dono e quem deve construir e desenhar a capoeira ‘e o dono das galinhas nao tem nada haver com o Senhor Primeiro Ministro de Sao Tome and Principe,e se existir infraestreturas dentro de Sao Tome and Principe REDES para assim construir as pessoas o lugar para assim ter as suas galinhas as pessoas em causa compram essa mesma REDE e depois constroem a sua capoeira para a sua galinha nao sair da area desenhada pelo o seu dono.E em relacao a Povo pequeno,sim eu concordo apenas nessa palavra Povo pequeno,infelizmente somos pequenos em Tudo e nem infraestretura assim temos dentro de Sao Tome and Principe o que temos foi deixado pelos os Portugueses de Portugal e depois nao soubemos aproveitar porque nao temos riqueza e nem meios,Ouro Diamantes a Mae Natureza nao fornece a Sao Tome and Principe aonde podemos aproveitar da mesma situacao,Exemplo Angola,Esse mesmo Pais Africano a Mae Natureza fornece e esta sempre a fornecer Ouro Diamante e outras coisas mais,infelizmente nao temos essa sorte.O Senhor a seguir escreveu Patrice esta a obrigar o povo pequeno a desenrascar dinheiro para tapar furos do Banco Afriland que ele andou a gastar com viagens. Neste sentido nao concordo o que foi escrito por si,necessario ‘e ter cultura geral para perceber o que esta a passar no mundo e depois cada um tira a sua conclusao logico que existe ideias diferentes e forma de pensar,mais neste sentido a Palavra Banco, os mesmos nao ficam a perder em nada,ate ficam a ganhar neste sentido,Aconteceu na europa aonde vivo Reino Unido,acordamos Todos e noticia da Televisao um Banco Ingles as pessoas nao podiam Levantar o seu dinheiro entrou em falencia,entao o governo ingles deu a volta a situacao e as pessoas comecaram a levantar o seu dinheiro e depois de acontecer essa situacao pessoas com Medo pode voltar a acontecer abriram a conta no outro banco e o dinheiro que tinham no outra conta fizeram a transferencia.E o papel do Primeiro Ministro ‘e mesmo esse ir la fora negociar individar e outras coisas mais para o desenvolvimento do seu Povo e amanha FINGER CROSS se Sao Tome and Principe melhorar tambem vai fazer a mesma coisa,o Mundo da Volta, quem esta nas alturas cai e o pequeno levanta e da a mao.A politica ‘e mesmo assim amanha esta outro no lugar do Primeiro Ministroque ganhou as eleicoes e o papel do Primeiro Ministro sera sempre esse ir la fora negociar, eu pessoalmente nao conheco quais sao os Partidos Politicos em Sao Tome conheco ADI,MLSTP apenas esses e quem ganhar tem sempre que ir viajar para negociar o bem ESTAR do seu POVO.Necessario com intelegencia fazer Todos os Politicos ver,sem chamar os mesmos Ladrao e outros nomes.Usar uma psicologia para fazer os mesmos intender.O desenho ‘e investir no turismo certo(…) mais no entanto Hotel em Sao Tome and Principe Restaurante os mesmos precisam de galinha,feijao,batata,alface,TOMATES,ervilhas,peixe e outras coisas mais para assim o CHEFE de Cozinha cozinhar para as pessoas e se nao haver infraestretura neste sentido agricultura,o senhor entra e o CHEFE DE COZINHA informa a si o seguinte, Bem vindo a Sao Tome and Principe galinha,feijao,batata,alface,TOMATES,ervilhas nos nao temos estamos a espera que Vem de PORTUGAL tudo isso e o tempo de demora ‘e 1 meses e duas semanas quando o barco chega a SAO TOME AND PRINCIPE o senhor encontra sentado e o CHEFE de cozinha informa a si o senhor prefere esperar 1 mes e duas semana para assim comer????PENSE NISSO UM ABRACO VINDO DE LONDRESNUNO MENEZES LINCOLN,REINO UNIDOResponderDeixe um comentário Cancelar respostaO seu endereço de email não será publicado. Campos obrigatórios marcados com *ComentárioNome * Email * Site
</Text>
